[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Niemiecki prezydent krytykowany po odwo\u0142aniu podr\u00f3\u017cy do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-prezydent-krytykowany-po-odwolaniu-podrozy-do-ukra,nId,6359903\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki prezydent krytykowany po odwo\u0142aniu podr\u00f3\u017cy do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-prezydent-krytykowany-po-odwolaniu-podrozy-do-ukra/000G88Q4YPQLOQMX-C321.jpg\" /></a>&quot;To pe\u0142na kapitulacja niemieckiej polityki zagranicznej przed rosyjskim terrorem wobec Ukrainy&quot; - uwa\u017ca niemiecki europose\u0142 Daniel Caspary, krytykuj\u0105c t", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-prezydent-krytykowany-po-odwolaniu-podrozy-do-ukra,nId,6359903", "date_published": "2022-10-20 13:26:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Stoltenberg z nowym premierem Szwecji. Pad\u0142a wa\u017cna deklaracja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-z-nowym-premierem-szwecji-padla-wazna-deklaracja,nId,6359556\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg z nowym premierem Szwecji. Pad\u0142a wa\u017cna deklaracja\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-z-nowym-premierem-szwecji-padla-wazna-deklaracja/000G86XTJ5434B9C-C321.jpg\" /></a>Nowy premier Szwecji Ulf Kristersson spotka\u0142 si\u0119 w Brukseli z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem. Na konferencji prasowej po spotkaniu zapewni\u0142, \u017ce z", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-z-nowym-premierem-szwecji-padla-wazna-deklaracja,nId,6359556", "date_published": "2022-10-20 08:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]