{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-start-nowego-programu-mieszkaniowego-minister-wskazal-date,nId,6477639", "title": "Start nowego programu mieszkaniowego. Minister wskaza\u0142 dat\u0119", "date_published": "2022-12-16 22:29:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-start-nowego-programu-mieszkaniowego-minister-wskazal-date,nId,6477639\"><img align=\"left\" alt=\"Start nowego programu mieszkaniowego. Minister wskaza\u0142 dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/start-nowego-programu-mieszkaniowego-minister-wskazal-date/000C334UHW6549VO-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym roku ma wystartowa\u0107 nowy program mieszkaniowy dla os\u00f3b do 45 roku \u017cycia. W pi\u0105tek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda powiedzia\u0142, \u017ce dat\u0105 jego rozpocz\u0119cia prawdopodobnie b\u0119dzie pierwszy lipca. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kadyrow-mial-zabic-zelenskiego-dostal-zlecenie-od-puti,nId,6477628", "title": "Media: Kadyrow mia\u0142 zabi\u0107 Ze\u0142enskiego. Dosta\u0142 zlecenie od Putina", "date_published": "2022-12-16 21:25:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kadyrow-mial-zabic-zelenskiego-dostal-zlecenie-od-puti,nId,6477628\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Kadyrow mia\u0142 zabi\u0107 Ze\u0142enskiego. Dosta\u0142 zlecenie od Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/media-kadyrow-mial-zabic-zelenskiego-dostal-zlecenie-od-puti/000GI0YCAL63YM60-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nakaza\u0142 Ramzanowi Kadyrowowi zaj\u0119cie budynk\u00f3w rz\u0105dowych w Kijowie i przeprowadzenie zamachu na Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego  - pisze &quot;Wall Street Journal&quot; w tek\u015bcie po\u015bwi\u0119conym czecze\u0144skiemu politykowi. Kadyrow zosta\u0142 nazwany &quot;wata\u017ck\u0105&quot;, kt\u00f3ry &quot;wykonuje za Putina brudn\u0105 robot\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-tuz-przed-wojna-urzednicy-ostrzegali-putina-przed-skut,nId,6477625", "title": "Media: Tu\u017c przed wojn\u0105 urz\u0119dnicy ostrzegali Putina przed skutkami sankcji", "date_published": "2022-12-16 21:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-tuz-przed-wojna-urzednicy-ostrzegali-putina-przed-skut,nId,6477625\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Tu\u017c przed wojn\u0105 urz\u0119dnicy ostrzegali Putina przed skutkami sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-tuz-przed-wojna-urzednicy-ostrzegali-putina-przed-skut/000GI0Z3H3XGJBXQ-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsi urz\u0119dnicy finansowi Rosji ostrzegali W\u0142adimira Putina przed skutkami zachodnich sankcji, ale 39-stronicowa prezentacja nie zrobi\u0142a na nim wra\u017cenia. W pewnym momencie Putin przerwa\u0142 wyst\u0105pienie ministra finans\u00f3w i zapyta\u0142 wprost: co eksperci radz\u0105. &quot;Ci mieli wystarczaj\u0105co du\u017co odwagi, by poprosi\u0107 Putina o spotkanie, ale nie mogli si\u0119 zdecydowa\u0107 na to, by przekaza\u0107 swoj\u0105 wiadomo\u015b\u0107&quot; - opowiada \u017ar\u00f3d\u0142o dziennikowi &quot;Financial Times&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cialo-37-latka-w-lesie-media-to-skazany-za-pedofilie-niedosz,nId,6477614", "title": "Cia\u0142o 37-latka w lesie. Media: To skazany za pedofili\u0119 niedosz\u0142y ksi\u0105dz", "date_published": "2022-12-16 21:00:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-cialo-37-latka-w-lesie-media-to-skazany-za-pedofilie-niedosz,nId,6477614\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o 37-latka w lesie. Media: To skazany za pedofili\u0119 niedosz\u0142y ksi\u0105dz\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-37-latka-w-lesie-media-to-skazany-za-pedofilie-niedosz/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>37-letniego Miko\u0142aja T., niedosz\u0142ego ksi\u0119dza, skazano na kar\u0119 bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia. Pow\u00f3d? Wykorzystywanie seksualne 12-letniego ch\u0142opca. Dzie\u0144 po zapadni\u0119ciu prawomocnego wyroku - najprawdopodobniej - to w\u0142a\u015bnie jego cia\u0142o znaleziono w lesie w rejonie D\u0105bcza pod Lesznem (woj. wielkopolskie). Policja na razie nie potwierdza to\u017csamo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-zawiesil-konta-dziennikarzy-sprzeciw-europejskich-po,nId,6477618", "title": "Twitter zawiesi\u0142 konta dziennikarzy. Sprzeciw europejskich polityk\u00f3w i ONZ", "date_published": "2022-12-16 20:26:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-zawiesil-konta-dziennikarzy-sprzeciw-europejskich-po,nId,6477618\"><img align=\"left\" alt=\"Twitter zawiesi\u0142 konta dziennikarzy. Sprzeciw europejskich polityk\u00f3w i ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/twitter-zawiesil-konta-dziennikarzy-sprzeciw-europejskich-po/000GI0RPVGMS6EJI-C321.jpg\" /></a>Twitterowe konta niekt\u00f3rych dziennikarzy, w tym pracownik\u00f3w m.in CNN, &quot;Washington Post&quot;, &quot;New York Times&quot; zosta\u0142y zablokowane. Decyzja ta wywo\u0142a\u0142a sprzeciw europejskich polityk\u00f3w. Zareagowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych. Pojawiaj\u0105 si\u0119 obawy, \u017ce takie dzia\u0142ania mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 wolno\u015bci s\u0142owa. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-zwroci-grecji-fragmenty-partenonu,nId,6477594", "title": "Papie\u017c zwr\u00f3ci Grecji fragmenty Partenonu", "date_published": "2022-12-16 19:51:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-zwroci-grecji-fragmenty-partenonu,nId,6477594\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c zwr\u00f3ci Grecji fragmenty Partenonu\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-zwroci-grecji-fragmenty-partenonu/000GI0LLWOPIHTOY-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek przeka\u017ce przechowywane dot\u0105d w Muzeach Watyka\u0144skich trzy fragmenty z Partenonu - poinformowa\u0142a minister kultury Grecji Lina Mendoni. &quot;Grecja z rado\u015bci\u0105 i wdzi\u0119czno\u015bci\u0105 przyjmuje decyzj\u0119&quot; - doda\u0142a. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biedron-zastapi-kaili-w-pe-jestem-na-liscie,nId,6477580", "title": "Biedro\u0144 zast\u0105pi Kaili w PE? \"Jestem na li\u015bcie\"", "date_published": "2022-12-16 19:46:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biedron-zastapi-kaili-w-pe-jestem-na-liscie,nId,6477580\"><img align=\"left\" alt=\"Biedro\u0144 zast\u0105pi Kaili w PE? &quot;Jestem na li\u015bcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biedron-zastapi-kaili-w-pe-jestem-na-liscie/000GI0FKOYS5B851-C321.jpg\" /></a>Robert Biedro\u0144 zast\u0105pi na stanowisku w Paramencie Europejskim Ev\u0119 Kaili? To mo\u017cliwe. Jak donosi &quot;Fakt&quot;, polski polityk znalaz\u0142 si\u0119 na kr\u00f3tkiej li\u015bcie kandydat\u00f3w. G\u0142osowanie ma odby\u0107 si\u0119 wkr\u00f3tce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ke-wegry-zamrozily-rosyjskie-aktywa-o-wartosci-870-mln-euro-,nId,6477585", "title": "KE: W\u0119gry zamrozi\u0142y rosyjskie aktywa o warto\u015bci 870 mln euro. Wyra\u017any skok", "date_published": "2022-12-16 19:16:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ke-wegry-zamrozily-rosyjskie-aktywa-o-wartosci-870-mln-euro-,nId,6477585\"><img align=\"left\" alt=\"KE: W\u0119gry zamrozi\u0142y rosyjskie aktywa o warto\u015bci 870 mln euro. Wyra\u017any skok\" src=\"https://i.iplsc.com/ke-wegry-zamrozily-rosyjskie-aktywa-o-wartosci-870-mln-euro/000GI0H1HCAGDII2-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska poda\u0142a dane z kt\u00f3rych wunika, \u017ce na W\u0119grzech zamro\u017cono rosyjskie aktywa o warto\u015bci 870 mln euro - informuje w\u0119gierski dziennik &quot;Nepszava&quot;. Do tej pory kwota ta wynosi\u0142a 3 tys. euro. Poziom zamro\u017conych aktyw\u00f3w jest wysoki nawet jak na warunki unijne.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-ostrzega-przed-wielka-wojna-nie-chodzi-tylko-o-ukrai,nId,6477567", "title": "Dani\u0142ow ostrzega przed \"wielk\u0105 wojn\u0105\". \"Nie chodzi tylko o Ukrain\u0119\"", "date_published": "2022-12-16 18:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-ostrzega-przed-wielka-wojna-nie-chodzi-tylko-o-ukrai,nId,6477567\"><img align=\"left\" alt=\"Dani\u0142ow ostrzega przed &quot;wielk\u0105 wojn\u0105&quot;. &quot;Nie chodzi tylko o Ukrain\u0119&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/danilow-ostrzega-przed-wielka-wojna-nie-chodzi-tylko-o-ukrai/000GI0C0HDH9XVOQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli \u015bwiat nie wyci\u0105gnie w\u0142a\u015bciwych wniosk\u00f3w, ukrai\u0144ska wojna o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 stanie si\u0119 prologiem do wielkiej wojny&quot; - napisa\u0142 w swoim felietonie sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony O\u0142eksij Dani\u0142ow. Fragment tekstu opublikowa\u0142 na Twitterze. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-media-o-skali-zniszczen,nId,6477552", "title": "Wybuch w KGP. Media o skali zniszcze\u0144", "date_published": "2022-12-16 18:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-media-o-skali-zniszczen,nId,6477552\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w KGP. Media o skali zniszcze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-kgp-media-o-skali-zniszczen/000GI0C5R7Q3A4PB-C321.jpg\" /></a>Zniszczenia na trzech kondygnacjach - od parteru do drugiego pi\u0119tra - tak wed\u0142ug reportera RMF FM maj\u0105 wygl\u0105da\u0107 zniszczenia po wybuchu w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk - po dw\u00f3ch dobach opu\u015bci\u0142 szpital. W sprawie pozostaje wci\u0105\u017c wiele niewiadomych, kt\u00f3rym przyjrza\u0142a si\u0119 Interia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-wiadomo-jaka-jest-skala-zniszczen,nId,6477552", "title": "Wybuch w KGP. Wiadomo, jaka jest skala zniszcze\u0144", "date_published": "2022-12-16 18:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-wiadomo-jaka-jest-skala-zniszczen,nId,6477552\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w KGP. Wiadomo, jaka jest skala zniszcze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-kgp-wiadomo-jaka-jest-skala-zniszczen/000GI0C5R7Q3A4PB-C321.jpg\" /></a>Zniszczenia na trzech kondygnacjach - od parteru do drugiego pi\u0119tra - tak wed\u0142ug reportera RMF FM maj\u0105 wygl\u0105da\u0107 zniszczenia po wybuchu w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk - po dw\u00f3ch dobach opu\u015bci\u0142 szpital. W sprawie pozostaje wci\u0105\u017c wiele niewiadomych, kt\u00f3rym przyjrza\u0142a si\u0119 Interia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zderzenie-autobusu-i-karetki-kobieta-i-dziecko-w-sz,nId,6477545", "title": "Warszawa: Zderzenie autobusu i karetki. Kobieta i dziecko w szpitalu", "date_published": "2022-12-16 17:54:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zderzenie-autobusu-i-karetki-kobieta-i-dziecko-w-sz,nId,6477545\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zderzenie autobusu i karetki. Kobieta i dziecko w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zderzenie-autobusu-i-karetki-kobieta-i-dziecko-w-sz/000GI03OO84W67FL-C321.jpg\" /></a>Karetka pogotowia przewo\u017c\u0105ca krew zderzy\u0142a si\u0119 z autobusem miejskim linii 135. Do zdarzenia dosz\u0142o na skrzy\u017cowaniu ul. Ostrobramskiej z ul. Zamienieck\u0105. Kobieta i dziecko, kt\u00f3re podr\u00f3\u017cowa\u0142y autobusem, trafi\u0142y do szpitala. W dzielnicy Praga-Po\u0142udnie wyst\u0119powa\u0142y powa\u017cne utrudnienia w ruchu. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chorwacja-nie-bedzie-wspierac-ukrainskiej-armii-odrzuca-unij,nId,6477521", "title": "Chorwacja nie b\u0119dzie wspiera\u0107 ukrai\u0144skiej armii. Odrzuca unijn\u0105 misj\u0119", "date_published": "2022-12-16 17:40:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chorwacja-nie-bedzie-wspierac-ukrainskiej-armii-odrzuca-unij,nId,6477521\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja nie b\u0119dzie wspiera\u0107 ukrai\u0144skiej armii. Odrzuca unijn\u0105 misj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-nie-bedzie-wspierac-ukrainskiej-armii-odrzuca-unij/000GI02H3JFIAXVM-C321.jpg\" /></a>Chorwaccy pos\u0142owie odrzucili propozycj\u0119 przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do unijnej misji wspieraj\u0105cej ukrai\u0144skie wojsko. Decyzj\u0119 poprzedzi\u0142a wielogodzinna debata. Opozycyjne partie twierdz\u0105, \u017ce g\u0142osowanie by\u0142o polityczne i jest wynikiem sporu mi\u0119dzy prezydentem a premierem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obywatele-rzeszy-sluzby-przez-wiele-lat-nie-traktowaly-probl,nId,6477368", "title": "\"Obywatele Rzeszy\". S\u0142u\u017cby przez wiele lat nie traktowa\u0142y problemu powa\u017cnie", "date_published": "2022-12-16 17:25:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obywatele-rzeszy-sluzby-przez-wiele-lat-nie-traktowaly-probl,nId,6477368\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Obywatele Rzeszy&quot;. S\u0142u\u017cby przez wiele lat nie traktowa\u0142y problemu powa\u017cnie\" src=\"https://i.iplsc.com/obywatele-rzeszy-sluzby-przez-wiele-lat-nie-traktowaly-probl/000GI00W3YNAHMPM-C321.jpg\" /></a>Zatrzymanie 25 cz\u0142onk\u00f3w ugrupowania &quot;unia patriotyczna&quot; to dopiero pocz\u0105tek aresztowa\u0144 w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re okre\u015blaj\u0105 siebie &quot;Obywatelami Rzeszy&quot; (Reichsb\u00fcrger). To ludzie, kt\u00f3rzy nie akceptuj\u0105 obecnego ustroju w Niemczech, uwa\u017caj\u0105c, \u017ce Republika Federalna Niemiec to nielegalny tw\u00f3r powo\u0142any do \u017cycia przez aliant\u00f3w po drugiej wojnie \u015bwiatowej. Wg wst\u0119pnych szacunk\u00f3w w Niemczech jest blisko 23 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re przynale\u017c\u0105 do grup identyfikuj\u0105cych si\u0119 z tym ruchem. Tydzie\u0144 temu niemieckie s\u0142u\u017cby przeprowadzi\u0142y w ca\u0142ym kraju nalot na mieszkania...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-rybnik-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-uciekal-przed-zwie,nId,6477529", "title": "Rybnik: Wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej. \"Ucieka\u0142 przed zwierz\u0119ciem\"", "date_published": "2022-12-16 17:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-rybnik-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-uciekal-przed-zwie,nId,6477529\"><img align=\"left\" alt=\"Rybnik: Wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej. &quot;Ucieka\u0142 przed zwierz\u0119ciem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rybnik-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-uciekal-przed-zwie/000GHZY1Q8VSEJMF-C321.jpg\" /></a>39-letni m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 w czwartek do studzienki kanalizacyjnej, z kt\u00f3rej nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 wydosta\u0107. Na pomoc ruszyli mu policjanci i stra\u017cacy. Wed\u0142ug relacji m\u0119\u017cczyzny &quot;ucieka\u0142 on przed jakim\u015b zwierz\u0119ciem&quot;. Gdy wpad\u0142 do studzienki, nie od razu zadzwoni\u0142 po pomoc. Poczeka\u0142 do pi\u0105tku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ksiadz-odsuniety-od-nauczania-mial-naruszyc-nietykalnosc-cie,nId,6477356", "title": "Ksi\u0105dz odsuni\u0119ty od nauczania. Mia\u0142 naruszy\u0107 nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105 ucznia", "date_published": "2022-12-16 16:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ksiadz-odsuniety-od-nauczania-mial-naruszyc-nietykalnosc-cie,nId,6477356\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz odsuni\u0119ty od nauczania. Mia\u0142 naruszy\u0107 nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105 ucznia\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-odsuniety-od-nauczania-mial-naruszyc-nietykalnosc-cie/000GHZMXRV52TYF9-C321.jpg\" /></a>P\u0142ocka kuria poinformowa\u0142a, \u017ce decyzj\u0105 biskupa, ksi\u0105dz, kt\u00f3ry mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej 15-letniego ucznia, zosta\u0142 na sta\u0142e odsuni\u0119ty od nauczania religii. Do sytuacji mia\u0142o doj\u015b\u0107 w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Makowie Mazowieckim. Biskup udzieli\u0142 ksi\u0119dzu r\u00f3wnie\u017c kanonicznej nagany. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-napadli-na-zaklad-pogrzebowy-wlasciciel-w-szpitalu,nId,6477354", "title": "Napadli na zak\u0142ad pogrzebowy. W\u0142a\u015bciciel w szpitalu", "date_published": "2022-12-16 16:57:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-napadli-na-zaklad-pogrzebowy-wlasciciel-w-szpitalu,nId,6477354\"><img align=\"left\" alt=\"Napadli na zak\u0142ad pogrzebowy. W\u0142a\u015bciciel w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/napadli-na-zaklad-pogrzebowy-wlasciciel-w-szpitalu/000D2I8LQYM77EG0-C321.jpg\" /></a>Do napadu na zak\u0142ad pogrzebowy dosz\u0142o w pi\u0105tek rano w Stalowej Woli (woj. podkarpackie). Jak podaj\u0105 media, dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn wesz\u0142o do plac\u00f3wki pod pretekstem wyboru trumny. Chwil\u0119 potem rzucili si\u0119 na w\u0142a\u015bciciela lokalu. Trafi\u0142 on do szpitala. Obecnie trwaj\u0105 poszukiwania sprawc\u00f3w. Mieli oni by\u0107 uzbrojeni w m.in. pa\u0142k\u0119 teleskopow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-izb-gospodarczych-zrzeszajacych-nadawcow-i-operatorow-b,nId,6477338", "title": "Apel izb gospodarczych zrzeszaj\u0105cych nadawc\u00f3w i operator\u00f3w bran\u017cy medi\u00f3w i telekomunikacji", "date_published": "2022-12-16 16:29:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-izb-gospodarczych-zrzeszajacych-nadawcow-i-operatorow-b,nId,6477338\"><img align=\"left\" alt=\"Apel izb gospodarczych zrzeszaj\u0105cych nadawc\u00f3w i operator\u00f3w bran\u017cy medi\u00f3w i telekomunikacji\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-izb-gospodarczych-zrzeszajacych-nadawcow-i-operatorow-b/000GHZEO436LFFUX-C321.jpg\" /></a>&quot;Jako reprezentanci przedsi\u0119biorc\u00f3w: nadawc\u00f3w prywatnych i operator\u00f3w, kt\u00f3rzy zbudowali jeden z najbardziej konkurencyjnych oraz r\u00f3\u017cnorodnych rynk\u00f3w telewizyjnych w Europie i kt\u00f3rzy od ponad trzech dekad inwestuj\u0105 w jako\u015b\u0107 i wyb\u00f3r dla polskiego widza, stanowczo sprzeciwiamy si\u0119 dalszemu procedowaniu zmian do ustawy o radiofonii i telewizji, w\u0142\u0105czonych bez konsultacji publicznych do projektu ustawy wprowadzaj\u0105cej Prawo Komunikacji Elektronicznej, tzw. Lex Pilot&quot; - brzmi tre\u015b\u0107 apelu jaki wystosowa\u0142y izby gospodarcze zrzeszaj\u0105ce nadawc\u00f3w i...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kep-zabral-glos-w-sprawie-sztucznych-macic-budza-powazne-zas,nId,6477330", "title": "KEP zabra\u0142 g\u0142os w sprawie \"sztucznych macic\". \"Budz\u0105 powa\u017cne zastrze\u017cenia\"", "date_published": "2022-12-16 16:17:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kep-zabral-glos-w-sprawie-sztucznych-macic-budza-powazne-zas,nId,6477330\"><img align=\"left\" alt=\"KEP zabra\u0142 g\u0142os w sprawie &quot;sztucznych macic&quot;. &quot;Budz\u0105 powa\u017cne zastrze\u017cenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kep-zabral-glos-w-sprawie-sztucznych-macic-budza-powazne-zas/000GHZH44QFV7D95-C321.jpg\" /></a>Projekty tzw. sztucznych macic budz\u0105 powa\u017cne zastrze\u017cenia moralne - wskazali cz\u0142onkowie zespo\u0142u ds. bioetycznych KEP bp J\u00f3zef Wr\u00f3bel i prof. dr hab. Piotr Rieske. Wed\u0142ug nich analizy projekt\u00f3w przez etyk\u00f3w i prawnik\u00f3w &quot;dojdzie do podwa\u017cenia podstawowych norm spo\u0142ecznych&quot; i &quot;podwa\u017cenia cz\u0142owiecze\u0144stwa wielu istot ludzkich&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyz-kaspar-nad-polska-spoteguje-mroz,nId,6477301", "title": "Wy\u017c Kaspar nad Polsk\u0105. Spot\u0119guje mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-16 15:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyz-kaspar-nad-polska-spoteguje-mroz,nId,6477301\"><img align=\"left\" alt=\"Wy\u017c Kaspar nad Polsk\u0105. Spot\u0119guje mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/wyz-kaspar-nad-polska-spoteguje-mroz/000GHZ9PFO5NWNHJ-C321.jpg\" /></a>Nadci\u0105gaj\u0105cy nad Polsk\u0119 wy\u017c Kaspar spot\u0119guje mr\u00f3z. W niekt\u00f3rych rejonach naszego kraju odnotujemy blisko -20 stopni Celsjusza, zw\u0142aszcza w niedziel\u0119 i poniedzia\u0142ek. Antycyklon przyniesie te\u017c wysokie ci\u015bnienie. Sprawdzili\u015bmy, gdzie nale\u017cy szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wygral-sprawe-w-sadzie-chodzilo-o-wpis-na,nId,6477297", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wygra\u0142 spraw\u0119 w s\u0105dzie. Chodzi\u0142o o wpis na Twitterze", "date_published": "2022-12-16 15:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wygral-sprawe-w-sadzie-chodzilo-o-wpis-na,nId,6477297\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wygra\u0142 spraw\u0119 w s\u0105dzie. Chodzi\u0142o o wpis na Twitterze\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-wygral-sprawe-w-sadzie-chodzilo-o-wpis-na/000FUQE3F6KAT8OS-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wygra\u0142 w s\u0105dzie z Waldemarem Kuczy\u0144skim. Sprawa dotyczy\u0142a ochrony d\u00f3br osobistych, kt\u00f3re Kuczy\u0144ski naruszy\u0142 publikuj\u0105c wpisy na Twitterze, w kt\u00f3rych obarcza\u0142 Lecha Kaczy\u0144skiego odpowiedzialno\u015bci\u0105 za katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105. Informacj\u0119 o decyzji s\u0105du przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik prezesa PiS Adrian Salus.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ankieta-na-temat-nauki-polskiego-w-niemczech-sprzeczka-poslo,nId,6477226", "title": "Ankieta na temat nauki polskiego w Niemczech. Sprzeczka pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-16 14:37:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ankieta-na-temat-nauki-polskiego-w-niemczech-sprzeczka-poslo,nId,6477226\"><img align=\"left\" alt=\"Ankieta na temat nauki polskiego w Niemczech. Sprzeczka pos\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ankieta-na-temat-nauki-polskiego-w-niemczech-sprzeczka-poslo/000GHY6F9HQ7TJ9N-C321.jpg\" /></a>Ankieta stworzona O\u015brodek Rozwoju Polskiej Edukacji za Granic\u0105 okaza\u0142a si\u0119 by\u0107 przedmiotem wymiany zda\u0144 pos\u0142\u00f3w na Twitterze. O nigdy nieopublikowane wyniki odpowiedzi na pytanie o potrzeb\u0119 nauczania polskiego w Niemczech zapyta\u0142 instytucj\u0119 Micha\u0142 Gramatyka (Polska 2050). Podzieli\u0142 si\u0119 tym na Twitterze. Do dyskusji do\u0142\u0105czy\u0142 Janusz Kowalski (Solidarna Poska), wed\u0142ug kt\u00f3rego &quot;Polacy w Niemczech s\u0105 dyskryminowani&quot;. &quot;Janusz, wyl\u0105duj. Terrain ahead&quot; - skomentowa\u0142 pose\u0142 Ho\u0142owni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hipopotam-polknal-i-wyplul-dziecko-dwulatek-cudem-przezyl,nId,6477260", "title": "Hipopotam po\u0142kn\u0105\u0142 i wyplu\u0142 dziecko. Dwulatek cudem prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-12-16 14:17:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hipopotam-polknal-i-wyplul-dziecko-dwulatek-cudem-przezyl,nId,6477260\"><img align=\"left\" alt=\"Hipopotam po\u0142kn\u0105\u0142 i wyplu\u0142 dziecko. Dwulatek cudem prze\u017cy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/hipopotam-polknal-i-wyplul-dziecko-dwulatek-cudem-przezyl/000GHY34BWOODSW6-C321.jpg\" /></a>Dwuletni Paul Iga cudem prze\u017cy\u0142 po\u0142kni\u0119cie przez hipopotama, informuje ugandyjska policja, cytowana przez \u015bwiatowe media. Ch\u0142opiec bawi\u0142 si\u0119 nad jeziorem Edwarda na granicy Ugandy i Demokratycznej Republiki Konga, kiedy zosta\u0142 zaatakowany przez zwierz\u0119, uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107 dzi\u0119ki m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry obrzuci\u0142 hipopotama kamieniami, kt\u00f3ry wyplu\u0142 dziecko i uciek\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-14-latka-zostala-potracona-na-pasach-kierujacy-busem-uciekl,nId,6477250", "title": "14-latka zosta\u0142a potr\u0105cona na pasach. Kieruj\u0105cy busem uciek\u0142", "date_published": "2022-12-16 14:04:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-14-latka-zostala-potracona-na-pasach-kierujacy-busem-uciekl,nId,6477250\"><img align=\"left\" alt=\"14-latka zosta\u0142a potr\u0105cona na pasach. Kieruj\u0105cy busem uciek\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/14-latka-zostala-potracona-na-pasach-kierujacy-busem-uciekl/000GHY0JO0XONAFB-C321.jpg\" /></a>Do potr\u0105cenia 14-latki dosz\u0142o, gdy przechodzi\u0142a przez oznakowane przej\u015bcie dla pieszych przy szkole w \u017babiej Woli (Lubelskie). Trwaj\u0105 poszukiwania kierowcy busa, kt\u00f3ry uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Dziewczynka w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/dawid-serafin/news-mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k,nId,6477218", "title": "Mno\u017c\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci po wybuchu w komendzie. Nieoficjalnie: Komendant nie poda si\u0119 do dymisji", "date_published": "2022-12-16 14:04:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/dawid-serafin/news-mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k,nId,6477218\"><img align=\"left\" alt=\"Mno\u017c\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci po wybuchu w komendzie. Nieoficjalnie: Komendant nie poda si\u0119 do dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k/000GHXSJ2N3G1U7H-C321.jpg\" /></a>Komendant G\u0142\u00f3wny Policji Jaros\u0142aw Szymczyk nie zamierza poda\u0107 si\u0119 do dymisji po tym, jak w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji dosz\u0142o do wybuchu - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie Interia. MSWiA przekonuje, \u017ce w pomieszczeniu eksplodowa\u0142 jeden z prezent\u00f3w przywiezionych z Ukrainy. Nieoficjalnie, jest nim granatnik, z kt\u00f3rego mia\u0142 wystrzeli\u0107 najwa\u017cniejszy policjant w Polsce. Prokuratura Regionalna w Warszawie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo, a w\u0105tpliwo\u015bci zwi\u0105zanych ze zdarzeniem jest coraz wi\u0119cej. Wci\u0105\u017c brakuje odpowiedzi na najwa\u017cniejsze pytanie: jak granatnik...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-nie-chcesz-miec-zmniejszonej-pensji-pilnuj-tego-termin,nId,6474810", "title": "Je\u015bli nie chcesz mie\u0107 zmniejszonej pensji, pilnuj tego terminu", "date_published": "2022-12-16 13:45:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-nie-chcesz-miec-zmniejszonej-pensji-pilnuj-tego-termin,nId,6474810\"><img align=\"left\" alt=\"Je\u015bli nie chcesz mie\u0107 zmniejszonej pensji, pilnuj tego terminu\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-nie-chcesz-miec-zmniejszonej-pensji-pilnuj-tego-termin/000FNEP0H1PHC70G-C321.jpg\" /></a>W 2023 roku w programie PPK nast\u0105pi ponowny autozapis. Okazuje si\u0119, \u017ce nawet ci, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej zrezygnowali z uczestnictwa, b\u0119d\u0105 zn\u00f3w zapisani. Je\u015bli kto\u015b nadal nie chce bra\u0107 udzia\u0142u w programie, b\u0119dzie musia\u0142 ponownie si\u0119 wypisa\u0107. Sprawdzamy, kogo obejmie autozapis oraz do kiedy nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 ewentualne o\u015bwiadczenie o rezygnacji z PPK.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-zamordowano-trzylatke-dziewczynka-byla-narkotykow,nId,6477202", "title": "Portugalia: Zamordowano trzylatk\u0119. Dziewczynka by\u0142a narkotykowym kurierem", "date_published": "2022-12-16 13:38:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-zamordowano-trzylatke-dziewczynka-byla-narkotykow,nId,6477202\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Zamordowano trzylatk\u0119. Dziewczynka by\u0142a narkotykowym kurierem\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-zamordowano-trzylatke-dziewczynka-byla-narkotykow/000DKOB2D0YS31VC-C321.jpg\" /></a>Zagini\u0119ciem i \u015bmierci\u0105 trzyletniej Jessici w ostatnich miesi\u0105cach \u017cy\u0142a ca\u0142a Portugalia. Jak podaj\u0105 media, dziewczynka by\u0142a wykorzystywana jako kurier do przenoszenia narkotyk\u00f3w.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-ostrzal-rakietowy-widac-z-samolotu-nad-moldawia,nId,6477194", "title": "Rosyjski ostrza\u0142 rakietowy wida\u0107 z samolotu nad Mo\u0142dawi\u0105", "date_published": "2022-12-16 13:26:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-ostrzal-rakietowy-widac-z-samolotu-nad-moldawia,nId,6477194\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski ostrza\u0142 rakietowy wida\u0107 z samolotu nad Mo\u0142dawi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-ostrzal-rakietowy-widac-z-samolotu-nad-moldawia/000GHXR7LIP27SEM-C321.jpg\" /></a>Ogromne s\u0142upy dymu po eksplozji odpalonych na Ukrain\u0119 pocisk\u00f3w wida\u0107 na nagraniu z samolotu lec\u0105cego nad Mo\u0142dawi\u0105 opublikowanym na Twitterze przez Rad\u0119 Najwy\u017csz\u0105 Ukrainy. To skutek zmasowanego ostrza\u0142u rakietowego Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-wojna-moze-potrwac-wiele-lat-negocjacje-malo-prawdo,nId,6477189", "title": "Politico: Wojna mo\u017ce potrwa\u0107 wiele lat. \"Negocjacje ma\u0142o prawdopodobne\"", "date_published": "2022-12-16 13:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-wojna-moze-potrwac-wiele-lat-negocjacje-malo-prawdo,nId,6477189\"><img align=\"left\" alt=\"Politico: Wojna mo\u017ce potrwa\u0107 wiele lat. &quot;Negocjacje ma\u0142o prawdopodobne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-wojna-moze-potrwac-wiele-lat-negocjacje-malo-prawdo/000EBEFMM3LQWC26-C321.jpg\" /></a>Jak oceni\u0142 w pi\u0105tek portal Politico, &quot;negocjacje pokojowe Ukrainy z Rosj\u0105 s\u0105 obecnie ma\u0142o prawdopodobne, bowiem \u017cadna ze stron nie widzi w nich korzy\u015bci i obie d\u0105\u017c\u0105 do pokonania przeciwnika w walce&quot;. &quot;Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce wojna nabierze przewlek\u0142ego charakteru i b\u0119dzie trwa\u0142a przez wiele lat&quot; - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singiel-dostal-tydzien-wolnego-posypaly-sie-gromy-odmowil-ur,nId,6477113", "title": "Singiel dosta\u0142 tydzie\u0144 wolnego, posypa\u0142y si\u0119 gromy. \"Odm\u00f3wi\u0142 urlopu rodzinom z dzie\u0107mi\"", "date_published": "2022-12-16 13:03:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singiel-dostal-tydzien-wolnego-posypaly-sie-gromy-odmowil-ur,nId,6477113\"><img align=\"left\" alt=\"Singiel dosta\u0142 tydzie\u0144 wolnego, posypa\u0142y si\u0119 gromy. &quot;Odm\u00f3wi\u0142 urlopu rodzinom z dzie\u0107mi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/singiel-dostal-tydzien-wolnego-posypaly-sie-gromy-odmowil-ur/0003JADDJAUFKK51-C321.jpg\" /></a>Chcia\u0142 wyr\u0119czy\u0107 pracownik\u00f3w i wzi\u0105\u0142 dodatkowe dy\u017cury. Efekt? Niema\u0142e zamieszanie i konflikt. Dosz\u0142o do niego w jednym z ameryka\u0144skich przedsi\u0119biorstw, gdy bezdzietny, samotny pracownik postanowi\u0142 przepracowa\u0107 ostatnie trzy tygodnie, by odci\u0105\u017cy\u0107 swoich koleg\u00f3w i kole\u017canki z dzie\u0107mi. Nagroda, jak\u0105 otrzyma\u0142, nie spodoba\u0142a si\u0119 innym pracownikom.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-buda-uruchamiamy-program-pierwsze-mieszkanie,nId,6477169", "title": "Minister Buda: Uruchamiamy \"Program Pierwsze Mieszkanie\"", "date_published": "2022-12-16 12:49:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-buda-uruchamiamy-program-pierwsze-mieszkanie,nId,6477169\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Buda: Uruchamiamy &quot;Program Pierwsze Mieszkanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-buda-uruchamiamy-program-pierwsze-mieszkanie/000FOYETF0T42YQR-C321.jpg\" /></a>Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda zaprezentowa\u0142 nowy program mieszkaniowy. &quot;Program Pierwsze Mieszkanie&quot; polega\u0107 b\u0119dzie na pomocy pa\u0144stwa w przypadku kredyt\u00f3w do 500 tys. dla gospodarstw jednoosobowych i 600 tys. dla dwuosobowych. Ma obejmowa\u0107 osoby do 45. roku \u017cycia oraz uwzgl\u0119dnia\u0107 rynek pierwotny i wt\u00f3rny.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-komentuje-wybuch-w-gabinecie-komendanta-pol,nId,6477139", "title": "Mariusz Kami\u0144ski komentuje wybuch w gabinecie komendanta policji", "date_published": "2022-12-16 12:31:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-komentuje-wybuch-w-gabinecie-komendanta-pol,nId,6477139\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz Kami\u0144ski komentuje wybuch w gabinecie komendanta policji\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-kaminski-komentuje-wybuch-w-gabinecie-komendanta-pol/000DQVLUKSB6W1F3-C321.jpg\" /></a>- Prokuratura uzna\u0142a komendanta Szymczyka za osob\u0119 pokrzywdzon\u0105 w tej sprawie - powiedzia\u0142 na antenie Polsat News minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski, komentuj\u0105c wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Doda\u0142, \u017ce sytuacja zostanie wyja\u015bniona razem ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pegasus-po-na-stale-w-klubie-koalicji-obywatelskiej,nId,6476791", "title": "\"Pegasus PO\" na sta\u0142e w klubie Koalicji Obywatelskiej", "date_published": "2022-12-16 11:22:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pegasus-po-na-stale-w-klubie-koalicji-obywatelskiej,nId,6476791\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pegasus PO&quot; na sta\u0142e w klubie Koalicji Obywatelskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/pegasus-po-na-stale-w-klubie-koalicji-obywatelskiej/000GHWQA98C3CII2-C321.jpg\" /></a>&quot;Pegasus Platformy&quot; to aplikacja, kt\u00f3ra na sta\u0142e zago\u015bci\u0142a w klubie parlamentarnym Koalicji Obywatelskiej. Dane dotycz\u0105ce spotka\u0144 w terenie czy aktywno\u015bci w sieci trafiaj\u0105 bezpo\u015brednio do sekretariatu zarz\u0105du. Doskonale wiadomo, co to znaczy, kiedy przed wyborami Donald Tusk wymaga pe\u0142nej mobilizacji. - Cz\u0119\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w jest niech\u0119tna, bo dzi\u0119ki aplikacji mamy wszystko jak w przejrzystym jeziorze - m\u00f3wi Interii jeden z cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du krajowego Platformy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-media-szymczyk-ma-zlozyc-wyjasnienia-w-prokurat,nId,6476946", "title": "Wybuch w KGP. Media: Szymczyk ma z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia w prokuraturze", "date_published": "2022-12-16 11:10:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-kgp-media-szymczyk-ma-zlozyc-wyjasnienia-w-prokurat,nId,6476946\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w KGP. Media: Szymczyk ma z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia w prokuraturze\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-kgp-media-szymczyk-ma-zlozyc-wyjasnienia-w-prokurat/000GHX1MPEWD6SFR-C321.jpg\" /></a>Komendant g\u0142\u00f3wny policji gen. Jaros\u0142aw Szymczyk ma stawi\u0107 si\u0119 w prokuraturze, by z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia dotycz\u0105ce wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Cho\u0107 prokuratura odmawia komentarza w sprawie, to z nieoficjalnych ustale\u0144 wynika, \u017ce je\u015bli komendant dopu\u015bci\u0142 si\u0119 nieumy\u015blnego spowodowania eksplozji zagra\u017caj\u0105cej \u017cyciu wielu os\u00f3b, mo\u017ce mu grozi\u0107 kara do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-mi-8-w-plomieniach-jest-nagranie,nId,6476804", "title": "Rosja: Mi-8 w p\u0142omieniach. Jest nagranie", "date_published": "2022-12-16 11:00:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-mi-8-w-plomieniach-jest-nagranie,nId,6476804\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Mi-8 w p\u0142omieniach. Jest nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-mi-8-w-plomieniach-jest-nagranie/000GHWVYE10WL7AV-C321.jpg\" /></a>Na terenie Buriacji dosz\u0142o do katastrofy rosyjskiego \u015bmig\u0142owca Mi-8. \u015amig\u0142owiec mia\u0142 lecie\u0107 do miasteczka Wostocznyj, w kt\u00f3rego pobli\u017cu znajduje si\u0119 rosyjski kosmodrom.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najdrozszy-szpital-tymczasowy-w-polsce-jest-zawiadomienie-do,nId,6476818", "title": "\"Najdro\u017cszy szpital tymczasowy w Polsce\". Jest zawiadomienie do prokuratury", "date_published": "2022-12-16 10:45:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najdrozszy-szpital-tymczasowy-w-polsce-jest-zawiadomienie-do,nId,6476818\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najdro\u017cszy szpital tymczasowy w Polsce&quot;. Jest zawiadomienie do prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/najdrozszy-szpital-tymczasowy-w-polsce-jest-zawiadomienie-do/000GHWZU4CEXIRB9-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie PO Micha\u0142 Szczerba i Dariusz Jo\u0144ski z\u0142o\u017cyli zawiadomienie do prokuratury w sprawie budowy szpitala tymczasowego we Wroc\u0142awiu, kt\u00f3ra kosztowa\u0142a 90 milion\u00f3w z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-oskarza-nato-sojusz-wypowiedzial-nam-wojne-hybry,nId,6476783", "title": "Miedwiediew oskar\u017ca NATO. \"Sojusz wypowiedzia\u0142 nam wojn\u0119 hybrydow\u0105\"", "date_published": "2022-12-16 10:09:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-oskarza-nato-sojusz-wypowiedzial-nam-wojne-hybry,nId,6476783\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew oskar\u017ca NATO. &quot;Sojusz wypowiedzia\u0142 nam wojn\u0119 hybrydow\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-oskarza-nato-sojusz-wypowiedzial-nam-wojne-hybry/0007BX655A1CM4NX-C321.jpg\" /></a>&quot;Przyw\u00f3dcy NATO \u015bpiewaj\u0105 jednym g\u0142osem, \u017ce ca\u0142y blok nie jest w stanie wojny z Rosj\u0105, jednak wszyscy zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce tak nie jest&quot; - stwierdzi\u0142 by\u0142y prezydent i wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew. W jego opinii &quot;dostarczaj\u0105c ogromne ilo\u015bci broni na Ukrain\u0119&quot; Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki wypowiedzia\u0142 Rosji co najmniej wojn\u0119 hybrydow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bocian-w-rabce-zdroju-przylatuje-w-celach-towarzyskich,nId,6476735", "title": "Bocian w Rabce-Zdroju. \"Przylatuje w celach towarzyskich\"", "date_published": "2022-12-16 09:17:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bocian-w-rabce-zdroju-przylatuje-w-celach-towarzyskich,nId,6476735\"><img align=\"left\" alt=\"Bocian w Rabce-Zdroju. &quot;Przylatuje w celach towarzyskich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bocian-w-rabce-zdroju-przylatuje-w-celach-towarzyskich/000GHWBUXWS8THVY-C321.jpg\" /></a>Bocian zim\u0105 w Polsce? Jak si\u0119 okazuje, to ca\u0142kiem mo\u017cliwy scenariusz. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 materia\u0142 nakr\u0119cony w Rabce-Zdroju, ukazuj\u0105cy ptaka na jednym z miejscowych parking\u00f3w. Urz\u0105d zapewni\u0142, \u017ce bocian jest bezpieczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-zemsta-amerykanski-przedsiebiorca-hitem-internetu,nId,6476720", "title": "Nietypowa zemsta. Ameryka\u0144ski przedsi\u0119biorca hitem internetu", "date_published": "2022-12-16 09:06:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowa-zemsta-amerykanski-przedsiebiorca-hitem-internetu,nId,6476720\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa zemsta. Ameryka\u0144ski przedsi\u0119biorca hitem internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-zemsta-amerykanski-przedsiebiorca-hitem-internetu/000GHW8I56EKNM4P-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski przedsi\u0119biorca pokaza\u0142, jak mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 niep\u0142acenie rachunk\u00f3w. Nagra\u0142 ca\u0142\u0105 akcj\u0119 kamer\u0105 i zamie\u015bci\u0142 wideo w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zepchnal-matke-z-balkonu-potem-sam-wyskoczyl,nId,6476717", "title": "Zepchn\u0105\u0142 matk\u0119 z balkonu. Potem sam wyskoczy\u0142", "date_published": "2022-12-16 09:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zepchnal-matke-z-balkonu-potem-sam-wyskoczyl,nId,6476717\"><img align=\"left\" alt=\"Zepchn\u0105\u0142 matk\u0119 z balkonu. Potem sam wyskoczy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zepchnal-matke-z-balkonu-potem-sam-wyskoczyl/000GHWBTQW9MCVC5-C321.jpg\" /></a>By\u0142y student Uniwersytetu Kalifornijskiego w Irvine najpierw zepchn\u0105\u0142 swoj\u0105 matk\u0119 z balkonu budynku na uniwersyteckim kampusie, a nast\u0119pnie sam skoczy\u0142. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w przesz\u0142o\u015bci problemy z prawem. \u015aledczy szukaj\u0105 motywu dzia\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-rutkowski-chcialbym-popsuc-humor-milosnikom-wina,nId,6476662", "title": "Robert Rutkowski: Chcia\u0142bym popsu\u0107 humor mi\u0142o\u015bnikom wina", "date_published": "2022-12-16 08:59:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-rutkowski-chcialbym-popsuc-humor-milosnikom-wina,nId,6476662\"><img align=\"left\" alt=\"Robert Rutkowski: Chcia\u0142bym popsu\u0107 humor mi\u0142o\u015bnikom wina\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-rutkowski-chcialbym-popsuc-humor-milosnikom-wina/000GHW7IULHLK3QF-C321.jpg\" /></a>- Alkohol w ka\u017cdej ilo\u015bci, w ka\u017cdej postaci, nie pomaga, szkodzi. Hiszpanie i Niemcy zbadali, \u017ce po spo\u017cyciu nawet bardzo ma\u0142ej ilo\u015bci alkoholu przez sze\u015b\u0107 tygodni trwa uszkadzanie m\u00f3zgu. Ty ju\u017c nawet nie pijesz, ale dalej uszkadzasz m\u00f3zg - m\u00f3wi w videoca\u015bcie Piotra Witwickiego Robert Rutkowski - psychoterapeuta, pedagog i trener umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych. Ekspert ma r\u00f3wnie\u017c z\u0142\u0105 wiadomo\u015b\u0107 dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w czerwonego wina. - Polecam wszystkim termin &quot;paradoks francuski&quot;, kt\u00f3ry wyja\u015bnia to, \u017ce wino nie jest tak dobre jak nam si\u0119 wydaje, a...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-niemczech-peklo-najwieksze-akwarium-na-swiecie,nId,6476697", "title": "W Niemczech p\u0119k\u0142o najwi\u0119ksze akwarium na \u015bwiecie", "date_published": "2022-12-16 08:39:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-niemczech-peklo-najwieksze-akwarium-na-swiecie,nId,6476697\"><img align=\"left\" alt=\"W Niemczech p\u0119k\u0142o najwi\u0119ksze akwarium na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/w-niemczech-peklo-najwieksze-akwarium-na-swiecie/000GHW50HDF0PMYY-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w godzinach porannych p\u0119k\u0142o akwarium AquaDom w Berlinie, czyli najwi\u0119ksza na \u015bwiecie cylindryczna konstrukcja z morsk\u0105 wod\u0105. Dwie osoby ucierpia\u0142y w wyniku skaleczenia od\u0142amkami szk\u0142a. Trwa ewakuacja. Na ulice wyla\u0142o si\u0119 oko\u0142o 1,5 tys. ryb i milion litr\u00f3w wody. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-a1-64-latek-zginal-podczas-naprawy-ciez,nId,6476693", "title": "Tragiczny wypadek na A1. 64-latek zgin\u0105\u0142 podczas naprawy ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-12-16 08:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-a1-64-latek-zginal-podczas-naprawy-ciez,nId,6476693\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na A1. 64-latek zgin\u0105\u0142 podczas naprawy ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-a1-64-latek-zginal-podczas-naprawy-ciez/000GGSI23CHFQDOA-C321.jpg\" /></a>64-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na autostradzie A1 podczas naprawy samochodu ci\u0119\u017carowego - przekaza\u0142 rzecznik komendanta wojew\u00f3dzkiego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi m\u0142. bryg. J\u0119drzej Pawlak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/zaremba/news-prezydent-idzie-pod-rozne-prady-moze-rozwscieczyc-wszystkich,nId,6476669", "title": "Prezydent idzie pod r\u00f3\u017cne pr\u0105dy. Mo\u017ce rozw\u015bcieczy\u0107 wszystkich", "date_published": "2022-12-16 08:34:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/zaremba/news-prezydent-idzie-pod-rozne-prady-moze-rozwscieczyc-wszystkich,nId,6476669\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent idzie pod r\u00f3\u017cne pr\u0105dy. Mo\u017ce rozw\u015bcieczy\u0107 wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-idzie-pod-rozne-prady-moze-rozwscieczyc-wszystkich/000GHW01WUMKX072-C321.jpg\" /></a>Czwartek by\u0142 dniem prezydenta Andrzeja Dudy. Opozycja nie wie, czy go chwali\u0107 czy atakowa\u0107. A politycy PiS dostali nauczk\u0119, aby o nim jako o aktorze na scenie nie zapomina\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-sa-zarzuty-dla-pawla-p,nId,6476672", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. S\u0105 zarzuty dla Paw\u0142a P.", "date_published": "2022-12-16 08:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-sa-zarzuty-dla-pawla-p,nId,6476672\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. S\u0105 zarzuty dla Paw\u0142a P. \" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-iwony-wieczorek-sa-zarzuty-dla-pawla-p/000GHVZZ4RKL8FG0-C321.jpg\" /></a>Prokurator Ma\u0142opolskiego pionu PZ PK przedstawi\u0142 zarzuty za utrudnianie \u015bledztwa dotycz\u0105cego Iwony Wieczorek - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Prokuratura Krajowa. Prokurator zastosowa\u0142 wobec podejrzanych \u015brodki zapobiegawcze w postaci dozoru policji oraz zakazu opuszczania kraju po\u0142\u0105czonego z zatrzymaniem paszportu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-partner-evy-kaili-przyznal-sie-do-korupcji,nId,6476638", "title": "Media: Partner Evy Kaili przyzna\u0142 si\u0119 do korupcji", "date_published": "2022-12-16 07:28:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-partner-evy-kaili-przyznal-sie-do-korupcji,nId,6476638\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Partner Evy Kaili przyzna\u0142 si\u0119 do korupcji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-partner-evy-kaili-przyznal-sie-do-korupcji/000GH138OJPWHP29-C321.jpg\" /></a>Jak informuje agencja Reutera, partner by\u0142ej wiceszefowej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili przyzna\u0142 si\u0119 do korupcji. Chodzi o zwi\u0105zki Kaili z Katarem. Informacje dotycz\u0105ce zezna\u0144 Francesco Giorgiego agencji mia\u0142y przekaza\u0107 dwa niezale\u017cne \u017ar\u00f3d\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-czarnek-o-wecie-prezydent-wystawil-poslow-pis-i-mni,nId,6476636", "title": "Minister Czarnek o wecie: Prezydent wystawi\u0142 pos\u0142\u00f3w PiS i mnie do wiatru", "date_published": "2022-12-16 07:27:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-czarnek-o-wecie-prezydent-wystawil-poslow-pis-i-mni,nId,6476636\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Czarnek o wecie: Prezydent wystawi\u0142 pos\u0142\u00f3w PiS i mnie do wiatru\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-czarnek-o-wecie-prezydent-wystawil-poslow-pis-i-mni/000FDTJ7QRKK66DB-C321.jpg\" /></a>- Pos\u0142owie PiS i ja zostali\u015bmy przez prezydenta wystawieni do wiatru - stwierdzi\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek, komentuj\u0105c decyzj\u0119 Andrzeja Dudy o ponownym zawetowaniu nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego. Jak o\u015bwiadczy\u0142 szef MEiN, resort zaproponuje ustaw\u0119 po raz trzeci w niezmienionej formie, poniewa\u017c &quot;tego oczekuj\u0105 wyborcy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-alarm-bombowy-w-calym-kra,nId,6476620", "title": "Kolejne ataki rakietowe na Ukrain\u0119. Alarm bombowy w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2022-12-16 07:08:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-alarm-bombowy-w-calym-kra,nId,6476620\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne ataki rakietowe na Ukrain\u0119. Alarm bombowy w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-alarm-bombowy-w-calym-kra/000GHVNAFW8ITNRY-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek rano na terytorium ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w Rosja ponownie zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 z u\u017cyciem rakiet, odpalanych z samolot\u00f3w oraz okr\u0119t\u00f3w na Morzu Czarnym. Odg\u0142osy wybuch\u00f3w s\u0142ycha\u0107 m.in. w Kijowie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-najtrudniejszy-odcinek-frontu-to-pieklo-na-ziemi,nId,6476614", "title": "Ukraina: Najtrudniejszy odcinek frontu. To \"piek\u0142o na ziemi\"", "date_published": "2022-12-16 06:50:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-najtrudniejszy-odcinek-frontu-to-pieklo-na-ziemi,nId,6476614\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Najtrudniejszy odcinek frontu. To &quot;piek\u0142o na ziemi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-najtrudniejszy-odcinek-frontu-to-pieklo-na-ziemi/000GHVJ6JATB5REQ-C321.jpg\" /></a>Bachmut jest najtrudniejszym odcinkiem frontu. Jak m\u00f3wi\u0105 eksperci Mariusz Cielma i O\u0142eh \u017bdanow, &quot;Rosjanie, nie licz\u0105c si\u0119 ze stratami, prowadz\u0105 tam krwaw\u0105 walk\u0119 o jakiekolwiek zwyci\u0119stwo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-o-limicie-cen-gazu-w-ue-jestesmy-daleko-od-kompro,nId,6476608", "title": "Morawiecki o limicie cen gazu w UE. \"Jeste\u015bmy daleko od kompromisu\"", "date_published": "2022-12-16 06:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-o-limicie-cen-gazu-w-ue-jestesmy-daleko-od-kompro,nId,6476608\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o limicie cen gazu w UE. &quot;Jeste\u015bmy daleko od kompromisu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-limicie-cen-gazu-w-ue-jestesmy-daleko-od-kompro/000GHVHGQ5GYF93L-C321.jpg\" /></a>- Niekt\u00f3re pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej zachowuj\u0105 si\u0119 &quot;bardzo samolubnie&quot; w walce z kryzysem energetycznym - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z portalem Euronews. Morawiecki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do skandalu korupcyjnego w Parlamencie Europejskim. Przyzna\u0142, \u017ce jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ty doniesieniami o post\u0119powaniu by\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej tej instytucji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pozar-w-lyonie-nie-zyje-co-najmniej-10-osob-w-tym-pi,nId,6476606", "title": "Francja: Po\u017car w Lyonie. Nie \u017cyje co najmniej 10 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro dzieci", "date_published": "2022-12-16 06:18:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pozar-w-lyonie-nie-zyje-co-najmniej-10-osob-w-tym-pi,nId,6476606\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Po\u017car w Lyonie. Nie \u017cyje co najmniej 10 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-pozar-w-lyonie-nie-zyje-co-najmniej-10-osob-w-tym-pi/000GHVIGRV50N89M-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 10 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro dzieci, zgin\u0119\u0142o w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 na przedmie\u015bciach Lyonu w po\u0142udniowo-wschodniej Francji - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. W gaszeniu po\u017caru interweniowa\u0142o ponad 160 stra\u017cak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnica-smierci-kennedy-ego-usa-publikuja-nowe-dokumenty,nId,6476602", "title": "Tajemnica \u015bmierci Kennedy'ego. USA publikuj\u0105 nowe dokumenty", "date_published": "2022-12-16 06:03:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnica-smierci-kennedy-ego-usa-publikuja-nowe-dokumenty,nId,6476602\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnica \u015bmierci Kennedy'ego. USA publikuj\u0105 nowe dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnica-smierci-kennedy-ego-usa-publikuja-nowe-dokumenty/000GHVFQIEH8R49Y-C321.jpg\" /></a>Archiwa Narodowe USA opublikowa\u0142y kolejny pakiet danych ze \u015bledztwa w sprawie zab\u00f3jstwa prezydenta Johna F. Kennedy'ego. Nowa transza zawiera ponad 13 tys. r\u00f3\u017cnego rodzaju dokument\u00f3w. Wed\u0142ug zapowiedzi archiwist\u00f3w, do odtajnienia pozosta\u0142o zaledwie trzy procent wszystkich danych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-uderzy-chlodem-idzie-snieg-i-przerazliwy-ziab,nId,6476597", "title": "Pogoda uderzy ch\u0142odem. Idzie \u015bnieg i przera\u017aliwy zi\u0105b", "date_published": "2022-12-16 05:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-uderzy-chlodem-idzie-snieg-i-przerazliwy-ziab,nId,6476597\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda uderzy ch\u0142odem. Idzie \u015bnieg i przera\u017aliwy zi\u0105b\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-uderzy-chlodem-idzie-snieg-i-przerazliwy-ziab/000GHVE2S20RW7C3-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 synoptycy IMGW, pogoda w pi\u0105tek 16 grudnia nie b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do najprzyjemniejszych. Z najnowszej prognozy wynika, \u017ce w dzie\u0144 b\u0119dzie zimno w ca\u0142ym kraju. Na po\u0142udniu i wschodzie Polski wr\u00f3c\u0105 te\u017c opady \u015bniegu. - W nocy na Pomorzu i Mazurach temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 do minus 19 stopni - podkre\u015bla dy\u017curna synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Gra\u017cyna D\u0105browska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emmanuel-macron-chce-rozmawiac-z-wladimirem-putinem-pilny-te,nId,6476592", "title": "Emmanuel Macron chce rozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem. \"Pilny temat\"", "date_published": "2022-12-16 05:19:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-emmanuel-macron-chce-rozmawiac-z-wladimirem-putinem-pilny-te,nId,6476592\"><img align=\"left\" alt=\"Emmanuel Macron chce rozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem. &quot;Pilny temat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/emmanuel-macron-chce-rozmawiac-z-wladimirem-putinem-pilny-te/000G1ZMJCJQ10WJ2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142, \u017ce zamierza zadzwoni\u0107 do W\u0142adimira Putina, aby wezwa\u0107 go do zaprzestania bombardowa\u0144 i atak\u00f3w dron\u00f3w na Ukrainie oraz nalega\u0107 na sfinalizowa\u0107 porozumienie w sprawie bezpiecze\u0144stwa ukrai\u0144skich elektrowni atomowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160609", "title": "Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-16 04:42:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160609\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHVC1QKNKWVOQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160715", "title": "Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-16 04:42:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160715\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHVC1QKNKWVOQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160808", "title": "Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-16 04:42:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3517,akt,160808\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 296. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-296-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GHVC1QKNKWVOQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "source title": "Wydarzenia Interia"}