{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29272826,lubelskie-potracil-14-latke-i-uciekl-wpadla-pod-kola-innego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119 i uciek\u0142. Wpad\u0142a pod ko\u0142a innego pojazdu, jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-12-16 20:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/ea/1b/z29272830M,Potracenie-14-latki-na-przejsciu-przy-szkole.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca busa potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119, kt\u00f3ra przechodzi\u0142a przez oznakowane przej\u015bcie dla pieszych w \u017babiej Woli (woj. lubelskie). Dziewczynka w wyniku uderzenia wpad\u0142a pod jad\u0105cego z naprzeciwka Forda. Jej stan jest ci\u0119\u017cki. Trwaj\u0105 poszukiwania kierowcy, kt\u00f3ry uciek\u0142 z miejsca zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29272807,na-podhalu-sfotografowano-niezwykle-zjawisko-optyczne-autor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Na Podhalu sfotografowano niezwyk\u0142e zjawisko optyczne. Autor zdj\u0119cia: Wprawi\u0142o nas w os\u0142upienie", "date_published": "2022-12-16 20:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/ea/1b/z29272840M,Patryk-Sarka.jpg\" vspace=\"2\" />Fotograf Patryk Sarka opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie tzw. efektu halo wok\u00f3\u0142 Ksi\u0119\u017cyca. Zjawisko przypomina aureol\u0119. \"Czego\u015b takiego nie spotka\u0142em do tej pory!\" - stwierdzi\u0142 autor fotografii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29271880,tragedia-w-kartuzach-z-jeziora-wydobyto-zwloki-33-letniej-kobiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Kartuzach. Z jeziora wydobyto zw\u0142oki 33-letniej kobiety. By\u0142a wokalistk\u0105 zespo\u0142u Obrasqi", "date_published": "2022-12-16 15:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/ea/1b/z29271981M,Sluzby-nad-Jeziorem-Klasztornym.jpg\" vspace=\"2\" />Bieg\u0142y wst\u0119pnie stwierdzi\u0142, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o wy\u0142owiono z Jeziora Klasztornego w Kartuzach, by\u0142o utoni\u0119cie - poda\u0142a PAP za prokuratur\u0105. 33-latka by\u0142a wokalistk\u0105 zespo\u0142u Obrasqi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29271565,leszno-cialo-mezczyzny-w-lesie-lokalne-media-to-moze-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Leszno. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w lesie. Lokalne media: To mo\u017ce by\u0107 skazany pedofil", "date_published": "2022-12-16 14:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/ea/1b/z29271879M,Wies-Dabcze-pod-Lesznem.jpg\" vspace=\"2\" />37-letni Miko\u0142aj T. zosta\u0142 skazany na kar\u0119 bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia za czyn pedofilski wobec 12- latka. Lokalne media informuj\u0105, \u017ce w pi\u0105tek prawdopodobnie jego cia\u0142o odkryto w lesie w rejonie D\u0105bcza pod Lesznem. Policja na razie nie komentuje tych doniesie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29271327,mazowsze-ksiadz-ktory-wykrecal-uczniowi-rece-odsuniety-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowsze. Ksi\u0105dz, kt\u00f3ry wykr\u0119ca\u0142 uczniowi r\u0119ce, odsuni\u0119ty od prowadzenia lekcji. \"Bardzo przepraszamy\"", "date_published": "2022-12-16 13:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/76/17/z24600716M,Katecheza.jpg\" vspace=\"2\" />- To nigdy nie powinno mie\u0107 miejsca - tak o przytrzymywaniu i wykr\u0119caniu r\u0105k przez ksi\u0119dza 15-letniemu uczniowi m\u00f3wi kuria p\u0142ocka. Tamtejszy biskup odsun\u0105\u0142 katechet\u0119 od prowadzenia lekcji, udzieli\u0142 mu nagany i kaza\u0142 przeprosi\u0107 ch\u0142opaka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29270423,klodzko-nowe-fakty-w-sprawie-smierci-trzyletniej-hani-co-wykazala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "K\u0142odzko. Nowe fakty w sprawie \u015bmierci trzyletniej Hani. Co wykaza\u0142a kontrola w OPS?", "date_published": "2022-12-16 13:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/ea/1b/z29270970M,Dziewczynka-Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie dwa lata po \u015bmierci trzyletniej Hani z K\u0142odzka pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe fakty w sprawie. W k\u0142odzkim O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej przeprowadzono kontrol\u0119, kt\u00f3ra wykaza\u0142a du\u017ce zaniedbania i b\u0142\u0119dy w sprawowaniu opieki nad rodzin\u0105 Hani.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29270665,tychow-stargard-17-latka-smiertelnie-potracona-na-przejsciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tychowo. 17-latka \u015bmiertelnie potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-12-16 12:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/47/1b/z28605811M,Przejscie-dla-pieszych--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />17-latka przechodzi\u0142a 15 grudnia na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych w miejscowo\u015bci Tychowo (woj. zachodniopomorskie). Potr\u0105ci\u0142a j\u0105 \u015bmiertelnie kieruj\u0105ca samochodem 62-letnia kobieta. By\u0142a trze\u017awa. Spraw\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 \u015bledczy oraz prokuratura.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29270002,inowroclaw-przywiazala-psa-do-ogrodzenia-i-zostawila-wczesniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Inowroc\u0142aw. Przywi\u0105za\u0142a psa do ogrodzenia i zostawi\u0142a. Wcze\u015bniej pr\u00f3bowa\u0142a odda\u0107 go do schroniska", "date_published": "2022-12-16 11:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/ea/1b/z29270577M,Pies-zostal-przywiazany-do-ogrodzenia-w-Inowroclaw.jpg\" vspace=\"2\" />W Inowroc\u0142awiu monitoring zarejestrowa\u0142, \u017ce podczas spaceru z dzieckiem i psem, kobieta przywi\u0105za\u0142a psa do ogrodzenia i odesz\u0142a. M\u0119\u017cczyzna, do kt\u00f3rego nale\u017ca\u0142 monitoring, zawiadomi\u0142 odpowiednie s\u0142u\u017cby. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kilka dni wcze\u015bniej kobieta chcia\u0142a odda\u0107 czworonoga do schroniska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29270205,wkrotce-ruszy-kwalifikacja-wojskowa-co-bada-komisja-czy-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wkr\u00f3tce ruszy kwalifikacja wojskowa. Co bada komisja? Czy mo\u017cna nie przyj\u0105\u0107 wezwania? Najwa\u017cniejsze odpowiedzi", "date_published": "2022-12-16 11:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/ea/1b/z29270620M,Komisja-wojskowa---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Wkr\u00f3tce w wielu cz\u0119\u015bciach Polski ruszy kwalifikacja wojskowa. B\u0119dzie to pierwsza kwalifikacja od rozpocz\u0119cia wojny w Ukrainie. Centralne Wojskowe Centrum Rekrutacji uspokaja, \u017ce jej przebieg si\u0119 nie zmieni. Oto najwa\u017cniejsze informacje na temat komisji wojskowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269668,malopolska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Zw\u0142oki na masywie Lubonia Wielkiego. Tury\u015bci znale\u017ali cia\u0142o zamarzni\u0119tej kobiety", "date_published": "2022-12-16 10:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/e9/1b/z29269921M,Akcja-ratunkowa-Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tury\u015bci w\u0119druj\u0105cy w czwartek wieczorem szlakiem w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci masywu Lubonia Wielkiego w Beskidzie Wyspowym natkn\u0119li si\u0119 na zamarzni\u0119te cia\u0142o kobiety. Wezwali ratownik\u00f3w G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego, kt\u00f3rzy po przybyciu na miejsce stwierdzili, \u017ce kobieta zmar\u0142a na skutek wych\u0142odzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29270346,gen-szymczyk-opuszcza-szpital-po-wybuchu-w-siedzibie-komendy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gen. Szymczyk opuszcza szpital po wybuchu w siedzibie Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Zostanie przes\u0142uchany", "date_published": "2022-12-16 10:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/e9/1b/z29269796M,Komendant-glowny-policji-gen--insp--Jaroslaw-Szymc.jpg\" vspace=\"2\" />Komendant g\u0142\u00f3wny policji gen. Jaros\u0142aw Szymczyk po dw\u00f3ch dobach opuszcza szpital - podaje RMF FM. Szef policji trafi\u0142 do niego po wybuchu w gmachu KGP. Gen. Szymczyk zostanie w tej sprawie przes\u0142uchany w charakterze \u015bwiadka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269429,zaginiecie-iwony-wieczorek-dwie-osoby-uslyszaly-zarzuty-kim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Dwie osoby us\u0142ysza\u0142y zarzuty. Kim jest zatrzymana Joanna S.?", "date_published": "2022-12-16 09:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/e9/1b/z29269889M,Matka-Iwony-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zatrzymano w zwi\u0105zku z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek w \u015brod\u0119 14 grudnia. Przes\u0142uchiwany wielokrotnie przez policj\u0119 Pawe\u0142 P. oraz jego partnerka Joanna S. zostali przewiezieni do prokuratury. W pi\u0105tek prokurator postawi\u0142 m\u0119\u017cczy\u017anie zarzuty. Kim jest Joanna S. i jaki ma zwi\u0105zek z zagini\u0119ciem nastolatki?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269748,lekcje-religii-w-szkole-czestochowa-nie-chce-placic-pierwsza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lekcje religii w szkole. Cz\u0119stochowa nie chce p\u0142aci\u0107. Pierwsza taka uchwa\u0142a w Polsce", "date_published": "2022-12-16 09:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/e9/1b/z29269956M,Lekcja-religii---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119stochowa zosta\u0142a pierwszy w Polsce miastem, kt\u00f3rej radni przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 o likwidacji finansowania lekcji religii z bud\u017cetu miasta. Radni argumentowali t\u0119 decyzj\u0119 wysokimi kosztami ponoszonymi przez miasto oraz ma\u0142\u0105 frekwencj\u0105 uczni\u00f3w na tych lekcjach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269199,plock-smierc-po-policyjnej-interwencji-sa-wyniki-sekcji-zwlok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142ock. \u015amier\u0107 po policyjnej interwencji. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok 32-letniego m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-16 09:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/e6/1b/z29255098M,Policjanci-z-Chelmna-zachecaja-seniorow-do-udzialu.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w P\u0142ocku poda\u0142a wyniki sekcji zw\u0142ok 32-latka, kt\u00f3ry po interwencji policjant\u00f3w zmar\u0142 w szpitalu. W sprawie \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny toczy si\u0119 \u015bledztwo w kierunku przekroczenia uprawnie\u0144 przez policjant\u00f3w i nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci w trakcie interwencji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269233,pod-naporem-sniegu-zawalil-sie-dach-nad-chlewnia-w-srodku-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pod naporem \u015bniegu zawali\u0142 si\u0119 dach nad chlewni\u0105. W \u015brodku by\u0142o 400 zwierz\u0105t", "date_published": "2022-12-16 07:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/dc/1b/z29216134M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zalegaj\u0105cy ci\u0119\u017cki \u015bnieg - to pow\u00f3d zawalenia si\u0119 dachu nad kompleksem budynk\u00f3w gospodarczych w miejscowo\u015bci Krzczon\u00f3w, na po\u0142udniu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W chlewni by\u0142o ok. 400 zwierz\u0105t. Na razie nie oszacowano, jak du\u017ce s\u0105 straty.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269200,alerty-imgw-atak-zimy-na-poludniu-i-polnocy-polski-spadnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Alerty IMGW. Atak zimy na po\u0142udniu i p\u00f3\u0142nocy Polski. Spadnie do 15 cm \u015bniegu, mr\u00f3z si\u0119gnie -19 st. C", "date_published": "2022-12-16 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/e9/1b/z29269292M,Rzeszow--11-12-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego i drugiego stopnia. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed intensywnymi opadami \u015bniegu na po\u0142udniu Polski oraz przed silnym mrozem i go\u0142oledzi\u0105. Mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 15 cm pokrywy \u015bnie\u017cnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269270,sprawa-iwony-wieczorek-sa-zarzuty-dla-zatrzymanego-pawla-p.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. S\u0105 zarzuty dla zatrzymanego Paw\u0142a P.", "date_published": "2022-12-16 07:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/dc/1b/z29215870M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 P., kt\u00f3ry by\u0142 z Iwon\u0105 Wieczorek w noc jej zagini\u0119cia, us\u0142ysza\u0142 zarzuty - przekaza\u0142 w pi\u0105tek Onet. Na razie nie wiadomo jednak, czego dotycz\u0105. Wcze\u015bniej pe\u0142nomocnik m\u0119\u017cczyzny zaznaczy\u0142, \u017ce sprawa nie dotyczy zagini\u0119cia kobiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29268973,pawla-znaleziono-w-baltyku-ze-skrepowanymi-dlonmi-sprawa-ucichla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Paw\u0142a znaleziono w Ba\u0142tyku ze skr\u0119powanymi d\u0142o\u0144mi. Sprawa ucich\u0142a po zagini\u0119ciu Iwony Wieczorek", "date_published": "2022-12-16 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/e9/1b/z29269056M,Patryk-Palczynski-jako-nastolatek-i-niedlugo-przed.jpg\" vspace=\"2\" />Patryk Palczy\u0144ski planowa\u0142 uda\u0107 si\u0119 na rejs do Nowej Zelandii. W t\u0119 podr\u00f3\u017c jednak nigdy si\u0119 nie wybra\u0142. Cia\u0142o 24-latka wy\u0142owiono z Ba\u0142tyku niespe\u0142na miesi\u0105c po tym, jak zagin\u0105\u0142. Mia\u0142 zwi\u0105zane r\u0119ce i fragmenty p\u0142yty chodnikowej przywi\u0105zane do tu\u0142owia. \u015aledczy stwierdzili, \u017ce w jego \u015bmierci nie bra\u0142y udzia\u0142u osoby trzecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29269175,wybuch-w-komendzie-glownej-policji-nowe-informacje-ws-granatnika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Nowe informacje ws. granatnika: Nie przeszed\u0142 kontroli", "date_published": "2022-12-16 06:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/e8/1b/z29265233M,Komenda-Glowna-Policji.jpg\" vspace=\"2\" />Granatnik, kt\u00f3ry komendant g\u0142\u00f3wny policji odpali\u0142 w swoim gabinecie nie by\u0142 poddany kontroli na granicy - to nowe ustalenia Radia ZET. Bro\u0144 przywieziono poci\u0105giem, kt\u00f3ry kursuje z Przemy\u015bla do Ukrainy. W \u015brod\u0119 o godzinie 7:50 w gmachu Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji dosz\u0142o do eksplozji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29254689,narutowicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "M\u00f3g\u0142 zgin\u0105\u0107 Pi\u0142sudski, zgin\u0105\u0142 Narutowicz. \"Warunki niniejszej zbrodni s\u0105 zupe\u0142nie wyj\u0105tkowe\"", "date_published": "2022-12-16 05:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/e6/1b/z29255268M,Naczelnik-Panstwa-Jozef-Pilsudski-podczas-rozmowy-.jpg\" vspace=\"2\" />To by\u0142 cios w demokracj\u0119, zamach na w\u0142adz\u0119, na urz\u0105d prezydenta. Gdyby zosta\u0142 nim J\u00f3zef Pi\u0142sudski, to on by\u0142by celem. Zgin\u0105\u0142 jednak Gabriel Narutowicz. Profesor, polityk, dyplomata, powo\u0142any na urz\u0105d zaledwie siedem dni wcze\u015bniej. Zab\u00f3jca nie ucieka\u0142, o zbrodni m\u00f3wi\u0142 z dum\u0105, zosta\u0142 za ni\u0105 rozstrzelany. W 100. rocznic\u0119 \u015bmierci prezydenta Narutowicza publikujemy relacje \u015bwiadk\u00f3w procesu Eligiusza Niewiadomskiego i fragmenty o\u015bwiadcze\u0144 samego zamachowca.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}