{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-prezydent-zelenski-dziekuje-ukraincom-i-apeluje-do-partnerow-o-dostarczenie-broni-przeciwlotniczej-6510411?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: wszystkie ich cele s\u0105 dzi\u015b cywilne, g\u0142\u00f3wnie s\u0105 to obiekty sieci energetycznej i ciep\u0142owniczej", "date_published": "2022-12-16 21:47:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: wszystkie ich cele s\u0105 dzi\u015b cywilne, g\u0142\u00f3wnie s\u0105 to obiekty sieci energetycznej i ciep\u0142owniczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5rzxb-ukraina-cywile-zimno-zima-ludzie-zniszczenia-bachmut-donbas-donieck-rosja-08122022-6431590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wci\u0105\u017c posiada wystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 pocisk\u00f3w rakietowych, by przeprowadzi\u0107 kilka kolejnych zmasowanych atak\u00f3w, takich jak ten z pi\u0105tkowego poranka - oceni\u0142 w pi\u0105tek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w nagraniu zamieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Ze\u0142enski zaapelowa\u0142 tak\u017ce do partner\u00f3w Ukrainy o dostarczenie jej broni przeciwlotniczej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kilka-roznych-zjawisk-optycznych-na-jednej-fotografii-ksiezyca-czegos-takiego-nie-spotkalem-do-tej-pory-6510341?source=rss", "title": "Kilka r\u00f3\u017cnych zjawisk optycznych na jednej fotografii Ksi\u0119\u017cyca. \"Czego\u015b takiego nie spotka\u0142em do tej pory\"", "date_published": "2022-12-16 20:48:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kilka r\u00f3\u017cnych zjawisk optycznych na jednej fotografii Ksi\u0119\u017cyca. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sz3o2i-kilka-zjawisk-optycznych-wokol-ksiezyca-6510390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0119\u017cycowe halo, s\u0142up \u015bwietlny, kr\u0105g parheliczny i inne. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy niezwyk\u0142e zdj\u0119cie obserwacji Ksi\u0119\u017cyca w rejonie Zakopianki. Jak zauwa\u017cy\u0142 synoptyk tvnmeteo.pl Damian Zdonek, warunki pogodowe sprzyja\u0142y takim zjawiskom, a fotograf mia\u0142 \"szcz\u0119\u015bcie i pole do popisu\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/swot-nowy-satelita-nasa-wystrzelony-na-orbite-zmierzy-poziom-wod-na-ziemi-6510247?source=rss", "title": "Nowy satelita NASA wystrzelony na orbit\u0119. Zmierzy poziom w\u00f3d na Ziemi", "date_published": "2022-12-16 19:20:54+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy satelita NASA wystrzelony na orbit\u0119. Zmierzy poziom w\u00f3d na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8pmk4c-satelita-swot-wylecial-na-orbite-6510283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA wypu\u015bci\u0142a w pi\u0105tek nowego satelit\u0119, kt\u00f3ry ma \"zrewolucjonizowa\u0107 oceanografi\u0119\". SWOT, bo tak nazywa si\u0119 urz\u0105dzenie, b\u0119dzie kontrolowa\u0107 tempo podnoszenia si\u0119 w\u00f3d w morzach oraz zmiany w ich liniach brzegowych. Satelita b\u0119dzie obserwowa\u0107 ka\u017cdy zak\u0105tek Ziemi co najmniej dwa razy na 21 dni, a jego misja ma potrwa\u0107 trzy lata.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-zlozyl-kwiaty-na-grobie-gabriela-narutowicza-w-setna-rocznice-jego-zabojstwa-6510172?source=rss", "title": "Prezydent Duda w setn\u0105 rocznic\u0119 zab\u00f3jstwa Narutowicza: to swoiste memento", "date_published": "2022-12-16 18:49:22+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda w setn\u0105 rocznic\u0119 zab\u00f3jstwa Narutowicza: to swoiste memento\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-379ilz-grob-pierwszego-prezydenta-rp-gabriela-narutowicza-w-archikatedrze-sw-jana-chrzciciela-w-warszawie-6510175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek przypada setna rocznica \u015bmierci pierwszego prezydenta RP Gabriela Narutowicza. Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 kwiaty na jego grobie. - To swoiste memento dla Polak\u00f3w i os\u00f3b na scenie politycznej, by zawsze rozmawia\u0107 w spokoju i szuka\u0107 porozumienia - podkre\u015bli\u0142 prezydent.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-potracil-pieszego-na-placu-bankowym-tramwaje-jezdzily-objazdami-6510227?source=rss", "title": "Pieszy potr\u0105cony na placu Bankowym, tramwaje na objazdach", "date_published": "2022-12-16 18:31:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pieszy potr\u0105cony na placu Bankowym, tramwaje na objazdach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dqogps-policja-interweniowala-na-miejscu-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-6097798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami musieli liczy\u0107 si\u0119 kierowcy i pasa\u017cerowie komunikacji miejskiej przeje\u017cd\u017caj\u0105cy przez plac Bankowy. Tramwaj linii 15 potr\u0105ci\u0142 pieszego. Na miejscu pracowa\u0142y s\u0142u\u017cby, tramwaje skierowano na objazdy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trudne-warunki-na-drogach-sniezyca-6510148?source=rss", "title": "W Warszawie sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem, drogowcy apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-16 17:39:15+00:00", "description": "<img alt=\"W Warszawie sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem, drogowcy apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dhpfud-snieg-w-warszawie-6227277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Warunki do jazdy s\u0105 fatalne - opisuje nasz reporter. Drogowcy apeluj\u0105 do kierowc\u00f3w o zdj\u0119cie nogi z gazu, a przedstawiciele Zarz\u0105du Oczyszczania Miasta zapewniaj\u0105: dzia\u0142amy od rana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/polska-ministerstwo-obrony-zakupilo-od-saab-system-auv-62-at-do-szkolenia-w-zwalczaniu-okretow-podwodnych-6510105?source=rss", "title": "Polski resort obrony zakupi\u0142 system do szkolenia w zwalczaniu okr\u0119t\u00f3w podwodnych", "date_published": "2022-12-16 17:08:37+00:00", "description": "<img alt=\"Polski resort obrony zakupi\u0142 system do szkolenia w zwalczaniu okr\u0119t\u00f3w podwodnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2biaxm-auv62-ata-6510118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Uzbrojenia poinformowa\u0142a o zawarciu z Saab Dynamics AB umowy na dostaw\u0119 autonomicznego systemu treningowego AUV 62-AT. Sprz\u0119t ma s\u0142u\u017cy\u0107 do szkolenia w zwalczaniu okr\u0119t\u00f3w podwodnych. Warto\u015b\u0107 zawartej w pi\u0105tek umowy wynosi oko\u0142o 70 milion\u00f3w koron szwedzkich (oko\u0142o 30 milion\u00f3w z\u0142otych). Dostawa systemu nast\u0105pi w 2024 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wysoka-infliacija-w-polszczi-ostanni-dani-6510042?source=rss", "title": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u0430 \u0456\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0456\u044f \u0432\u00a0\u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0456.\u00a0\u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0434\u0430\u043d\u0456", "date_published": "2022-12-16 15:43:13+00:00", "description": "<img alt=\"\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u0430 \u0456\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0456\u044f \u0432\u00a0\u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0456.\u00a0\u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0434\u0430\u043d\u0456\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b07bkm-shutterstock2144825333-6507116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0406\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0456\u044f \u0432 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0434\u0456 2022 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430 17,5 \u0432\u0456\u0434\u0441\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u0456\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0456, \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u043b\u043e \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0456\u043d\u043d\u044f (GUS).\u00a0\u0426\u0435 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435, \u043d\u0456\u0436 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043d\u0456\u0439 \u0448\u0432\u0438\u0434\u043a\u0456\u0439 \u043e\u0446\u0456\u043d\u0446\u0456.\u00a0\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u044f\u043d\u043d\u044f, \u0443 \u0436\u043e\u0432\u0442\u043d\u0456 \u0456\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0456\u044f \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430 17,9% \u0443 \u0440\u0456\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0456.\u00a0\u0423\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u043d\u0456 \u0434\u0430\u043d\u0456 \u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0430\u0442\u044c, \u0449\u043e \u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0447\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u0440\u0456\u0432\u043d\u044f\u043d\u043e \u0437 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0456\u043e\u0434\u043e\u043c \u043c\u0438\u043d\u0443\u043b\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0443 \u043d\u0430 109,1 \u0432\u0456\u0434\u0441\u043e\u0442\u043a\u0430, \u0446\u0443\u043a\u043e\u0440 - \u043d\u0430 92,6 \u0432\u0456\u0434\u0441\u043e\u0442\u043a\u0430.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-czeka-nas-kolejna-dostawa-arktycznego-chlodu-mroz-w-polsce-kiedy-przyjdzie-ocieplenie-6509987?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Czeka nas kolejna dostawa arktycznego ch\u0142odu", "date_published": "2022-12-16 15:09:38+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Czeka nas kolejna dostawa arktycznego ch\u0142odu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-do8sq9-mrozne-dni-6510022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na weekend przyniesie nam spor\u0105 dawk\u0119 zimna. Temperatura nie wzro\u015bnie powy\u017cej -2 stopni Celsjusza. W kolejnych dniach spodziewane jest ocieplenie. Miejscami jest te\u017c szansa na rozpogodzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-napad-na-zaklad-pogrzebowy-policja-szuka-sprawcow-6509942?source=rss", "title": "Stalowa Wola. Policja szuka sprawc\u00f3w napadu na zak\u0142ad pogrzebowy", "date_published": "2022-12-16 14:26:34+00:00", "description": "<img alt=\"Stalowa Wola. Policja szuka sprawc\u00f3w napadu na zak\u0142ad pogrzebowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y96v6i-policjanci-zatrzymali-cztery-osoby-podejrzane-o-kradzieze-kieszonkowe-zdjecie-ilustracyjne-6496136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani napadli na w\u0142a\u015bciciela zak\u0142adu pogrzebowego w Stalowej Woli (woj. podkarpackie) i zdemolowali jego lokal. S\u0105 poszukiwani przez policj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/johnny-deep-spelnil-marzenie-koriego-piracka-wiadomosc-dla-chorego-chlopca-6508530?source=rss", "title": "Johnny Depp pom\u00f3g\u0142 spe\u0142ni\u0107 marzenie. Nagra\u0142 \"pirack\u0105\" wiadomo\u015b\u0107 dla nieuleczalnie chorego ch\u0142opca", "date_published": "2022-12-16 14:11:37+00:00", "description": "<img alt=\"Johnny Depp pom\u00f3g\u0142 spe\u0142ni\u0107 marzenie. Nagra\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zh1rn-jack-sparrow-i-11-letni-kori-6509880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    11-letni Kori przeszed\u0142 dwie nieudane operacje przeszczepu serca. Bez szans na wyzdrowienie ch\u0142opiec skupia si\u0119 na spe\u0142nianiu swoich marze\u0144. Pom\u00f3c mu w tym postanowi\u0142 aktor Johnny Depp, kt\u00f3ry wcielaj\u0105c si\u0119 w swoj\u0105 s\u0142ynn\u0105 rol\u0119 pirata z Karaib\u00f3w nagra\u0142 dla Koriego specjalne, pirackie wideo. - Jestem twoim najwi\u0119kszym fanem, kapitanie Kori - m\u00f3wi na nagraniu, kt\u00f3re ch\u0142opiec sam udost\u0119pni\u0142 w Internecie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-wegiel-w-najwiekszej-gospodarce-europy-wrocil-do-lask-dane-destatis-6509540?source=rss", "title": "W\u0119giel w najwi\u0119kszej gospodarce Europy wr\u00f3ci\u0142 do \u0142ask. Nowe dane", "date_published": "2022-12-16 14:10:02+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119giel w najwi\u0119kszej gospodarce Europy wr\u00f3ci\u0142 do \u0142ask. Nowe dane\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8s4b93-berlin-niemcy-6495626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy w trzecim kwartale 2022 roku wyprodukowa\u0142y wi\u0119cej energii z w\u0119gla ni\u017c w analogicznym okresie przed rokiem. Tak wynika z najnowszych danych tamtejszego urz\u0119du statystycznego Destatis. W\u0119giel wr\u00f3ci\u0142 do \u0142ask w najwi\u0119kszej gospodarce Europy za spraw\u0105 kryzysu energetycznego, zw\u0142aszcza wysokich cen gazu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/najlepsze-filmy-2022-top25-premier-kinowych-zagranicznych-podsumowanie-roku-6222705?source=rss", "title": "Najciekawsze kinowe premiery 2022 roku. TOP 25 film\u00f3w zagranicznych", "date_published": "2022-12-16 13:55:32+00:00", "description": "<img alt=\"Najciekawsze kinowe premiery 2022 roku. TOP 25 film\u00f3w zagranicznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oq1rxb-alcarras-rez-carla-simon-6157456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaskakuj\u0105ce nowo\u015bci od wielkich tw\u00f3rc\u00f3w i tw\u00f3rczy\u0144, wci\u0105gaj\u0105ce, poruszaj\u0105ce pe\u0142nometra\u017cowe fabu\u0142y od debiutant\u00f3w. Oto 25 najciekawszych i najwa\u017cniejszych film\u00f3w, kt\u00f3re w ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 roku trafi\u0142y do polskich kin. A ka\u017cdy z nich jest prawdziw\u0105 pere\u0142k\u0105. Dlaczego? Na to pytanie odpowiada reporter tvn24.pl Tomasz-Marcin Wrona.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wybuch-w-komendzie-glownej-policji-pytania-o-przyszlosc-komendanta-glownego-rzecznik-rzadu-sytuacja-jest-powazna-6509698?source=rss", "title": "Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 komendanta g\u0142\u00f3wnego. Rzecznik rz\u0105du: sytuacja jest powa\u017cna", "date_published": "2022-12-16 13:53:53+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 komendanta g\u0142\u00f3wnego. Rzecznik rz\u0105du: sytuacja jest powa\u017cna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mj4qca-komenda-glowna-policji-6507451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mno\u017c\u0105 si\u0119 pytania co do przysz\u0142o\u015bci komendanta g\u0142\u00f3wnego policji genera\u0142a Jaros\u0142awa Szymczyka po \u015brodowym incydencie z ukrai\u0144skim granatnikiem. Dopytywany o ewentualn\u0105 dymisj\u0119 szefa polskiej policji, rzecznik rz\u0105du odpowiedzia\u0142, \u017ce \"pewne wnioski trzeba b\u0119dzie wyci\u0105gn\u0105\u0107\". W zwi\u0105zku ze zniszczeniem pomieszcze\u0144 w siedzibie Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kontrola Wojew\u00f3dzkiego Inspektora Nadzoru Budowlanego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gddkia-we-wroclawiu-ludzie-na-przejsciach-dla-zwierzat-plosza-zwierzyne-urzadzaja-biwaki-rajdy-spacery-6509740?source=rss", "title": "Biwaki, rajdy, spacery i si\u0142ownia. Przej\u015bcia maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zwierz\u0119tom, drogowcy pokazuj\u0105, \u017ce jest inaczej", "date_published": "2022-12-16 13:49:26+00:00", "description": "<img alt=\"Biwaki, rajdy, spacery i si\u0142ownia. Przej\u015bcia maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zwierz\u0119tom, drogowcy pokazuj\u0105, \u017ce jest inaczej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2687tg-zarzadca-drog-pokazal-nagrania-z-kamer-na-przepustach-dla-zwierzat-6509741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast saren i dzik\u00f3w - motocykli\u015bci i mi\u0142o\u015bnicy quad\u00f3w; zamiast \u0142osi - latem imprezowicze, a zim\u0105 rodziny na sankach. Pracownicy Generalnej Dyrekcji\u00a0Dr\u00f3g Krajowych we Wroc\u0142awiu przejrzeli to, co przez rok nagra\u0142y kamery na przepustach wybudowanych nad i pod drogami szybkiego ruchu. I alarmuj\u0105, \u017ce regularnie dochodzi tam do podobnych incydent\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/ile-kosztuje-bilet-na-pendolino-teraz-a-ile-kosztowal-osiem-lat-temu-byly-prezes-pkp-vs-internauci-6508399?source=rss", "title": "Ile kosztuje, a ile kosztowa\u0142 bilet na pendolino? By\u0142y prezes PKP vs internauci", "date_published": "2022-12-16 13:32:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ile kosztuje, a ile kosztowa\u0142 bilet na pendolino? By\u0142y prezes PKP vs internauci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9b728z-ile-kosztuje-bilet-na-pendolino-teraz-a-ile-kosztowal-6508285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y szef Grupy PKP twierdzi, \u017ce w ci\u0105gu o\u015bmiu lat \u015brednia cena za przejazd pendolino wzros\u0142a ponad dwukrotnie. Internauci przekonuj\u0105, \u017ce to nieprawda. Sprawdzili\u015bmy, kto ma racj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-w-polsce-ilu-polakow-choruje-dane-z-pierwszego-tygodnia-grudnia-6509578?source=rss", "title": "Ilu Polak\u00f3w choruje na gryp\u0119? Dane z pierwszego tygodnia grudnia", "date_published": "2022-12-16 13:28:53+00:00", "description": "<img alt=\"Ilu Polak\u00f3w choruje na gryp\u0119? Dane z pierwszego tygodnia grudnia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epg0oc-shutterstock1197577369-6509706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U ponad 187 tysi\u0119cy Polak\u00f3w wykryto zachorowanie lub podejrzenie zachorowania na gryp\u0119 w pierwszym tygodniu grudnia - wynika z danych Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego. Wzrost zapadalno\u015bci na t\u0119 chorob\u0119 najbardziej wida\u0107 w\u015br\u00f3d najm\u0142odszych grup wiekowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czesc-lotosu-sprzedana-saudi-aramco-byly-prezes-lotosu-pawel-olechnowicz-to-oslabienie-bezpieczenstwa-6509656?source=rss", "title": "By\u0142y prezes Lotosu: To jest os\u0142abienie bezpiecze\u0144stwa. Nie mam absolutnie \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-12-16 13:13:03+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y prezes Lotosu: To jest os\u0142abienie bezpiecze\u0144stwa. Nie mam absolutnie \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98mncq-16-1200-s1-cl-0030-6509667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u0119boko zastanawiaj\u0105ce jest to, \u017ce pa\u0144stwo zainwestowa\u0142o 10 miliard\u00f3w z\u0142otych w Lotos, s\u0105 tego \u015bwietne efekty, a teraz sprzedaje si\u0119 30 procent rafinerii za 1 miliard 150 milion\u00f3w z\u0142otych - m\u00f3wi\u0142 w Senacie Pawe\u0142 Olechnowicz, by\u0142y prezes grupy Lotos.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krzczonow-zawalil-sie-dach-chlewni-strazacy-wydostali-561-swin-pod-gruzami-moze-ich-byc-jeszcze-100-6509603?source=rss", "title": "Zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni. Stra\u017cacy wydostali 561 \u015bwi\u0144, pod gruzami mo\u017ce ich by\u0107 jeszcze 100", "date_published": "2022-12-16 12:28:20+00:00", "description": "<img alt=\"Zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni. Stra\u017cacy wydostali 561 \u015bwi\u0144, pod gruzami mo\u017ce ich by\u0107 jeszcze 100\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-k2tvnu-strazacy-przez-cala-noc-pracowali-na-miejscu-6509604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krzczonowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) pod naporem \u015bniegu zawali\u0142 si\u0119 dach chlewni. Stra\u017cacy przez ca\u0142\u0105 noc pracowali na miejscu, wydostaj\u0105c spod gruz\u00f3w zwierz\u0119ta. Do pi\u0105tkowego poranka uda\u0142o si\u0119 ewakuowa\u0107 561 \u015bwi\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-twitter-zablokowal-konta-dziennikarzy-cnn-new-york-times-washington-post-6509201?source=rss", "title": "Twitter zablokowa\u0142 konta dziennikarzy najwi\u0119kszych ameryka\u0144skich medi\u00f3w", "date_published": "2022-12-16 11:45:30+00:00", "description": "<img alt=\"Twitter zablokowa\u0142 konta dziennikarzy najwi\u0119kszych ameryka\u0144skich medi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7iky61-twitter-6509525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter w czwartek zablokowa\u0142 konta co najmniej o\u015bmiu dziennikarzy najwi\u0119kszych ameryka\u0144skich medi\u00f3w, m.in. CNN, \"New York Times\" i \"Washington Post\". Platforma nie poda\u0142a powodu na\u0142o\u017cenia tych blokad, nie wiadomo r\u00f3wnie\u017c jak d\u0142ugo maj\u0105 one obowi\u0105zywa\u0107. W\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk opublikowa\u0142 tymczasem wpisy w kt\u00f3rych zasugerowa\u0142, \u017ce powodem zawieszenia kont dziennikarzy mia\u0142o by\u0107 udost\u0119pnianie przez nich w czasie rzeczywistym informacji o miejscu pobytu miliardera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-na-moscie-poludniowym-6509501?source=rss", "title": "Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 na mo\u015bcie Po\u0142udniowym. Trudne warunki na drogach", "date_published": "2022-12-16 11:37:24+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 na mo\u015bcie Po\u0142udniowym. Trudne warunki na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-drw0mk-zderzenie-trzech-samochodow-na-moscie-poludniowym-6509503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia trzech samochod\u00f3w osobowych dosz\u0142o na trasie S2 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Lubelska i Przycz\u00f3\u0142kowa. Zablokowane s\u0105 dwa pasy jezdni. Ruch utrudniaj\u0105 dodatkowo trudne warunki atmosferyczne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-zderzenie-autobusu-z-ciezarowka-wsrod-poszkodowanych-dzieci-6509329?source=rss", "title": "Opole. Zderzenie autobusu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci", "date_published": "2022-12-16 11:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"Opole. Zderzenie autobusu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zq8hmm-zderzenie-autobusu-z-ciezarowka-6509461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o 38 os\u00f3b, w tym dzieci. Trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane. Do zdarzenia dosz\u0142o na p\u00f3\u0142nocnej obwodnicy Opola.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/unijni-przywodcy-beda-pracowac-nad-odpowiedzia-na-amerykanska-ustawe-o-redukcji-inflacji-6508932?source=rss", "title": "Bruksela szykuje odpowied\u017a na ameryka\u0144sk\u0105 ustaw\u0119 o redukcji inflacji", "date_published": "2022-12-16 10:57:55+00:00", "description": "<img alt=\"Bruksela szykuje odpowied\u017a na ameryka\u0144sk\u0105 ustaw\u0119 o redukcji inflacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ni55f9-w-brukseli-beda-pracowac-nad-odpowiedzia-na-amerykanska-ustawe-ira-6508859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska zosta\u0142a poproszona o jak najszybsze wypracowanie pakiet\u00f3w os\u0142onowych dla europejskich gospodarek, po tym jak w USA przyj\u0119to ustaw\u0119 Inflation Reduction Act - przekaza\u0142 w Brukseli premier Mateusz Morawiecki. Szefowa KE Ursula von der Leyen poinformowa\u0142a, \u017ce przedstawi\u0142a 4-punktowy plan skutecznej odpowiedzi na ameryka\u0144sk\u0105 ustaw\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-komendzie-glownej-policji-swiatowe-media-piszaopolsce-6509296?source=rss", "title": "\u015awiatowe media o eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. \"Wybuchowy prezent wys\u0142a\u0142 szefa polskiej policji do szpitala\"", "date_published": "2022-12-16 10:56:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiatowe media o eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8d8jbd-okladki-6509248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowe media opisuj\u0105 eksplozj\u0119 w polskiej Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji spowodowan\u0105 przez \"wybuchowy prezent\". Spraw\u0105 zainteresowa\u0142y si\u0119 najwi\u0119ksze portale informacyjne, nie tylko z Europy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jozefow-zderzenie-ciezarowki-i-samochodu-osobowego-przy-skrzyzowaniu-matejki-z-sikorskiego-6509206?source=rss", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i samochodu osobowego. Dwie osoby ranne", "date_published": "2022-12-16 10:53:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i samochodu osobowego. Dwie osoby ranne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iabxjo-zderzenie-w-jozefowie-6509079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek przy skrzy\u017cowaniu Matejki z Sikorskiego w J\u00f3zefowie. W wyniku zderzenie poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby, kt\u00f3re podr\u00f3\u017cowa\u0142y autem osobowy. Ratownicy medyczni zabrali je do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rafal-trzaskowski-o-pieniadzach-z-kpo-ostrzega-przed-skansenem-gospodarczym-6509344?source=rss", "title": "\"PiS skazuje nas na to, \u017ce b\u0119dziemy skansenem gospodarczym\"", "date_published": "2022-12-16 10:37:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7q9whz-prezydent-stolicy-rafal-trzaskowski-6509376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ca\u0142a UE inwestuje miliardy w swoj\u0105 gospodark\u0119, a Polska jest pozbawiona pieni\u0119dzy z KPO przez ideologi\u0119 i przez brak profesjonalizmu PiS. \u015arodki z KPO powinny do Polski pop\u0142yn\u0105\u0107 jak najszybciej, ale PiS skazuje nas na to, \u017ce b\u0119dziemy skansenem gospodarczym - powiedzia\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-slabo-mowil-po-polsku-wyziebiony-i-zagubiony-blakal-sie-po-miescie-pomogli-osmiolatkowi-dali-mu-pizze-i-herbate-6509263?source=rss", "title": "Wyzi\u0119biony i zagubiony ch\u0142opiec b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po S\u0142upsku. Policjanci dali mu pizz\u0119 i herbat\u0119", "date_published": "2022-12-16 10:15:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wyzi\u0119biony i zagubiony ch\u0142opiec b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po S\u0142upsku. Policjanci dali mu pizz\u0119 i herbat\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvxc4w-chlopca-nakarmili-pizza-i-dali-ciepla-herbate-6509264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiedzia\u0142, jak wr\u00f3ci\u0107 do domu, by\u0142 wyzi\u0119biony i s\u0142abo m\u00f3wi\u0142 po polsku. O\u015bmioletniego ch\u0142opca zauwa\u017cy\u0142 policjant, kt\u00f3ry pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 przy bramie Szko\u0142y Policji w S\u0142upsku (Pomorze). Funkcjonariusze zaopiekowali si\u0119 dzieckiem, nakarmili je i przekazali zaniepokojonym rodzicom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-mozliwy-atak-na-kijow-analiza-isw-6509176?source=rss", "title": "Ukraina. Putin \"mo\u017ce tworzy\u0107 warunki\" do trzeciej ofensywy. Ameryka\u0144ski think tank ocenia jej szanse", "date_published": "2022-12-16 10:14:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Putin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m42xx1-putin-6408226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 oceni\u0142, \u017ce Rosja mo\u017ce usi\u0142owa\u0107 tworzy\u0107 warunki do nowej ofensywy na Ukrainie na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku, w tym do natarcia na Kij\u00f3w, jednak szanse powodzenia ataku na stolic\u0119 s\u0105 bardzo niewielkie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/krakow-snieg-opoznione-loty-na-lotnisku-krakow-balice-ulica-zywiecka-zablokowana-przez-powalone-drzewo-trudne-warunki-na-drogach-6509255?source=rss", "title": "Op\u00f3\u017anione loty, ulica zablokowana przez po\u0142amane drzewo. Trudne warunki pogodowe w Krakowie", "date_published": "2022-12-16 10:03:26+00:00", "description": "<img alt=\"Op\u00f3\u017anione loty, ulica zablokowana przez po\u0142amane drzewo. Trudne warunki pogodowe w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o111pu-trudna-sytuacja-na-krakowskim-lotnisku-z-powodu-opadow-sniegu-6509305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoloty przylatuj\u0105ce i odlatuj\u0105ce z lotniska Krak\u00f3w Airport maj\u0105 w pi\u0105tek op\u00f3\u017anienia si\u0119gaj\u0105ce kilkunastu lub kilkudziesi\u0119ciu minut. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka lotniska Natalia Vince, jest to spowodowane obfitymi opadami \u015bniegu i sytuacj\u0105 meteorologiczn\u0105 w ca\u0142ej Europie. Pod naporem \u015bniegu na jedn\u0105 z ulic w Krakowie przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 drzewo. Warunki na drogach s\u0105 trudne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/krakow-lodz-opoznione-loty-przez-opady-sniegu-samolot-luton-lodz-wizzair-przylecial-z-opoznieniem-6509255?source=rss", "title": "Pierwszy samolot z Luton do \u0141odzi przylecia\u0142 z op\u00f3\u017anieniem. Utrudnienia tak\u017ce na lotnisku w Krakowie", "date_published": "2022-12-16 10:03:26+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy samolot z Luton do \u0141odzi przylecia\u0142 z op\u00f3\u017anieniem. Utrudnienia tak\u017ce na lotnisku w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o111pu-trudna-sytuacja-na-krakowskim-lotnisku-z-powodu-opadow-sniegu-6509305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoloty przylatuj\u0105ce i odlatuj\u0105ce z lotniska Krak\u00f3w Airport z powodu trudnych warunk\u00f3w pogodowych maj\u0105 w pi\u0105tek op\u00f3\u017anienia si\u0119gaj\u0105ce kilkunastu lub kilkudziesi\u0119ciu minut. Ze wzgl\u0119du na obfite opady \u015bniegu w Wielkiej Brytanii z op\u00f3\u017anieniem przylecia\u0142 tak\u017ce pierwszy samolot z Luton spod Londynu do \u0141odzi. Z utrudnieniami musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c u\u017cytkownicy dr\u00f3g. W Krakowie na jedn\u0105 z ulic pod naporem \u015bniegu na jedn\u0105 przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 drzewo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-w-strefie-euro-w-gore-wloski-rzad-krytykuje-europejski-bank-centralny-ebc-komentarze-6509062?source=rss", "title": "Podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w ogniu krytyki. \"Zawsze by\u0142em bardzo sceptyczny\"", "date_published": "2022-12-16 10:00:48+00:00", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w ogniu krytyki. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yt9lnw-siedziba-europejskiego-banku-centralnego-we-frankfurcie-nad-menem-6509093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy grzmi\u0105 po kolejnej podwy\u017cce st\u00f3p procentowych w strefie euro. Wicepremier, minister spraw zagranicznych W\u0142och Antonio Tajani powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce \"zasadne\" jest kwestionowanie decyzji Europejskiego Banku Centralnego (EBC) ze wzgl\u0119du na jej negatywne skutki dla rynk\u00f3w i gospodarstw domowych. Wcze\u015bniej minister obrony Guido Crosetto napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce \"podnoszenie st\u00f3p nie ma sensu\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-16-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-16 09:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clde7x-covid-dzienny-bilans-6509272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 604 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce odnotowano siedem przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-minister-obrony-bierze-urlop-ojcowski-gdy-kraj-przygotowuje-sie-do-wejscia-do-nato-6508854?source=rss", "title": "Minister obrony Finlandii bierze urlop rodzicielski, kiedy kraj przygotowuje si\u0119 do wej\u015bcia do NATO", "date_published": "2022-12-16 09:51:26+00:00", "description": "<img alt=\"Minister obrony Finlandii bierze urlop rodzicielski, kiedy kraj przygotowuje si\u0119 do wej\u015bcia do NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sb4eve-antti-kaikkonen-6508808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Finlandii idzie na urlop rodzicielski. Urlop Anttiego Kaikkonena zaplanowany jest w czasie, kiedy kraj przygotowuje si\u0119 do wej\u015bcia do NATO. Jak argumentuje, \"dzieci s\u0105 ma\u0142e tylko przez chwil\u0119\", a polityk \"chce pami\u0119ta\u0107 ten czas\". Prasa pisze o \"dobrym przyk\u0142adzie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-pierwszy-dziennikarz-aresztowany-na-podstawie-nowego-prawa-6508850?source=rss", "title": "Turcja. Pierwszy dziennikarz aresztowany na podstawie nowego prawa", "date_published": "2022-12-16 09:40:20+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja. Pierwszy dziennikarz aresztowany na podstawie nowego prawa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppu4d6-turcja-5537151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarz Sinan Aygul zosta\u0142 aresztowany za rzekome sianie dezinformacji - poinformowa\u0142 Diyar Okar, prawnik Aygula. To pierwsze aresztowanie w Turcji na podstawie wprowadzonego dwa miesi\u0105ce temu nowego prawa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/strzelce-powiat-kutnowski-ciezarowka-przygniotla-kierowce-64-latek-nie-zyje-6509149?source=rss", "title": "Strzelce. Ci\u0119\u017car\u00f3wka przygniot\u0142a kierowc\u0119. 64-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-16 09:38:14+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelce. Ci\u0119\u017car\u00f3wka przygniot\u0142a kierowc\u0119. 64-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpbi6q-straz-pozarna-6357057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Miejscu Obs\u0142ugi Podr\u00f3\u017cnych\u00a0w Strzelcach przy autostradzie A1 (woj. \u0142\u00f3dzkie) stra\u017cacy wydobyli spod kabiny ci\u0119\u017car\u00f3wki cia\u0142o 64-letniego m\u0119\u017cczyzny. Jak informuj\u0105, prawdopodobnie po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 pod pojazdem, \u017ceby poradzi\u0107 sobie z usterk\u0105 i zosta\u0142 przygnieciony. S\u0142u\u017cby powiadomi\u0142 inny kierowca, kt\u00f3ry chcia\u0142 pom\u00f3c w naprawie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/charles-michel-decyzja-w-sprawie-przystapienia-bulgarii-i-rumunii-do-schenegen-mozliwa-w-2023-roku-6508834?source=rss", "title": "Charles Michel: decyzja w sprawie przyst\u0105pienia Bu\u0142garii i Rumunii do Schenegen mo\u017cliwa w 2023 roku", "date_published": "2022-12-16 09:27:37+00:00", "description": "<img alt=\"Charles Michel: decyzja w sprawie przyst\u0105pienia Bu\u0142garii i Rumunii do Schenegen mo\u017cliwa w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfxh19-przewodniczacy-rady-europejskiej-charles-michel-6508833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja w sprawie przyst\u0105pienia Bu\u0142garii i Rumunii do strefy Schenegen mo\u017ce by\u0107 podj\u0119ta w 2023 roku - powiedzia\u0142 po zako\u0144czeniu szczytu unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w w Brukseli przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-departament-stanu-udzial-w-obchodzeniu-sankcji-na-rosje-spotka-sie-z-surowymi-konsekwencjami-6508832?source=rss", "title": "Departament Stanu USA: udzia\u0142 w obchodzeniu sankcji na Rosj\u0119 spotka si\u0119 z surowymi konsekwencjami", "date_published": "2022-12-16 09:11:44+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA: udzia\u0142 w obchodzeniu sankcji na Rosj\u0119 spotka si\u0119 z surowymi konsekwencjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsegxs-moskwa-6226058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Departament Stanu ostrzega, \u017ce udzia\u0142 w obchodzeniu sankcji na Rosj\u0119 spotka si\u0119 z bardzo surowymi konsekwencjami. Koordynator ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu do spraw sankcji ambasador Jim O'Brien przekonywa\u0142, \u017ce sankcje odnosz\u0105 sw\u00f3j skutek i ograniczaj\u0105 zdolno\u015bci Rosji do prowadzenia wojny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jeziorki-na-stacji-benzynowej-rozszczelnila-sie-cysterna-z-gazem-ewakuowali-kilkadziesiat-osob-droga-krajowa-jest-zablokowana-6509068?source=rss", "title": "Na stacji benzynowej rozszczelni\u0142a si\u0119 cysterna z gazem, ewakuowali kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Droga krajowa jest zablokowana", "date_published": "2022-12-16 08:45:45+00:00", "description": "<img alt=\"Na stacji benzynowej rozszczelni\u0142a si\u0119 cysterna z gazem, ewakuowali kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Droga krajowa jest zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uocvcr-rozszczelnienie-cysterny-z-gazem-zablokowana-dk-22-6509074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji benzynowej w Jeziorkach (woj. pomorskie) rozszczelni\u0142a si\u0119 cysterna z gazem. S\u0142u\u017cby ewakuowa\u0142y 48 os\u00f3b. Droga krajowa nr 22 mi\u0119dzy Rytlem a Chojnicami jest zablokowana. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 do godziny 12.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-ustawie-o-sadzie-najwyzszym-prezydent-andrzej-duda-i-premier-mateusz-morawiecki-spotkanie-6509128?source=rss", "title": "Prezydent spotka si\u0119 z premierem w sprawie zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-16 08:45:35+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent spotka si\u0119 z premierem w sprawie zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xaogwz-prezydent-andrzej-duda-spotkal-sie-z-prezesem-nsa-6509900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller przekaza\u0142, \u017ce sprawa zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym b\u0119dzie tematem pi\u0105tkowych konsultacji prezydenta Andrzeja Dudy i premiera Mateusza Morawieckiego. Kancelaria Prezydenta poda\u0142a, \u017ce prezydent przyj\u0105\u0142\u00a0w Pa\u0142acu Prezydenckim prezesa Naczelnego S\u0105du Administracyjnego Jacka Chlebnego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-o-zmianach-w-ustawie-o-sn-juz-dzisiaj-spodziewam-sie-konsultacji-6509128?source=rss", "title": "Prezydent: Konsultacje w sprawie ustawy o SN s\u0105 um\u00f3wione. Spodziewam si\u0119 ich ju\u017c dzisiaj", "date_published": "2022-12-16 08:45:35+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: Konsultacje w sprawie ustawy o SN s\u0105 um\u00f3wione. Spodziewam si\u0119 ich ju\u017c dzisiaj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-obvoym-16-0900-duda-0008-6509133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c dzisiaj spodziewam si\u0119 konsultacji w sprawie zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda. Przekaza\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 na ten temat z premierem Mateuszem Morawieckim, ministrem do spraw Unii Europejskiej Szymonem Szynkowskim vel S\u0119kiem i marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiet\u0105 Witek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prezydent-biden-wezwal-do-przyznania-unii-afrykanskiej-stalego-miejsca-w-g20-6508840?source=rss", "title": "Joe Biden wezwa\u0142 do przyznania Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20", "date_published": "2022-12-16 08:42:57+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden wezwa\u0142 do przyznania Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iuh2ja-joe-biden-podczas-spotkania-w-ramach-szczytu-przywodcow-usa-afryka-w-waszyngtonie-6508836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden opowiedzia\u0142 si\u0119 w czwartek za przyznaniem Unii Afryka\u0144skiej sta\u0142ego miejsca w G20, gronie najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w przysz\u0142ym roku odwiedzi Afryk\u0119 i zamierza przeznaczy\u0107 55 miliard\u00f3w dolar\u00f3w na rozw\u00f3j tego kontynentu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/malezja-osuwisko-ziemi-na-polu-kempingowym-w-poblizu-kuala-lumpur-co-najmniej-16-zabitych-sa-zaginieni-6509065?source=rss", "title": "Spali w namiotach, gdy osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia. Nie \u017cyje co najmniej 16 os\u00f3b, 17 mo\u017ce by\u0107 uwi\u0119zionych", "date_published": "2022-12-16 08:33:45+00:00", "description": "<img alt=\"Spali w namiotach, gdy osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia. Nie \u017cyje co najmniej 16 os\u00f3b, 17 mo\u017ce by\u0107 uwi\u0119zionych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ma5ac4-osuwisko-w-malezji-na-polu-kempingowym-6509094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na polu kempingowym w mie\u015bcie Batang Kali w pobli\u017cu stolicy Malezji. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 16 os\u00f3b, a 17 prawdopodobnie znajduje si\u0119 pod zwa\u0142ami ziemi - poinformowa\u0142y w\u0142adze. W\u015br\u00f3d ofiar \u015bmiertelnych jest kilkoro dzieci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-pierwszej-linii-metra-zamknieto-kilka-stacji-6509104?source=rss", "title": "Utrudnienia na pierwszej linii metra. Zamkni\u0119to kilka stacji", "date_published": "2022-12-16 08:32:25+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia na pierwszej linii metra. Zamkni\u0119to kilka stacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u7xbca-nie-dziala-pierwsza-linia-metra-6466153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamkni\u0119tych jest kilka stacji na Ursynowie i Mokotowie. Na odcinku Politechnika - Metro Stok\u0142osy uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-z-wetem-prezydenta-minister-edukacji-zapowiada-nowy-projekt-6509073?source=rss", "title": "Czarnek zapowiada trzeci\u0105 wersj\u0119 ustawy, m\u00f3wi, \u017ce niczego nie zmieni. A argumentacja prezydenta \"absurdalna\"", "date_published": "2022-12-16 08:30:29+00:00", "description": "<img alt=\"Czarnek zapowiada trzeci\u0105 wersj\u0119 ustawy, m\u00f3wi, \u017ce niczego nie zmieni. A argumentacja prezydenta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0tf163-przemyslaw-czarnek-6509077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo mnie to zaskoczy\u0142o. Nagle prezydent rozmy\u015bli\u0142\u00a0si\u0119\u00a0w imi\u0119 spokoju na \u015bwi\u0119ta - tak w pi\u0105tek w wywiadziem radiowym minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Andrzeja Dudy o tym, by nie podpisywa\u0107 nowelizacji ustawy o prawie o\u015bwiatowym, tak zwanej Lex Czarnek 2.0. Zapowiedzia\u0142 te\u017c powstanie kolejnego projektu, kt\u00f3ry jednak nie ma si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107\u00a0zapisami od tego, kt\u00f3ry nie zyska\u0142 akceptacji prezydenta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sprawa-iwony-wieczorek-zarzuty-dla-znajomego-zaginionej-pawel-p-odpowie-z-wolnej-stopy-6505754?source=rss", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. Zarzuty dla znajomego zaginionej. Pawe\u0142 P. odpowie z wolnej stopy", "date_published": "2022-12-16 08:20:51+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawa Iwony Wieczorek. Zarzuty dla znajomego zaginionej. Pawe\u0142 P. odpowie z wolnej stopy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21ki0q-iwona-wieczorek-0039-6508013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Krajowa poinformowa\u0142a, \u017ce Pawe\u0142 P., kolega zaginionej 12 lat temu Iwony Wieczorek, us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty. Jeden dotyczy sprawy narkotykowej, a drugi utrudniania post\u0119powania karnego. Tylko ten drugi zarzut jest zwi\u0105zany ze spraw\u0105 zagini\u0119cia 19-latki. Wobec m\u0119\u017cczyzny zastosowano doz\u00f3r policyjny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/warunki-w-tatrach-topr-oglosilo-trzeci-stopien-zagrozenia-lawinowego-6508988?source=rss", "title": "Warunki w Tatrach si\u0119 pogorszy\u0142y. \"Bardzo du\u017ce lawiny mog\u0105 schodzi\u0107 samoistnie\"", "date_published": "2022-12-16 08:10:11+00:00", "description": "<img alt=\"Warunki w Tatrach si\u0119 pogorszy\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsrk9b-lawiny-6508983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe og\u0142osi\u0142o trzeci stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. Ratownicy ostrzegaj\u0105, \u017ce warunki turystyczne s\u0105 \"w znacznej mierze niekorzystne. Wiatr osi\u0105ga w porywach do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rokitnica-pruszcz-gdanski-szescioosobowa-rodzina-w-szpitalu-w-ich-domu-ulatnial-sie-czad-6509033?source=rss", "title": "Doro\u015bli i czworo dzieci w szpitalu. W ich domu ulatnia\u0142 si\u0119 czad", "date_published": "2022-12-16 08:07:40+00:00", "description": "<img alt=\"Doro\u015bli i czworo dzieci w szpitalu. W ich domu ulatnia\u0142 si\u0119 czad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jqot3-straz-pozarna-6404630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o przewiezionych do szpitala po zatruciu tlenkiem w\u0119gla w domu jednorodzinnym we wsi pod Pruszczem Gda\u0144skim (Pomorze). W\u015br\u00f3d poszkodowanych s\u0105 dwie osoby doros\u0142e i czworo dzieci, z kt\u00f3rych najm\u0142odsze ma cztery lata.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/napiecia-na-linii-kosowo-serbia-belgrad-chce-wprowadzic-serbskie-sily-bezpieczenstwa-do-kosowa-wyslano-wniosek-do-nato-6508976?source=rss", "title": "Belgrad chce wprowadzi\u0107 serbskie si\u0142y do Kosowa. Jest wniosek do misji NATO", "date_published": "2022-12-16 07:49:20+00:00", "description": "<img alt=\"Belgrad chce wprowadzi\u0107 serbskie si\u0142y do Kosowa. Jest wniosek do misji NATO \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-09nnv1-sily-kfor-w-kosowie-6508970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Serbii podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o skierowaniu do kontyngentu si\u0142 pokojowych NATO KFOR pro\u015bby o wprowadzenie serbskich si\u0142 bezpiecze\u0144stwa na terytorium Kosowa - poinformowa\u0142 prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107. Sprecyzowa\u0142, \u017ce chodzi o tysi\u0105c serbskich \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-bron-atomowa-test-silnika-o-wysokim-ciagu-probie-przygladal-sie-kim-dzong-un-6508866?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a test silnika o wysokim ci\u0105gu. Pr\u00f3bie przygl\u0105da\u0142 si\u0119 Kim Dzong Un", "date_published": "2022-12-16 07:17:42+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a test silnika o wysokim ci\u0105gu. Pr\u00f3bie przygl\u0105da\u0142 si\u0119 Kim Dzong Un\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtpo6v-korea-polnocna-przeprowadzila-test-silnika-o-wysokim-ciagu-6508863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna przetestowa\u0142a \"silnik na paliwo sta\u0142e o wysokim ci\u0105gu\" w ramach opracowywania nowej broni strategicznej i dzia\u0142a\u0144 na rzecz przyspieszenia program\u00f3w nuklearnych i rakietowych \u2013 poinformowa\u0142y w pi\u0105tek pa\u0144stwowe media.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-a4-zablokowana-samochod-ciezarowy-przebil-bariery-ochronne-6508904?source=rss", "title": "A4 zablokowana. Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przebi\u0142 barier\u0119 ochronn\u0105", "date_published": "2022-12-16 06:19:24+00:00", "description": "<img alt=\"A4 zablokowana. Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przebi\u0142 barier\u0119 ochronn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5jenep-zablokowana-autostrada-a4-6508897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przebi\u0142 barier\u0119 ochronn\u0105 i zablokowa\u0142 autostrad\u0119 A4 w obu kierunkach w Mys\u0142owicach (\u015al\u0105skie). Na miejscu trwaj\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb. Informacj\u0119 i zdj\u0119cie z miejsca zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ujawniono-kolejna-transze-dokumentow-dotyczacych-zabojstwa-prezydenta-kennedyego-6508846?source=rss", "title": "Dokumenty dotycz\u0105ce zab\u00f3jstwa prezydenta Kennedy'ego ujawnione. Zdecydowa\u0142 Biden", "date_published": "2022-12-16 04:12:46+00:00", "description": "<img alt=\"Dokumenty dotycz\u0105ce zab\u00f3jstwa prezydenta Kennedy'ego ujawnione. Zdecydowa\u0142 Biden\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ual9p-john-f-kennedy-zginal-podczas-wizyty-w-dallas-6508841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ujawniono kolejn\u0105 transz\u0119 ponad 13 tysi\u0119cy dokument\u00f3w dotycz\u0105cych zab\u00f3jstwa prezydenta USA Johna F. Kennedy'ego. Wed\u0142ug archiw\u00f3w, wci\u0105\u017c niejawne pozostaje oko\u0142o trzech procent dokument\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-16-grudnia-2022-6508871?source=rss", "title": "Macron chce rozmawia\u0107 z Putinem o atakach dron\u00f3w i bezpiecze\u0144stwie elektrowni atomowych", "date_published": "2022-12-16 04:09:24+00:00", "description": "<img alt=\"Macron chce rozmawia\u0107 z Putinem o atakach dron\u00f3w i bezpiecze\u0144stwie elektrowni atomowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qy1bau-kijow-zostal-zaatakowany-przy-uzyciu-dronow-14122022-6492458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 296. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedzia\u0142, \u017ce zamierza zadzwoni\u0107 do W\u0142adimira Putina, aby wezwa\u0107 go do zaprzestania bombardowa\u0144 i atak\u00f3w dron\u00f3w na Ukrainie oraz nalega\u0107 na sfinalizowanie porozumienia w sprawie bezpiecze\u0144stwa ukrai\u0144skich elektrowni atomowych. - Zamierzam wezwa\u0107 prezydenta Putina w tej sprawie, poniewa\u017c bardzo wyra\u017anie te ataki (\u2026) w du\u017cej cz\u0119\u015bci s\u0105 zbrodniami wojennymi \u2013 powiedzia\u0142 francuski prezydent. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z Ukrainy i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-1612-miejscami-dosypie-sniegu-na-suwalszczyznie-7-stopni-6508754?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 16.12. Miejscami dosypie \u015bniegu. Na Suwalszczy\u017anie -7 stopni", "date_published": "2022-12-16 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 16.12. Miejscami dosypie \u015bniegu. Na Suwalszczy\u017anie -7 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mg5uli-snieg-6508780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 16.12 zapowiada si\u0119 pochmurny, prognozuje si\u0119 te\u017c przeja\u015bnienia. W wielu regionach spadnie \u015bnieg i zrobi si\u0119 \u015blisko. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od -7 do 2 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-1612-sniegu-dosypie-w-czesci-kraju-powieje-tez-silniejszy-wiatr-6508754?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 16.12. \u015aniegu dosypie w cz\u0119\u015bci kraju, powieje te\u017c silniejszy wiatr", "date_published": "2022-12-16 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 16.12. \u015aniegu dosypie w cz\u0119\u015bci kraju, powieje te\u017c silniejszy wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mg5uli-snieg-6508780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 16.12 zapowiada si\u0119 pochmurny, prognozuje si\u0119 te\u017c przeja\u015bnienia. W wielu regionach spadnie \u015bnieg i zrobi si\u0119 \u015blisko. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od -7 do 2 stopni Celsjusza.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "source title": "TVN24 Najnowsze"}