{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadkow-na-Wall-Street-ciag-dalszy-8458502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadk\u00f3w na Wall Street ci\u0105g dalszy", "date_published": "2022-12-16 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/c49a4555f00f76-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tek by\u0142 trzecim z rz\u0119du dniem spadk\u00f3w na nowojorskich\ngie\u0142dach. W\u015br\u00f3d inwestor\u00f3w rosn\u0105 obawy przed recesj\u0105 w Stanach Zjednoczonych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skok-z-3-tysiecy-do-870-milionow-Wegry-zaczely-nagle-mrozenie-rosyjskich-aktywow-8458471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skok z 3 tysi\u0119cy do 870 milion\u00f3w. W\u0119gry zacz\u0119\u0142y nag\u0142e mro\u017cenie rosyjskich aktyw\u00f3w", "date_published": "2022-12-16 18:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/76cb1b569ece06-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak wynika z najnowszego podsumowania Komisji Europejskiej, na W\u0119grzech zamro\u017cono rosyjskie aktywa o warto\u015bci 870 mln euro - napisa\u0142 w pi\u0105tek w\u0119gierski dziennik \u201eNepszava\u201d. Dotychczasowe dane wskazywa\u0142y, \u017ce kwota ta wynosi\u0142a zaledwie 3 tys. euro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-zawiesil-konta-dziennikarzy-krytycznych-wobec-Muska-ONZ-i-UE-reaguja-8458464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter zawiesi\u0142 konta dziennikarzy krytycznych wobec Muska. ONZ i UE reaguj\u0105", "date_published": "2022-12-16 18:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a98159aa50e667-948-568-0-52-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja o zawieszeniu kont na Twitterze niekt\u00f3rych dziennikarzy, w tym pracuj\u0105cych dla takich medi\u00f3w, jak \"Washington Post\", \"New York Times\" i CNN, wywo\u0142a\u0142a sprzeciw europejskich polityk\u00f3w oraz reakcj\u0119 ONZ. Spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa wyrazi\u0142a obawy o to, \u017ce to dzia\u0142anie mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla wolno\u015bci s\u0142owa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-polityczny-na-Slowacji-Prezydent-nakazala-przygotowanie-przedterminowych-wyborow-8458462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys polityczny na S\u0142owacji. Prezydent nakaza\u0142a przygotowanie przedterminowych wybor\u00f3w", "date_published": "2022-12-16 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/60ac8072e781d6-862-517-90-0-862-517.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent S\u0142owacji Zuzana Czaputova nakaza\u0142a w pi\u0105tek przygotowanie przedterminowych wybor\u00f3w po upadku rz\u0105du premiera Eduarda Hegera, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej przegra\u0142 g\u0142osowanie w parlamencie w sprawie wotum nieufno\u015bci. Szefowa pa\u0144stwa chce, by wybory odby\u0142y si\u0119 w pierwszym kwartale 2023 roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcaria-formalnie-przyjela-ustanowiony-przez-UE-limit-ceny-ropy-z-Rosji-8458433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwajcaria formalnie przyj\u0119\u0142a ustanowiony przez UE limit ceny ropy z Rosji", "date_published": "2022-12-16 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/9b0eefd78738fe-945-560-0-28-1880-1127.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcaria formalnie przyj\u0119\u0142a w pi\u0105tek ustanowiony przez UE na 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 limit ceny ropy z Rosji - przekaza\u0142 szwajcarski rz\u0105d. Decyzja UE w sprawie tej inicjatywy, do kt\u00f3rej do\u0142\u0105czy\u0142y pa\u0144stwa G7 i Australia, wesz\u0142a w \u017cycie 5 grudnia. G7 tworz\u0105 USA, Kanada, Japonia, Wielka Brytania, Niemcy, Francja i W\u0142ochy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocno-bujalo-ale-skonczylo-sie-kolysaniem-Kurs-XTB-na-nowym-historycznym-szczycie-8458401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocno buja\u0142o, ale sko\u0144czy\u0142o si\u0119 ko\u0142ysaniem. Kurs XTB na nowym historycznym szczycie", "date_published": "2022-12-16 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-945-560-10-45-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu pi\u0119ciu dni mocno buja\u0142o gie\u0142dowymi indeksami jednak z perspektywy ca\u0142ego tygodnia fala zmienno\u015bci, jaka przetoczy\u0142a si\u0119 przez rynki dla WIG20 oznacza\u0142a tylko lekkie ko\u0142ysanie. W pi\u0105tek parkiet zn\u00f3w zdominowa\u0142a czerwie\u0144 przy zwi\u0119kszonych obrotach wynikaj\u0105cych z rozliczenia kontrakt\u00f3w terminowych.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fuzja-Orlenu-i-Lotosu-Senackie-komisje-chca-kontroli-NIK-8458391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senackie komisje chc\u0105, by NIK i prokuratura zbada\u0142y fuzj\u0119 Orlenu i Lotosu", "date_published": "2022-12-16 16:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/21b8d8a5c50284-945-560-261-24-2951-1770.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119\u0107 senackich komisji przyj\u0119\u0142o w pi\u0105tek na wsp\u00f3lnym posiedzeniu uchwa\u0142y, w kt\u00f3rych wnioskuj\u0105 o zbadanie po\u0142\u0105czenia PKN Orlen z Lotosem przez NIK i prokuratur\u0119. Wiceprezes Orlenu Jan Szewczak uwa\u017ca inicjatywy komisji za \"ca\u0142kowicie bezzasadne\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inbank-oferuje-lokate-na-8-5-proc-To-najwyzsza-stawka-na-rynku-8458369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny bank kusi klient\u00f3w wysok\u0105 stawk\u0105 na lokacie. Dotychczasowy lider zdetronizowany", "date_published": "2022-12-16 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/235dfc3ce0ca23-948-568-8-124-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inbank oferuje nowy depozyt w swojej ofercie. Od 16 grudnia br. zainteresowani mog\u0105 zak\u0142ada\u0107 kwartaln\u0105 Lokat\u0119 na Start oprocentowan\u0105 na 8,50 proc. w skali roku. Tym samym bank przej\u0105\u0142 po Banku Nowym palm\u0119 pierwsze\u0144stwa w rankingu na najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 na rynku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowy-Polsat-wyemituje-obligacje-o-lacznej-wartosci-nominalnej-nie-wiekszej-niz-2-67-mld-zl-8458348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfrowy Polsat wyemituje obligacje o \u0142\u0105cznej warto\u015bci nominalnej nie wi\u0119kszej ni\u017c 2,67 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-16 15:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/54369714c4f1d3-945-560-112-142-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyfrowy Polsat wyemituje nie wi\u0119cej ni\u017c 2.670.000 obligacji serii D o \u0142\u0105cznej warto\u015bci nominalnej nie wi\u0119kszej ni\u017c 2,67 mld z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Oferta zostanie przeprowadzona w okresie od 16 do 21 grudnia 2022 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zezwolila-na-polaczenie-PTE-Allianz-Polska-z-Aviva-PTE-Aviva-Santander-8458331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF zezwoli\u0142a na po\u0142\u0105czenie PTE Allianz Polska z Aviva PTE Aviva Santander", "date_published": "2022-12-16 14:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/dc271420a1de99-948-568-0-3-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego jednog\u0142o\u015bnie zezwoli\u0142a na po\u0142\u0105czenie PTE Allianz Polska z Aviva PTE Aviva Santander .- poda\u0142a Komisja w komunikacie</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-lex-Czarnek-Minister-zabral-glos-8458309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej z \"lex Czarnek\"? Minister zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-16 14:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/2022755f8c6236-948-568-0-61-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce b\u0119dzie trzecia wersja ustawy o\u015bwiatowej, ale to zn\u00f3w trzeba b\u0119dzie ustali\u0107 z panem prezydentem \u2013 powiedzia\u0142 PAP szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-BP-Pekao-ING-i-Toyota-Banku-8458293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend z przerwami w kilku du\u017cych bankach. Zaopatrz si\u0119 w got\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-12-16 14:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/0d454614a57459-948-568-2-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedost\u0119pna bankowo\u015b\u0107 internetowa, us\u0142ugi maklerskie, bankomaty czy us\u0142ugi Blik \u2013 z takimi problemami mog\u0105 spotka\u0107 si\u0119 klienci bank\u00f3w w ten weekend. Jak co tydzie\u0144 przygotowali\u015bmy list\u0119 bank\u00f3w, kt\u00f3re planuj\u0105 tzw. przerwy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Pay-Platnosci-odroczone-ruszaja-w-Alior-Banku-8458290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny bank ruszy\u0142 z p\u0142atno\u015bciami odroczonymi. Nie tylko w internecie", "date_published": "2022-12-16 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/92c69a85abfe74-948-568-0-210-2997-1798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek ruszyli\u015bmy z Alior Payem, czyli odroczonymi p\u0142atno\u015bciami, kt\u00f3re mo\u017cna stosowa\u0107 nie tylko w sklepach internetowych, ale tak\u017ce w stacjonarnych. Mo\u017cna nimi op\u0142aca\u0107 rachunki za pr\u0105d, wod\u0119 czy mieszkanie. Pe\u0142ne wdro\u017cenie Alior Paya planujemy na przysz\u0142y rok \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes Alior Banku Grzegorz Olszewski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-listopad-2022-8458184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa \u015brubuje rekordy. Dezinflacji wci\u0105\u017c nie wida\u0107", "date_published": "2022-12-16 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/14101a83ef9dc3-948-568-10-10-2037-1222.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo listopadowego spadku \u00a0inflacji CPI ceny \u201ebazowe\u201d ros\u0142y w najszybszym\ntempie w historii tych statystyk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowy-rozklad-jazdy-na-grudzien-2022-r-8458227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na li\u015bcie bank\u00f3w z \"kontem na selfie\" pojawi\u0142a si\u0119 kolejna instytucja", "date_published": "2022-12-16 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/3b31979f8cea87-948-568-0-105-2920-1752.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek miesi\u0105ca min\u0105\u0142 pod szyldem zmian w aplikacjach mobilnych i systemach transakcyjnych bank\u00f3w. Co wi\u0119cej, na li\u015bcie bank\u00f3w z \u201ekontem na selfie\u201d pojawi\u0142a si\u0119 kolejna instytucja.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-doplaci-do-kredytu-Ile-Program-Pierwsze-mieszkanie-8458225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Pierwsze Mieszkanie\". Rz\u0105d dop\u0142aci do kredytu. Sprawdzamy komu i ile", "date_published": "2022-12-16 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/82094a1b35eca4-948-568-20-55-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy program mieszkaniowy dla os\u00f3b do 45. roku \u017cycia na pierwsze mieszkanie - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. M\u00f3wimy tu o dw\u00f3ch rozwi\u0105zaniach: pierwszy to bezpieczny kredyt 2 proc., drugi to konto mieszkaniowe - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Europejska-wydala-zgode-na-nacjonalizacje-niemieckiego-koncernu-gazowego-Uniper-8458198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Europejska wyda\u0142a zgod\u0119 na nacjonalizacj\u0119 niemieckiego koncernu gazowego Uniper", "date_published": "2022-12-16 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/c996a37fef41fb-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska wyda\u0142a w pi\u0105tek zgod\u0119 na przej\u0119cie niemieckiego giganta gazowego Uniper przez pa\u0144stwo - poda\u0142a agencja informacyjna dpa. KE nie dostrzeg\u0142a zagro\u017cenia dla wolnej konkurencji w tym dzia\u0142aniu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-hamowanie-polskiej-gospodarki-8458168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: hamowanie polskiej gospodarki", "date_published": "2022-12-16 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/72288eab58d357-948-568-0-21-2733-1640.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przed\u015bwi\u0105tecznym tygodniu GUS dostarczy dwie spore \npaczki danych. Ciekawych wydarze\u0144 makro nie powinno zabrakn\u0105\u0107 r\u00f3wnie\u017c za\n granic\u0105. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euronet-udostepni-zima-wiecej-bankomatow-w-kurortach-Lista-miejscowosci-8458196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euronet udost\u0119pni zim\u0105 wi\u0119cej bankomat\u00f3w w kurortach", "date_published": "2022-12-16 12:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/72d747154a804f-948-568-0-184-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Euronet poinformowa\u0142a, \u017ce na sezon zimowy udost\u0119pni u\u017cytkownikom dodatkowe bankomaty. Urz\u0105dzenia zostan\u0105 zamontowane w miejscowo\u015bciach turystycznych. Jak co roku sezonowe maszyny pojawi\u0105 si\u0119 ponadto na najwi\u0119kszych Jarmarkach \u015awi\u0105tecznych. Monta\u017c rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 15 grudnia 2022 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-trzeci-tydzien-grudnia-2022-8458171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedawcy paliw lec\u0105 w kulki. Ceny na stacjach wci\u0105\u017c podejrzanie wysokie", "date_published": "2022-12-16 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c32f862eff6f6b-948-568-34-0-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo silnego\nspadku cen \u015bwiatowych oraz zni\u017ckuj\u0105cych notowa\u0144 dolara stawki przy dystrybutorach\nzatrzyma\u0142y si\u0119 na bardzo wysokich poziomach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-latwiej-o-hipoteki-KNF-o-mozliwych-zmianach-8458093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie \u0142atwiej o hipoteki? KNF o mo\u017cliwych zmianach", "date_published": "2022-12-16 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/b45bb01373984b-948-568-0-532-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapa\u015b\u0107 na rynku hipotek trwa w najlepsze. To wynik wysokich st\u00f3p procentowych i zaniku w wielu przypadkach zdolno\u015bci kredytowej. To jednak mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-fiskusa-Kusza-zwrotem-podatku-8458123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Administracja podatkowa pozytywnie rozpatrzy\u0142a wniosek o zwrot podatku\". Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod fiskusa", "date_published": "2022-12-16 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/bb3596481bac1f-948-568-0-68-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 po Krajow\u0105 Administracj\u0119 Skarbow\u0105 i wysy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci o rzekomym zwrocie nadp\u0142aconego podatku. W rzeczywisto\u015bci przest\u0119pcy chc\u0105 ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze zgromadzone na rachunku bankowym ofiary wy\u0142udzenia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaniedbane-zwierzeta-odbierze-nie-tylko-weterynarz-Rzad-ma-nowy-pomysl-na-ochrone-zwierzat-8458149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaniedbane zwierz\u0119ta odbierze nie tylko weterynarz. Rz\u0105d ma nowy pomys\u0142 na \"ochron\u0119 zwierz\u0105t\"", "date_published": "2022-12-16 11:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9ad35736cea568-945-560-0-34-1147-688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zastanawiamy si\u0119 nad tym, by osoby przeszkolone, maj\u0105ce legitymacj\u0119 pa\u0144stwow\u0105, mog\u0142y podejmowa\u0107 interwencyjne odbiory zwierz\u0105t rolnikom, a nie tylko lekarze weterynarii - wskaza\u0142 w Studiu PAP wicepremier Henryk Kowalczyk. Upowa\u017cnienia b\u0119dzie prawdopodobnie wydawa\u0107 Inspekcja Weterynaryjna - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefi-euro-listopad-2022-finalne-dane-8458088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eurostat potwierdza spadek inflacji w strefie euro", "date_published": "2022-12-16 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/8d1b3c48e00618-948-568-0-53-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 niewielki spadek inflacji HICP w strefie\neuro po tym, jak miesi\u0105c wcze\u015bniej osi\u0105gn\u0119\u0142a ona rekordowo wysoki, dwucyfrowy\npoziom.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orkla-kupuje-Da-Grasso-Norwegowie-przejma-190-pizzerii-8458043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Norwegowie przejmuj\u0105 znan\u0105 polsk\u0105 sie\u0107 pizzerii", "date_published": "2022-12-16 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/7a28b43b24794a-900-539-0-119-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017ca transakcja na rynku gastronomicznym staje si\u0119 faktem. Nowy nabywca Da Grasso pochodzi z Norwegii, ale polscy za\u0142o\u017cyciele ci\u0105gle pozostan\u0105 zwi\u0105zani z biznesem.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-grudzien-2022-8458029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PMI: co\u015b drgn\u0119\u0142o w eurolandzie?", "date_published": "2022-12-16 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/a36b8a12b3b753-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wst\u0119pne grudniowe odczyty PMI w strefie euro pozytywnie\nzaskoczy\u0142y ekonomist\u00f3w i okaza\u0142y si\u0119 nieco lepsze ni\u017c w listopadzie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-uruchomil-inwestowanie-w-platyne-i-pallad-8458025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Platynowe inwestycje w Revolucie. Nowe metale w aplikacji", "date_published": "2022-12-16 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/4586eb2472bf0a-948-568-12-0-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W aplikacji Revolut mo\u017cna ju\u017c handlowa\u0107 platyn\u0105 i palladem. Oferta dla klient\u00f3w zainteresowanych inwestycjami b\u0119dzie dost\u0119pna we wszystkich planach po aktualizacji aplikacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Jastrzebi-koniec-roku-8457953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Jastrz\u0119bi koniec roku", "date_published": "2022-12-16 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/36eb0370e49fd9-945-560-0-0-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A mia\u0142o by\u0107 tak pi\u0119knie: odczyt inflacji w USA na poziomie 7,1 zd\u0105\u017cy\u0142 \nwywo\u0142a\u0107 ma\u0142\u0105 eufori\u0119, ale na kr\u00f3tko. Zar\u00f3wno Powell, jak i szefowa ECB \nrozwiewaj\u0105 z\u0142udzenia: podwy\u017cki st\u00f3p zostan\u0105 z nami na d\u0142u\u017cej. Do skutku.\n O byczej ko\u0144c\u00f3wce roku mo\u017cemy zapomnie\u0107?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-Zwiekszamy-wydobycie-ropy-i-gazu-w-Norwegii-8458034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek: Zwi\u0119kszamy wydobycie ropy i gazu w Norwegii", "date_published": "2022-12-16 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/c7d61cdc08c148-948-568-0-29-3934-2360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszamy wydobycie ropy i gazu w Norwegii. W Ministerstwie Ropy i Energii z\u0142o\u017cyli\u015bmy plany zagospodarowania kolejnych z\u0142\u00f3\u017c morskich - poinformowa\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Gaz dotrze do Polski przez Baltic Pipe - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajny-zakupy-za-200-mln-zlotych-Rzadowy-sprzet-dla-osob-z-niepelnosprawnoscia-8457957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajny zakupy za 200 mln z\u0142otych. Rz\u0105dowy sprz\u0119t dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-12-16 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/8b9101f72eb989-945-567-342-303-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakupy bez przetarg\u00f3w i najlepiej niejawnie \u2014 to ulubione w ostatnim czasie metody kupowania sprz\u0119tu medycznego przez polski rz\u0105d. Tym razem sprz\u0119t wart \u0142\u0105cznie 200 mln z\u0142 mia\u0142 by\u0107 wypo\u017cyczany chorym i niepe\u0142nosprawnym, ale konsultacji ws. jego zakupu nie by\u0142o \u2014 informuje Gazeta Wyborcza.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jastrzebia-wolta-EBC-Kurs-euro-ponizej-4-70-zl-8458010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eJastrz\u0119bia\u201d wolta EBC. Kurs euro poni\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-12-16 08:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocno \u201ejastrz\u0119bi\u201d komunikat Europejskiego Banku Centralnego\nnie doprowadzi\u0142 do istotnego wzrostu kursu euro w stosunku do z\u0142otego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowska-RPP-bedzie-mogla-ciac-stopy-od-2024-8457993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mas\u0142owska: RPP b\u0119dzie mog\u0142a ci\u0105\u0107 stopy od 2024", "date_published": "2022-12-16 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/9e77cdf8741f85-948-568-12-173-2467-1480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c mo\u017cna bra\u0107 pod uwag\u0119 scenariusz, w kt\u00f3rym RPP b\u0119dzie mog\u0142a obni\u017cy\u0107 stopy procentowe w 2024 r. - napisa\u0142a dla Radia Maryja cz\u0142onkini RPP Gabriela Mas\u0142owska. Jej zdaniem, obni\u017cka st\u00f3p w 2023 r. wydaje si\u0119 obecnie mniej prawdopodobna, ale mog\u0142oby to nast\u0105pi\u0107 w scenariuszu radykalnego spadku inflacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gruza-z-PKO-BP-Chcemy-rozwiazac-frankowy-problem-8457980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gruza z PKO BP: Chcemy rozwi\u0105za\u0107 frankowy problem", "date_published": "2022-12-16 08:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/711403e3672888-945-560-7-67-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy liderem, je\u015bli chodzi o proces zawierania ug\u00f3d frankowych, czyli szukania sprawiedliwego rozwi\u0105zania, kt\u00f3re b\u0119dzie satysfakcjonuj\u0105ce dla naszych klient\u00f3w i banku. Pracujemy nad kolejnymi zmianami naszej oferty \u2013 m\u00f3wi w wywiadzie dla Business Insider Polska p.o. prezesa PKO BP Pawe\u0142 Gruza.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-o-uchwalonym-budzecie-na-2023-r-to-najlepszy-budzet-na-obecne-czasy-8457974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w o uchwalonym bud\u017cecie na 2023 r.: to najlepszy bud\u017cet na obecne czasy", "date_published": "2022-12-16 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/e7438ea43515f0-874-524-138-37-874-524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To najlepszy bud\u017cet na obecne czasy, idziemy drog\u0105 \u015brodka, r\u00f3wnowa\u017cymy wra\u017cliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 z odpowiedzialno\u015bci\u0105 za bezpiecze\u0144stwo finans\u00f3w publicznych - oceni\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska odnosz\u0105c si\u0119 do uchwalonego przez Sejm bud\u017cetu na 2023 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Suski-Bedzie-kolejna-proba-zlozenia-ustawy-o-systemie-oswiaty-8457943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Suski: B\u0119dzie kolejna pr\u00f3ba z\u0142o\u017cenia ustawy o systemie o\u015bwiaty", "date_published": "2022-12-16 07:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/7ad9044744a92c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie kolejna pr\u00f3ba z\u0142o\u017cenia ustawy o systemie o\u015bwiaty i \"zabezpieczenia naszej m\u0142odzie\u017cy przed demoralizacj\u0105\" - powiedzia\u0142 wiceszef klubu PiS Marek Suski, komentuj\u0105c weto prezydenta do noweli Prawa o\u015bwiatowego, tzw. lex Czarnek 2.0.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-bombowy-w-Ukrainie-Eksplozje-w-Kijowie-8457930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarm bombowy w Ukrainie. Eksplozje w Kijowie", "date_published": "2022-12-16 06:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terytorium ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono w pi\u0105tek rano alarm przeciwlotniczy. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w Rosja ponownie zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 z u\u017cyciem rakiet, odpalanych z samolot\u00f3w oraz okr\u0119t\u00f3w na Morzu Czarnym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Rafinerii-Gdanskiej-Panstwo-moze-zablokowac-niechcianego-inwestora-8457918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c Rafinerii Gda\u0144skiej. \"Pa\u0144stwo mo\u017ce zablokowa\u0107 niechcianego inwestora\"", "date_published": "2022-12-16 06:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/710817d73aab67-912-547-70-0-912-547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma mo\u017cliwo\u015bci, by poza kontrol\u0105 polskich w\u0142adz udzia\u0142y Rafinerii Gda\u0144skiej  Saudi Aramco zby\u0142o podmiotowi, kt\u00f3ry by\u0142by przez te w\u0142adze niepo\u017c\u0105dany. System ochrony jest kompletny - przekonuj\u0105 prawnicy. Pa\u0144stwo ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 zablokowania niepo\u017c\u0105danego inwestora w Rafinerii Gda\u0144skiej - zapewniaj\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-taryfy-za-prad-na-2023-r-Dzis-spodziewana-jest-decyzja-prezesa-URE-8457883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy nowych taryf za pr\u0105d na 2023 rok. Dzi\u015b spodziewana jest decyzja prezesa URE", "date_published": "2022-12-16 06:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 17 grudnia br. prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki powinien zatwierdzi\u0107 nowe taryfy na sprzeda\u017c energii elektrycznej, aby mog\u0142y one zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 od pocz\u0105tku stycznia. Jednak du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 gospodarstw domowych w\u00a0og\u00f3le...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polecam-pana-doktora-Tak-naprawde-wyglada-handel-opiniami-w-sieci-8457907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Polecam pana doktora\". Tak naprawd\u0119 wygl\u0105da handel opiniami w sieci", "date_published": "2022-12-16 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/256651692ba981-948-568-23-0-4550-2730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opinie o lekarzu mo\u017cna kupi\u0107 na stronach przypominaj\u0105cych  internetowy butik. W kilka minut doktor mo\u017ce zyska\u0107 mas\u0119 pochwa\u0142 od nieistniej\u0105cych pacjent\u00f3w. Albo skompromitowa\u0107 konkurencj\u0119 \u2013 pisze pi\u0105tkowa \"Gazeta Wyborcza\" w swoim warszawskim dodatku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PAIH-Polska-to-kraj-wielkich-mozliwosci-8457904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PAIH: Polska to kraj wielkich mo\u017cliwo\u015bci", "date_published": "2022-12-16 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/3b75dce2053c83-948-568-7-5-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska przyci\u0105ga jak magnes coraz wi\u0119ksze inwestycje. Stoj\u0105 za tym ogromny potencja\u0142 innowacji, wykwalifikowani pracownicy, doskona\u0142a lokalizacja i infrastruktura, a do tego sprzyjaj\u0105ce warunki administracyjne \u2013 pisze w pi\u0105tkowym \"DGP\" cz\u0142onek zarz\u0105du wykonuj\u0105cy funkcj\u0119 i obowi\u0105zki prezesa PAIH.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Supermieszkania-bija-rekordy-8457900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Supermieszkania bij\u0105 rekordy", "date_published": "2022-12-16 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/31f34d9a4ad3e9-948-568-11-123-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Apartament w Warszawie kupiony za 23 mln z\u0142, w Krakowie \u2013 za ponad 15 mln. To rekordowe transakcje mijaj\u0105cego roku \u2013 informuje \"Rzeczpospolita\" w pi\u0105tkowym wydaniu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-robotow-pracuje-nad-Wisla-8457885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej robot\u00f3w pracuje nad Wis\u0142\u0105", "date_published": "2022-12-16 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/ee5bc0b66e4445-948-568-109-79-1873-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska awansowa\u0142a w ubieg\u0142ym roku na 15. miejsce w \u015bwiecie pod wzgl\u0119dem liczby nowych robot\u00f3w przemys\u0142owych. Zainstalowano ich ponad 3,3 tys., czyli a\u017c o 56 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2020 r., gdy robotyzacj\u0119 zahamowa\u0142 wybuch pandemii \u2013 poinformowa\u0142a pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-e-sklepow-wzrosly-do-ponad-95-mln-zl-8457871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi e-sklep\u00f3w wzros\u0142y do ponad 95 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-16 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/c003f552b088f9-948-568-0-211-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci e-sklep\u00f3w, po ubieg\u0142orocznych spadkach, wzros\u0142y w ci\u0105gu ostatnich kilkunastu miesi\u0119cy o ponad 18 proc. do 95,2  mln z\u0142  - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Najwi\u0119ksze problemy z regulowaniem zaleg\u0142o\u015bci maj\u0105 sprzedawcy on-line z Mazowsza, \u015al\u0105ska i Wielkopolski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-turystyczny-na-zabawki-Kilka-sklepow-przyjmuje-taka-platnosc-8457165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Handel bonami turystycznymi kwitnie w internecie. Rodzice p\u0142ac\u0105 te\u017c nimi za zakupy", "date_published": "2022-12-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/282b21491f14b6-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142atno\u015b\u0107 bonem turystycznym w sklepie za zabawki, \u015brodki czysto\u015bci, czy artyku\u0142y spo\u017cywcze \u2013 to tylko cz\u0119\u015b\u0107 pomys\u0142\u00f3w rodzic\u00f3w na wykorzystanie dodatkowych pieni\u0119dzy przeznaczonych na wakacje krajowe lub inny wypoczynek dla dziecka. Rodzice przed \u015bwi\u0119tami szukaj\u0105 alternatywnych sposob\u00f3w na wydanie \u015brodk\u00f3w z bonu turystycznego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Programisci-pilnie-poszukiwani-Ofert-o-56-proc-wiecej-niz-rok-temu-8457672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Programi\u015bci pilnie poszukiwani. Ofert o 56 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-12-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/edbefc32f823c4-948-568-0-260-4311-2586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specjali\u015bci IT i telekomunikacji zdecydowanie nie mog\u0105\nnarzeka\u0107 na brak propozycji zatrudnienia. Od pocz\u0105tku stycznia do ko\u0144ca listopada tego roku w Polsce pojawi\u0142o si\u0119 ponad 347 tys.\nofert pracy skierowanych w\u0142a\u015bnie do nich \u2013 wynika z raportu Manpower. To o 56 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu w tym samym okresie. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-grudzien-2022-najlepsze-kredyty-hipoteczne-8457362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Si\u00f3demka powraca. Oprocentowanie kredyt\u00f3w hipotecznych posz\u0142o w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-12-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8ada39d1517ae0-948-568-0-88-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szybkie zmiany w ofercie kredyt\u00f3w hipotecznych, powracaj\u0105\nstawki niewidziane od kilku miesi\u0119cy. Banki koryguj\u0105 cenniki w reakcji na oczekiwany\nkoniec podwy\u017cek st\u00f3p. Bankier.pl sprawdza, co proponuj\u0105 teraz kredytodawcy\nnowym i sta\u0142ym klientom.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-obligacje-a-moze-akcje-w-co-warto-inwestowac-Analitycy-BNP-wskazuja-swoje-typy-na-2023-rok-8457254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oto, obligacje, a mo\u017ce akcje \u2013 w co warto inwestowa\u0107? Analitycy BNP wskazuj\u0105 swoje typy na 2023 rok", "date_published": "2022-12-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/01a9c9d31674ba-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Silny rynek pracy i oszcz\u0119dno\u015bci konsument\u00f3w maj\u0105\nzamortyzowa\u0107 pogorszenie koniunktury gospodarczej, kt\u00f3ra jednak nie uniknie\nrecesji. Analitycy BM BNP Paribas wskazuj\u0105, w co w takim otoczeniu inwestowa\u0107.\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-limitem-plynow-na-lotniskach-Odwazny-krok-Brytyjczykow-8457858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z limitem p\u0142yn\u00f3w na lotniskach. Odwa\u017cny krok Brytyjczyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-16 02:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/910dd033a62688-948-568-0-8-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najp\u00f3\u017aniej za p\u00f3\u0142tora roku na g\u0142\u00f3wnych brytyjskich lotniskach ma by\u0107 zniesiony zakaz przewo\u017cenia w baga\u017cu podr\u0119cznym p\u0142yn\u00f3w o obj\u0119to\u015bci powy\u017cej 100 mililitr\u00f3w oraz obowi\u0105zek wyjmowania laptop\u00f3w i innego wi\u0119kszego sprz\u0119tu elektronicznego przed prze\u015bwietlaniem baga\u017cu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kongres-przyjal-prowizorium-budzetowe-zapewniajace-srodki-na-kolejny-tydzien-8457857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kongres przyj\u0105\u0142 prowizorium bud\u017cetowe zapewniaj\u0105ce \u015brodki na kolejny tydzie\u0144", "date_published": "2022-12-16 02:15:00+00:00", "description": "<p>Senat USA przeg\u0142osowa\u0142 w czwartek prowizorium bud\u017cetowe, kt\u00f3re zapewni administracji federalnej \u015brodki do funkcjonowania na kolejny tydzie\u0144. Ma to da\u0107 dodatkowy czas Kongresowi na przyj\u0119cie ca\u0142orocznego bud\u017cetu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serbia-chce-wprowadzic-1000-zolnierzy-i-policjantow-do-Kosowa-8457853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Serbia chce wprowadzi\u0107 1000 \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w do Kosowa", "date_published": "2022-12-16 01:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/153dde9f21a139-945-567-11-89-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Serbii podj\u0105\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o skierowaniu do kontyngentu si\u0142 pokojowych NATO KFOR pro\u015bby o wprowadzenie serbskich si\u0142 bezpiecze\u0144stwa na terytorium Kosowa - poinformowa\u0142 prezydent Serbii Aleksandar Vuci\u0107. Sprecyzowa\u0142, \u017ce chodzi o 1000 serbskich \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabojstwo-prezydenta-Kennedy-ego-Ujawniono-kolejne-dokumenty-8457847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zab\u00f3jstwo prezydenta Kennedy'ego. Ujawniono kolejne dokumenty", "date_published": "2022-12-16 00:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/ef20d68daecec3-948-568-12-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Archiwa Narodowe USA opublikowa\u0142y w czwartek kolejn\u0105 transz\u0119 ponad 13 tys. dokument\u00f3w, maj\u0105cych zwi\u0105zek z zab\u00f3jstwem prezydenta Johna F. Kennedy'ego. Wed\u0142ug archiw\u00f3w, wci\u0105\u017c niejawne pozostaje ok. 3 proc. dokument\u00f3w.</p>", "persistent": false}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}