[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cz\u0119stochowa. Radni przeg\u0142osowali uchwa\u0142\u0119 ws. likwidacji finansowania lekcji religii z lokalnego bud\u017cetu", "description": "<img alt=\"Cz\u0119stochowa. Radni przeg\u0142osowali uchwa\u0142\u0119 ws. likwidacji finansowania lekcji religii z lokalnego bud\u017cetu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thzde0-religia-6240449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekcje religii w szko\u0142ach w Cz\u0119stochowie kosztuj\u0105 9,5 miliona z\u0142otych rocznie. Samorz\u0105d pokrywa z tej kwoty prawie trzy miliony. Je\u015bli rz\u0105d chce nadal p\u0142aci\u0107 katechetom, niech robi to sam - proponuj\u0105 cz\u0119stochowscy radni Lewicy, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce dotyczy to ka\u017cdego wyznania. Uchwa\u0142a - apel do rz\u0105du - w czwartek na sesji cz\u0119stochowskiej rady miasta przesz\u0142a wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w. Teraz ma trafi\u0107 do premiera oraz Ministra Edukacji i Nauki.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-radni-przeglosowali-uchwale-w-sprawie-likwidacji-doplat-do-lekcji-religii-w-szkolach-6508961?source=rss", "date_published": "2022-12-16 08:35:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna du\u017ca sie\u0107 zmienia godziny otwarcia sklep\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kolejna du\u017ca sie\u0107 zmienia godziny otwarcia sklep\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgddq9-kaufland-5106588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaufland wyd\u0142u\u017cy godziny otwarcia sklep\u00f3w przed \u015bwi\u0119tami. Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie w \u015brod\u0119 21 grudnia - poinformowa\u0142a sie\u0107 w odpowiedzi przes\u0142anej TVN24 Biznes. Wcze\u015bniej na podobny krok zdecydowa\u0142 si\u0119 Carrefour.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/boze-narodzenie-2022-kaufland-wydluza-godziny-otwarcia-sklepow-przed-swietami-6509040?source=rss", "date_published": "2022-12-16 08:24:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister obrony Ukrainy: Rosja szykuje now\u0105 ofensyw\u0119", "description": "<img alt=\"Minister obrony Ukrainy: Rosja szykuje now\u0105 ofensyw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5zcmg-rosyjscy-zolnierze-6508241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 dowody, \u017ce Rosja przygotowuje now\u0105 szeroko zakrojon\u0105 ofensyw\u0119, kt\u00f3ra mo\u017ce si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 przed ko\u0144cem lutego 2023 roku - powiedzia\u0142 w czwartek w wywiadzie dla dziennika \"The Guardian\" ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-minister-obrony-rosja-szykuje-nowa-ofensywe-byc-moze-w-lutym-6508835?source=rss", "date_published": "2022-12-16 04:21:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]