[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FT\": Tu\u017c przed inwazj\u0105 najwa\u017cniejsi urz\u0119dnicy finansowi ostrzegali Putina przed skutkami sankcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na miesi\u0105c przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 najwa\u017cniejsi urz\u0119dnicy finansowi Rosji ostrzegali Putina przed skutkami zachodnich sankcji, kt\u00f3re w ich ocenie cofn\u0119\u0142yby rozw\u00f3j Rosji o kilkadziesi\u0105t lat. Na prezydencie nie zrobi\u0142o to wra\u017cenia - pisze w pi\u0105tek &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8612220,ft-tuz-przed-inwazja-najwazniejsi-urzednicy-finansowi-ostrzegali-putina-przed-skutkami-sankcji.html", "date_published": "2022-12-16 20:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na W\u0119grzech zamro\u017cono aktywa rosyjskie o warto\u015bci 870 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IPktkuTURBXy9lZDhhMDZiNi1iNGFjLTRlNDEtYjJjOC1mMWVhN2Y4YmIwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z najnowszego podsumowania Komisji Europejskiej, na W\u0119grzech zamro\u017cono rosyjskie aktywa o warto\u015bci 870 mln euro - napisa\u0142 w pi\u0105tek w\u0119gierski dziennik \u201eNepszava\u201d. Dotychczasowe dane wskazywa\u0142y, \u017ce kwota ta wynosi\u0142a zaledwie 3 tys. euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8612134,na-wegrzech-zamrozono-aktywa-rosyjskie-o-wartosci-870-mln-euro.html", "date_published": "2022-12-16 19:15:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kij\u00f3w po zmasowanym ataku rakietowym. Nie ma pr\u0105du, wody i ogrzewania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tu\u017c po porannych eksplozjach znikn\u0105\u0142 pr\u0105d i internet, p\u00f3\u017aniej woda i ogrzewanie - m\u00f3wi PAP Olga, 21-letnia mieszkanka Kijowa. W stolicy Ukrainy, kt\u00f3ra w pi\u0105tek sta\u0142 si\u0119 celem kolejnego zmasowanego ataku rakietowego si\u0142 rosyjskich wyst\u0119puj\u0105 problemy z dostawami pr\u0105du, wody i ogrzewania. Nie dzia\u0142a metro, na ulicach tworz\u0105 si\u0119 korki, a w sklepach kolejki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612081,kijow-po-zmasowanym-ataku-rakietowym-nie-ma-pradu-wody-i-ogrzewania.html", "date_published": "2022-12-16 18:34:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119d\u0105 przedterminowe wybory w Czechach. Oto prawdopodobny termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nPNktkuTURBXy81ZjhmZTVhZi01Mzc4LTRkZTktYWQ1Ny03MTc5ZDQ3MTc3ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent S\u0142owacji Zuzana Czaputova nakaza\u0142a w pi\u0105tek przygotowanie przedterminowych wybor\u00f3w po upadku rz\u0105du premiera Eduarda Hegera, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej przegra\u0142 g\u0142osowanie w parlamencie w sprawie wotum nieufno\u015bci. Szefowa pa\u0144stwa chce, by wybory odby\u0142y si\u0119 w pierwszym kwartale 2023 roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8612051,beda-przedterminowe-wybory-w-czechach-oto-prawdopodobny-termin.html", "date_published": "2022-12-16 18:31:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisje senackie chc\u0105, by NIK i prokuratura skontrolowa\u0142y fuzj\u0119 Orlenu i Lotosu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen zapewnia, \u017ce ca\u0142y proces odby\u0142 si\u0119 bez zarzutu. Podkre\u015bla te\u017c, podobnie jak UOKiK, \u017ce ewentualna sprzeda\u017c przez Saudi Aramco aktyw\u00f3w po Lotosie np. Rosjanom, jest niemo\u017cliwa", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8612031,nik-prokuratura-kontrola-fuzji-orlenu-i-lotosu.html", "date_published": "2022-12-16 17:38:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria formalnie przyj\u0119\u0142a ustanowiony przez UE limit ceny ropy z Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31GktkuTURBXy8wYjMxMmIyYi1lMGZjLTQ5MDMtOWM4Yy1lMDcyOWRhMGZhNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcaria formalnie przyj\u0119\u0142a w pi\u0105tek ustanowiony przez UE na 60 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 limit ceny ropy z Rosji - przekaza\u0142 szwajcarski rz\u0105d. Decyzja UE w sprawie tej inicjatywy, do kt\u00f3rej do\u0142\u0105czy\u0142y pa\u0144stwa G7 i Australia, wesz\u0142a w \u017cycie 5 grudnia. G7 tworz\u0105 USA, Kanada, Japonia, Wielka Brytania, Niemcy, Francja i W\u0142ochy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8612027,szwajcaria-formalnie-przyjela-ustanowiony-przez-ue-limit-ceny-ropy-z-rosji.html", "date_published": "2022-12-16 17:28:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stawki VAT 2023. Co podro\u017ceje?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrCktktTURBXy81YTdkMDFmOS0xYjBjLTRlNzgtOGQ4NC01ZWViOGEzZDIxYmQucG5nkZMFzQEdzKA\" />W ramach tarcz antyinflacyjnych rz\u0105d wprowadzi\u0142 obni\u017cony VAT na niekt\u00f3re produkty. Czas obowi\u0105zywania tych przepis\u00f3w mija ju\u017c 31 grudnia, z jednym wyj\u0105tkiem. Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zostanie zachowany do 30 czerwca 2023 r.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8612024,stawki-vat-2023-co-podrozeje.html", "date_published": "2022-12-16 17:17:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "OSW: Przywracanie ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej do pe\u0142nej sprawno\u015bci mo\u017cliwe wiosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZcZktkuTURBXy82MzEwMWNkZC1jZGE1LTRlZmUtYjg0MS00ZDJiNzMxM2JkYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopie\u0144 zniszczenia ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej jest tak du\u017cy, \u017ce przywracanie normalnego trybu jej funkcjonowania mo\u017ce si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 najwcze\u015bniej wiosn\u0105 - ocenia O\u015brodek Studi\u00f3w Wschodnich w pi\u0105tek, dniu w kt\u00f3rym wojska rosyjskie przeprowadzi\u0142a kolejny zmasowany atak na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119. OSW zaznacza te\u017c zmian\u0119 w polityce informacyjnej dow\u00f3dztwa ukrai\u0144skiej armii - odchodzenie od euforii zwi\u0105zanej z odbiciem Chersonia, realistyczn\u0105 ocen\u0119 ukrai\u0144skich brak\u00f3w i ostrze\u017cenia przed kolejn\u0105 ofensyw\u0105 Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612016,osw-przywracanie-ukrainskiej-infrastruktury-energetycznej-do-pelnej-sprawnosci-mozliwe-wiosna.html", "date_published": "2022-12-16 16:46:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Putin nie zrezygnowa\u0142 ze swoich maksymalnych cel\u00f3w. Nie ruszy jednak na Kij\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQEktkuTURBXy84NzQ4Y2ViZi1mMTY4LTQyMDAtOGVjNC04NzgzMTEzMjhmNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin nie zrezygnowa\u0142 ze swoich maksymalnych cel\u00f3w, ale nie widzimy oznak, by mia\u0142 wkr\u00f3tce ruszy\u0107 na Kij\u00f3w - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w nast\u0119pnym pakiecie pomocy wojskowej dla Ukrainy znajdzie si\u0119 uzbrojenie z zakresu obrony powietrznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612014,bialy-dom-putin-nie-zrezygnowal-ze-swoich-maksymalnych-celow-nie-ruszy-jednak-na-kijow.html", "date_published": "2022-12-16 16:44:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy kupuj\u0105 F-35 i zast\u0105pi\u0105 my\u015bliwce Tornado", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7KLktkuTURBXy9jM2Y3NDFmNy02YjY1LTQzNWMtYTAyMS04OTdmMzhjYzIwNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundeswehra zakupi prawie trzy tuziny tuzin\u00f3w ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35. Modernizacj\u0119 niemieckiej armii przyspieszy\u0142a rosyjska inwazja na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612001,niemcy-kupuja-f-35-i-zastapia-mysliwce-tornado.html", "date_published": "2022-12-16 15:58:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MON kupi\u0142o system do szkolenia w zwalczaniu okr\u0119t\u00f3w podwodnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsQktkuTURBXy9jMzYwOTM3NC1hYWNhLTQzMzctOTkxMS04NDJjZTg3ZTQ3ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Uzbrojenia poinformowa\u0142a o zawarciu z Saab Dynamics AB umowy na dostaw\u0119 autonomicznego systemu treningowego AUV 62-AT do szkolenia w zwalczaniu okr\u0119t\u00f3w podwodnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8611998,mon-kupilo-system-do-szkolenia-w-zwalczaniu-okretow-podwodnych.html", "date_published": "2022-12-16 15:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Satelita mierz\u0105cy pr\u0119dko\u015b\u0107 podnoszenia si\u0119 poziomu morza zosta\u0142 wyniesiony na orbit\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9T-ktkuTURBXy9hZDdmNGM3NC0xNDQ1LTQ0MTktODA5Yy0yOTdjMTI4YTkxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Satelita SWOT, kt\u00f3ry ma mi\u0119dzy innymi mierzy\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 podnoszenia si\u0119 poziomu morza na \u015bwiecie oraz zmiany linii brzegowych, zosta\u0142 w pi\u0105tek wystrzelony na orbit\u0119 oko\u0142oziemsk\u0105 - poinformowa\u0142a agencja AP. SWOT zosta\u0142 stworzony przez naukowc\u00f3w NASA i CNES - ameryka\u0144skiej i francuskiej agencji kosmicznej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8611994,satelita-mierzacy-predkosc-podnoszenia-sie-poziomu-morza-zostal-wyniesiony-na-orbite.html", "date_published": "2022-12-16 15:48:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Economist\": Zach\u00f3d musi zwi\u0119kszy\u0107 pomoc wojskow\u0105 Ukrainie, zanim Rosja skontratakuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T13ktkuTURBXy8wZDMwMmEzZC01ZmZkLTQzMDgtOTI5MC01MDQ1Yjc3ZGJjNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski tygodnik &quot;Economist&quot; w artykule redakcyjnym apeluje do Zachodu o zwi\u0119kszenie pomocy wojskowej Ukrainie zanim Rosja rozpocznie kontrofensyw\u0119. &quot;Najwa\u017cniejsz\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Zachodu jest sprawi\u0107, \u017ce ta kontrofensywa si\u0119 nie powiedzie - podkre\u015bla redakcja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611992,economist-zachod-musi-zwiekszyc-pomoc-wojskowa-ukrainie-zanim-rosja-skontratakuje.html", "date_published": "2022-12-16 15:45:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amazon kupuje prawa do ekranizacji uniwersum Warhammer 40 000", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vn0ktkuTURBXy84ZDI2N2EwNC02YmEwLTQ5ODQtYjQ0Ni1kNTAxZjE2NTIxZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amazon b\u0119dzie produkowa\u0107 filmy i seriale telewizyjne na podstawie franczyz Games Workshop, firmy stoj\u0105cej za popularn\u0105 gr\u0105 fabularn\u0105 Warhammer. Games Workshop powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 \u201ezasadnicze porozumienie\u201d z Amazonem w sprawie filmowych i telewizyjnych adaptacji jego w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Prawa zostan\u0105 pocz\u0105tkowo przyznane dla uniwersum Warhammera 40 000. Obie firmy nie ujawni\u0142y warunk\u00f3w finansowych transakcji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8611970,amazon-kupuje-prawa-do-ekranizacji-uniwersum-warhammer-40-000.html", "date_published": "2022-12-16 14:46:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: Transakcja z Saudi Aramco jest zabezpieczona na poziomie um\u00f3w i ustaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7wrktkuTURBXy9kZDY5N2VkYi0yZDA0LTRlODAtODdlNS0zMDc2MjIyNjQ2ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Transakcja z Saudi Aramco jest zabezpieczona zar\u00f3wno w umowach jak r\u00f3wnie\u017c na poziomie ustaw - zapewni\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Saudyjczycy s\u0105 nasz\u0105 alternatyw\u0105 wobec dostaw ropy naftowej z Rosji i w ten spos\u00f3b gwarantuj\u0105 nam bezpiecze\u0144stwo - oceni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8611966,obajtek-transakcja-z-saudi-aramco-jest-zabezpieczona-na-poziomie-umow-i-ustaw.html", "date_published": "2022-12-16 14:35:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza Alior Pay, czyli odroczone p\u0142atno\u015bci, r\u00f3wnie\u017c w sklepach stacjonarnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfaktkuTURBXy83ODk4NjdkNi1kZmQxLTQxN2UtYWZkOC02MGM5OTVlZDhmODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ruszyli\u015bmy z Alior Payem, czyli odroczonymi p\u0142atno\u015bciami, kt\u00f3re mo\u017cna stosowa\u0107 nie tylko w sklepach internetowych, ale tak\u017ce w stacjonarnych. Mo\u017cna nimi op\u0142aca\u0107 rachunki za pr\u0105d, wod\u0119 czy mieszkanie. Pe\u0142ne wdro\u017cenie Alior Paya planujemy na przysz\u0142y rok \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes Alior Banku Grzegorz Olszewski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611963,rusza-alior-pay-czyli-odroczone-platnosci-rowniez-w-sklepach-stacjonarnych.html", "date_published": "2022-12-16 14:33:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPO i jedna lista. Podcast DGP \"Z drugiej strony\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xAktktTURBXy9mMDI5MzkxOC1kNmM1LTQ5ZGItODJiMC1iNWEwNzRiYTE3ZmUucG5nkZMFzQEdzKA\" />W tym odcinku zastanawiamy si\u0119, co wynika z politycznej awantury wok\u00f3\u0142 projektu ustawy, maj\u0105cego odblokowa\u0107 miliardy euro z KPO oraz jakie s\u0105 mo\u017cliwe scenariusze. W drugiej cz\u0119\u015bci wybieramy si\u0119 na poszukiwanie politycznego yeti, czyli s\u0142ynnej jednej listy. Na podcast &quot;Z drugiej strony&quot; zaprasza Grzegorz Osiecki i Tomasz \u017b\u00f3\u0142ciak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/wideo/8611957,kpo-i-jedna-lista-podcast-dgp-z-drugiej-strony.html", "date_published": "2022-12-16 14:20:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski parlament zalegalizuje zbrodnie pope\u0142niane przez \u017co\u0142nierzy Putina na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski parlament przyj\u0105\u0142 projekt ustawy znosz\u0105cej odpowiedzialno\u015b\u0107 karn\u0105 \u017co\u0142nierzy za zbrodnie pope\u0142nione na Ukrainie, je\u015bli sta\u0142o si\u0119 to w obronie &quot;interes\u00f3w Rosji&quot;. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce to prawo zostanie wkr\u00f3tce uchwalone, a naje\u017ad\u017acy uzyskaj\u0105 obietnic\u0119 bezkarno\u015bci - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611928,rosyjski-parlament-zalegalizuje-zbrodnie-popelniane-przez-zolnierzy-putina-na-ukrainie.html", "date_published": "2022-12-16 13:52:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy b\u0119d\u0105 podwy\u017cki cen paliw przed \u015bwi\u0119tami?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fl8ktkuTURBXy9mMzcwYjc4MS03NmI4LTQ1Y2UtYmFlYy0zYmUyY2MwOTI4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tygodniu przed\u015bwi\u0105tecznym kierowcy musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z ewentualnymi podwy\u017ckami cen paliw na stacjach, lub z ich stabilizacj\u0105 - uwa\u017caj\u0105 analitycy z Refleksu. Ich zdaniem mog\u0105 by\u0107 kilkugroszowe wahania cen w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8611925,czy-beda-podwyzki-cen-paliw-przed-swietami.html", "date_published": "2022-12-16 13:50:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk przekracza granice. Europa zablokuje Twittera?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xXktkuTURBXy9mYmU2OWQ2OS05ZGM4LTQ2NjUtYTI4My1lNjJiM2QxMmExNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u2013 S\u0105 czerwone linie. A nied\u0142ugo, sankcje \u2013 skomentowa\u0142a sytuacj\u0119 Twittera wiceprzewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej. Elon Musk zdecydowa\u0142 o zablokowaniu na platformie kont kilkorga dziennikarzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8611923,czy-ue-zablokuje-twittera.html", "date_published": "2022-12-16 13:49:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Inflacja bazowa w listopadzie wzros\u0142a do 11,4 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie 2022 r. inflacja po wy\u0142\u0105czeniu cen \u017cywno\u015bci i energii wynios\u0142a 11,4 proc., licz\u0105c rok do roku. Inflacja konsumencka w analizowanym okresie wynios\u0142a 17,5 proc. \u2013 poda\u0142 NBP w pi\u0105tkowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8611922,nbp-inflacja-bazowa-w-listopadzie-wzrosla-do-114-proc.html", "date_published": "2022-12-16 13:48:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems chcia\u0142by zarekomendowa\u0107 na dywidend\u0119 za 2022 znacznie wi\u0119cej ni\u017c 60 proc. zysku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Benefit Systems b\u0119dzie chcia\u0142 rekomendowa\u0107 wyp\u0142at\u0119 dywidendy za 2022 r. &quot;znacznie powy\u017cej&quot; przyj\u0119tego w nowej polityce minimum 60% skonsolidowanego zysku netto, poinformowa\u0142 cz\u0142onek zarz\u0105du odpowiedzialny m.in. za finanse Bartosz J\u00f3zefiak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611917,benefit-systems-chcialby-zarekomendowac-na-dywidende-za-2022-znacznie-wiecej-niz-60-proc-zysku.html", "date_published": "2022-12-16 13:46:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ML System uzyska\u0142 europejski patent na laminowany termoizolacyjny modu\u0142 fotowoltaiczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T88ktkuTURBXy80YWFiNDI2Ni0xZTEzLTRkZmMtYjYxNC02YjMxMGY2MGQwMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Urz\u0105d Patentowy przyzna\u0142 sp\u00f3\u0142ce ML System patent na wynalazek &quot;Laminowany termoizolacyjny modu\u0142 fotowoltaiczny&quot;, zg\u0142oszony 3 lutego 2016 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy od publikacji patentu w Biuletynie, ML System wybierze kraje, w kt\u00f3rych ochrona patentowa b\u0119dzie utrzymana. Wcze\u015bniej wskaza\u0142, \u017ce patent ma obowi\u0105zywa\u0107 w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich UE oraz Szwajcarii, Islandii, Liechtensteinie, Monako, P\u00f3\u0142nocnej Macedonii, Serbii, San Marino i Turcji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611914,ml-system-uzyskal-europejski-patent-na-laminowany-termoizolacyjny-modul-fotowoltaiczny.html", "date_published": "2022-12-16 13:43:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO Bank Polski zaprasza do wsp\u00f3lnego pomagania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski zainicjowa\u0142 akcj\u0119, z kt\u00f3rej fundusze zostan\u0105 przeznaczone na domy samotnej matki w ca\u0142ym kraju", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611986,pko-bank-polski-zaprasza-do-wspolnego-pomagania.html", "date_published": "2022-12-16 13:23:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsze Mieszkanie. Oto zasady nowego programu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znamy szczeg\u00f3\u0142y programu Pierwsze Mieszkanie. Rz\u0105d planuje wprowadzenie kredytu mieszkaniowego o sta\u0142ej stopie procentowej na poziomie 2 proc. na zakup pierwszego mieszkania dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 45. roku \u017cycia, poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8611890,program-pierwsze-mieszkanie-zasady-oprocentowanie.html", "date_published": "2022-12-16 13:00:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja Europejska wyda\u0142a zgod\u0119 na nacjonalizacj\u0119 niemieckiego koncernu gazowego Uniper", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G3OktkuTURBXy84OWZlNzE2Yy0xNTliLTQzYjktODQyOC1iNjZlZDRhY2I1Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wyda\u0142a w pi\u0105tek zgod\u0119 na przej\u0119cie niemieckiego giganta gazowego Uniper przez pa\u0144stwo - poda\u0142a agencja informacyjna dpa. KE nie dostrzeg\u0142a zagro\u017cenia dla wolnej konkurencji w tym dzia\u0142aniu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611877,uniper-nacjonalizacja-zgoda-komisji-europejskiej.html", "date_published": "2022-12-16 12:42:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Linie IndiGo zapowiadaj\u0105 ekspansj\u0119 w Europie. Air-France-KLM w\u015bciek\u0142e", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pDiktkuTURBXy81NDJlODEyMC0xMmRlLTQyNWMtODNiMy1lOGRkZGFlMzQwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indyjskie linie IndiGo, pod kierownictwem by\u0142ego szefa KLM Pietera Elbersa, zapowiedzia\u0142y ekspansj\u0119 w Europie - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eAir France-KLM s\u0105 z tego powodu w\u015bciek\u0142e\u201d \u2013 dodaje.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611866,indigo-pieter-elbers-air-france-klm-ekspansja.html", "date_published": "2022-12-16 12:13:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zyski sektora bankowego topniej\u0105. 10 bank\u00f3w ze strat\u0105 [DANE KNF]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xDFktkuTURBXy83NmM3ODE5Mi1iODYyLTQ2NGEtYmFjYS0wMTM3M2MwOWQ2OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wynik finansowy netto bank\u00f3w wyni\u00f3s\u0142 9,91 mld z\u0142 na koniec pa\u017adziernika 2022 r., co oznacza spadek o 5,8 proc. rok do roku, poda\u0142a Komisja Nadzoru Finansowego (KNF). Strat\u0119 wykaza\u0142o w pa\u017adzierniku 10 bank\u00f3w komercyjnych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611860,banki-straty-knf-wyniki-finansowe-sektora.html", "date_published": "2022-12-16 12:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Interwencyjne odbiory zwierz\u0105t. Kowalczyk m\u00f3wi o powo\u0142aniu specjalnych inspektor\u00f3w, organizacje prozwierz\u0119ce protestuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qDHktkuTURBXy9lNWQ5MjcyMi0xMWY2LTRlZDMtODM1NS04NTY0NmY3YjAzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zastanawiamy si\u0119 nad tym, by osoby przeszkolone, maj\u0105ce legitymacj\u0119 pa\u0144stwow\u0105, mog\u0142y podejmowa\u0107 interwencyjne odbiory zwierz\u0105t rolnikom, a nie tylko lekarze weterynarii - wskaza\u0142 w Studiu PAP wicepremier Henryk Kowalczyk. Upowa\u017cnienia b\u0119dzie prawdopodobnie wydawa\u0107 Inspekcja Weterynaryjna - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611854,interwencje-odbior-zwierzat-rolnikom.html", "date_published": "2022-12-16 11:53:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe drogi i tory. Jakie inwestycje zostan\u0105 zako\u0144czone w 2023 roku? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Da0ktktTURBXy9jODkzMzRjMi1kMzQ4LTRkNGYtODUxYS1jZDAzZDRiZGJjOWMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Ponad 250 km szybkich tras ma zosta\u0107 otwartych w przysz\u0142ym roku. Finisz prac na kilku wa\u017cnych modernizowanych liniach zapowiadaj\u0105 tak\u017ce kolejarze, cho\u0107 nie wsz\u0119dzie uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 zak\u0142adane czasy przejazdu", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8611453,mapa-stanu-budowy-drog-2023.html", "date_published": "2022-12-16 11:36:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do\u015bwiadczamy w\u0142a\u015bnie najwi\u0119kszego w XXI wieku wzrostu cen \u017cywno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D0vktkuTURBXy8xMDMyOGNjZi01ZmRkLTQyMjAtOWU0OC1lYTk2MDNkN2MxMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny \u017cywno\u015bci w Polsce s\u0105 w grudniu br. o ok. 23 proc. wy\u017csze ni\u017c przed rokiem, wynika z szacunk\u00f3w Biura Analiz Sektora Food and Agri w Banku BNP Paribas. Skala wzrostu cen \u017cywno\u015bci jest najwy\u017csza w ca\u0142ym XXI w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8611839,bnp-paribas-wzrost-cen-zywnosci.html", "date_published": "2022-12-16 11:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alimenty natychmiastowe. Wniosek rzecznika praw dziecka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25fktkuTURBXy83NzNmMTcwMC1mYTNiLTQzMmEtYjc2YS1iYmJiNWRkYTZkOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik praw dziecka Miko\u0142aj Pawlak wni\u00f3s\u0142 do prezesa Rady Ministr\u00f3w Mateusza Morawieckiego pro\u015bb\u0119 o jak najszybsze wprowadzenie w \u017cycie przepis\u00f3w o alimentach natychmiastowych. Dzieci nie mog\u0105 d\u0142u\u017cej czeka\u0107 \u2013 zaznaczy\u0142 rzecznik.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8611834,rzecznik-praw-dziecka-alimenty-natychmiastowe.html", "date_published": "2022-12-16 11:26:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W przysz\u0142ym roku \u017cywno\u015b\u0107 nie b\u0119dzie ta\u0144sza. Trwaj\u0105 wysi\u0142ki, by tak szybko nie dro\u017ca\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-YktkuTURBXy8zMWVjNjU1OS00YTZkLTRlYjEtYjIzNC1hYWM3ZjZiNzg3M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0119, \u017ce ceny \u017cywno\u015bci nie spadn\u0105 w przysz\u0142ym roku; naszym ogromnym zadaniem i wysi\u0142kiem jest to, aby nie ros\u0142y one tak szybko, jak w tym roku - oceni\u0142 w pi\u0105tek w Studiu PAP wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8611826,ceny-zywnosci-2023-henryk-kowalczyk.html", "date_published": "2022-12-16 11:20:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBOS: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w przeciwna obecnemu rz\u0105dowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQgktkuTURBXy9jOWRhYjY4OC1lZGZhLTRlOTAtOTQzMC1hYTdlOGM0NWQ3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu do zwolennik\u00f3w rz\u0105du zalicza si\u0119 28 proc. badanych; 46 proc. deklaruje si\u0119 jako przeciwnicy obecnego gabinetu - wynika z sonda\u017cu CBOS. Zadowolenie z tego, \u017ce Mateusz Morawiecki kieruje pracami Rady Ministr\u00f3w wyra\u017ca 33 proc.; 54 proc. jest niezadowolonych z szefa rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611815,cbos-sondaz-negatywny-dla-rzadu.html", "date_published": "2022-12-16 11:10:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityczna rozgrywka w Grecji przed wyborami po skandalu korupcyjnym w Parlamencie Europejskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRaktkuTURBXy85Mjc0MTYwMC1mYzgyLTQyNDQtOTlkOC0xZWY0N2I2NWRjNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Greckie partie polityczne pr\u00f3buj\u0105 wykorzysta\u0107 politycznie skandal korupcyjny w Parlamencie Europejskim na kilka miesi\u0119cy przed zaplanowanymi wyborami parlamentarnymi w kraju - informuje grecki portal Kathimerini.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611806,grecja-eva-kaili-parlament-europejski-wybory.html", "date_published": "2022-12-16 11:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "26 lat wi\u0119zienia. Pierwszy wyrok za zbrodnie alba\u0144skich partyzant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-tktkuTURBXy8zYjlmMTBmNC02ZWRkLTRkYzEtODM0Mi1jMGYzZmQ3NTI2NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izby Specjalistyczne i Prokuratura Specjalistyczna w Hadze, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 zbrodniami pope\u0142nionymi przez walcz\u0105c\u0105 w Kosowie z si\u0142ami serbskimi Armi\u0119 Wyzwolenia Kosowa (UCK), wyda\u0142y sw\u00f3j pierwszy wyrok, skazuj\u0105c na 26 lat wi\u0119zienia by\u0142ego dow\u00f3dc\u0119 UCK Saliha Mustaf\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611800,haga-albanska-partyzantka-wyrok-skazujacy.html", "date_published": "2022-12-16 10:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie kobieta i m\u0119\u017cczyzna, a leader i follower. Konflikt we francuskim Instytucie Science", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kESktkuTURBXy84YmU2NTMxNC0wOGY3LTQ0M2MtYWZkNy00MjYyZDU2YWNmOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z presti\u017cowego Instytutu Nauk Politycznych w Pary\u017cu odesz\u0142a nauczycielka ta\u0144ca Valerie Plazenet, poniewa\u017c dyrekcja zaleci\u0142a u\u017cywanie s\u0142\u00f3w lider i follower zamiast kobieta i m\u0119\u017cczyzna podczas jej zaj\u0119\u0107 z ta\u0144ca. Studenci oskar\u017cyli nauczycielk\u0119 o seksizm i dyskryminacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8611794,francja-instytut-science-kobieta-mezczyzna-leader-follower.html", "date_published": "2022-12-16 10:46:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Orlen planuje eksploatacj\u0119 kolejnych z\u0142\u00f3\u017c w Norwegii kosztem ok. 2,3 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IcTktkuTURBXy9kZjEyZTkyMS04YmJkLTRmZmUtODExYy05MDc4MmQ0NWVmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Orlen wsp\u00f3lnie operatorem AkerBP oraz partnerami koncesyjnymi, planuje zagospodarowanie i eksploatacj\u0119 kolejnych z\u0142\u00f3\u017c na Norweskim Szelfie Kontynentalnym, w kt\u00f3rych posiada udzia\u0142y, kosztem ok. 2,3 mld z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Szacowana wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, kt\u00f3re przypadaj\u0105 koncernowi, zapewni \u0142\u0105cznie 9 mld m3 gazu ziemnego oraz 46,6 mln boe ropy naftowej i kondensatu gazu ziemnego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8611791,grupa-orlen-planuje-eksploatacje-kolejnych-zloz-w-norwegii-kosztem-ok-23-mld-zl.html", "date_published": "2022-12-16 10:44:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe drogi i tory. Jakie inwestycje zostan\u0105 zako\u0144czone w 2023 roku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p93ktkuTURBXy8zOTNjYjc2OS04OWMyLTQyZGQtOGMyMi1jZTVlZWNmM2UyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 250 km szybkich tras ma zosta\u0107 otwartych w przysz\u0142ym roku. Finisz prac na kilku wa\u017cnych modernizowanych liniach zapowiadaj\u0105 tak\u017ce kolejarze, cho\u0107 nie wsz\u0119dzie uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 zak\u0142adane czasy przejazdu", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8611453,nowe-drogi-i-tory-jakie-inwestycje-zostana-zakonczone-w-2023-roku.html", "date_published": "2022-12-16 10:31:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komputronik mia\u0142 17,19 mln z\u0142 zysku netto, 8,07 mln z\u0142 zysku EBIT w w I po\u0142. r.obr.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komputronik w restrukturyzacji odnotowa\u0142 17,19 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w I po\u0142. r.obr. 2022/2023 (kwiecie\u0144-wrzesie\u0144 2022) wobec 1,26 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8611773,komputronik-mial-1719-mln-zl-zysku-netto-807-mln-zl-zysku-ebit-w-w-i-pol-robr.html", "date_published": "2022-12-16 10:22:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt PiS niesp\u00f3jny i jednoznacznie niezgodny z konstytucj\u0105. Opinia SN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wcRktkuTURBXy83ZTkwZTkxZi02N2YwLTRjMjgtYjI5NS1kNTQ2Yzg0NGNhNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Proponowane zmiany w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym s\u0105 jednoznacznie niezgodne z konstytucj\u0105, s\u0105 niesp\u00f3jne i maj\u0105 charakter fragmentaryczny - wynika z opinii SN do projektu wniesionego przez PiS. Dodano, \u017ce projekt otwiera te\u017c drog\u0119 do kwestionowania prerogatywy prezydenta ws. powo\u0142ywania s\u0119dzi\u00f3w, co mo\u017ce prowadzi\u0107 do prawnego chaosu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8611772,projekt-zmiany-ustawa-o-sn-niezgodny-z-konstytucja.html", "date_published": "2022-12-16 10:20:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Partner Evy Kaili przyzna\u0142 si\u0119 do udzia\u0142u w aferze korupcyjnej w Parlamencie Europejskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdMktkuTURBXy8xYzQyYTM2OS00MGQ3LTQ2Y2ItYjk1YS1lNGI1Mzk2N2U2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francesco Giorgi, partner by\u0142ej ju\u017c wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili, przyzna\u0142 si\u0119 do udzia\u0142u w skandalu korupcyjnym w Katarze - poinformowa\u0142y agencj\u0119 Reutera dwa \u017ar\u00f3d\u0142a maj\u0105ce bezpo\u015bredni\u0105 wiedz\u0119 na ten temat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611766,eva-kaili-partner-afera-korupcyjna-parlament-europjski.html", "date_published": "2022-12-16 10:12:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0119k\u0142o najwi\u0119ksze na \u015bwiecie akwarium. Apel berli\u0144skich s\u0142u\u017cb [WIDEO]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMFktkuTURBXy84YTM4NmI2MS0xMTliLTRjODAtYmE0Ni02MjIxOTA3N2NlNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek w godzinach porannych p\u0119k\u0142o akwarium AquaDom w Berlinie, czyli najwi\u0119ksza na \u015bwiecie cylindryczna konstrukcja z morsk\u0105 wod\u0105; pobliska ulica zosta\u0142a zalana, dwie osoby ucierpia\u0142y w wyniku skaleczenia od\u0142amkami szk\u0142a - powiadomi\u0142 niemiecki portal rbb24 za berli\u0144sk\u0105 policj\u0105 i stra\u017c\u0105 po\u017carn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611762,radisson-blu-peklo-najwieksze-na-swiecie-akwarium.html", "date_published": "2022-12-16 10:04:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Andrzej Duda: W pi\u0105tek spodziewam si\u0119 konsultacji ws. projektu zmian w ustawie o SN; sprawa jest wa\u017cna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3z4ktkuTURBXy8yYmUzMDcwNS1lYTIwLTQyM2UtOGUyMC0xNjYxMTI0YWRmZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj spodziewam si\u0119 ju\u017c takich konsultacji, sprawa jest wa\u017cna - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda pytany o projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Doda\u0142, \u017ce w czwartek rozmawia\u0142 z premierem Mateuszem Morawieckim, ministrem ds. UE Szymonem Szynkowskim vel S\u0119kiem i marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiet\u0105 Witek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611758,andrzej-duda-konsultache-projekt-zmian-w-ustawie-o-sn.html", "date_published": "2022-12-16 09:59:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aktualizacja wywiadowcza: Rosyjskie umocnienia s\u0105 niedostosowane do nowoczesnej wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYZktkuTURBXy84MTJmMmNlZS01NzQ0LTQ1OWEtOWI5OS1hYTI1YjFiNWJhYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umocnienia obronne, kt\u00f3re wojska rosyjskie buduj\u0105 wzd\u0142u\u017c linii frontu na Ukrainie, powstaj\u0105 wed\u0142ug tradycyjnych wzorc\u00f3w i b\u0119d\u0105 najprawdopodobniej podatne na ataki z u\u017cyciem nowoczesnej broni precyzyjnej - ocenia w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8611754,brytyjskie-ministerstwo-obrony-rosyjskie-umocnienia.html", "date_published": "2022-12-16 09:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski zesp\u00f3\u0142 w europejskim TOP 6 konkursu Huawei Seeds For The Future", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ro2ktkuTURBXy8wNTlmYWEzOC04NTdjLTQwZjctOTQ3NC1jN2E2YTJlNTJiMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 IX edycja Huawei Seeds For The Future. Podczas o\u015bmiu dni kurs\u00f3w uczestnicy mieli niepowtarzaln\u0105 okazj\u0119 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnorodnych warsztatach z dziedziny nowych technologii. Tegoroczna edycja udowodni\u0142a, \u017ce kobiety coraz \u015bmielej stawiaj\u0105 na karier\u0119 w obszarze nowych technologii. A\u017c 68% wszystkich partycypuj\u0105cych stanowi\u0142y studentki. Uczestnicy programu mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaprezentowa\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci w ramach globalnego konkursu Tech4Good, a polski zesp\u00f3\u0142 HuaSquad zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony w\u015br\u00f3d sze\u015bciu najlepiej ocenionych projekt\u00f3w z Europy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8611743,polski-zespol-w-europejskim-top-6-konkursu-huawei-seeds-for-the-future.html", "date_published": "2022-12-16 09:30:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy zostanie odblokowane KPO? Minister ds. europejskich poda\u0142 nowe informacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce dysponuje dokumentem potwierdzaj\u0105cym, \u017ce \u015brodki z KPO zostan\u0105 odblokowane, je\u015bli zostanie przyj\u0119ty projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611730,kpo-dokument-kiedy-zostanie-odblokowane-nowela-o-sn.html", "date_published": "2022-12-16 09:11:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KRD: e-commerce to najbardziej zad\u0142u\u017cona bran\u017ca polskiej gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPmktkuTURBXy9kYWRmNmVkYy01N2JiLTQ2NTAtYWEzZC0yNDE3NzRmOTQxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suma przeterminowanych zobowi\u0105za\u0144 sektora e-commerce wynios\u0142a 95,2 mln z\u0142 i w ci\u0105gu ostatniego roku wzros\u0142a o ponad 18 proc., co oznacza, \u017ce jest to najbardziej zad\u0142u\u017cona bran\u017ca polskiej gospodarki, wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w (KRD). Sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na to nieuregulowane rachunki 4 236 firm, z kt\u00f3rych ka\u017cda ma do oddania \u015brednio prawie 22,5 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611727,krd-e-commerce-wzrost-zadluzenia.html", "date_published": "2022-12-16 09:01:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy inflacja zawita\u0142a na d\u0142u\u017cej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIDktkuTURBXy9mZGM4YzM0ZC05NTU0LTQzM2MtOTBiZS04ODNmMGU1YWEyOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pozbywanie si\u0119 przez NBP budowanej przez lata niezale\u017cno\u015bci oraz podporz\u0105dkowanie polityki pieni\u0119\u017cnej bie\u017c\u0105cym oczekiwaniom i interesom klasy rz\u0105dz\u0105cej bardzo \u017ale rokuje, je\u015bli chodzi o przysz\u0142\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dezinflacji i powr\u00f3t do celu inflacyjnego w Polsce", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8611573,inflacja-jak-dlugo-bedzie-wysoka.html", "date_published": "2022-12-16 09:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy w historii kraju zakup sprz\u0119tu wojskowego. Litwa kupuje od USA systemy artyleryjskie HIMARS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Litwa podpisa\u0142a ze Stanami Zjednoczonymi umow\u0119 o warto\u015bci 495 mln dolar\u00f3w na zakup o\u015bmiu system\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek litewskie ministerstwo obrony. Pierwsze dostawy HIMARS-\u00f3w planowane s\u0105 na 2025 rok.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8611722,litwa-usa-systemy-artyleryjskie-himars.html", "date_published": "2022-12-16 08:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kijowskie stacje metra to teraz schrony przeciwlotnicze. Atak trwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBektkuTURBXy9hMmM0OTUxMy1kMzllLTQyODgtOWIwYS1hYWE0Yzk4ZjE0YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie ataki rakietowe, kt\u00f3re trwaj\u0105 w pi\u0105tek rano, spowodowa\u0142y wstrzymanie ruchu poci\u0105g\u00f3w metra w stolicy Ukrainy Kijowie; wszystkie stacje s\u0105 teraz wykorzystywane jako schrony przeciwlotnicze \u2013 przekaza\u0142 mer Kijowa Witalij Kliczko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611718,ataki-rakietowe-kijow-metro-schron.html", "date_published": "2022-12-16 08:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pocztowy przenosi bankowo\u015b\u0107 elektroniczn\u0105 do chmury Amazon Web Services", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzkktkuTURBXy8xNjZhNTE0Yy01YTFiLTQyODMtOTcxNS03N2QzZTczYzljYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Pocztowy podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przeniesieniu swojej bankowo\u015bci elektronicznej do chmury obliczeniowej firmy Amazon Web Services (AWS). Ca\u0142y proces powinien zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611716,bank-pocztowy-chmura-amazon.html", "date_published": "2022-12-16 08:38:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja atakuje infrastruktur\u0119 cywiln\u0105. \"Pod ruinami mog\u0105 by\u0107 ludzie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1iNktkuTURBXy9iNDAzMDc4NC1iYjY4LTQxYjctYTg4Ny1lYzkxMmNlN2NlNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowe ataki rakietowe Rosji w Ukrain\u0119 wymierzone s\u0105 przede wszystkim w obiekty cywilnej infrastruktury \u2013 relacjonuj\u0105 szefowie administracji wojskowych miast i obwod\u00f3w. W ca\u0142ym kraju od p\u00f3\u0142torej godziny trwa alarm przeciwlotniczy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611712,ukraina-atak-na-infrastrukture-cywilna.html", "date_published": "2022-12-16 08:30:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen powo\u0142a\u0142 pe\u0142nomocnika zarz\u0105du i Rad\u0119 ds. Klimatu i Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zu4ktkuTURBXy83ZjNlYzRjZS0yYTI3LTQ3ZDctYmU2ZC1iNTRkNDBmZjc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Orlen powo\u0142a\u0142a pe\u0142nomocnika zarz\u0105du oraz Rad\u0119 ds. Klimatu i Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 nowego organu korporacyjnego b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a analiza ryzyk i szans zwi\u0105zanych transformacj\u0105 energetyczn\u0105 i zmianami klimatycznymi oraz podnoszenie standardu komunikacji z inwestorami i otoczeniem biznesowym w kwestiach \u015brodowiskowych. Na czele rady stanie cz\u0142onek zarz\u0105du PKN Orlen ds. strategii i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8611706,pkn-orlen-pelnomocnik-zarzadu-rada-ds-klimatu.html", "date_published": "2022-12-16 08:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zabezpieczy\u0107 m\u0142odzie\u017c przed demoralizacj\u0105. Marek Suski zapowiada kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119 z\u0142o\u017cenia ustawy o systemie o\u015bwiaty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMFktkuTURBXy9hYWY3NDYwMS0xY2JiLTRiZDAtOGFmYi0xZjNmMDljZGRlYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dzie kolejna pr\u00f3ba z\u0142o\u017cenia ustawy o systemie o\u015bwiaty i &quot;zabezpieczenia naszej m\u0142odzie\u017cy przed demoralizacj\u0105&quot; - powiedzia\u0142 wiceszef klubu PiS Marek Suski, komentuj\u0105c weto prezydenta do noweli Prawa o\u015bwiatowego, tzw. lex Czarnek 2.0.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8611703,lex-czarnek-weto-duda-zapowiedz-kolejnej-proby.html", "date_published": "2022-12-16 08:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w z powodu inflacji odczuwa pogorszenie kondycji psychicznej [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w odczuwa pogorszenie kondycji psychicznej z powodu wysokiej inflacji - wynika z przekazanego PAP badania do raportu \u201eZdrowie psychiczne Polak\u00f3w w czasach wysokiej inflacji\u201d. Wed\u0142ug autor\u00f3w raportu, gospodarcze koszty tego zjawiska to ponad 2 mld rocznie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8611696,inflacja-pogorszenie-kondycji-psychicznej-polacy.html", "date_published": "2022-12-16 07:55:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym: Trzy poprawki opozycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ud5ktkuTURBXy81MzNlNzM2NC00MzBlLTQ1MTEtYWMzOC1mZDE3OWE3NDc5ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powierzenie spraw dyscyplinarnych s\u0119dzi\u00f3w Izbie Karnej S\u0105du Najwy\u017cszego, przywr\u00f3cenie dawnego trybu wyboru KRS oraz zniesienie tzw. ustawy kaga\u0144cowej - to poprawki, jakie do ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym zamierzaj\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 kluby opozycyjne - wynika z informacji PAP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8611694,ustawa-o-sn-poprawki-opozycji.html", "date_published": "2022-12-16 07:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Czyste Powietrze\". Minister Moskwa: B\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 nawet 135 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OX1ktkuTURBXy80MzNlMWI2OS1hOTFiLTQ3NTAtYWU5NC04OGFmNjVhZmQzY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />3 stycznia 2023 r. ruszy kolejna edycja programu &quot;Czyste Powietrze&quot;, w kt\u00f3rym na wymian\u0119 \u201ekopciucha\u201d i termomodernizacj\u0119 domu b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 nawet do 135 tys. z\u0142 dotacji \u2013 informuje w rozmowie z PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8611692,czyste-powietrze-program-wymiana-kopciucha.html", "date_published": "2022-12-16 07:47:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik praw cz\u0142owieka w Ukrainie dzi\u0119kuje Polsce za uznanie Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6oktkuTURBXy8xODA1OTYxNS0zN2U3LTQwZTQtYWZmYy01YmQ3NDBjYTI4NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119kujemy polskiemu Sejmowi za uznanie Rosji za pa\u0144stwo, kt\u00f3re sponsoruje terroryzm \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec. Rosja d\u0105\u017cy do zniszczenia ca\u0142ego terytorium Ukrainy \u2013 podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611690,ukraina-rzecznik-praw-czlowieka-rosja-terroryzm.html", "date_published": "2022-12-16 07:42:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanadyjski wywiad analizuje mo\u017cliwe zagro\u017cenia ze strony TikToka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanadyjski wywiad elektroniczny analizuje, jakie zagro\u017cenia mo\u017ce stwarza\u0107 dla bezpiecze\u0144stwa kraju u\u017cywanie TikToka \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek premier Justin Trudeau.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611686,kanadyjski-wywiad-analizuje-mozliwe-zagrozenia-ze-strony-tiktoka.html", "date_published": "2022-12-16 07:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Focus\": Scholz uchyla Rosji furtk\u0119, to niebezpieczny sygna\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtbktkuTURBXy85MTFmODNiMS04NjliLTQxM2QtYWQyZi03ZDExOGRlYWNhOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uchylanie Rosji furtki to niebezpieczny sygna\u0142 ze strony kanclerza \u2013 komentuje w czwartek portal tygodnika &quot;Focus&quot; wtorkowe przem\u00f3wienie kanclerza Niemiec Olafa Scholza, kt\u00f3ry powiedzia\u0142, \u017ce po zako\u0144czeniu wojny wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie znowu mo\u017cliwa i wa\u017cne jest, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na ten czas.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611684,focus-scholz-uchyla-rosji-furtke-to-niebezpieczny-sygnal.html", "date_published": "2022-12-16 07:33:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a w Londynie dro\u017ceje po mocnym spadku cen na poprzedniej sesji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie dro\u017ceje po mocnym spadku na zako\u0144czenie sesji w czwartek. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany wy\u017cej o 0,9 proc. - po 8.366,00 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8611683,cena-miedzi-gielda-metali.html", "date_published": "2022-12-16 07:32:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA tanieje, ale tydzie\u0144 zako\u0144czy mocnym wzrostem ceny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rQ0ktkuTURBXy9lNWZhOWQ5OS0wZTdjLTQ2MTItYTRmMS1lYTEyZDk5ZDYyYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku nieznacznie zni\u017ckuj\u0105 w pi\u0105tek, ale ca\u0142y tydzie\u0144 surowiec zaliczy z najmocniejszym wzrostem ceny od pocz\u0105tku pa\u017adziernika w reakcji na malej\u0105c\u0105 poda\u017c ropy i perspektywy poprawy popytu w Chinach - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8611681,ropa-usa-gielda-paliw.html", "date_published": "2022-12-16 07:28:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street najgorszy dzie\u0144 od 3 miesi\u0119cy, wracaj\u0105 obawy o recesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Indeks Dow straci\u0142 ponad 700 punkt\u00f3w i zanotowa\u0142 najgorszy dzie\u0144 od trzech miesi\u0119cy. Na rynek powr\u00f3ci\u0142y obawy przed recesj\u0105 w ameryka\u0144skiej gospodarce.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8611682,wall-street-gielda.html", "date_published": "2022-12-16 07:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty traci wobec euro i franka; zyskuje do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnyktkuTURBXy9lMmFkNzVlYy02ODJjLTRmOTAtOWE1Yy03MTdkMjI1YjllNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztuje 4,69 z\u0142, frank szwajcarski - 4,75 z\u0142, dolar - 4,40 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8611678,zloty-euro-frank-dolar.html", "date_published": "2022-12-16 07:23:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak Rosji na Kij\u00f3w? ISW: Nie mia\u0142aby szans", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja mo\u017ce obecnie usi\u0142owa\u0107 tworzy\u0107 warunki do nowej ofensywy w Ukrainie na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku, w tym do natarcia na Kij\u00f3w, jednak szanse powodzenia ataku na stolic\u0119 s\u0105 bardzo niewielkie - ocenia w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611676,isw-atak-rosji-na-kijow.html", "date_published": "2022-12-16 07:20:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm bombowy w ca\u0142ej Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPVktkuTURBXy8xODczNWJkYi01ZTZiLTQwN2UtYjg4ZS0xNGVjYjVjNjcwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terytorium ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono w pi\u0105tek rano alarm przeciwlotniczy. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w Rosja ponownie zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 z u\u017cyciem rakiet, odpalanych z samolot\u00f3w oraz okr\u0119t\u00f3w na Morzu Czarnym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8611670,ukraina-alarm-bombowy.html", "date_published": "2022-12-16 07:11:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Uzgodnili\u015bmy dziewi\u0105ty pakiet sankcji wobec Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EjcktkuTURBXy84OWRiMjFlOS02YjZlLTQzMzctODdhZS1mNTE1ODNkMjA2OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziewi\u0105ty pakiet sankcji zosta\u0142 do ko\u0144ca uzgodniony; utrzymali\u015bmy jedno\u015b\u0107 mi\u0119dzy pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi - poinformowa\u0142 w czwartek wieczorem premier Mateusz Morawiecki po zako\u0144czeniu szczytu Rady Europejskiej w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611689,morawiecki-uzgodnilismy-dziewiaty-pakiet-sankcji-wobec-rosji.html", "date_published": "2022-12-16 07:00:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Smok w kryzysie wieku \u015bredniego. Jakie problemy maj\u0105 Chiny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Starzej\u0105ce si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwo, nadmierna skala inwestycji, przero\u015bni\u0119ty rynek nieruchomo\u015bci... Potrzeba rozwi\u0105zania wewn\u0119trznych kryzys\u00f3w b\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 nad ch\u0119ci\u0105 Chin do konfrontacji z USA", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8611428,smok-w-kryzysie-wieku-sredniego-jakie-problemy-maja-chiny.html", "date_published": "2022-12-16 06:58:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O kredyt w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie trudniej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ax7ktkuTURBXy9iNDZkZWNlZi00Zjc4LTQ0MDItOGIwZi04M2U5NThiMTBiNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet je\u015bli sytuacja finansowa bank\u00f3w w przysz\u0142ym roku nie b\u0119dzie z\u0142a, to o kredyt b\u0119dzie zapewne trudniej. I to nie tylko ze wzgl\u0119du na wysokie oprocentowanie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611503,o-kredyt-w-przyszlym-roku-bedzie-trudniej.html", "date_published": "2022-12-16 06:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W co naprawd\u0119 wierzy Giorgia Meloni?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PmdktkuTURBXy9iODc3MWNiMC02ZTZhLTQ1YmItODBjZS0yZWU5NWU2MmRkOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142osi przekonaj\u0105 si\u0119, kim naprawd\u0119 jest Giorgia Meloni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611473,w-co-naprawde-wierzy-giorgia-meloni.html", "date_published": "2022-12-16 06:50:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Schy\u0142ek imperium Putina. Rosja, jak\u0105 znamy, kroczy ku upadkowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. postzimnowojenny porz\u0105dek w Europie zosta\u0142 ostatecznie pogrzebany. W nadchodz\u0105cym roku zaczn\u0105 si\u0119 wykuwa\u0107 zr\u0119by nowego. Najbardziej dramatyczne zmiany b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 Rosji i jej s\u0105siad\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8611403,schylek-imperium-putina-rosja-jaka-znamy-kroczy-ku-upadkowi.html", "date_published": "2022-12-16 06:46:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Smit: Przez lata za ma\u0142o inwestowali\u015bmy w wydobycie ropy i gazu [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez lata za ma\u0142o inwestowali\u015bmy w istniej\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142a energii, a jednocze\u015bnie zbyt wolno rozwijali\u015bmy jej alternatywne sposoby wytwarzania", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8611523,smit-przez-lata-za-malo-inwestowalismy-w-wydobycie-ropy-i-gazu.html", "date_published": "2022-12-16 06:38:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zarobili \u201cGrinch\u201d i \"Kevin sam w domu\"? Oto najbardziej dochodowe \u015bwi\u0105teczne filmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZchktkuTURBXy81YmFiN2FhNC1hYzJlLTQyNzYtOTJiYi0wYmRiNTcyOWY2MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eGrinch\u201d, \u201cKevin sam w domu\u201d czy \u201cOpowie\u015b\u0107 wigilijna\u201d \u2013 kt\u00f3ra z produkcji by\u0142a najbardziej dochodowym \u015bwi\u0105tecznym filmem? Tytu\u0142, kt\u00f3ry zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce \u2013 wed\u0142ug Box Office Mojo \u2013 zarobi\u0142 512,9 mln dolar\u00f3w na ca\u0142ym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/galeria/8611210,boze-narodzenie-filmy-kevin-sam-w-domu-grinch-ile-zarobila-produkcja.html", "date_published": "2022-12-16 05:53:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wampiry energetyczne\" \u2013 sprz\u0119ty, kt\u00f3re \"po\u017ceraj\u0105 pr\u0105d\". S\u0105 wy\u0142\u0105czone, ale maj\u0105 dost\u0119p do kontaktu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlgktkuTURBXy9hN2YxMGUxOS1mNDU4LTQyNTYtODBmNi01OWNhMGM0YjUyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie u\u017cywamy ich, ale s\u0105 pod\u0142\u0105czone do kontaktu, a to wystarczy, by wp\u0142ywa\u0142y na nasz rachunek za pr\u0105d. Jakie urz\u0105dzenia najcz\u0119\u015bciej \u201epo\u017ceraj\u0105 energi\u0119\u201d?", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610709,prad-jakie-sprzety-popieraja-duzo-energii.html", "date_published": "2022-12-16 05:50:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zysk z akcji na poziomie 1600 proc. Ta sp\u00f3\u0142ka zaliczy\u0142a imponuj\u0105ce wzrosty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W burzliwym roku naznaczonym globalnym zacie\u015bnianiem polityki monetarnej, obawami przed recesj\u0105 i wojn\u0105 w Ukrainie, akcje sp\u00f3\u0142ek wydobywczych w Indonezji okazuj\u0105 si\u0119 by\u0107 najlepsz\u0105 inwestycj\u0105 na \u015bwiecie. W 2022 r. kurs akcji jednej sp\u00f3\u0142ki zanotowa\u0142 imponuj\u0105cy wzrost o 1595 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8611044,adaro-minerals-indonesia-zysk-z-akcji-na-poziomie-1600-proc.html", "date_published": "2022-12-16 05:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost pensji kontra inflacja. W kt\u00f3rych krajach OECD jest najgorzej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VZoktkuTURBXy80Y2JiZjBlZi05ZGQyLTQ4YWEtODg0MS1lNTRlMDY3MzAwNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z najnowszego raportu OECD wynika, \u017ce w wielu krajach tej grupy p\u0142ace rosn\u0105 wolniej od cen \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8610272,oecd-wzrost-pensji-w-porownaniu-do-cen.html", "date_published": "2022-12-16 05:30:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki biznes straci\u0142 zaufanie do Chin. Najnowsze wska\u017aniki s\u0105 historycznie niskie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kh5ktkuTURBXy83MzhjOTVmMy1iZjAwLTQ5OGEtODBiYy03YTU0N2M2M2JmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaufanie niemieckiego biznesu do Chin spad\u0142o w tym roku do historycznie niskich poziom\u00f3w. Pow\u00f3d? Polityka \u201eZero Covid\u201d zak\u0142\u00f3ci\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 firm w Pa\u0144stwie \u015arodka. Wed\u0142ug Niemieckiej Izby Handlowej nag\u0142e zako\u0144czenie tej polityki pozostawia jednak teraz miejsce na ostro\u017cny optymizm.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8610990,niemiecki-biznes-chiny-zaufanie-do-chin.html", "date_published": "2022-12-16 05:30:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Wielkiej Brytanii mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 r\u0105k do pracy. Powodem dop\u0142aty do rachunk\u00f3w za energi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeQktkuTURBXy85YzcyYTNmNi0zOThmLTQxYjctODQyMS1kZTE2N2EyOWNiYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyp\u0142aty rekompensuj\u0105ce gwa\u0142towny wzrost rachunk\u00f3w za energi\u0119 ju\u017c wkr\u00f3tce mog\u0105 zniech\u0119ci\u0107 ludzi do poszukiwania pracy i doprowadzi\u0107 do powa\u017cnych niedobor\u00f3w pracownik\u00f3w w Wielkiej Brytanii, ostrzegaj\u0105 parlamentarzy\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8610196,wielka-brytania-brak-rak-do-pracy-doplaty-do-rachunkow-za-energie.html", "date_published": "2022-12-16 05:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]