[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia chce zwi\u0119kszy\u0107 eksport olejku r\u00f3\u017canego - jednego z najdro\u017cszych olej\u00f3w zapachowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/45364fc40f03b9-945-560-0-143-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich latach w Bu\u0142garii wyprodukowano od 10  do 15 tys.  ton kwiat\u00f3w r\u00f3\u017cy i od 2,5 do 4,5 tony olejku r\u00f3\u017canego. Wed\u0142ug danych Narodowego Instytutu Statystycznego w 2020 roku kraj ten wyeksportowa\u0142 prawie p\u00f3\u0142torej tony olejku r\u00f3\u017canego, powiedzia\u0142 w wywiadzie dla BTA W\u0142ad", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-pracuje-nad-zwiekszeniem-eksport-olejku-rozanego-jednego-z-najdrozszych-olejow-zapachowych-8400273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 21:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka \u0141aci\u0144ska z trudem wydobywa si\u0119 z kryzysu. Nawet 80 proc. zatrudnianych pracuje bez um\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/5aa946593a8f20-948-568-194-0-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Globalny kryzys, wysoka inflacja i rosyjska agresja w Ukrainie stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wne przyczyny zjawiska, jakim jest powolny powr\u00f3t gospodarki kraj\u00f3w Ameryki \u0141aci\u0144skiej do poziomu sprzed pandemii COVID-19 oraz powszechne zatrudnianie pracownik\u00f3w bez formalnych um\u00f3w o prac\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ameryka-Lacinska-z-trudem-wydobywa-sie-z-kryzysu-Nawet-80-proc-zatrudnianych-pracuje-bez-umow-8400271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 21:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Nie sta\u0107 nas na emerytury sta\u017cowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/578cf4755bcc22-948-568-0-23-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szanuj\u0119 postulat wprowadzenia emerytur sta\u017cowych i pewnie kt\u00f3rego\u015b dnia b\u0119dzie zrealizowany, ale b\u0119dzie trzeba chyba troch\u0119 zaczeka\u0107, gdy\u017c w tym momencie nas na to niestety nie sta\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142 lider PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na sobotnim spotkaniu z mieszka\u0144cami w Nowym S\u0105czu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Nie-stac-nas-na-emerytury-stazowe-8400257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 19:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erdogan grozi Grecji: kiedy nadejdzie czas, zrobimy to, co konieczne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/fa659518993b3c-948-568-0-66-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eKiedy nadejdzie czas, zrobimy to, co konieczne, pewnej nocy mo\u017cemy nagle przyj\u015b\u0107\", zagrozi\u0142 Grecji prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan w sobot\u0119 w Samsun, po raz kolejny oskar\u017caj\u0105c j\u0105 o militaryzacj\u0119 i wyj\u0105tkowo o okupacj\u0119 wysp na Morzu Egejskim. Podobnej retoryki u\u017cywa\u0142 prz", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-grozi-Grecji-kiedy-nadejdzie-czas-zrobimy-to-co-konieczne-8400232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Google Play odkryto 35 aplikacji zawieraj\u0105cych szkodliwe oprogramowanie; pobrano je ponad 2 mln razy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/051a0c0ca92c04-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sklepie Google Play odkryto 35 aplikacji \nzawieraj\u0105cych szkodliwe oprogramowanie, pobranych \u0142\u0105cznie ponad 2 \nmiliony razy - ostrzeg\u0142a w czwartek Naukowa i Akademicka Sie\u0107 \nKomputerowa. NASK ostrzeg\u0142a r\u00f3wnie\u017c przed kamerami do monitoringu \nchi\u0144skiej firmy Hikvision.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Google-Play-odkryto-35-aplikacji-zawierajacych-szkodliwe-oprogramowanie-pobrano-je-ponad-2-mln-razy-8398914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 17:00:00+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL", "tags": ["vulnerability", "malware", "google", "play store"]}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NASA odwo\u0142a\u0142a sobotni start rakiety misji Artemis I na Ksi\u0119\u017cyc", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/b682b03becd30b-948-568-0-240-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASA odwo\u0142a\u0142a w sobot\u0119 start na Ksi\u0119\u017cyc rakiety Space Launch System w ramach misji Artemis I z powodu wycieku paliwa. Wcze\u015bniej, w poniedzia\u0142ek misja zosta\u0142a odwo\u0142ana z powodu usterki jednego z silnik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-NASA-odwolala-sobotni-start-rakiety-misji-Artemis-I-na-Ksiezyc-z-powodu-wycieku-paliwa-krotka-8400231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czesi protestuj\u0105 przeciw dro\u017cy\u017anie. W Pradze nawet 100 tys. demonstrant\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/e663413f2ab5cb-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Placu Wac\u0142awa w centrum Pragi zebra\u0142o si\u0119 od 70 do 100 tys. antyrz\u0105dowych demonstrant\u00f3w, kt\u00f3rzy krytykuj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du premiera Petra Fiali, przede wszystkim dro\u017cyzn\u0119. Zabrzmia\u0142a krytyka dostaw broni na Ukrain\u0119, co zdaniem m\u00f3wc\u00f3w przed\u0142u\u017ca trwaj\u0105c\u0105 wojn\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-protestuja-przeciw-drozyznie-W-Pradze-nawet-100-tys-demonstrantow-8400225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Musimy stworzy\u0107 \"armi\u0119\", by strzeg\u0142a wybor\u00f3w w ka\u017cdym okr\u0119gu wyborczym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/2afdcbc1677e6f-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy przeprowadzi\u0107 pewne zmiany prawne, kt\u00f3re pozwol\u0105 lepiej kontrolowa\u0107 wyniki wybor\u00f3w i musimy stworzy\u0107 \"armi\u0119\", kt\u00f3ra b\u0119dzie strzeg\u0142a wybor\u00f3w w ka\u017cdym okr\u0119gu wyborczym\" \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Nowym Targu (woj. ma\u0142opolskie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Musimy-stworzyc-armie-by-strzegla-wyborow-w-kazdym-okregu-wyborczym-8400219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zim\u0105 ceny przejazdu autobusem w Anglii b\u0119d\u0105 ograniczone do 2 funt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/be8cf594454077-945-560-0-283-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia do marca przysz\u0142ego roku w\u0142\u0105cznie cena pojedynczego przejazdu autobusem w Anglii ograniczona zostanie do 2 funt\u00f3w, co pomo\u017ce w \u0142agodzeniu presji zwi\u0105zanej z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia - og\u0142osi\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo transportu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zima-ceny-przejazdu-autobusem-w-Anglii-zostana-ograniczone-do-2-funtow-8400216.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Naszym celem jest podnie\u015b\u0107 poziom \u017cycia Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/578cf4755bcc22-948-568-0-23-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naszym celem jest podnie\u015b\u0107 poziom \u017cycia Polak\u00f3w i jest tak\u017ce uczyni\u0107 wszystko, \u017ceby ludzie, kt\u00f3rzy urodzili si\u0119 w r\u00f3\u017cnych miejscach naszego kraju, mieli mo\u017cliwie r\u00f3wne szanse \u2013 powiedzia\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Naszym-celem-jest-podniesc-poziom-zycia-Polakow-8400201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy przyznaj\u0105, \u017ce sytuacja z gazem jest napi\u0119ta i mo\u017ce si\u0119 pogorszy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dostawy gazu s\u0105 obecnie zagwarantowane, ale sytuacja jest napi\u0119ta i nie mo\u017cna wykluczy\u0107 dalszego jej pogorszenia, poinformowa\u0142a w sobotnim raporcie niemiecka Federalna Agencja ds. Sieci po tym, jak rosyjski Gazprom zawiesi\u0142 przesy\u0142 gazu przez gazoci\u0105g Nord Stream 1.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przyznaja-ze-sytuacja-z-gazem-jest-napieta-i-moze-sie-pogorszyc-8400195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 14:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko Lewandowski. Wzrost napad\u00f3w rabunkowych w Barcelonie. Ofiarami najcz\u0119\u015bciej tury\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/566d06e09c87b6-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Barcelonie odnotowuje si\u0119 wzrost przest\u0119pczo\u015bci, zw\u0142aszcza napad\u00f3w rabunkowych z u\u017cyciem si\u0142y na zagranicznych turyst\u00f3w - podaje dziennik \u201eLa Razon\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w USPAC, zwi\u0105zku zawodowym autonomicznej katalo\u0144skiej policji Mossos d'Esquadra. Pr\u00f3ba kradzie\u017cy, jaki", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-Lewandowski-Wzrost-napadow-rabunkowych-w-Barcelonie-Ofiarami-najczesciej-turysci-8398517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W krajach UE zamro\u017cono rosyjski maj\u0105tek warto\u015bci 14 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d00bd85965f109-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />14 miliard\u00f3w euro -  tyle wynosi warto\u015b\u0107 maj\u0105tku rosyjskich oligarch\u00f3w, zamro\u017conego dotychczas w krajach UE. Poinformowa\u0142 o tym w sobot\u0119 unijny komisarz do spraw sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders podczas forum ekonomiczno-politycznego w Cernobbio na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. Ujawni\u0142, \u017ce Uni", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-krajach-UE-zamrozono-rosyjski-majatek-wartosci-14-mld-euro-8400176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Haarlem w Holandii jako pierwsze miasto na \u015bwiecie wprowadzi\u0142 zakaz reklamowania mi\u0119sa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/b0cc2a92e0d3b1-945-560-0-0-1694-1016.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasto Haarlem w \u015brodkowej Holandii zakaza\u0142o reklamowania mi\u0119sa w miejscach publicznych - informuje portal RTL Nieuws. Media komentuj\u0105, \u017ce jest to pierwsza gmina na \u015bwiecie, kt\u00f3ra wprowadzi\u0142a takie przepisy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Haarlem-w-Holandii-jako-pierwsze-miasto-na-swiecie-wprowadzil-zakaz-reklamowania-miesa-8400169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w najbardziej zagro\u017conych niedoborami wody. Poziom retencji musi wzrosn\u0105\u0107 przynajmniej dwukrotnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/3ff373a25f4a07-948-568-0-84-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ej Polsce jest obecnie ok. 100 zbiornik\u00f3w retencyjnych, a poziom tej retencji wynosi 6,5 proc. Dla por\u00f3wnania w\u00a0Hiszpanii to a\u017c\u00a045 proc. przy 1,9 tys. zbiornik\u00f3w. Jak podaj\u0105 PGW Wody Polskie,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wsrod-krajow-najbardziej-zagrozonych-niedoborami-wody-Poziom-retencji-musi-wzrosnac-przynajmniej-dwukrotnie-8399426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w prawie budowlanym \u2013 ma by\u0107 pro\u015bciej, ale czy bezpieczniej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/990527575c63f6-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Rozwoju i Technologii szykuje szereg zmian w prawie budowlanym, kt\u00f3rych wsp\u00f3lnym mianownikiem ma by\u0107 znaczne uproszczenie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Jedna z nich rozszerza list\u0119 inwestycji, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0107 ani zg\u0142oszenia, ani pozwolenia na budow\u0119 \u2013 informuje ", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-zmiany-w-prawie-budowlanym-ma-byc-prosciej-ale-czy-bezpieczniej-8398927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015alub w Portugalii. Zagraniczni nowo\u017ce\u0144cy zostawili w kraju ponad 160 mln euro w I po\u0142. 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/44eade709f11b1-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142ode pary organizuj\u0105ce w Portugalii uroczysto\u015bci za\u015blubin zostawi\u0142y w pierwszej po\u0142owie 2022 r. w tym kraju ponad 160 mln euro - wynika z zaprezentowanych w czwartek przez rz\u0105d tego kraju szacunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slub-w-Portugalii-Zagraniczni-nowozency-zostawili-w-kraju-ponad-160-mln-euro-w-I-pol-2022-roku-8399366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Galopuj\u0105ca dro\u017cyzna. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w najbardziej odczuwa wzrost cen \u017cywno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/08db622d656abd-948-568-0-288-4272-2563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen \u017cywno\u015bci najbardziej odczuwa 87 proc. ankietowanych - wynika z badania Payback Opinion Poll. Z powodu rosn\u0105cej inflacji konsumenci staranniej planuj\u0105 swoje bud\u017cety i szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Galopujaca-drozyzna-Wiekszosc-Polakow-najbardziej-odczuwa-wzrost-cen-zywnosci-8398095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP Intercity: od niedzieli 4 wrze\u015bnia zmienia si\u0119 kolejowy rozk\u0142ad jazdy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8db218c65ce560-948-568-0-316-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiana kolejowego rozk\u0142adu jazdy wejdzie w \u017cycie 4 wrze\u015bnia i b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 dwa miesi\u0105ce, do 5 listopada - informuje PKP Intercity. Jak zaznacza przewo\u017anik, w zwi\u0105zku z korekt\u0105, czasowo b\u0119dzie wstrzymywany ruch na kilku liniach w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-od-niedzieli-4-wrzesnia-zmienia-sie-kolejowy-rozklad-jazdy-8400105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 07:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017cy wzrost liczby lot\u00f3w prywatnymi samolotami w Europie. \"Bogaci bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/3d61430751754c-948-568-0-0-4013-2407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich miesi\u0105cach korzystanie z prywatnych odrzutowc\u00f3w w Europie wzros\u0142o o 30 procent w por\u00f3wnaniu z poziomem sprzed pandemii koronawirusa, informuje holenderski dziennik \u201eHet Parool\u201d. \u201eChaos na europejskich lotniskach tego lata sprawia, \u017ce bogaci bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-wzrost-liczby-lotow-prywatnymi-samolotami-w-Europie-Bogaci-biora-sprawy-w-swoje-rece-8397247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Niemczech brakuje prawie 40 tys. nauczycieli. Odwo\u0142ane zaj\u0119cia, nauka zdalna czy mniej lekcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/095c94d48cd942-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wakacjach niemieckie szko\u0142y odczuwaj\u0105 du\u017ce braki kadrowe. Obecne brakuje blisko 40 tys. nauczycieli, jak szacuje Niemieckie Stowarzyszenie Nauczycieli. \u201eProblem dotyczy wszystkich kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych. Braki kadrowe wynosz\u0105 co najmniej 30, a nawet 40 tysi\u0119cy wakat\u00f3w\u201d \u2013 potwi", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Niemczech-brakuje-prawie-40-tys-nauczycieli-Odwolane-zajecia-nauka-zdalna-czy-mniej-lekcji-8397550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NASA chce wr\u00f3ci\u0107 na Ksi\u0119\u017cyc. Na sobot\u0119 planowany ponowny start Artemis I", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/f0a00ee3e2da08-948-568-0-0-2393-1436.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na sobot\u0119 wieczorem polskiego czasu zaplanowano ponowny start misji Artemis I \u2013 pierwszego z lot\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 doprowadzi\u0107 do powrotu astronaut\u00f3w na Ksi\u0119\u017cyc, a p\u00f3\u017aniej za\u0142o\u017cenia tam sta\u0142ej bazy. Misja mia\u0142a wyruszy\u0107 w miniony poniedzia\u0142ek, ale start odwo\u0142ano z powodu usterki si", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASA-chce-wrocic-na-Ksiezyc-Na-sobote-planowany-ponowny-start-Artemis-I-8400085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To by\u0142a droga przez m\u0119k\u0119\". Rodzice poszukuj\u0105 nia\u0144, maj\u0105 wymagania, ale woleliby p\u0142aci\u0107 mniej. Sprawdzamy zaw\u00f3d opiekunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/cc73fe9a5a0d51-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Boom na poszukiwania niani zaczyna si\u0119 co roku w sierpniu. Trwa z mniejszym lub wi\u0119kszym nat\u0119\u017ceniem do ko\u0144ca wrze\u015bnia. Kwoty, kt\u00f3re chc\u0105 zaoferowa\u0107 rodzice, znacz\u0105co mijaj\u0105 si\u0119 z wynagrodzeniem, jakie za tak wielk\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107, a jest ni\u0105 opieka nad cudzym dzieckiem, chc\u0105 ", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-byla-droga-przez-meke-Rodzice-poszukuja-nian-maja-wymagania-ale-woleliby-placic-mniej-Sprawdzamy-zawod-opiekunki-8395972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "10 aplikacji dla dzieci, by rodzice mieli kwadrans dla siebie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/0712d676394adf-948-568-0-383-3239-1943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podr\u00f3\u017ce z P\u0142otk\u0105 przez wied\u017ami\u0144skie uniwersum, budowa cywilizacji czy mo\u017ce przej\u015bcie Stalingradu, kt\u00f3ry zaczyna si\u0119 z pi\u0119cioma nabojami bez broni - gry to przede wszystkim rozrywka. Na pewno nie nadaje si\u0119 ona dla pi\u0119ciolatka. S\u0105 jednak aplikacje, kt\u00f3re rodzicom \"kupi\u0105\" kwadr", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-aplikacji-dla-dzieci-by-rodzice-mieli-kwadrans-dla-siebie-8388412.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska w \u015bcis\u0142ej czo\u0142\u00f3wce najwi\u0119kszych eksporter\u00f3w czekolady na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/7fa474716d25e9-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyczny Polak zjad\u0142 5,6 kilograma czekoladowych s\u0142odyczy w 2021 r.; to czwarty wynik po Niemczech, Wielkiej Brytanii i Bu\u0142garii - podano w raporcie \u201e\u015awiatowy i polski rynek czekolady\u201d. Polska utrzymuje 4. miejsce w\u015br\u00f3d  najwi\u0119kszych eksporter\u00f3w czekolady na \u015bwiecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-scislej-czolowce-najwiekszych-eksporterow-czekolady-na-swiecie-8398341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa inflacja, gwa\u0142towne hamowanie PKB i przemys\u0142 w odwrocie. S\u0142owem \u2013 recesyjna jesie\u0144 [Wykresy tygodnia]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/e9251f0f6b9806-948-569-180-0-1666-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To by\u0142 prze\u0142omowy tydzie\u0144 nie tylko ze wzgl\u0119du na \nrozpocz\u0119cie wrze\u015bnia. Inflacja w Polsce przekroczy\u0142a 16 proc., a to \nniejedyna pesymistyczna wiadomo\u015b\u0107. Przypominamy najciekawsze wykresy \nmijaj\u0105cego tygodnia. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-inflacja-gwaltowne-hamowanie-PKB-i-przemysl-w-odwrocie-Slowem-recesyjna-jesien-Wykresy-tygodnia-8399552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W USA pieluchy bez podatku. W Polsce VAT na produkty dzieci\u0119ce ani drgnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/0d5d9ba2d84803-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VAT na produkty dla dzieci cz\u0119sto sp\u0119dza sen z oczu rodzicom, wiedz\u0105c, \u017ce przez niego, zamiast 10 paczek pampers\u00f3w mog\u0105 kupi\u0107 zaledwie 9. Z powodu inflacji poszczeg\u00f3lne stany USA zaczynaj\u0105 rezygnowa\u0107 z pobierania podatku na pieluchy. Czy nie pora, by zrobi\u0107 tak w Polsce?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VAT-na-produkty-dla-dzieci-W-USA-pieluchy-bez-podatku-8396024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w mieszka we w\u0142asnych domach i mieszkaniach, a co z reszt\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/cc0aeb1f356286-948-568-0-124-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />43 proc. Polak\u00f3w mieszka w domach, a 25 proc. w mieszkaniach, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 ich lub wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conka - wynika z sonda\u017cu CBOS na temat sytuacji mieszkaniowej w Polsce. W ci\u0105gu 15 lat odsetek mieszkaj\u0105cych w domach wzr\u00f3s\u0142 o 10 pkt proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-mieszka-we-wlasnych-domach-i-mieszkaniach-a-co-z-reszta-8398134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA sprzedadz\u0105 Tajwanowi bro\u0144 o warto\u015bci 1,1 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/f64287770be836-948-568-0-72-1810-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c  broni Tajwanowi o warto\u015bci 1,1 mld dolar\u00f3w, w tym 60 pocisk\u00f3w przeciwokr\u0119towych i 100 pocisk\u00f3w powietrze-powietrze. Poinformowa\u0142 o tym w pi\u0105tek Pentagon. Chiny zapowiedzia\u0142y \u015brodki odwetowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-sprzedadza-Tajwanowi-bron-o-wartosci-1-1-mld-dolarow-8400067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-03 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]