[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reparacje. Morawiecki: Skierujemy not\u0119 dyplomatyczn\u0105 do Niemiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-morawiecki-skierujemy-note-dyplomatyczna-do-niemie,nId,6262638\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje. Morawiecki: Skierujemy not\u0119 dyplomatyczn\u0105 do Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-morawiecki-skierujemy-note-dyplomatyczna-do-niemie/000G0TF5531WHNUE-C321.jpg\" /></a>- Skierujemy not\u0119 dyplomatyczn\u0105 do Niemiec, wezwiemy ich procesu negocjacji - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w zwi\u0105zku z raportem o stratach wojennych. Podkre\u015bl", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-morawiecki-skierujemy-note-dyplomatyczna-do-niemie,nId,6262638", "date_published": "2022-09-03 20:33:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ko\u0144 wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej. Wyci\u0105gali go d\u017awigiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kon-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-wyciagali-go-dzwigiem,nId,6262632\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0144 wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej. Wyci\u0105gali go d\u017awigiem\" src=\"https://i.iplsc.com/kon-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-wyciagali-go-dzwigiem/000G0TD8LFCHDF0S-C321.jpg\" /></a>\u015al\u0105scy stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li w sobot\u0119 po po\u0142udniu w Zabrzu konia z nieczynnej studzienki kanalizacyjnej. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy stra\u017cak\u00f3w i weterynarza zwierz\u0119ciu nie sta\u0142o ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kon-wpadl-do-studzienki-kanalizacyjnej-wyciagali-go-dzwigiem,nId,6262632", "date_published": "2022-09-03 20:10:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaporoska Elektrownia Atomowa. Linia energetyczna zn\u00f3w przesta\u0142a dzia\u0142a\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaporoska-elektrownia-atomowa-linia-energetyczna-znow-przest,nId,6262622\"><img align=\"left\" alt=\"Zaporoska Elektrownia Atomowa. Linia energetyczna zn\u00f3w przesta\u0142a dzia\u0142a\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zaporoska-elektrownia-atomowa-linia-energetyczna-znow-przest/000FZ2QC4O2A8C01-C321.jpg\" /></a>Linia energetyczna \u0142\u0105cz\u0105ca Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 z ukrai\u0144sk\u0105 sieci\u0105 energetyczn\u0105 ponownie przesta\u0142a dzia\u0142a\u0107 - poin", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaporoska-elektrownia-atomowa-linia-energetyczna-znow-przest,nId,6262622", "date_published": "2022-09-03 19:46:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emerytury sta\u017cowe. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: W tej chwili nas na to nie sta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-stazowe-jaroslaw-kaczynski-w-tej-chwili-nas-na-to-,nId,6262612\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytury sta\u017cowe. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: W tej chwili nas na to nie sta\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/emerytury-stazowe-jaroslaw-kaczynski-w-tej-chwili-nas-na-to/000G0TAPAE7TKD7U-C321.jpg\" /></a>Szanuj\u0119 postulat wprowadzenia emerytur sta\u017cowych i pewnie kt\u00f3rego\u015b dnia b\u0119dzie zrealizowany, ale b\u0119dzie trzeba chyba troch\u0119 zaczeka\u0107, gdy\u017c w tym momencie nas na ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-stazowe-jaroslaw-kaczynski-w-tej-chwili-nas-na-to-,nId,6262612", "date_published": "2022-09-03 19:34:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u0142ena Ze\u0142enska w BBC: Wy liczycie ka\u017cdego pensa, my liczymy zabitych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-w-bbc-wy-liczycie-kazdego-pensa-my-liczymy-za,nId,6262609\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142ena Ze\u0142enska w BBC: Wy liczycie ka\u017cdego pensa, my liczymy zabitych\" src=\"https://i.iplsc.com/olena-zelenska-w-bbc-wy-liczycie-kazdego-pensa-my-liczymy-za/000G0T7LYPN6UQ7S-C321.jpg\" /></a>- Gospodarcze skutki wojny na Ukrainie s\u0105 ci\u0119\u017ckie dla jej sojusznik\u00f3w, ale podczas gdy Brytyjczycy licz\u0105 ka\u017cdego pensa, Ukrai\u0144", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-w-bbc-wy-liczycie-kazdego-pensa-my-liczymy-za,nId,6262609", "date_published": "2022-09-03 19:23:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja pospiesznie gromadzi sprz\u0119t wojskowy na Krymie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pospiesznie-gromadzi-sprzet-wojskowy-na-krymie,nId,6262594\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja pospiesznie gromadzi sprz\u0119t wojskowy na Krymie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pospiesznie-gromadzi-sprzet-wojskowy-na-krymie/000F90IIJUNPKPWE-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c pi\u0105ty dzie\u0144 Rosja aktywnie gromadzi sprz\u0119t wojskowy na okupowanym Krymie. Zwi\u0119ksza te\u017c liczb\u0119 \u017co\u0142nierzy na p\u00f3\u0142nocnym i zachodnim wybrze\u017cu - szef Krymskieg", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-pospiesznie-gromadzi-sprzet-wojskowy-na-krymie,nId,6262594", "date_published": "2022-09-03 19:11:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Transparent uderzaj\u0105cy w Mateusza Morawieckiego. Premier odpowiedzia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-transparent-uderzajacy-w-mateusza-morawieckiego-premier-odpo,nId,6262593\"><img align=\"left\" alt=\"Transparent uderzaj\u0105cy w Mateusza Morawieckiego. Premier odpowiedzia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/transparent-uderzajacy-w-mateusza-morawieckiego-premier-odpo/000G0T1VI2STSGV4-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki odwiedzi\u0142 w sobot\u0119 powiat tucholski na Warmii i Mazurach. Podczas spotkania z mieszka\u0144cami za plecami przemawiaj\u0105cego szefa rz\u0105du pojawi\u0142 si\u0119 ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-transparent-uderzajacy-w-mateusza-morawieckiego-premier-odpo,nId,6262593", "date_published": "2022-09-03 18:50:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza zabawa na Twitterze. W\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w ni\u0105 Ukraina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-zabawa-na-twitterze-wlaczyla-sie-w-nia-ukraina,nId,6262554\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza zabawa na Twitterze. W\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w ni\u0105 Ukraina\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-zabawa-na-twitterze-wlaczyla-sie-w-nia-ukraina/000G0SZB8K7D6TMO-C321.jpg\" /></a>Na Twitterze pojawi\u0142 si\u0119 tajemniczy trend polegaj\u0105cy na publikowaniu wpis\u00f3w zawieraj\u0105cych tylko jedno s\u0142owo. Do zabawy przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 ju\u017c m.in. prezydent Andrzej Duda oraz o", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-zabawa-na-twitterze-wlaczyla-sie-w-nia-ukraina,nId,6262554", "date_published": "2022-09-03 18:15:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antyrz\u0105dowe manifestacje w Pradze. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst,nId,6262575\"><img align=\"left\" alt=\"Antyrz\u0105dowe manifestacje w Pradze. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst/000G0SZHL06VY61K-C321.jpg\" /></a>Na Placu Wac\u0142awa w centrum Pragi zebra\u0142o si\u0119 od 70 do 100 tys. antyrz\u0105dowych demonstrant\u00f3w, kt\u00f3rzy krytykuj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du premiera Petra Fiali, przede wszys", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antyrzadowe-manifestacje-w-pradze-dziesiatki-tysiecy-demonst,nId,6262575", "date_published": "2022-09-03 18:03:00+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Erdogan grozi Grecji: Pewnej nocy mo\u017cemy nagle przyj\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-grozi-grecji-pewnej-nocy-mozemy-nagle-przyjsc,nId,6262557\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan grozi Grecji: Pewnej nocy mo\u017cemy nagle przyj\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-grozi-grecji-pewnej-nocy-mozemy-nagle-przyjsc/000G0SWB7GQDM3KJ-C321.jpg\" /></a>- Kiedy nadejdzie czas, zrobimy to, co konieczne, pewnej nocy mo\u017cemy nagle przyj\u015b\u0107 - zagrozi\u0142 Grecji prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan w Samsun, po raz kolejny oskar\u017caj\u0105c j\u0105 o milit", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-grozi-grecji-pewnej-nocy-mozemy-nagle-przyjsc,nId,6262557", "date_published": "2022-09-03 17:28:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk: Decyzja o zawieszeniu norm emisji jest dramatyczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-decyzja-o-zawieszeniu-norm-emisji-jest-dramatycz,nId,6262548\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Decyzja o zawieszeniu norm emisji jest dramatyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-decyzja-o-zawieszeniu-norm-emisji-jest-dramatycz/000G0SV2J8FI9TB3-C321.jpg\" /></a>Decyzja o zawieszeniu norm emisji jest dramatyczna. Rozumiem jej powody, ale to pokazuje, w jak dramatycznej sytuacji si\u0119 znale\u017ali\u015bmy - tak szef PO Donald Tusk odni\u00f3s\u0142", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-decyzja-o-zawieszeniu-norm-emisji-jest-dramatycz,nId,6262548", "date_published": "2022-09-03 17:11:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na festynie w Czechach. Co najmniej 14 os\u00f3b jest rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-festynie-w-czechach-co-najmniej-14-osob-jest-rann,nId,6262537\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na festynie w Czechach. Co najmniej 14 os\u00f3b jest rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-festynie-w-czechach-co-najmniej-14-osob-jest-rann/000G0SRLVUOT421X-C321.jpg\" /></a>W czeskim Hawierzowie na Zaolziu zerwa\u0142a si\u0119 karuzela. Co najmniej 14 os\u00f3b, w wi\u0119kszo\u015bci dzieci, zosta\u0142o rannych po upadku z 10-15 metr\u00f3w. \u015awi\u0119to miasta, kt\u00f3re m", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-festynie-w-czechach-co-najmniej-14-osob-jest-rann,nId,6262537", "date_published": "2022-09-03 16:50:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zosta\u0142 zakazany, teraz powraca. Nieekologiczny mia\u0142 w\u0119glowy w sklepie PGG", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostal-zakazany-teraz-powraca-nieekologiczny-mial-weglowy-w-,nId,6262500\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142 zakazany, teraz powraca. Nieekologiczny mia\u0142 w\u0119glowy w sklepie PGG\" src=\"https://i.iplsc.com/zostal-zakazany-teraz-powraca-nieekologiczny-mial-weglowy-w/000G0SPVVNNDXJWX-C321.jpg\" /></a>Polska Grupa G\u00f3rnicza poinformowa\u0142a, \u017ce b\u0119dzie sprzedawa\u0107 w swoim sklepie internetowym mia\u0142 w\u0119glowy. Jest to o tyle zaskakuj\u0105ce, \u017ce od ponad dw\u00f3ch lat jego sp", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostal-zakazany-teraz-powraca-nieekologiczny-mial-weglowy-w-,nId,6262500", "date_published": "2022-09-03 16:10:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Trzeba pali\u0107 wszystkim, poza oponami, bo Polska musi by\u0107 ogrzana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-trzeba-palic-wszystkim-poza-oponami-bo-po,nId,6262517\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Trzeba pali\u0107 wszystkim, poza oponami, bo Polska musi by\u0107 ogrzana\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-trzeba-palic-wszystkim-poza-oponami-bo-po/000G0PCQYS45EKPT-C321.jpg\" /></a>- Trzeba w tej chwili pali\u0107 wszystkim, poza oponami czy podobnymi szkodliwymi rzeczami, bo Polska musi by\u0107 ogrzana - m\u00f3wi\u0142 lider PiS Jaros\u0142aw Kacz", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-trzeba-palic-wszystkim-poza-oponami-bo-po,nId,6262517", "date_published": "2022-09-03 15:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Start misji Artemis I ponownie odwo\u0142any. NASA poda\u0142a pow\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-start-misji-artemis-i-ponownie-odwolany-nasa-podala-powo,nId,6262511\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Start misji Artemis I ponownie odwo\u0142any. NASA poda\u0142a pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-start-misji-artemis-i-ponownie-odwolany-nasa-podala-powo/000G0SLJSW5YGCCQ-C321.jpg\" /></a>NASA ponownie odwo\u0142a\u0142a pr\u00f3b\u0119 startu misji Artemis I, kt\u00f3ra mia\u0142a rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w sobot\u0119 wieczorem polskiego czasu. Start misji, kt\u00f3rej celem jest powr\u00f3t cz\u0142owieka", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-start-misji-artemis-i-ponownie-odwolany-nasa-podala-powo,nId,6262511", "date_published": "2022-09-03 15:31:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow zapowiedzia\u0142 swoje odej\u015bcie. \"I tak zosta\u0142em zbyt d\u0142ugo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-zapowiedzial-swoje-odejscie-i-tak-zostalem-zbyt-dlug,nId,6262509\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow zapowiedzia\u0142 swoje odej\u015bcie. &quot;I tak zosta\u0142em zbyt d\u0142ugo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-zapowiedzial-swoje-odejscie-i-tak-zostalem-zbyt-dlug/000ERYPZXE5J9PU3-C321.jpg\" /></a>&quot;Sam zauwa\u017cy\u0142em, \u017ce zosta\u0142em zbyt d\u0142ugo&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przyw\u00f3dca Czeczenii, Ramzan Kadyrow. Razem z wpisem opublikowa", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-zapowiedzial-swoje-odejscie-i-tak-zostalem-zbyt-dlug,nId,6262509", "date_published": "2022-09-03 15:30:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Die Welt\": W XIX w. najwi\u0119cej reparacji dostali Niemcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-w-xix-w-najwiecej-reparacji-dostali-niemcy,nId,6262492\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Die Welt&quot;: W XIX w. najwi\u0119cej reparacji dostali Niemcy\" src=\"https://i.iplsc.com/die-welt-w-xix-w-najwiecej-reparacji-dostali-niemcy/000G0SIGC16P393M-C321.jpg\" /></a>Reparacje wojenne nie s\u0105 nowym wynalazkiem. W XIX wieku ich najwi\u0119kszym beneficjentem by\u0142y Niemcy. Po II wojnie \u015bwiatowej mocarstwa zachodnie mia\u0142y powody, aby zerwa\u0107 z t\u0105 prakty", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-w-xix-w-najwiecej-reparacji-dostali-niemcy,nId,6262492", "date_published": "2022-09-03 14:49:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141\u00f3dzkie: Wypadek samolotu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-wypadek-samolotu-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6262484\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: Wypadek samolotu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-wypadek-samolotu-nie-zyja-dwie-osoby/000G0SGFNWLAMAJU-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku rozbicia si\u0119 samolotu przeznaczonego do transportu skoczk\u00f3w spadochronowych w miejscowo\u015bci Glina pod Piotrkowem Trybunalskim (woj. \u0142\u00f3dzkie). Ofiary to kobieta i m\u0119\u017cczyzna.</p><br clear=", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-wypadek-samolotu-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6262484", "date_published": "2022-09-03 14:23:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kuriozalna sytuacja na lotnisku. Wideo hitem internetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalna-sytuacja-na-lotnisku-wideo-hitem-internetu,nId,6262477\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalna sytuacja na lotnisku. Wideo hitem internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalna-sytuacja-na-lotnisku-wideo-hitem-internetu/000G0SEADL071JLD-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cer linii easyJet nie chc\u0105c dop\u0142aca\u0107 za nadbaga\u017c, pr\u00f3bowa\u0142 udowodni\u0107 pracownikowi lotniska, \u017ce jego walizka spe\u0142nia standardy baga\u017cu podr\u0119cznego. Nagranie nier\u00f3wnej walki m\u0119\u017cczyzny ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalna-sytuacja-na-lotnisku-wideo-hitem-internetu,nId,6262477", "date_published": "2022-09-03 14:09:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Belgia: Policja aresztowa\u0142a seryjnego oszusta znanego z dokumentu Netflixa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-policja-aresztowala-seryjnego-oszusta-znanego-z-dokum,nId,6262476\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Policja aresztowa\u0142a seryjnego oszusta znanego z dokumentu Netflixa\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-policja-aresztowala-seryjnego-oszusta-znanego-z-dokum/000G0SFUP3CF4B75-C321.jpg\" /></a>Robert Hendy-Freegard aresztowany. Belgijska policja zatrzyma\u0142a seryjnego oszusta, znanego z dokumentu Netflixa &quot;W\u0142adca marionetek: polowanie na o", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-policja-aresztowala-seryjnego-oszusta-znanego-z-dokum,nId,6262476", "date_published": "2022-09-03 14:08:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb Michai\u0142a Gorbaczowa. Przyby\u0142 tylko jeden zagraniczny przyw\u00f3dca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3253775,iAId,440384\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Michai\u0142a Gorbaczowa. Przyby\u0142 tylko jeden zagraniczny przyw\u00f3dca\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-michaila-gorbaczowa-przybyl-tylko-jeden-zagraniczny/000G0RR5VUKAS321-C321.jpg\" /></a>W Moskwie tysi\u0105ce ludzi odda\u0142o ho\u0142d w sobot\u0119 ostatniemu przyw\u00f3dcy ZSRR Michai\u0142owi Gorbaczowowi; uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne ku czci zmar\u0142ego tw\u00f3rcy pieriestrojki trwa\u0142y do wczesnego popo\u0142udnia. Jedynym obe", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3253775,iAId,440384", "date_published": "2022-09-03 13:35:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Nowym Targu. Prezes PiS zacz\u0105\u0142 od \u017cartu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-nowym-targu-prezes-pis-zaczal-od-zartu,nId,6262448\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Nowym Targu. Prezes PiS zacz\u0105\u0142 od \u017cartu\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-w-nowym-targu-prezes-pis-zaczal-od-zartu/000G0RP5AKY6YCUA-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami Nowego Targu. Podczas wizyty w Ma\u0142opolsce prezes PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 m.in. do zarzut\u00f3w opozycji, \u017ce politycy PiS kradn\u0105. ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-nowym-targu-prezes-pis-zaczal-od-zartu,nId,6262448", "date_published": "2022-09-03 13:11:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Ta ziemia sp\u0142yn\u0119\u0142a krwi\u0105 Polak\u00f3w, nie mo\u017cemy o tym zapomnie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-ta-ziemia-splynela-krwia-polakow-nie-mozemy-o-tym-za,nId,6262437\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Ta ziemia sp\u0142yn\u0119\u0142a krwi\u0105 Polak\u00f3w, nie mo\u017cemy o tym zapomnie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-ta-ziemia-splynela-krwia-polakow-nie-mozemy-o-tym-za/000G0RNUERLQXFCF-C321.jpg\" /></a>Niemiecki naje\u017ad\u017aca od pierwszych dni pokazywa\u0142, jaki jest jego prawdziwy cel - nie tylko podb\u00f3j, nie tylko zniszczenie, ale unicestwienie narodu polskiego i zam", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-ta-ziemia-splynela-krwia-polakow-nie-mozemy-o-tym-za,nId,6262437", "date_published": "2022-09-03 12:56:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morderca odznaczony przez W\u0142adimira Putina za odwag\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morderca-odznaczony-przez-wladimira-putina-za-odwage,nId,6262415\"><img align=\"left\" alt=\"Morderca odznaczony przez W\u0142adimira Putina za odwag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morderca-odznaczony-przez-wladimira-putina-za-odwage/000G0RJ7XY182O70-C321.jpg\" /></a>W Ukrainie zgin\u0105\u0142, skazany na 25 lat wi\u0119zienia za zamordowanie pi\u0119ciu os\u00f3b, szef zorganizowanej grupy przest\u0119pczej z Moskwy. Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin po", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morderca-odznaczony-przez-wladimira-putina-za-odwage,nId,6262415", "date_published": "2022-09-03 12:08:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sezon na dyni\u0119 w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpocz\u0105\u0142. Jedz j\u0105 regularnie, a zobaczysz, co stanie si\u0119 z twoim ogranizmem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-sezon-na-dynie-wlasnie-sie-rozpoczal-jedz-ja-regularnie-a-zo,nId,6257753\"><img align=\"left\" alt=\"Sezon na dyni\u0119 w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpocz\u0105\u0142. Jedz j\u0105 regularnie, a zobaczysz, co stanie si\u0119 z twoim ogranizmem\" src=\"https://i.iplsc.com/sezon-na-dynie-wlasnie-sie-rozpoczal-jedz-ja-regularnie-a-zo/000625MQEA8APQKP-C321.jpg\" /></a>Dynia bez w\u0105tpienia jest kr\u00f3low\u0105 jesieni, a z ka\u017cdym rokiem przybywa jej entuzjast\u00f3w. I trudno si\u0119 dziwi\u0107 \u2013 mo\u017cna z niej", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-sezon-na-dynie-wlasnie-sie-rozpoczal-jedz-ja-regularnie-a-zo,nId,6257753", "date_published": "2022-09-03 12:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk: Sytuacja przedsi\u0119biorc\u00f3w jest dramatyczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-sytuacja-przedsiebiorcow-jest-dramatyczna,nId,6262405\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Sytuacja przedsi\u0119biorc\u00f3w jest dramatyczna \" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-sytuacja-przedsiebiorcow-jest-dramatyczna/000G0RGJ6AUIYDXJ-C321.jpg\" /></a>- W styczniu i lutym b\u0119d\u0105 pada\u0142y najwi\u0119ksze firmy w Polsce - m\u00f3wi\u0142 przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. Wymieni\u0142 kilka wielkich fabryk z r\u00f3\u017cnych bran\u017c, kt\u00f3re zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy b\u0119d\u0105 w stanie u", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-sytuacja-przedsiebiorcow-jest-dramatyczna,nId,6262405", "date_published": "2022-09-03 11:29:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Portugalia: Pla\u017cowicz trafi\u0142 pi\u0142k\u0105 w samolot. Rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-plazowicz-trafil-pilka-w-samolot-rozplakal-sie-pr,nId,6262383\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Pla\u017cowicz trafi\u0142 pi\u0142k\u0105 w samolot. Rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-plazowicz-trafil-pilka-w-samolot-rozplakal-sie-pr/000G0RCZDA9ISHYH-C321.jpg\" /></a>30-letni m\u0119\u017cczyzna rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem w Sintrze i wyrazi\u0142 skruch\u0119 po tym, jak trafi\u0142 pi\u0142k\u0105 w awionetk\u0119 nisko lec\u0105c\u0105 nad podlizbo\u0144sk\u0105 pla\u017c\u0105 Macas. P", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-plazowicz-trafil-pilka-w-samolot-rozplakal-sie-pr,nId,6262383", "date_published": "2022-09-03 10:50:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Para Bayraktar\u00f3w w ci\u0105gu trzech dni zniszczy\u0142a rosyjski sprz\u0119t za 26,5 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-para-bayraktarow-w-ciagu-trzech-dni-zniszczyla-rosyj,nId,6262379\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Para Bayraktar\u00f3w w ci\u0105gu trzech dni zniszczy\u0142a rosyjski sprz\u0119t za 26,5 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-para-bayraktarow-w-ciagu-trzech-dni-zniszczyla-rosyj/000G0R9V5FPCHI41-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu trzech dni para nale\u017c\u0105cych do ukrai\u0144skiej armii dron\u00f3w Bayraktar TB-2 zniszczy\u0142a rosyjski sprz\u0119", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-para-bayraktarow-w-ciagu-trzech-dni-zniszczyla-rosyj,nId,6262379", "date_published": "2022-09-03 10:36:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka prasa: Cyniczna gra Kaczy\u0144skiego antyniemieck\u0105 kart\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-cyniczna-gra-kaczynskiego-antyniemiecka-kart,nId,6262374\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa: Cyniczna gra Kaczy\u0144skiego antyniemieck\u0105 kart\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-cyniczna-gra-kaczynskiego-antyniemiecka-kart/000DOMAK9QXISGW9-C321.jpg\" /></a>Niemieccy komentatorzy powracaj\u0105 w weekendowych wydaniach gazet do tematu reparacji. Zarzucaj\u0105 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu, \u017ce w cyniczny spos\u00f3b instrumentalizuje pro", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-cyniczna-gra-kaczynskiego-antyniemiecka-kart,nId,6262374", "date_published": "2022-09-03 10:22:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 mi\u00f3d prawdziwy od sztucznego? Ile kosztuje naturalny produkt? Nie daj si\u0119 oszuka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-odroznic-miod-prawdziwy-od-sztucznego-ile-kosztuje-natur,nId,6260355\"><img align=\"left\" alt=\"Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 mi\u00f3d prawdziwy od sztucznego? Ile kosztuje naturalny produkt? Nie daj si\u0119 oszuka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-odroznic-miod-prawdziwy-od-sztucznego-ile-kosztuje-natur/000G0M0KRO5MOLXW-C321.jpg\" /></a>Jak rozpozna\u0107 prawdziwy mi\u00f3d? Co zrobi\u0107, \u017ceby kupi\u0107 produkt, kt\u00f3ry powsta\u0142 z nektaru lub spadzi, a nie z samego cukru? Poznaj kil", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-odroznic-miod-prawdziwy-od-sztucznego-ile-kosztuje-natur,nId,6260355", "date_published": "2022-09-03 10:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aleksandr \u0141ukaszenka na spotkaniu ze studentami. \"Ratujcie!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aleksandr-lukaszenka-na-spotkaniu-ze-studentami-ratujcie,nId,6262369\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksandr \u0141ukaszenka na spotkaniu ze studentami. &quot;Ratujcie!&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/aleksandr-lukaszenka-na-spotkaniu-ze-studentami-ratujcie/000G0R6N4GWBQU0I-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka wyg\u0142osi\u0142 wyk\u0142ad dla najlepszych bia\u0142oruskich student\u00f3w. Spotkanie okaza\u0142o si\u0119 dla niego nie\u0142atwe, gdy zgromadzeni na sali m\u0142odzi ludzie zacz\u0119", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aleksandr-lukaszenka-na-spotkaniu-ze-studentami-ratujcie,nId,6262369", "date_published": "2022-09-03 09:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb Michai\u0142a Gorbaczowa. T\u0142umy \u017cegnaj\u0105 ostatniego przyw\u00f3dc\u0119 ZSRR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-michaila-gorbaczowa-tlumy-zegnaja-ostatniego-przywod,nId,6262346\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Michai\u0142a Gorbaczowa. T\u0142umy \u017cegnaj\u0105 ostatniego przyw\u00f3dc\u0119 ZSRR\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-michaila-gorbaczowa-tlumy-zegnaja-ostatniego-przywod/000G0R0HTHXCU8MF-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w Moskwie odbywa si\u0119 pogrzeb zmar\u0142ego ostatniego przyw\u00f3dcy ZSRR Michai\u0142a Gorbaczowa. - Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 na Cmentarzu Nowodziewiczym. Ce", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-michaila-gorbaczowa-tlumy-zegnaja-ostatniego-przywod,nId,6262346", "date_published": "2022-09-03 08:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o tym, co szczeg\u00f3lnie go zaskoczy\u0142o w reakcjach na raport w sprawie reparacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-tym-co-szczegolnie-go-zaskoczylo-w-reak,nId,6262337\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o tym, co szczeg\u00f3lnie go zaskoczy\u0142o w reakcjach na raport w sprawie reparacji\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-tym-co-szczegolnie-go-zaskoczylo-w-reak/000EJ571U0DVBWLD-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce spraw\u0119 reparacji od Niemiec Polska zamierza podnosi\u0107 zar\u00f3wno w relacjach z rz\u0105dem niemieck", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-tym-co-szczegolnie-go-zaskoczylo-w-reak,nId,6262337", "date_published": "2022-09-03 08:14:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban jedzie do Moskwy. Po\u017cegna Gorbaczowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-jedzie-do-moskwy-pozegna-gorbaczowa,nId,6262336\"><img align=\"left\" alt=\"Orban jedzie do Moskwy. Po\u017cegna Gorbaczowa\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-jedzie-do-moskwy-pozegna-gorbaczowa/000G0QVRHUSGV2M1-C321.jpg\" /></a>Premier W\u0119gier Viktor Orban udaje si\u0119 do Moskwy, by odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142emu Michai\u0142owi Gorbaczowowi - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rano rzecznik w\u0119gierskiego rz\u0105du Zoltan Kovacs. W sobot\u0119 w rosyjskiej stolicy odb\u0119dzie si\u0119 pogrzeb zm", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-jedzie-do-moskwy-pozegna-gorbaczowa,nId,6262336", "date_published": "2022-09-03 08:13:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban w Moskwie. Przyjecha\u0142 na pogrzeb Gorbaczowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-w-moskwie-przyjechal-na-pogrzeb-gorbaczowa,nId,6262336\"><img align=\"left\" alt=\"Orban w Moskwie. Przyjecha\u0142 na pogrzeb Gorbaczowa\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-w-moskwie-przyjechal-na-pogrzeb-gorbaczowa/000G0QVRHUSGV2M1-C321.jpg\" /></a>Premier W\u0119gier Viktor Orban udaje si\u0119 do Moskwy, by odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142emu Michai\u0142owi Gorbaczowowi - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rano rzecznik w\u0119gierskiego rz\u0105du Zoltan Kovacs. W sobot\u0119 w rosyjskiej stolicy od", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-w-moskwie-przyjechal-na-pogrzeb-gorbaczowa,nId,6262336", "date_published": "2022-09-03 08:13:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wody Polskie kupi\u0142y auta za miliony, a i tak wydaj\u0105 krocie na wynajem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wody-polskie-kupily-auta-za-miliony-a-i-tak-wydaja-krocie-na,nId,6260541\"><img align=\"left\" alt=\"Wody Polskie kupi\u0142y auta za miliony, a i tak wydaj\u0105 krocie na wynajem\" src=\"https://i.iplsc.com/wody-polskie-kupily-auta-za-miliony-a-i-tak-wydaja-krocie-na/000G0MWQUX5V0BM8-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c od 2018 r., kiedy powsta\u0142o Pa\u0144stwowe Gospodarstwo Wodne Wody Polskie, firma zakupi\u0142a 508 aut za ponad 45 mln z\u0142, kierownictwo przedsi\u0119biorstwa uzna\u0142o, \u017ce", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wody-polskie-kupily-auta-za-miliony-a-i-tak-wydaja-krocie-na,nId,6260541", "date_published": "2022-09-03 07:58:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wygrana w EuroMillions. Brytyjczyk odbierze ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wygrana-w-euromillions-brytyjczyk-odbierze-ponad-pol-miliard,nId,6262321\"><img align=\"left\" alt=\"Wygrana w EuroMillions. Brytyjczyk odbierze ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/wygrana-w-euromillions-brytyjczyk-odbierze-ponad-pol-miliard/000G0QP7PDRRLL8E-C321.jpg\" /></a>110 milion\u00f3w funt\u00f3w wygra\u0142 w loterii EuroMillions jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Wielkiej Brytanii. Rekord pad\u0142 w lipcu - wtedy wygrana wynios\u0142a 195 mln funt\u00f3w. </p><", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wygrana-w-euromillions-brytyjczyk-odbierze-ponad-pol-miliard,nId,6262321", "date_published": "2022-09-03 07:12:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Dom reaguje na wstrzymanie dostaw gazu przez Nord Stream", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-reaguje-na-wstrzymanie-dostaw-gazu-przez-nord-stre,nId,6262317\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom reaguje na wstrzymanie dostaw gazu przez Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-reaguje-na-wstrzymanie-dostaw-gazu-przez-nord-stre/000FTQNE2WECJML2-C321.jpg\" /></a>Rosyjski koncern Gazprom poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce przesy\u0142 gazu przez gazoci\u0105g Nord Stream pozostaje &quot;ca\u0142kowicie wstrzymany&quo", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-reaguje-na-wstrzymanie-dostaw-gazu-przez-nord-stre,nId,6262317", "date_published": "2022-09-03 07:04:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podziemny skarb 20 minut od polskiej granicy. To jedna z najpi\u0119kniejszych jaski\u0144 w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-podziemny-skarb-20-minut-od-polskiej-granicy-to-jedna-z-najp,nId,6250868\"><img align=\"left\" alt=\"Podziemny skarb 20 minut od polskiej granicy. To jedna z najpi\u0119kniejszych jaski\u0144 w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/podziemny-skarb-20-minut-od-polskiej-granicy-to-jedna-z-najp/000FZW8SUGP7UP0V-C321.jpg\" /></a>Jaskinia Biela\u0144ska na S\u0142owacji to miejsce, kt\u00f3re po raz pierwszy zosta\u0142o odkryte przez poszukiwaczy z\u0142ota ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-podziemny-skarb-20-minut-od-polskiej-granicy-to-jedna-z-najp,nId,6250868", "date_published": "2022-09-03 07:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja poprosi\u0142a o 56 wiz na szczyt ONZ. Nie dosta\u0142a \u017cadnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-poprosila-o-56-wiz-na-szczyt-onz-nie-dostala-zadnej,nId,6262297\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja poprosi\u0142a o 56 wiz na szczyt ONZ. Nie dosta\u0142a \u017cadnej\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-poprosila-o-56-wiz-na-szczyt-onz-nie-dostala-zadnej/000G0QJB40PLWPWE-C321.jpg\" /></a>Rosja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do USA o wydanie 56 wiz, by umo\u017cliwi\u0107 rosyjskiej delegacji z ministrem spraw zagranicznych Siergiejem \u0141awrowem na czele udz", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-poprosila-o-56-wiz-na-szczyt-onz-nie-dostala-zadnej,nId,6262297", "date_published": "2022-09-03 06:00:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jej zdj\u0119cie wstrz\u0105sn\u0119\u0142o \u015bwiatem. Teraz jest prorosyjsk\u0105 aktywistk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jej-zdjecie-wstrzasnelo-swiatem-teraz-jest-prorosyjska-aktyw,nId,6262292\"><img align=\"left\" alt=\"Jej zdj\u0119cie wstrz\u0105sn\u0119\u0142o \u015bwiatem. Teraz jest prorosyjsk\u0105 aktywistk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jej-zdjecie-wstrzasnelo-swiatem-teraz-jest-prorosyjska-aktyw/000G0QH5WTELS7NP-C321.jpg\" /></a>Marianna - ukrai\u0144ska influencerka - prze\u017cy\u0142a rosyjski atak na szpital pediatryczny w Mariupolu. By\u0142a wtedy w zaawansowanej ci\u0105\u017cy", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jej-zdjecie-wstrzasnelo-swiatem-teraz-jest-prorosyjska-aktyw,nId,6262292", "date_published": "2022-09-03 05:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antarktyda: Kobiety ofiarami molestowania. Szokuj\u0105cy raport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antarktyda-kobiety-ofiarami-molestowania-szokujacy-raport,nId,6262291\"><img align=\"left\" alt=\"Antarktyda: Kobiety ofiarami molestowania. Szokuj\u0105cy raport\" src=\"https://i.iplsc.com/antarktyda-kobiety-ofiarami-molestowania-szokujacy-raport/000G0QGTFI8NN9BT-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105ce relacje kobiet, kt\u00f3re pracowa\u0142y w ameryka\u0144skich stacjach na Antarktydzie przytacza raport sporz\u0105dzony na zlecenie  Krajowej Fundacji ds. Nauki (NSF). Jedna z kobi", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antarktyda-kobiety-ofiarami-molestowania-szokujacy-raport,nId,6262291", "date_published": "2022-09-03 05:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ten dokument jest niezb\u0119dny, by dosta\u0107 dodatek w\u0119glowy. Co zrobi\u0107, je\u015bli nie z\u0142o\u017cy\u0142e\u015b go w terminie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-dokument-jest-niezbedny-by-dostac-dodatek-weglowy-co-zro,nId,6251128\"><img align=\"left\" alt=\"Ten dokument jest niezb\u0119dny, by dosta\u0107 dodatek w\u0119glowy. Co zrobi\u0107, je\u015bli nie z\u0142o\u017cy\u0142e\u015b go w terminie?\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-dokument-jest-niezbedny-by-dostac-dodatek-weglowy-co-zro/000FZXLQXIP27UNP-C321.jpg\" /></a>Polacy t\u0142umnie sk\u0142adaj\u0105 wnioski o dodatek w\u0119glowy. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich spotyka si\u0119 jednak z komplikacjami w postaci braku zeznania do Cen", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-dokument-jest-niezbedny-by-dostac-dodatek-weglowy-co-zro,nId,6251128", "date_published": "2022-09-03 05:07:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030604\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYUEHRXFA60IL-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030604", "date_published": "2022-09-03 04:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030630\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYUEHRXFA60IL-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030630", "date_published": "2022-09-03 04:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYUEHRXFA60IL-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030753", "date_published": "2022-09-03 04:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030903\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYUEHRXFA60IL-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030903", "date_published": "2022-09-03 04:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030938\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 192. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYUEHRXFA60IL-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-192-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2933,akt,030938", "date_published": "2022-09-03 04:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]