[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pozna\u0144. W szko\u0142ach \u015brednich brakuje miejsc. Do wybranych plac\u00f3wek nie dosta\u0142o si\u0119 ponad 1200 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/a5/1a/z27938856M,Szkola---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142owie sierpnia okaza\u0142o si\u0119, \u017ce do wybranych plac\u00f3wek nie dosta\u0142o si\u0119 ponad 1200 dzieci, w tym ponad 780 to nastolatkowie z Poznania. Miasto zdecydowa\u0142o si\u0119 utworzy\u0107 nowe oddzia\u0142y i znie\u015b\u0107 limit miejsc. Mimo \u017ce nowy rok szkolny w\u0142a\u015bnie si\u0119 zaczyna, nab\u00f3r do plac\u00f3wek nadal trwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854155,poznan-w-szkolach-srednich-brakuje-miejsc-do-wybranych-placowek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-08-31 19:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Auto z wiceministrem z PiS uderzy\u0142o w samoch\u00f3d pana Marcina. \"Nie by\u0142o \u017cadnej reakcji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/49/1b/z28611366M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em auta wiceministra sportu Jacka Osucha i samochodem osobowym prowadzonym przez pana Marcina. M\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 na um\u00f3wione spotkanie, jednak na nie nie dotar\u0142. Zamiast tego 40-latek znalaz\u0142 si\u0119 w szpitalu. W rozmowie z \"Faktem\" opisa\u0142, jak zapami\u0119ta\u0142 to zdarzenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854247,auto-z-wiceministrem-z-pis-uderzylo-w-samochod-pana-marcina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-08-31 19:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]