[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgia og\u0142asza dzia\u0142ania, by powstrzyma\u0107 gwa\u0142towny wzrost cen energii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/dbe53ee2040dc1-945-560-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijskie rz\u0105dy federalne i regionalne og\u0142osi\u0142y \u015brodki, kt\u00f3re maj\u0105 powstrzyma\u0107 gwa\u0142townie rosn\u0105ce cen energii - informuje agencja Belga. Jednak wed\u0142ug premiera Alexandra De Croo, klucz do zarz\u0105dzania tym kryzysem le\u017cy na szczeblu europejskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-oglasza-dzialania-by-powstrzymac-gwaltowny-wzrost-cen-energii-8398606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-08-31 20:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Odrze zgin\u0119\u0142y jesiotry, kt\u00f3re chciano przywr\u00f3ci\u0107 w polskich rzekach. Prace trwa\u0142y od 30 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/7eb9ddf33b1143-948-568-0-372-3321-1992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Instytutu Rybo\u0142\u00f3wstwa \u015ar\u00f3dl\u0105dowego w Olsztynie dr Grzegorz Dietrich przekaza\u0142 PAP, \u017ce w Odrze zgin\u0119\u0142y jesiotry, kt\u00f3re eksperci od 30 lat pr\u00f3buj\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 w polskich rzekach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Odrze-zginely-jesiotry-ktore-chciano-przywrocic-w-polskich-rzekach-Prace-trwaly-od-30-lat-8398595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-08-31 19:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking kont osobistych. Podbieranie oszcz\u0119dno\u015bci mo\u017ce du\u017co kosztowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/cd95ca1abcad80-948-568-0-0-3946-2367.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niskie op\u0142aty podstawowe, p\u0142atno\u015bci mobilne, a ostatnio tak\u017ce stawka na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym w tym samym banku \u2013 na te czynniki zwracamy najcz\u0119\u015bciej uwag\u0119 przy wyborze nowego konta osobistego. Nie zawsze jednak sprawdzamy op\u0142aty za przelewy \u2013 czy to natychmiastowe, czy w\u0142a\u015bnie z konta oszcz\u0119dno\u015bciowego. Rzadko s\u0105 one darmowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-osobistych-sierpien-2022-najtansze-konta-bankowe-ROR-8397616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-08-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty cen mieszka\u0144 na hamulcu. Rynek kupuj\u0105cego staje si\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/3b31b71a5ad401-948-568-0-53-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wi\u0119kszo\u015bci rynk\u00f3w obserwujemy stabilizacj\u0119 cen, a w\u015br\u00f3d ekspert\u00f3w przewa\u017ca pesymizm co do\nrozwoju sytuacji w rozpocz\u0119tym w\u0142a\u015bnie p\u00f3\u0142roczu. Has\u0142o \u201erynek kupuj\u0105cego\u201d staje\nsi\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105, a liczba rozpocz\u0119tych przez deweloper\u00f3w bud\u00f3w maleje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-cen-mieszkan-na-hamulcu-Rynek-kupujacego-staje-sie-rzeczywistoscia-8397374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-08-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]