{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pijany-kierowca-straci-samochod-Sejm-zaglosowal-za-konfiskata-8441111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pijany kierowca straci samoch\u00f3d. Sejm zag\u0142osowa\u0142 za konfiskat\u0105", "date_published": "2022-11-16 22:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/83cef2c334951a-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowca prowadz\u0105cy auto po alkoholu straci samoch\u00f3d.\u00a0Sejm w \u015brod\u0119 przeg\u0142osowa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu karnego, wprowadzaj\u0105c\u0105 konfiskat\u0119 aut pijanych kierowc\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/3500-zl-brutto-gratyfikacji-W-PKP-Intercity-zakonczyl-sie-spor-zbiorowy-8441102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "3500 z\u0142 brutto gratyfikacji. W PKP Intercity zako\u0144czy\u0142 si\u0119 sp\u00f3r zbiorowy", "date_published": "2022-11-16 22:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/601c58345067bf-881-528-2-0-881-528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zki zawodowe dzia\u0142aj\u0105ce w PKP Intercity podpisa\u0142y z zarz\u0105dem sp\u00f3\u0142ki porozumienie ko\u0144cz\u0105ce sp\u00f3r zbiorowy wszcz\u0119ty 3 pa\u017adziernika 2022 r. - wynika z informacji zamieszczonej na stronie internetowej Zwi\u0105zku Zawodowego Maszynist\u00f3w Kolejowych w Polsce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wasze-telefony-sa-celem-Brytyjski-spiker-w-parlamencie-ostrzega-poslow-8441099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wasze telefony s\u0105 celem\". Brytyjski spiker w parlamencie ostrzega pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 22:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c1ae3e00d4facb-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spiker brytyjskiej Izby Gmin ostrzeg\u0142 pos\u0142\u00f3w, by uwa\u017cali, w jaki spos\u00f3b korzystaj\u0105 ze swoich telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych, gdy\u017c s\u0105 one \"potencjaln\u0105  kopalni\u0105 z\u0142ota\" dla wrogich pa\u0144stw - poda\u0142 w \u015brod\u0119 portal Huffington Post UK.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorygowana-EBITDA-Unimotu-wzrosla-w-trzecim-kw-ponad-900-proc-do-120-7-mln-zl-8441081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zyski importera paliw rosn\u0105 jak na dro\u017cd\u017cach. Wkr\u00f3tce przej\u0119cie Lotosu Terminale", "date_published": "2022-11-16 21:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/6e19e0cbc5a926-945-560-6-474-2786-1671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unimot pokaza\u0142 znaczny wzrost zysk\u00f3w w efekcie globalnych zawirowa\u0144 na rynku paliw. Trwaj\u0105 te\u017c przygotowania do przej\u0119cia aktyw\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Lotos Terminale, na kt\u00f3re Unimot wzi\u0105\u0142 kilkaset milion\u00f3w z\u0142otych kredytu. Kurs sp\u00f3\u0142ki osi\u0105ga roczne maksima, ale do historycznego szczytu jeszcze troch\u0119 brakuje.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-Detalisci-w-centrum-uwagi-8441068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki na Wall Street. Detali\u015bci w centrum uwagi", "date_published": "2022-11-16 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/78a9e350c388bc-948-568-20-50-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na nowojorskich parkietach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami\nS&amp;P500 i Nasdaqa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzicy-lokatorzy-moga-mieszkac-w-willi-rosyjskiego-oligarchy-Holenderski-sad-przymknal-oko-8441064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dzicy lokatorzy mog\u0105 mieszka\u0107 w willi rosyjskiego oligarchy. Holenderski s\u0105d \"przymkn\u0105\u0142 oko\"", "date_published": "2022-11-16 20:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/d32fff4e111930-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w Amsterdamie zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119, i\u017c grupa os\u00f3b, kt\u00f3ra zaj\u0119\u0142a budynek w stolicy, nale\u017c\u0105cy do rosyjskiego oligarchy Arkadija Wo\u0142o\u017ca, mo\u017ce w nim pozosta\u0107. Budynek przy Vossiusstraat, jednej z najdro\u017cszych dzielnic Amsterdamu, zosta\u0142 zaj\u0119ty na pocz\u0105tku miesi\u0105ca.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognozowane-olbrzymie-opady-sniegu-w-Buffalo-Nowy-Jork-tez-zagrozony-8441058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prognozowane olbrzymie opady \u015bniegu w Buffalo. Nowy Jork te\u017c zagro\u017cony", "date_published": "2022-11-16 20:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/2c3b75f5e28f17-945-567-251-41-1248-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanu Nowy Jork obj\u0119to ostrze\u017ceniem przed burz\u0105 \u015bnie\u017cn\u0105. W Buffalo w zwi\u0105zku z efektem jeziora pod koniec tygodnia mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 rekordowe opady \u015bniegu do 190 cm.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajki-na-brytyjskiej-kolei-nie-predko-odpuszcza-8441057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajki na brytyjskiej kolei nie pr\u0119dko odpuszcz\u0105", "date_published": "2022-11-16 20:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/d5f9c7e86c4a74-945-567-0-3-1575-945.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkiej Brytanii grozi kolejne sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy strajk\u00f3w kolejowych. Reprezentuj\u0105cy pracownik\u00f3w transportu kolejowego, morskiego i drogowego zwi\u0105zek zawodowy RMT dosta\u0142 w g\u0142osowaniu mandat od swoich cz\u0142onk\u00f3w na organizowanie dalszych strajk\u00f3w przez najbli\u017csze p\u00f3\u0142 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Moldawii-czesc-kraju-ciagle-bez-pradu-po-rosyjskim-ostrzale-Ukrainy-8441054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Mo\u0142dawii: cz\u0119\u015b\u0107 kraju ci\u0105gle bez pr\u0105du po rosyjskim ostrzale Ukrainy", "date_published": "2022-11-16 20:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/8f06d0059c19d4-948-568-23-200-4700-2820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mo\u0142dawii Natalia Gavrilita oznajmi\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce w dalszym ci\u0105gu cz\u0119\u015b\u0107 tego kraju pozbawiona jest energii elektrycznej po wtorkowym ostrzale rakietowym Ukrainy przez Rosj\u0119. Doda\u0142a, \u017ce ryzyko ponownej utraty pr\u0105du w r\u00f3\u017cnych regionach Mo\u0142dawii jest wysokie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Utrzymamy-zerowy-VAT-na-zywnosc-ale-na-paliwa-i-nawozy-juz-nie-8441045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Utrzymamy zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107, ale na paliwa i nawozy ju\u017c nie", "date_published": "2022-11-16 19:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/d3d166e813b08f-948-568-0-84-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorzystamy z mo\u017cliwo\u015bci utrzymania zerowej stawki VAT dla podstawowych produkt\u00f3w spo\u017cywczych - wynika z \u015brodowej wypowiedzi wicepremiera Henryka Kowalczyka. Wed\u0142ug niego prawdopodobnie b\u0119dziemy musieli dostosowa\u0107 si\u0119 do wytycznych KE ws. przywr\u00f3cenia wy\u017cszej stawki VAT m.in. na paliwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-drobiowa-Glowny-Lekarz-Weterynarii-poinformowal-o-wynikach-badan-8441037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera drobiowa. G\u0142\u00f3wny Lekarz Weterynarii poinformowa\u0142 o wynikach bada\u0144", "date_published": "2022-11-16 19:27:00+00:00", "description": "<p>W \u017cadnej z pr\u00f3bek pasz, badanych w ramach post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105cego w zak\u0142adach obj\u0119tych dzia\u0142aniami CB\u015aP, nie stwierdzono przekrocze\u0144 wobec obowi\u0105zuj\u0105cych norm - poinformowa\u0142 w komunikacie G\u0142\u00f3wny Lekarz Weterynarii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-zbozowa-miedzy-Ukraina-i-Rosja-wygasa-na-dniach-Erdogan-zabral-glos-8441031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Umowa zbo\u017cowa mi\u0119dzy Ukrain\u0105 i Rosj\u0105 wygasa na dniach. Erdogan zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-11-16 19:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/a57f893826a022-948-568-37-52-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jest \"przekonany\", i\u017c wygasaj\u0105ca w pi\u0105tek umowa w sprawie eksportu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca zostanie przed\u0142u\u017cona. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce czynione s\u0105 starania o kontynuowanie porozumienia co najmniej przez rok.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Ukrainy-wzywa-grupe-G20-do-wykluczenia-z-niej-Rosji-8441010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Ukrainy wzywa grup\u0119 G20 do wykluczenia z niej Rosji", "date_published": "2022-11-16 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/139e571989ba29-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Najwy\u017csza (parlament) Ukrainy przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej wzywa kraje grupy G20 do wykluczenia z tego gremium Rosji - poda\u0142 portal Ukrainska Prawda, kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 na deputowanego Jaros\u0142awa \u017belezniaka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-ds-wewnetrznych-Bulgaria-Chorwacja-i-Rumunia-sa-gotowe-by-wstapic-do-Schengen-8440992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisarz ds. wewn\u0119trznych: Bu\u0142garia, Chorwacja i Rumunia s\u0105 gotowe, by wst\u0105pi\u0107 do Schengen", "date_published": "2022-11-16 17:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/36a5026f37b361-945-560-0-68-3897-2338.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia, Chorwacja i Rumunia zdecydowanie udowodni\u0142y, \u017ce spe\u0142niaj\u0105 warunki wst\u0105pienia do strefy Schengen - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej unijna komisarz ds. wewn\u0119trznych Ylva Johansson.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-zmiany-w-funkcjonowaniu-Panstwowej-Komisji-ds-pedofilii-8440975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersyjne zmiany w funkcjonowaniu Pa\u0144stwowej Komisji ds. pedofilii", "date_published": "2022-11-16 17:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/b5d46c44066e34-948-568-0-102-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal jednog\u0142o\u015bnie Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy wprowadzaj\u0105c\u0105 zmiany i usprawnienia w funkcjonowaniu Pa\u0144stwowej Komisji ds. pedofilii. Z inicjatyw\u0105 zmian wyst\u0105pi\u0142 prezydent Andrzej Duda; w \u015brod\u0119 popar\u0142o j\u0105 445 pos\u0142\u00f3w, nikt nie by\u0142 przeciw, tylko jedna osoba wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-ultraszybka-ladowarka-na-Orlenie-80-proc-baterii-w-20-minut-8440939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza ultraszybka \u0142adowarka na Orlenie. 80 proc. baterii w 20 minut", "date_published": "2022-11-16 16:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/536207f294a0f4-948-568-0-3-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen uruchomi\u0142 pierwsz\u0105 w swojej sieci ultraszybk\u0105 stacj\u0119 \u0142adowania o mocy 175 kW. Urz\u0105dzenie pozwala na\u0142adowa\u0107 samoch\u00f3d od 10 do 80 proc. pojemno\u015bci jego baterii w ok. 20 minut. To a\u017c o dwie trzecie szybciej w por\u00f3wnaniu ze stacjami \u0142adowania o standardowej mocy do 50kW.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przyjal-ustawe-rozluzniajaca-regule-wydatkowa-8440936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sta\u0142o si\u0119. Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 rozlu\u017aniaj\u0105c\u0105 regu\u0142\u0119 wydatkow\u0105", "date_published": "2022-11-16 16:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5b329e752b5445-948-568-0-100-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 wy\u0142\u0105czy\u0107 w tym roku cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w pa\u0144stwa z regu\u0142y wydatkowej. Pos\u0142owie nie poparli wniosk\u00f3w Konfederacji i Polski 2050 o odrzucenie projektu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorygowana-EBITDA-grupy-KGHM-wyniosla-w-III-kw-1-636-mld-zl-wobec-konsensusu-1-665-mld-zl-8440922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa KGHM pokazuje wyniki za III kwarta\u0142", "date_published": "2022-11-16 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/2d1cb4bce08a6b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana EBITDA grupy KGHM wynios\u0142a w trzecim kwartale 2022 roku 1,636 mld z\u0142 wobec 2,417 mld z\u0142 w III kwartale 2021 r. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Wynik okaza\u0142 si\u0119 zgodny z konsensusem PAP Biznes, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142 1,665 mld z\u0142 skorygowanej EBITDA.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-paniki-na-GPW-Dopiero-4-znizka-WIG20-od-dna-bessy-8440910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez paniki na GPW. Dopiero 4. zni\u017cka WIG20 od dna bessy", "date_published": "2022-11-16 16:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawski parkiet okaza\u0142 si\u0119 ca\u0142kiem odporny na wzrost geopolitycznego napi\u0119cia. Indeksy na GPW zaliczy\u0142y spadki, ale oby\u0142o si\u0119 bez gwa\u0142townej realizacji zysk\u00f3w po rajdzie byk\u00f3w z ostatnich tygodni.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kadrowe-tsunami-w-Twitterze-Albo-bedziecie-pracowac-ciezej-albo-zostaniecie-bez-pracy-8440891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kadrowe tsunami w Twitterze. \"Albo b\u0119dziecie pracowa\u0107 ci\u0119\u017cej, albo zostaniecie bez pracy\"", "date_published": "2022-11-16 16:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/8971e6b8c5a5bd-948-568-0-4-1822-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk da\u0142 pracownikom serwisu ultimatum - albo b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na maksymalnych obrotach, albo powinni zrezygnowa\u0107 z zajmowanych stanowisk. Na decyzj\u0119 maj\u0105 nieca\u0142e dwa dni - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na maila wys\u0142anego przez miliardera do podw\u0142adnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobieta-wziela-zywnosc-ze-smietnika-Biedronki-Sad-uchyli-kare-8440866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kobieta wzi\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika Biedronki. S\u0105d uchyli kar\u0119?", "date_published": "2022-11-16 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/0e50b8b49b1c0f-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy s\u0105 podstawy do uchylenia 200 z\u0142 mandatu za kradzie\u017c - ustala to bia\u0142ostocki s\u0105d rejonowy w post\u0119powaniu z wniosku m\u0142odej kobiety ukaranej za to, \u017ce wzi\u0119\u0142a niezdatn\u0105 do sprzeda\u017cy, ale zdatn\u0105 do jedzenia \u017cywno\u015b\u0107, z kontenera przy jednym ze sklep\u00f3w sieci dyskont\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Kruka-zdecydowalo-o-upowaznieniu-zarzadu-do-skupu-akcji-wlasnych-o-wartosci-do-1-mld-zl-8440851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NWZ Kruka zdecydowa\u0142o o upowa\u017cnieniu zarz\u0105du do skupu akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-16 15:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/8dae054bbf5b1b-945-560-12-81-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze Kruka zdecydowali o upowa\u017cnieniu zarz\u0105du do skupu akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142 - wynika z uchwa\u0142 NWZ.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-znowu-plynie-Przyjaznia-na-Wegry-8440833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa znowu p\u0142ynie \"Przyja\u017ani\u0105\" na W\u0119gry", "date_published": "2022-11-16 15:17:00+00:00", "description": "<p>Dostawy ropy naftowej na W\u0119gry ruroci\u0105giem Przyja\u017a\u0144, tymczasowo wstrzymane we wtorek, zosta\u0142y wznowione - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Belgradzie w\u0119gierski minister spraw zagranicznych i handlu  Peter Szijjarto.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-PiS-majstruje-przy-regule-wydatkowej-Patkowski-tlumaczy-8440794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dlaczego PiS majstruje przy regule wydatkowej? Patkowski t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-16 14:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/8320ade0fe3d0c-948-568-0-10-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepisy dot. regu\u0142y wydatkowej daj\u0105 nam przestrze\u0144 do dodatkowych wydatk\u00f3w w wysoko\u015bci ok. 30 mld z\u0142 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski. Klub PiS zg\u0142osi\u0142 kolejne poprawki, a opozycja ponownie z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o odrzucenie projektu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Wielkiej-Brytanii-najwyzsza-od-41-lat-8440783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Wielkiej Brytanii najwy\u017csza od 41 lat", "date_published": "2022-11-16 14:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/eeb0a1bd373cfa-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roczna stopa inflacji w Wielkiej Brytanii wzros\u0142a w pa\u017adzierniku do 11,1 proc., co jest najwy\u017cszym poziomem od 41 lat, przy czym ceny \u017cywno\u015bci wzros\u0142y o 16,2 proc., najbardziej od 45 lat - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-pazdziernik-2022-8440726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa z nowym rekordem. RPP pozostaje bierna", "date_published": "2022-11-16 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-26-88-1748-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja bazowa w pa\u017adzierniku wyznaczy\u0142a nowy rekord, si\u0119gaj\u0105c a\u017c\n11%. To znak, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142a obecnej inflacji s\u0105 w znacznej mierze krajowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-zwiastuny-WIBOR-owej-burzy-Sad-postanowil-klientka-placi-tylko-marze-8440728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze zwiastuny WIBOR-owej burzy? S\u0105d postanowi\u0142 \u2013 klientka p\u0142aci tylko mar\u017c\u0119", "date_published": "2022-11-16 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/2f5bd1ad624b41-948-568-0-0-1938-1162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy front star\u0107 \u201ekonsumenci kontra banki\u201d mo\u017cna uzna\u0107 za\notwarty. Katowicki s\u0105d udzieli\u0142 klientce pozywaj\u0105cej bank zabezpieczenia\npow\u00f3dztwa. Na jego podstawie kredytobiorca do rozstrzygni\u0119cia sporu p\u0142aci\u0107\nb\u0119dzie rat\u0119 wyliczan\u0105 tylko z u\u017cyciem mar\u017cy, bez WIBOR-u.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-mln-dolarow-kary-dla-Google-za-nielegalne-sledzenie-uzytkownikow-8440654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "400 mln dolar\u00f3w kary dla Google za nielegalne \u015bledzenie u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/02396db7730fc8-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel Google, koncern Alphabet, zosta\u0142 zobowi\u0105zany do zap\u0142aty kary w wysoko\u015bci blisko 400 mln dolar\u00f3w \u2013 informuje \u201eReuters\u201d. Technologiczny gigant przegra\u0142 spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 wytoczon\u0105 mu przez 40 ameryka\u0144skich stan\u00f3w, na czele z Oregonem oraz Nebrask\u0105. Pa\u0144stwowi prawnicy zarzucili Google nielegalne \u015bledzenie ruch\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w w sieci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-banki-powinny-zwracac-klientom-skradzione-pieniadze-UOKiK-wyjasnia-8440614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kiedy banki powinny zwraca\u0107 klientom skradzione pieni\u0105dze? UOKiK wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-16 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/99b14242fa7c51-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Autoryzacja transakcji to nie to samo co jej uwierzytelnienie \u2013 podkre\u015bla UOKiK, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie stanowisko w sprawie tzw. transakcji nieuprawnionych (oszuka\u0144czych). Dlatego klient, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce dosz\u0142o do transakcji bez autoryzacji powinien niezw\u0142ocznie odzyska\u0107 pieni\u0105dze od banku. Ale od tej zasady s\u0105 wyj\u0105tki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Jest-miejsce-na-dalsze-dzialanie-po-stronie-polityki-pienieznej-8440610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Jest miejsce na dalsze dzia\u0142anie po stronie polityki pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-11-16 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest miejsce na dalsze dzia\u0142anie po stronie polityki pieni\u0119\u017cnej - powiedzia\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Jego zdaniem, inflacja w 2023 r. utrzyma si\u0119 na dwucyfrowym poziomie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-sektora-bankowego-do-IX-22-spadl-niemal-o-polowe-rdr-8440594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto sektora bankowego do IX '22 spad\u0142 niemal o po\u0142ow\u0119 rdr", "date_published": "2022-11-16 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-wrzesie\u0144 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 5,52 mld z\u0142, co oznacza spadek rok do roku o 39,8 proc. - poinformowa\u0142 KNF. W samym wrze\u015bniu strata netto wynios\u0142a 2,78 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrownia-jadrowa-w-Polsce-Nie-jest-planowany-zaden-podatek-atomowy-8439862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. \"Nie jest planowany \u017caden podatek atomowy\"", "date_published": "2022-11-16 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/285c20b4e37b7c-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eNie jest planowana \u017cadna danina atomowa, \u017caden podatek atomowy\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 Tomasz Nowacki, dyrektor Departamentu Energii J\u0105drowej Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska podczas debaty \u201eKierunki rozwoju polskiego programu energetyki atomowej\u201d. Dyskusj\u0119 przeprowadzono w Centrum Prasowym PAP w ramach konferencji \u201eTransformacja energetyczna dla przysz\u0142o\u015bci Polski\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownik-Twittera-zwolniony-przez-Twittera-8440556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk zwolni\u0142 pracownika Twittera za krytyk\u0119 swoich pomys\u0142\u00f3w na\u2026 Twitterze. Tak wygl\u0105da \u201ewolno\u015b\u0107 s\u0142owa\u201d w rozumieniu miliardera", "date_published": "2022-11-16 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a98159aa50e667-948-568-0-52-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w Twittera zosta\u0142o zwolnionych z pracy po tym, jak \nkrytycznie ocenili wpis Elona Muska na platformie. Ameryka\u0144skie media \ninformuj\u0105, \u017ce nie jest to odosobniony przypadek. Poj\u0119cie \u201ewolno\u015bci \ns\u0142owa\u201d w rozumieniu ekscentrycznego miliardera doprowadzi\u0142o do \nzwolnienia 20 os\u00f3b, kt\u00f3re krytycznie oceni\u0142y pomys\u0142y nowego szefa w \nwewn\u0119trznej komunikacji firmy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-i-ASDA-okresla-ile-Brytyjczycy-moga-kupic-jajek-8440554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jajeczny kryzys na Wyspach. Sklepy reglamentuj\u0105 liczb\u0119 opakowa\u0144", "date_published": "2022-11-16 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/9323cce7ff88a9-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lidl i ASDA wprowadzi\u0142y na Wyspach Brytyjskich limity liczby opakowa\u0144, kt\u00f3r\u0105 mog\u0105 kupi\u0107 klienci dyskont\u00f3w. Zapewne niebawem do\u0142\u0105cz\u0105 do nich inni, gdy\u017c ca\u0142y kraj do\u015bwiadcza niedobor\u00f3w tego produktu, a konsumenci zderzaj\u0105 si\u0119... z pustymi p\u00f3\u0142kami.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-Kernel-traci-przez-wojne-Zaksiegowal-tez-strate-na-krypto-8440536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski Kernel traci przez wojn\u0119. Zaksi\u0119gowa\u0142 te\u017c strat\u0119 na krypto", "date_published": "2022-11-16 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/8297d702e2b994-945-567-867-750-1943-1166.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza ukrai\u0144ska sp\u00f3\u0142ka ma za sob\u0105 trudny rok, kt\u00f3rego ko\u0144c\u00f3wka by\u0142a naznaczona wojn\u0105 w Ukrainie. Ogromne zyski zamieni\u0142y si\u0119 w straty, pog\u0142\u0119bione jeszcze nietrafionymi inwestycjami w kryptowaluty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelski-tankowiec-u-wybrzezy-Omanu-trafiony-przez-drona-przenoszacego-bombe-8440528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Izraelski tankowiec u wybrze\u017cy Omanu trafiony przez drona przenosz\u0105cego bomb\u0119", "date_published": "2022-11-16 09:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/910e61a27311a1-945-560-14-99-1463-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tankowiec nale\u017c\u0105cy do izraelskiego miliardera Idana Ofera zosta\u0142 trafiony we wtorek wieczorem u wybrze\u017cy Omanu przez drona przenosz\u0105cego bomb\u0119 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSEW-Docelowy-potencjal-offshore-na-polskim-Baltyku-to-33-GW-mocy-8440525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PSEW: Docelowy potencja\u0142 offshore na polskim Ba\u0142tyku to 33 GW mocy", "date_published": "2022-11-16 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/d8adf3e9780df8-948-568-2-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykorzystanie pod farmy wiatrowe wszystkich zidentyfikowanych obszar\u00f3w w polskiej cz\u0119\u015bci Ba\u0142tyku prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 33 GW mocy, zdolnych wyprodukowa\u0107 130 TWh energii elektrycznej rocznie - wynika z raportu Polskiego Stowarzyszenia Energetyki Wiatrowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-fala-uchodzcow-z-Ukrainy-Minister-Jestesmy-przygotowani-8440505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy? Minister: Jeste\u015bmy przygotowani", "date_published": "2022-11-16 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/de33b032ef1679-948-568-0-35-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy przygotowani \u2013 powiedzia\u0142a minister ds. integracji spo\u0142ecznej Agnieszka \u015acigaj, pytana o mo\u017cliwo\u015b\u0107 przybycia zim\u0105 do Polski kolejnej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. \"Mamy ju\u017c dobrze przygotowan\u0105 infrastruktur\u0119, bo jeste\u015bmy bogatsi o do\u015bwiadczenia z lutego, \u0142atwiej b\u0119dzie j\u0105 szybko odtworzy\u0107\" \u2013 powiedzia\u0142a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeff-Bezos-zwalnia-W-Amazonie-prace-straci-10-tys-osob-8440485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142y zwolnienia w Amazonie. Prac\u0119 straci 10 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-11-16 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/a01e30e4207c3d-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amazon zacz\u0105\u0142 zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w. Tak przynajmniej wynika z post\u00f3w opublikowanych na LinkedInie przez ju\u017c by\u0142ych pracownik\u00f3w technologicznego giganta. Najwi\u0119cej wypowiedze\u0144 otrzyma\u0142y osoby z personelu biurowego.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FoodWell-przyglada-sie-Skandynawii-pod-katem-przejec-chce-wejsc-na-miedzynarodowe-e-platformy-wywiad-8440494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "FoodWell my\u015bli o ekspansji mi\u0119dzynarodowej. Chce wej\u015b\u0107 na \u015bwiatowe e-platformy", "date_published": "2022-11-16 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/1107171c3bc912-948-567-0-148-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka FoodWell interesuje si\u0119 rynkiem skandynawskim pod k\u0105tem ewentualnych akwizycji, ale nie prowadzi tam obecnie rozm\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 w wywiadzie dla PAP Biznes prezes sp\u00f3\u0142ki Marian Owerko. Doda\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka chce w przysz\u0142ym roku wej\u015b\u0107 na mi\u0119dzynarodowe platformy e-commerce takie jak Amazon, Alibaba czy Allegro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-1-mld-zl-na-BHP-JSW-nie-oszczedza-na-bezpieczenstwie-8440484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 1 mld z\u0142 na BHP. JSW nie oszcz\u0119dza na bezpiecze\u0144stwie", "date_published": "2022-11-16 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/cab181d67cd5f0-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne wydatki Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW) na bezpiecze\u0144stwo i higien\u0119 pracy przekrocz\u0105 1 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w \u015brodowym komunikacie, po\u015bwi\u0119conym wizycie wiceministra aktyw\u00f3w Piotra Pyzika w kopalni Knur\u00f3w-Szczyg\u0142owice. W tym zak\u0142adzie roczne nak\u0142ady na BHP to ponad 100 mln z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-Barometr-Ofert-Pracy-znow-nizej-Znamiona-spadku-koniunkturalnego-a-nie-chwilowego-8440475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIEC: Barometr Ofert Pracy zn\u00f3w ni\u017cej. \"Znamiona spadku koniunkturalnego, a nie chwilowego\"", "date_published": "2022-11-16 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d33830a4ded9eb-948-568-0-199-3435-2061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Barometr Ofert Pracy w pa\u017adzierniku spad\u0142 o 8,8 pkt. do 353,4 pkt. - poda\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych oraz Katedra Makroekonomii Wy\u017cszej Szko\u0142y Informatyki i Zarz\u0105dzania w Rzeszowie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-dzien-zmasowanego-ataku-Rosjan-Wybuch-w-Odessie-8440454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny dzie\u0144 zmasowanego ataku Rosjan. Wybuch w Odessie", "date_published": "2022-11-16 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/344b390c5b081a-948-568-0-240-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Odessie na po\u0142udniu Ukrainy w \u015brod\u0119 rano s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuch; w ca\u0142ym kraju opr\u00f3cz Krymu og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - pisze Suspilne. Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w w Odessie zadzia\u0142a\u0142a ukrai\u0144ska obrona powietrzna.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-na-europejskim-rynku-spadaja-o-kilka-procent-8440442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu na europejskim rynku spadaj\u0105 o kilka procent", "date_published": "2022-11-16 07:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz w holenderskim hubie TTF w dostawach w grudniu tanieje w \u015brod\u0119 rano o 6 proc., do 117 euro za MWh. O 5 proc. spadaj\u0105 natomiast kontrakty na kolejne miesi\u0105ce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-NFZ-wystarczy-pieniedzy-MZ-zapewnia-ze-tak-8440432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy NFZ wystarczy pieni\u0119dzy? MZ zapewnia, \u017ce tak", "date_published": "2022-11-16 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/ef97dac7e693d4-945-560-277-0-2382-1429.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Optymalizacja wydatkowania \u015brodk\u00f3w publicznych na zdrowie i jasny podzia\u0142 zakresu obowi\u0105zk\u00f3w, swoista linia demarkacyjna mi\u0119dzy regulatorem a p\u0142atnikiem, czyli Ministerstwem Zdrowia a NFZ \u2013 to, jak powiedzia\u0142 PAP minister zdrowia Adam Niedzielski, g\u0142\u00f3wne cele planowanych zmian dotycz\u0105cych finansowania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stalprodukt-chce-skupic-do-34-2-tys-akcji-wlasnych-8440426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stalprodukt chce skupi\u0107 do 34,2 tys. akcji w\u0142asnych", "date_published": "2022-11-16 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stalprodukt zaprosi\u0142 do sk\u0142adania ofert sprzeda\u017cy do 34199 akcji sp\u00f3\u0142ki  - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-magazyny-gazu-sa-wypelnione-w-ponad-100-proc-8440411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie magazyny gazu s\u0105 wype\u0142nione w ponad 100 proc.", "date_published": "2022-11-16 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom nape\u0142nienia niemieckich magazyn\u00f3w gazu ziemnego przekroczy\u0142 we wtorek granic\u0119 100 proc. - pisze portal RND, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na opublikowane we wtorek dane Stowarzyszenia Operator\u00f3w Infrastruktury Gazowej w Europie (GIE).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niespokojna-noc-zlotego-Bez-paniki-na-rynkach-8440404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niespokojna noc z\u0142otego. Bez paniki na rynkach", "date_published": "2022-11-16 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/2c84ab061b1c4b-948-568-8-8-1681-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy z wtorku na \u015brod\u0119, czyli w okresie niskiej p\u0142ynno\u015bci na rynku, \nz\u0142oty wyra\u017anie traci\u0142 wobec innych walut, ale nad ranem odzyska\u0142 straty.\n Kurs dolara powr\u00f3ci\u0142 do poziomu z wtorkowego poranka, a kurs euro - z \nminionego czwartku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/29-proc-Polakow-podjelo-dzialania-ograniczajace-skutki-inflacji-8440398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "29 proc. Polak\u00f3w podj\u0119\u0142o dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce skutki inflacji", "date_published": "2022-11-16 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/02aaaac892ca97-948-568-57-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />29 proc. Polak\u00f3w podj\u0119\u0142o dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce skutki inflacji, ograniczy\u0142o kupowanie produkt\u00f3w na zapas i zacz\u0119\u0142o szuka\u0107 ta\u0144szych zamiennik\u00f3w dro\u017cszych produkt\u00f3w - wynika z raportu \"Inflacja i stopy procentowe oczami polskiego konsumenta\", zaprezentowanego podczas Dnia Edukacji Finansowej na GPW.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ma-pomysl-na-brak-mieszkan-Czynszowki-to-sposob-na-trudniejsze-czasy-8440394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ma pomys\u0142 na brak mieszka\u0144. \"Czynsz\u00f3wki to spos\u00f3b na trudniejsze czasy\"", "date_published": "2022-11-16 06:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c833fbbe2c1e60-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa czynsz\u00f3wek ze \u015brodk\u00f3w publicznych to jeden ze sposob\u00f3w na trudniejsze czasy na rynku nieruchomo\u015bci \u2013 oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. W ostatnich dw\u00f3ch latach ze wsparciem z Funduszu Dop\u0142at gminy zwi\u0119kszy\u0142y zasoby mieszkaniowe o 7,1 tys. mieszka\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Dom-Development-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8440383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zapa\u015b\u0107 na rynku nieruchomo\u015bci odbija si\u0119 na wynikach Dom Development", "date_published": "2022-11-16 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/0d5dc1fa918ac9-948-568-0-125-5000-2999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Dom Development w trzecim kwartale 2022 roku i ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes oraz poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-wraca-komunikacja-USA-i-Chin-ale-nadal-to-strategiczni-rywale-8440381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: wraca komunikacja USA i Chin, ale nadal to strategiczni rywale", "date_published": "2022-11-16 06:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e0be486be11502-945-560-129-168-1273-763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w USA i Chin w kuluarach szczytu G20 odby\u0142o si\u0119 w przyjaznej i merytorycznej atmosferze, ale nie mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o odwil\u017cy w dwustronnych stosunkach; oba kraje pozostaj\u0105 strategicznymi rywalami \u2013 ocenia w rozmowie z PAP dr Marcin Przychodniak z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-mial-41-mln-USD-straty-netto-j-d-w-roku-obrotowym-21-22-8440371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142 zysk, jest strata. Kernel pokaza\u0142 wyniki finansowe", "date_published": "2022-11-16 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kernel Holding w roku obrotowym 2021/2022 odnotowa\u0142 41 mln USD straty netto przypadaj\u0105cej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej wobec 513 mln USD zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przychody grupy spad\u0142y w tym czasie o 5 proc. do 5.332 mln USD.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-PIT-u-czy-droga-energia-i-opal-Samorzady-przygotowuja-sie-na-trudny-okres-szukaja-oszczednosci-i-dodatkowych-wplywow-8440351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obni\u017cki PIT-u czy droga energia i opa\u0142. Samorz\u0105dy przygotowuj\u0105 si\u0119 na trudny okres, szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci i dodatkowych wp\u0142yw\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/3cbe5085546169-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne obni\u017cki podatku PIT oraz\u00a0dynamiczny wzrost cen energii, obs\u0142ugi d\u0142ugu i\u00a0presji na wzrost wynagrodze\u0144 spowodowa\u0142y, \u017ce miastom, gminom i\u00a0powiatom brakuje pieni\u0119dzy nie\u00a0tylko na inwestycje, ale i\u00a0na bie\u017c\u0105ce...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-cieplownictwo-najbardziej-w-Europie-uzaleznione-od-wegla-Sektor-czekaja-ogromne-inwestycje-8440349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie ciep\u0142ownictwo najbardziej w Europie uzale\u017cnione od w\u0119gla. Sektor czekaj\u0105 ogromne inwestycje", "date_published": "2022-11-16 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska produkcja ciep\u0142a jest najbardziej w\u00a0Europie uzale\u017cniona od w\u0119gla - ciep\u0142ownie systemowe spalaj\u0105 co roku ok. 14,5 mln t tego surowca. Dlatego w\u00a0najbli\u017cszych latach ten sektor nieuchronnie czeka transformacja i\u00a0przechodzenie...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obsluga-zadluzenia-coraz-wiekszym-problemem-dla-samorzadow-8440348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obs\u0142uga zad\u0142u\u017cenia coraz wi\u0119kszym problemem dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/7a67a4b2ff60fb-948-568-0-81-3610-2165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce odsetki od kredyt\u00f3w przy jednoczesnym spadku nadwy\u017cki operacyjnej to coraz wi\u0119kszy problem dla lokalnych bud\u017cet\u00f3w. Skarbnicy alarmuj\u0105, \u017ce oszcz\u0119dno\u015bci to za ma\u0142o, konieczne s\u0105 zmiany systemowe w finansowaniu JST \u2013 podaje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-beda-trudne-swieta-dla-hoteli-Rezerwacji-jak-na-lekarstwo-8440347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To b\u0119d\u0105 trudne \u015bwi\u0119ta dla hoteli. Rezerwacji jak na lekarstwo", "date_published": "2022-11-16 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/d4f33a4aeb2eb5-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hotele maj\u0105 ma\u0142o zarezerwowanych miejsc na Bo\u017ce Narodzenie, wi\u0119cej rezerwacji jest na Sylwestra - wynika z ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego. Na grudzie\u0144 76 proc. hoteli ma poni\u017cej 30 proc. zaj\u0119tych miejsc; frekwencj\u0119 powy\u017cej 50 proc. zanotowa\u0142o tylko 7 proc. obiekt\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atom-z-rekordowym-poparciem-Polakow-8440345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atom z rekordowym poparciem Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/050e730d5a1806-948-568-2-105-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys energetyczny i niespotykany wzrost cen paliw tradycyjnych przynios\u0142y zdecydowane zwi\u0119kszenie akceptacji dla budowy elektrowni j\u0105drowych - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \u015brodowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-GTC-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8440339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GTC nie ma powod\u00f3w do rado\u015bci. Zysk w III kw. '22 mniejszy ni\u017c prognozowano", "date_published": "2022-11-16 05:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Globe Trade Centre w trzecim kwartale 2022 roku oraz ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes i wynik\u00f3w poprzednich okres\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatki-od-nieruchomosci-w-Warszawie-znowu-znacznie-wzrosna-8440334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatki od nieruchomo\u015bci w Warszawie znowu znacznie wzrosn\u0105", "date_published": "2022-11-16 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/9a3796fc8ec4f9-948-568-35-52-3465-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Warszawy zamierzaj\u0105 podnie\u015b\u0107 podatki od nieruchomo\u015bci a\u017c o 12 proc. Za 1 mkw. mieszkania trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 1 z\u0142, co dla w\u0142a\u015bciciela 70-metrowego mieszkania oznacza wydatek w 840 z\u0142 plus kilkaset z\u0142otych za grunt \u2013 wynika z projektu uchwa\u0142y Rady Miasta w sprawie stawek podatku. G\u0142osowanie nad projektem w czwartek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-pozwow-frankowych-w-bankach-III-kw-2022-r-8439245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fala opada \u2013 frankowych pozw\u00f3w przybywa coraz wolniej", "date_published": "2022-11-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/96c820112cec41-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowe \u201efrankowe\u201d banki opublikowa\u0142y ju\u017c raporty za III\nkw. 2022 r. Ka\u017cdy z nich odnotowa\u0142 przyrost liczby pozw\u00f3w s\u0105dowych. Zako\u0144czony\nwe wrze\u015bniu okres by\u0142 jednak pierwszym od lat, w kt\u00f3rym liczba spor\u00f3w przyrasta\u0142a\nw jednocyfrowym tempie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kradziez-katalizatora-a-ubezpieczenie-Czy-masz-polise-czy-nie-i-tak-bedziesz-8438724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Plaga kradzie\u017cy katalizator\u00f3w. Czy masz polis\u0119, czy nie i tak b\u0119dziesz stratny", "date_published": "2022-11-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/e851b205cd9754-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policyjne statystyki potwierdzaj\u0105, \u017ce do kradzie\u017cy katalizator\u00f3w dochodzi coraz cz\u0119\u015bciej. Ceny takich cz\u0119\u015bci si\u0119gaj\u0105 nawet kilku tysi\u0119cy z\u0142otych. Je\u015bli w\u0142a\u015bciciel nie posiada polisy AC, b\u0119dzie musia\u0142 sfinansowa\u0107 napraw\u0119 z w\u0142asnej kieszeni. Je\u015bli posiada i wykorzysta do naprawy auta \u2013 za odnowienie ubezpieczenia zap\u0142aci wi\u0119cej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-oglosil-ze-wystartuje-w-wyborach-prezydenckich-w-2024-8440310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Trump og\u0142osi\u0142, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich w 2024", "date_published": "2022-11-16 03:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/4c2477e33cc604-948-568-0-18-1816-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich 2024 r. Jak stwierdzi\u0142, jego zadaniem b\u0119dzie \"wzi\u0119cie si\u0119 za najbardziej skorumpowane si\u0142y, jakie mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107\" i zarzuci\u0142 prezydentowi Bidenowi, \u017ce \"prowadzi nas na skraj wojny j\u0105drowej\" i wspomnia\u0142 o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a na Lubelszczy\u017anie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}