[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Nagi Putin na z\u0142otym sedesie pomo\u017ce Ukrainie. Nietypowy pos\u0105g trafi na aukcj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-putin-na-zlotym-sedesie-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag,nId,6311982\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi Putin na z\u0142otym sedesie pomo\u017ce Ukrainie. Nietypowy pos\u0105g trafi na aukcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-putin-na-zlotym-sedesie-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag/000G4JXUEN1ACS2V-C321.jpg\" /></a>Nagi Putin na z\u0142otym sedesie ma pom\u00f3c ukrai\u0144skiej armii. Pos\u0105g rosyjskiego przyw\u00f3dcy to najnowsze dzie\u0142o czeskich artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wystawi\u0107 swo", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-putin-na-zlotym-sedesie-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag,nId,6311982", "date_published": "2022-09-27 15:53:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa uhonorowany przez Zwi\u0105zek Senior\u00f3w CDU. Mia\u0142 przes\u0142anie do Niemiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lech-walesa-uhonorowany-przez-zwiazek-seniorow-cdu-mial-prze,nId,6311636\"><img align=\"left\" alt=\"Lech Wa\u0142\u0119sa uhonorowany przez Zwi\u0105zek Senior\u00f3w CDU. Mia\u0142 przes\u0142anie do Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/lech-walesa-uhonorowany-przez-zwiazek-seniorow-cdu-mial-prze/000G4HRF24DIGTP3-C321.jpg\" /></a>By\u0142y przyw\u00f3dca polskich zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych i by\u0142y prezydent RP Lech Wa\u0142\u0119sa zosta\u0142 uhonorowany w Berlinie za zas\u0142ugi na rzecz pojednania i porozumi", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lech-walesa-uhonorowany-przez-zwiazek-seniorow-cdu-mial-prze,nId,6311636", "date_published": "2022-09-27 11:27:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Finlandia. Szef Stra\u017cy Granicznej: Na granicy z Rosj\u0105 trzeba postawi\u0107 p\u0142ot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-szef-strazy-granicznej-na-granicy-z-rosja-trzeba-p,nId,6311453\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia. Szef Stra\u017cy Granicznej: Na granicy z Rosj\u0105 trzeba postawi\u0107 p\u0142ot\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-szef-strazy-granicznej-na-granicy-z-rosja-trzeba-p/000G4GRFRTUSI57K-C321.jpg\" /></a>Na fi\u0144sko-rosyjskiej granicy potrzebna jest fizyczna bariera, kt\u00f3ra zapobieg\u0142aby nielegalnemu przemieszczaniu si\u0119 do kraju - stwierdzi\u0142 komendant g\u0142\u00f3wn", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-szef-strazy-granicznej-na-granicy-z-rosja-trzeba-p,nId,6311453", "date_published": "2022-09-27 08:14:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]