{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/belgia-unia-europejska-wiceszefowa-parlamentu-europejskiego-zostanie-w-areszcie-sledztwo-w-sprawie-korupcji-trwa-6550125?source=rss", "title": "By\u0142a wiceszefowa europarlamentu zostanie w areszcie. \u015aledztwo w sprawie korupcji trwa", "date_published": "2022-12-22 21:54:49+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a wiceszefowa europarlamentu zostanie w areszcie. \u015aledztwo w sprawie korupcji trwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e1lomc-eva-kaili-zawieszona-wiceprzewodniczaca-pe-6458022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orzek\u0142 w czwartek belgijski s\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-proponuje-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-komentarze-politykow-6550018?source=rss", "title": "PiS chce zmienia\u0107 Kodeks wyborczy. \"Pytanie, czemu s\u0142u\u017c\u0105 te zmiany\"", "date_published": "2022-12-22 21:46:54+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce zmienia\u0107 Kodeks wyborczy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pndx1m-pap2020042603x-6111716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dz\u0105cy proponuj\u0105 zmiany w Kodeksie wyborczym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trzykrotny-mistrz-olimpijski-wpad--na-dopingu,1130402.html?source=rss", "title": "Trzykrotny mistrz olimpijski wpad\u0142 na dopingu", "date_published": "2022-12-22 20:29:09+00:00", "description": "<img alt=\"Trzykrotny mistrz olimpijski wpad\u0142 na dopingu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-al4wv1-lyu-xiaojun-zapowiadal-walke-o-czwarte-zloto-w-paryzu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 tymczasowo zawieszony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-zelenski-w-usa-komentarze-6549990?source=rss", "title": "Ze\u0142enski w Waszyngtonie \"to informacja dla kanclerza Scholza, dla prezydenta Marcona\"", "date_published": "2022-12-22 20:19:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski w Waszyngtonie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-43vnqi-gettyimages-1241348115-5764646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015b\u0107mi \"Kropki nad i\" byli genera\u0142 Roman Polko oraz ambasador Jan Piek\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-giorgia-meloni-apeluje-do-rodakow-o-wylaczenie-pradu-6549954?source=rss", "title": "Premier W\u0142och chce, aby jej rodacy \"zrozumieli Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-22 20:05:33+00:00", "description": "<img alt=\"Premier W\u0142och chce, aby jej rodacy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-voo9dq-rzym-prad-6549962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi o wy\u0142\u0105czaniu na godzin\u0119 pr\u0105du w swoich domach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/marek-ko-mi-ski-o-rozstaniu-z-czes-awem-michniewiczem---trener-nie-powinien-si--w-to-miesza---podw-rkowa-organizacja-,1130391.html?source=rss", "title": "Ko\u017ami\u0144ski: trener nie powinien si\u0119 w to miesza\u0107, podw\u00f3rkowa organizacja", "date_published": "2022-12-22 19:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ko\u017ami\u0144ski: trener nie powinien si\u0119 w to miesza\u0107, podw\u00f3rkowa organizacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6g5yks-22-1925-fpf-cl-0027jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y wiceprezes Polskiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki No\u017cnej w \"Faktach po Faktach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najwi-ksze-gwiazdy-w-komplecie--sk-ad-polak-w-na-turniej-czterech-skoczni,1130362.html?source=rss", "title": "Najwi\u0119ksze gwiazdy w komplecie. Sk\u0142ad Polak\u00f3w na Turniej Czterech Skoczni", "date_published": "2022-12-22 19:20:12+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119ksze gwiazdy w komplecie. Sk\u0142ad Polak\u00f3w na Turniej Czterech Skoczni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dc94n-dawid-kubacki-jest-obecnie-liderem-pucharu-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Thomas Thurnbichler odkry\u0142 karty przed Turniejem Czterech Skoczni.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-oficer-federalnej-sluzby-wywiadu-podejrzany-o-szpiegowanie-na-rzecz-rosji-6549840?source=rss", "title": "Oficer niemieckiego wywiadu oskar\u017cony o szpiegostwo na rzecz Rosji. \"Skala szk\u00f3d jest niewiadoma\"", "date_published": "2022-12-22 18:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"Oficer niemieckiego wywiadu oskar\u017cony o szpiegostwo na rzecz Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8bcli-niemcy-policja-6549839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 postawiony przed Prokuratur\u0105 Federaln\u0105 pod zarzutem zdrady stanu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/boniek-o-po-egnaniu-michniewicza--dosta-o-si--pi-karzom,1130380.html?source=rss", "title": "Boniek o po\u017cegnaniu Michniewicza. Dosta\u0142o si\u0119 pi\u0142karzom", "date_published": "2022-12-22 18:53:38+00:00", "description": "<img alt=\"Boniek o po\u017cegnaniu Michniewicza. Dosta\u0142o si\u0119 pi\u0142karzom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fodhbq-czeslaw-michniewicz-nie-jest-juz-selekcjonerem-reprezentacji-polski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W swoim stylu, bezkompromisowo.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-jan-rajchel-i-piotr-lukasiewicz-komentuja-6549803?source=rss", "title": "\"To jest pokazanie Putinowi, \u017ce Ukraina mo\u017ce wi\u0119cej\"", "date_published": "2022-12-22 18:44:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w75dyr-wolodymyr-zelenski-i-joe-biden-w-waszyngtonie-6548603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gen. rez. pilot Jan Rajchel i p\u0142k rez. dr Piotr \u0141ukasiewicz w \"Tak jest\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-przebudzenie-stocha--genialny-lot-i-z-oto-mistrzostw-polski,1130351.html?source=rss", "title": "Wielkie przebudzenie Stocha. Genialny lot i z\u0142oto mistrzostw Polski", "date_published": "2022-12-22 18:23:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie przebudzenie Stocha. Genialny lot i z\u0142oto mistrzostw Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ios86u-kamil-stoch-wraca-do-wielkiej-formy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamil Stoch po raz dziewi\u0105ty w karierze zimowym mistrzem Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/lowca-nazistow-o-wyroku-w-sprawie-sekretarki-obozu-stutthof-6549782?source=rss", "title": "\"Jestem chyba jedynym \u017bydem na \u015bwiecie, kt\u00f3ry modli si\u0119 o dobre zdrowie nazist\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-22 18:15:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yxhdy-22-1530-gosc-0024-6549885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bciem TVN24 BiS by\u0142 Efraim Zuroff z Centrum Szymona Wiesenthala, \"\u0142owca nazist\u00f3w\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/policjanci-bij-cy-i-psikaj-cy-gazem-pozostaj--bezkarni---polityczna-prokuratura--polityczna-policja--polityczne-decyzje-,1130364.html?source=rss", "title": "Bij\u0105cy policjanci pozostaj\u0105 bezkarni. \"Polityczna prokuratura, polityczna policja, polityczne decyzje\"", "date_published": "2022-12-22 18:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bij\u0105cy policjanci pozostaj\u0105 bezkarni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r57fes-policjanci-bijacy-i-psikajacy-gazem-pozostaja-bezkarni-polityczna-prokuratura-polityczna-policja-polityczne-decyzje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W listopadzie 2020 roku na jednym z protest\u00f3w grupa m\u0119\u017cczyzn w cywilnych ubraniach zacz\u0119\u0142a bi\u0107 pa\u0142kami uczestnik\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/wsz-dzie-brakuje-lek-w--w-aptekach-urywaj--si--telefony--problem-jest-z-o-ony,1130376.html?source=rss", "title": "Wsz\u0119dzie brakuje lek\u00f3w, w aptekach urywaj\u0105 si\u0119 telefony. Problem jest z\u0142o\u017cony", "date_published": "2022-12-22 18:07:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wsz\u0119dzie brakuje lek\u00f3w, w aptekach urywaj\u0105 si\u0119 telefony. Problem jest z\u0142o\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4825e-wszedzie-brakuje-lekow-w-aptekach-urywaja-sie-telefony-6550005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce trwa polowanie na leki. Od apteki do apteki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-dozbraja-grupe-wagnera-6549776?source=rss", "title": "Wsparcie dla Grupy Wagnera. \"To \u0142amie rezolucj\u0119 Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ\"", "date_published": "2022-12-22 18:01:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wsparcie dla Grupy Wagnera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4shmtz-pap202212130xd-6549795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jednoznaczna opinia Bia\u0142ego Domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/przypadki-ptasiej-grypy-na-mazowszu-restrykcje-w-dwoch-powiatach-6549838?source=rss", "title": "Przypadki ptasiej grypy na Mazowszu, restrykcje w dw\u00f3ch powiatach", "date_published": "2022-12-22 17:50:49+00:00", "description": "<img alt=\"Przypadki ptasiej grypy na Mazowszu, restrykcje w dw\u00f3ch powiatach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-86u1dj-ptasia-grypa-zarazone-sa-min-kury-13187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda zwo\u0142a\u0142 posiedzenie mazowieckiego zespo\u0142u zarz\u0105dzania kryzysowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/czeslaw-michniewicz-zwolniony-memy-po-oswiadczeniu-pzpn-o-nieprzedluzaniu-umowy-6549663?source=rss", "title": "Czes\u0142aw Michniewicz odchodzi z kadry, internauci \u017cegnaj\u0105 go memami", "date_published": "2022-12-22 17:49:26+00:00", "description": "<img alt=\"Czes\u0142aw Michniewicz odchodzi z kadry, internauci \u017cegnaj\u0105 go memami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ra2vt-memy-po-ogloszeniu-decyzji-ws-michniewicza-6549731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrakt z selekcjonerem nie zostanie przed\u0142u\u017cony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kelloggs-co-wycofuje-sie-z-rosji-6549804?source=rss", "title": "Zawieszenie importu, wstrzymanie inwestycji, teraz wycofanie si\u0119 z rynku. Kolejna firma opuszcza Rosj\u0119", "date_published": "2022-12-22 17:40:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zawieszenie importu, wstrzymanie inwestycji, teraz wycofanie si\u0119 z rynku. Kolejna firma opuszcza Rosj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cacvf9-kelloggs-platki-shutterstock1262660596-6549790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wcze\u015bniej zdecydowa\u0142y si\u0119 na to inne zachodnie koncerny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/iga--wi-tek-prze-ama-a-op-r-rosjanki-w-world-tennis-league--polka-z-drugim-zwyci-stwem,1130357.html?source=rss", "title": "Iga \u015awi\u0105tek prze\u0142ama\u0142a op\u00f3r Rosjanki. Polka z drugim zwyci\u0119stwem", "date_published": "2022-12-22 17:10:16+00:00", "description": "<img alt=\"Iga \u015awi\u0105tek prze\u0142ama\u0142a op\u00f3r Rosjanki. Polka z drugim zwyci\u0119stwem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wt5fin-iga-swiatek-w-world-tennis-league/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W turnieju pokazowym World Tennis League w Dubaju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/cmentarzysko-skamienialych-zebow-rekinow-odkryto-je-na-dnie-oceanu-indyjskiego-6549489?source=rss", "title": "Cmentarzysko skamienia\u0142ych z\u0119b\u00f3w rekin\u00f3w. Odkryto je na dnie Oceanu Indyjskiego", "date_published": "2022-12-22 17:03:55+00:00", "description": "<img alt=\"Cmentarzysko skamienia\u0142ych z\u0119b\u00f3w rekin\u00f3w. Odkryto je na dnie Oceanu Indyjskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5d9ecw-zeby-rekinow-znalezione-na-dnie-oceanu-indyjskiego-6549720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na g\u0142\u0119boko\u015bci 5,4 tys. kilometr\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wizyta-zelenskiego-w-usa-komentarz-bylego-ambasadora-usa-w-polsce-6549648?source=rss", "title": "\"Ze\u0142enski zosta\u0142 liderem i symbolem na miar\u0119 Winstona Churchilla\"", "date_published": "2022-12-22 16:59:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6a1oa-wolodymyr-zelenski-w-amerykanskim-kongresie-6548635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Daniel Fried by\u0142 go\u015bciem TVN24 BiS.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polski-pi-karz-gwiazd--ligi--w-tym-roku-nie-by-o-lepszych-na-jego-pozycji,1130346.html?source=rss", "title": "Polski pi\u0142karz gwiazd\u0105 ligi. W tym roku nie by\u0142o lepszych na jego pozycji", "date_published": "2022-12-22 16:52:31+00:00", "description": "<img alt=\"Polski pi\u0142karz gwiazd\u0105 ligi. W tym roku nie by\u0142o lepszych na jego pozycji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kfwfx5-kamil-grabara-jest-gwiazda-kopenhagi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W du\u0144skiej Superligaen.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kurczak-tikka-masala-tworca-indyjskiego-przepisu-ali-ahmed-aslam-nie-zyje-6549573?source=rss", "title": "Zmar\u0142 tw\u00f3rca przepisu na kurczaka tikka masala", "date_published": "2022-12-22 16:49:49+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 tw\u00f3rca przepisu na kurczaka tikka masala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18hir1-ali-ahmed-aslam-uwazany-jest-za-wynalazce-kurczaka-tikka-masala-6549674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Restauracja by\u0142a jego \u017cyciem\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dmytro-lubiniec-rosjanie-stosuja-nowy-rodzaj-tortur-na-ukrainskich-jencach-6549668?source=rss", "title": "Rosjanie \"stosuj\u0105 nowy rodzaj tortur\" na ukrai\u0144skich je\u0144cach", "date_published": "2022-12-22 16:46:51+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f4hn0d-rosja-ukraina-jency-6179038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabieraj\u0105 ich na rzekom\u0105 wymian\u0119, nast\u0119pnie wtr\u0105caj\u0105 zn\u00f3w do kolonii karnych - przekaza\u0142 ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubiniec.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/z-lotniska-prosto-do-szpitala--szwedzka-alpejka-ba-a-si--amputacji-nogi,1130342.html?source=rss", "title": "Z lotniska prosto do szpitala. Szwedzka alpejka ba\u0142a si\u0119 amputacji nogi", "date_published": "2022-12-22 16:08:15+00:00", "description": "<img alt=\"Z lotniska prosto do szpitala. Szwedzka alpejka ba\u0142a si\u0119 amputacji nogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uawa02-lisa-hoernblad-doznala-kontuzji-w-cortinie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszmarne dni za Lis\u0105 Hoernblad.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prawo-i-sprawiedliwosc-zlozylo-projekt-zmian-w-kodeksie-wyborczym-6549685?source=rss", "title": "PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt zmian w Kodeksie wyborczym", "date_published": "2022-12-22 16:06:50+00:00", "description": "<img alt=\"PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt zmian w Kodeksie wyborczym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wziqmz-urna-wybory-shutterstock1490322299-6549711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawicielem wnioskodawcy jest pose\u0142 PiS Marek Ast.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ke-zatwierdzila-polski-program-o-wartosci-3-mld-euro-na-wsparcie-firm-dzialajacych-na-polskim-rynku-gazu-6549696?source=rss", "title": "Trzy miliardy na pomoc firmom gazowym. Bruksela da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-12-22 16:05:58+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy miliardy na pomoc firmom gazowym. Bruksela da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jl13x-komisja-europejska-5452065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142a w czwartek Komisja Europejska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polkowice-cialo-zamordowanego-mezczyzny-w-miejscu-publicznym-szukaja-zabojcy-6549695?source=rss", "title": "Cia\u0142o zamordowanego m\u0119\u017cczyzny \"w miejscu publicznym\". Szukaj\u0105 zab\u00f3jcy", "date_published": "2022-12-22 15:50:06+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o zamordowanego m\u0119\u017cczyzny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polkowicach na Dolnym \u015al\u0105sku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-strajk-kobiet-sledztwo-w-sprawie-uzycia-przez-policjanta-palki-teleskopowej-umorzone-ale-jest-zazalenie-6549660?source=rss", "title": "\u015aledztwo w sprawie u\u017cycia przez policjanta pa\u0142ki teleskopowej umorzone. Jest ju\u017c za\u017calenie", "date_published": "2022-12-22 15:40:06+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo w sprawie u\u017cycia przez policjanta pa\u0142ki teleskopowej umorzone. Jest ju\u017c za\u017calenie  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3gxev8-interwencja-nieumundurowanych-policjantow-podczas-protestu-4754670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o zdarzenie z 18 listopada 2020 roku podczas Strajku Kobiet.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/s-ynny--eglarz-skipperem-polskiej-za-ogi-w-the-ocean-race,1130330.html?source=rss", "title": "S\u0142ynny \u017ceglarz skipperem polskiej za\u0142ogi w The Ocean Race", "date_published": "2022-12-22 15:15:31+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ynny \u017ceglarz skipperem polskiej za\u0142ogi w The Ocean Race\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5gvpp-pablo-arrarte-skipper-windwhisper-racing-team/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znany hiszpa\u0144ski \u017ceglarz Pablo Arrarte stanie na czele polskiego teamu WindWhisper, kt\u00f3ry wystartuje w regatach The Ocean Race. Wy\u015bcig rozpocznie si\u0119 15 stycznia 2023 roku w Alicante.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-niemcy-przewodniczaca-komisji-obrony-bundestagu-za-dostawa-czolgow-ukrainie-6549567?source=rss", "title": "Co zrobi\u0105 Niemcy? \"Nie mo\u017cna tylko reagowa\u0107, gdy sytuacja si\u0119 pogarsza\"", "date_published": "2022-12-22 15:13:58+00:00", "description": "<img alt=\"Co zrobi\u0105 Niemcy? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9ytwp-niemiecki-czolg-leopard-2-5682060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105ca Komisji Obrony Bundestagu o dostawie czo\u0142g\u00f3w Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolodymyr-zelenski-i-andrzej-duda-spotkali-sie-w-rzeszowie-podczas-powrotu-prezydenta-ukrainy-z-usa-dziekujemy-za-niezmienne-i-mocne-wsparcie-6549033?source=rss", "title": "Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 w Polsce z Dud\u0105. \"Dzi\u0119kujemy za niezmienne i mocne wsparcie\"", "date_published": "2022-12-22 15:08:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 w Polsce z Dud\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhxnpf-prezydenci-wolodymyr-zelenski-i-andrzej-duda-spotkali-sie-w-rzeszowie-6549667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O rozmowie prezydent\u00f3w Polski i Ukrainy poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nepal-morderca-charles-sobhraj-wyjdzie-z-wiezienia-waz-ma-chore-serce-6549479?source=rss", "title": "\"W\u0105\u017c\" wyjdzie na wolno\u015b\u0107. S\u0142ynny morderca, kt\u00f3ry polowa\u0142 na hipis\u00f3w, wr\u00f3ci do Francji", "date_published": "2022-12-22 15:01:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xn5lqo-charles-sobhraj-zostanie-zwolniony-z-wiezienia-6549531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzewa si\u0119, \u017ce Charles Sobhraj by\u0142 zamieszany w pope\u0142nienie nawet 20 morderstw.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-pozar-na-pokladzie-lotniskowca-admiral-kuzniecow-6549560?source=rss", "title": "Kolejny po\u017car na pok\u0142adzie jedynego rosyjskiego lotniskowca", "date_published": "2022-12-22 14:55:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny po\u017car na pok\u0142adzie jedynego rosyjskiego lotniskowca\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-ab7n36-lotniskowiec-admiral-kuzniecow-przed-remontem-4590256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Admira\u0142 Kuzniecow jest remontowany w porcie w Murma\u0144sku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-nieruchomosci-waldemar-buda-chcemy-budowac-tyle-co-gierek-6549551?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce budowa\u0107 \"tyle co Gierek\". Zapowiedzi ministra", "date_published": "2022-12-22 14:46:20+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce budowa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t33jhc-dwie-ulice-beda-zamkniete-z-powodu-robot-przy-dzwigach-zdjecie-ilustracyjne-3814127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ju\u017c kolejne takie zapowiedzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-autobus-ruszyl-z-przystanku-i-nagle-hamowal-slychac-bylo-huk-i-krzyk-pasazerow-policja-sprawdza-co-sie-stalo-6549308?source=rss", "title": "Autobus ruszy\u0142 z przystanku, nagle hamowa\u0142. \"S\u0142ycha\u0107 by\u0142o huk i krzyk pasa\u017cer\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-22 14:34:36+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus ruszy\u0142 z przystanku, nagle hamowa\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ah2ft-policja-wyjasnia-czy-do-miejskiego-autobusu-strzelono-z-wiatrowki-6549301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142kiem mo\u017cliwe, \u017ce kto\u015b strzela\u0142 z wiatr\u00f3wki w kierunku tego autobusu - m\u00f3wi rzeczniczka ZDiTM w Szczecinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gora-akt-oskarzenia-przeciwko-26-latkowi-za-znecanie-sie-nad-psem-prokuratura-zalozyl-mu-pasek-na-szyje-po-czym-wyrzucil-z-okna-6549393?source=rss", "title": "\"Za\u0142o\u017cy\u0142 mu pasek na szyj\u0119 oraz owin\u0105\u0142 kablem, po czym wyrzuci\u0142 z okna\"", "date_published": "2022-12-22 14:12:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k954s-pies-zdjecie-ilustracyjne-6549435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek przed s\u0105dem za zn\u0119canie si\u0119 nad psem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/historyczna-zmiana-na-igrzyskach-w-pary-u--p-ywanie-artystyczne-ju--nie-tylko-dla-pa-,1130326.html?source=rss", "title": "Historyczna zmiana na igrzyskach w Pary\u017cu. P\u0142ywanie artystyczne ju\u017c nie tylko dla pa\u0144", "date_published": "2022-12-22 13:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Historyczna zmiana na igrzyskach w Pary\u017cu. P\u0142ywanie artystyczne ju\u017c nie tylko dla pa\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vm5of-giorgio-minisini/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek World Aquatics zatwierdzi\u0142 MKOl.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-15-latek-jechal-tramwajem-mial-karteczke-potrzebuje-pomocy-6549402?source=rss", "title": "Mia\u0142 przy sobie karteczk\u0105 ze s\u0142owami \"potrzebuj\u0119 pomocy\"", "date_published": "2022-12-22 13:42:45+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 przy sobie karteczk\u0105 ze s\u0142owami \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0fix2g-straznicy-miejscy-pomogli-zagubionemu-15-latkowi-z-niepelnosprawnoscia-6549403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy pomogli zagubionemu 15-latkowi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/chiny-zadaja-ekstradycji-z-polski-tajwanczyka-podejrzanego-o-wyludzenia-wyrok-europejskiego-trybunalu-praw-czlowieka-6546757?source=rss", "title": "Tortury i \u015bmier\u0107 dla zwyk\u0142ego przest\u0119pcy? \"Polskie s\u0105dy zadowoli\u0142y si\u0119 pisemkiem totalitarnego re\u017cimu\"", "date_published": "2022-12-22 13:35:08+00:00", "description": "<img alt=\"Tortury i \u015bmier\u0107 dla zwyk\u0142ego przest\u0119pcy? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qo6hhr-przedstawiciele-walczacy-o-prawa-czlowieka-mowia-o-przelomowym-wyroku-etpc-6546751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka wyda\u0142 krytyczny dla Polski wyrok w sprawie Tajwa\u0144czyka, kt\u00f3rego polskie s\u0105dy zgodzi\u0142y si\u0119 wyda\u0107 Chinom. Trybuna\u0142 uzna\u0142, \u017ce polscy s\u0119dziowie dzia\u0142ali za wolno i zadowolili si\u0119 nieformalnymi obietnicami Pa\u0144stwa \u015arodka, \u017ce zatrzymany nie b\u0119dzie poddany torturom. - To prze\u0142omowa decyzja, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na los setek innych os\u00f3b, kt\u00f3rych sprowadzenia z Europy domaga si\u0119\u00a0chi\u0144ski re\u017cim - ocenia w rozmowie z tvn24.pl\u00a0Peter Dahlin, szef organizacji pozarz\u0105dowej Safeguard Defenders, kt\u00f3ra od lat zajmuje si\u0119 prawami cz\u0142owieka w Azji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlenu-i-lotosu-najwyzsza-izba-kontroli-nik-sprawdzi-legalnosc-dzialan-spolek-6549395?source=rss", "title": "Szef NIK przyjrzy si\u0119 paliwowej fuzji", "date_published": "2022-12-22 13:33:46+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NIK przyjrzy si\u0119 paliwowej fuzji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zo7ab0-marian-banas-6549420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/tajemnica-trzech-smierci-w-bieszczadach-tadeusz-p-byly-milicjant-podejrzany-o-dwa-zabojstwa-zostanie-w-areszcie-6547395?source=rss", "title": "Tajemnica trzech \u015bmierci w Bieszczadach. S\u0105d zdecydowa\u0142, co z aresztem dla by\u0142ego milicjanta", "date_published": "2022-12-22 13:21:56+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnica trzech \u015bmierci w Bieszczadach. S\u0105d zdecydowa\u0142, co z aresztem dla by\u0142ego milicjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eq4nht-wiezienie-shutterstock53271163-5411564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tadeusz P. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa swojego podw\u0142adnego Krzysztofa Pyki w 1985 roku, zab\u00f3jstwa sanockiego dziennikarza Marka Pomyka\u0142y w 1997 roku oraz usi\u0142owania zab\u00f3jstwa by\u0142ej \u017cony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tajemnica-trzech-smierci-w-bieszczadach-tadeusz-p-byly-milicjant-podejrzany-o-dwa-zabojstwa-zostanie-w-areszcie-6547395?source=rss", "title": "Tajemnica \u015bmierci w Bieszczadach. S\u0105d zdecydowa\u0142, co z aresztem dla by\u0142ego milicjanta", "date_published": "2022-12-22 13:21:56+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnica \u015bmierci w Bieszczadach. S\u0105d zdecydowa\u0142, co z aresztem dla by\u0142ego milicjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eq4nht-wiezienie-shutterstock53271163-5411564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tadeusz P. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa swojego podw\u0142adnego Krzysztofa Pyki w 1985 roku, zab\u00f3jstwa sanockiego dziennikarza Marka Pomyka\u0142y w 1997 roku oraz usi\u0142owania zab\u00f3jstwa by\u0142ej \u017cony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzej-mlodzi-wlosi-zostali-pobici-przed-klubem-w-centrum-jest-akt-oskarzenia-dla-warszawskich-studentow-6549245?source=rss", "title": "Trzej studenci warszawskiej uczelni oskar\u017ceni o pobicie W\u0142och\u00f3w przed klubem w centrum stolicy", "date_published": "2022-12-22 13:20:16+00:00", "description": "<img alt=\"Trzej studenci warszawskiej uczelni oskar\u017ceni o pobicie W\u0142och\u00f3w przed klubem w centrum stolicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0vdxqz-bojka-na-placu-malachowskiego-5475967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyznom grozi do trzech lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-przyczyny-naglej-smierci-aktorki-charlbi-dean-6549075?source=rss", "title": "Po czterech miesi\u0105cach ujawniono przyczyny nag\u0142ej \u015bmierci 32-letniej gwiazdy", "date_published": "2022-12-22 13:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Po czterech miesi\u0105cach ujawniono przyczyny nag\u0142ej \u015bmierci 32-letniej gwiazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zv54s7-charlbi-dean-w-2021-roku-shutterstock2069104454-6549184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 aktorki i modelki mia\u0142a zwi\u0105zek z wypadkiem sprzed lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wiatek-zn-w-zagra-z-wo-p--przygotowa-a-co--ekstra,1130324.html?source=rss", "title": "\u015awiatek zn\u00f3w zagra z WO\u015aP. Przygotowa\u0142a co\u015b ekstra", "date_published": "2022-12-22 13:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiatek zn\u00f3w zagra z WO\u015aP. Przygotowa\u0142a co\u015b ekstra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t1zuc4-swiatek-znow-zagra-z-wosp/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny wspania\u0142y gest tenisistki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-na-dwie-nastolatki-spadl-lod-obie-trafily-do-szpitala-6549212?source=rss", "title": "\"Lodowy nawis\" oderwa\u0142 si\u0119 od budynku, spad\u0142 na dwie nastolatki", "date_published": "2022-12-22 13:09:08+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q9543s-na-dwie-nastolatki-spadl-lod-obie-trafily-do-szpitala-6549189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejsce, na kt\u00f3re spad\u0142 \u015bnieg, by\u0142o zabezpieczone - twierdzi dyrekcja szko\u0142y, z kt\u00f3rej dachu spad\u0142 l\u00f3d i \u015bnieg.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-kozienice-wstrzymanie-pracy-najwiekszego-w-polsce-bloku-energetycznego-w-polsce-pse-i-enea-komentuja-6549333?source=rss", "title": "Usterka najwi\u0119kszego w Polsce bloku energetycznego", "date_published": "2022-12-22 12:58:49+00:00", "description": "<img alt=\"Usterka najwi\u0119kszego w Polsce bloku energetycznego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yu7auc-shutterstock1757049926-6549340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Post\u00f3j potrwa ponad dwa tygodnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-nawet-dwa-miliony-ofiar-po-odejsciu-od-polityki-zero-covid-przewiduja-eksperci-6546142?source=rss", "title": "Eksperci: nawet dwa miliony ofiar przyniesie COVID-19 w Chinach", "date_published": "2022-12-22 12:54:43+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci: nawet dwa miliony ofiar przyniesie COVID-19 w Chinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kva7t8-chiny-zniosly-polityke-zero-covid-na-poczatku-grudnia-6548368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niepotwierdzone informacje m\u00f3wi\u0105 o przepe\u0142nionych szpitalach i krematoriach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/historia-niezwyk-ego-zdj-cia-z-messim---to-nie-zdarza-si--cz-sto-,1130305.html?source=rss", "title": "\"On jest dok\u0142adnie tam, gdzie chcesz, \u017ceby by\u0142\". Historia niezwyk\u0142ego zdj\u0119cia z Messim", "date_published": "2022-12-22 12:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-su1l5d-messi-i-slynna-fotka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bije rekordy popularno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladze-zapowiadaja-powiekszenie-armii-isw-na-razie-nie-wydaje-sie-to-mozliwe-6549151?source=rss", "title": "Szojgu zapowiada powi\u0119kszenie rosyjskiej armii. Eksperci ocenili mo\u017cliwo\u015bci Rosji", "date_published": "2022-12-22 12:48:49+00:00", "description": "<img alt=\"Szojgu zapowiada powi\u0119kszenie rosyjskiej armii. Eksperci ocenili mo\u017cliwo\u015bci Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4rwf5-general-siergiej-surowikin-i-minister-obrony-siergiej-szojgu-6528579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siergiej Szojgu zapowiedzia\u0142 mi\u0119dzy innymi powi\u0119kszenie armii do 1,5 miliona \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/fenomen-film-o-historii-jurka-owsiaka-i-wosp-premiera-w-styczniu-6549242?source=rss", "title": "\"Z beztroskiego hipisa w lidera ogromnego obywatelskiego ruchu\". Film o historii Owsiaka i WO\u015aP wkr\u00f3tce w kinach", "date_published": "2022-12-22 12:48:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tce83g-2-6549280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premiera 20 stycznia 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dzieki-zbiorce-pomogla-82-letniej-pracownicy-hipermarketu-splacic-dlug-medyczny-6549098?source=rss", "title": "\"Zapyta\u0142am dlaczego pracuje w wieku 82 lat. Odpowiedzia\u0142a, \u017ce z powodu wysokich rachunk\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-22 12:25:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fved1f-nieznajoma-zebrala-dla-82-letniej-carman-kelly-ponad-130-tysiecy-dolarow-6549081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieznajoma zebra\u0142a 130 tysi\u0119cy, by pom\u00f3c pracownicy hipermarketu sp\u0142aci\u0107 d\u0142ug.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-zaslabl-za-kierownica-i-zmarl-jego-auto-uderzylo-w-latarnie-6549170?source=rss", "title": "Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 i zmar\u0142. Jego auto uderzy\u0142o w latarni\u0119", "date_published": "2022-12-22 12:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 i zmar\u0142. Jego auto uderzy\u0142o w latarni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x64p96-kierowca-zaslabl-za-kierownica-i-zmarl-6549147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Inowroc\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wibor-liczba-pozwow-w-sadach-komentuje-dr-tadeusz-bialek-wiceprezes-zwiazku-bankow-polskich-zbp-6549178?source=rss", "title": "S\u0105dowe batalie o WIBOR. Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich o liczbie pozw\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 12:19:18+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105dowe batalie o WIBOR. Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich o liczbie pozw\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ml5iz-mieszkania-w-polsce-nieruchomosci-kredyty-6195130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tadeusz Bia\u0142ek, wiceprezes ZBP, na spotkaniu z dziennikarzami.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kiedy-poznamy-nazwisko-nowego-selekcjonera---sytuacja-odmienna-ni--w-ubieg-ym-roku-,1130319.html?source=rss", "title": "Kiedy poznamy nazwisko nowego selekcjonera? \"Sytuacja odmienna ni\u017c w ubieg\u0142ym roku\"", "date_published": "2022-12-22 12:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy poznamy nazwisko nowego selekcjonera? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fu4u13-reprezentacja-polski-szuka-nowego-selekcjonera/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z tym pytaniem na czwartkowym briefingu musia\u0142 si\u0119 zmierzy\u0107 rzecznik PZPN Jakub Kwiatkowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-strajk-strazy-granicznej-mozliwe-utrudnienia-na-lotniskach-heathrow-gatwick-glasgow-manchester-birmingham-i-cardiff-6549074?source=rss", "title": "Strajk mo\u017ce zak\u0142\u00f3ci\u0107 wyloty z Wielkiej Brytanii. Polski MSZ ostrzega", "date_published": "2022-12-22 11:54:13+00:00", "description": "<img alt=\"Strajk mo\u017ce zak\u0142\u00f3ci\u0107 wyloty z Wielkiej Brytanii. Polski MSZ ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ml9btp-shutterstock1323234113-6549099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia w okolicy \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kto-za-michniewicza--lista-kandydat-w,1130317.html?source=rss", "title": "Kto nowym selekcjonerem? Lista kandydat\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 11:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kto nowym selekcjonerem? Lista kandydat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5txzd-kto-za-michniewicza/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PZPN po\u017cegna\u0142 Michniewicza i szuka nowego trenera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-marynarka-wojenna-z-kolejnym-niszczycielem-min-mewa-trafi-teraz-do-portu-wojennego-6548992?source=rss", "title": "Marynarka Wojenna z kolejnym niszczycielem min", "date_published": "2022-12-22 11:40:53+00:00", "description": "<img alt=\"Marynarka Wojenna z kolejnym niszczycielem min\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c25ooz-niszczyciel-min-mewa-zostal-przekazany-do-marynarki-wojennej-rp-6548979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mewa\" trafi do portu wojennego w Gdyni.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/mariusz-jop-pozwal-quebonafide-raper-wygral-proces-chodzilo-o-slowa-piosenki-6549055?source=rss", "title": "Quebonafide wygra\u0142 w s\u0105dzie z by\u0142ym reprezentantem Polski", "date_published": "2022-12-22 11:36:10+00:00", "description": "<img alt=\"Quebonafide wygra\u0142 w s\u0105dzie z by\u0142ym reprezentantem Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bql2b2-raper-quebonafide-wygral-proces-z-mariuszem-jopem-6549092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozew dotyczy\u0142 s\u0142\u00f3w jednego z utwor\u00f3w rapera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rzecznik-kadry-m-wi-o-kulisach-rozstania-z-michniewiczem,1130312.html?source=rss", "title": "Rzecznik kadry m\u00f3wi o kulisach rozstania z Michniewiczem", "date_published": "2022-12-22 11:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik kadry m\u00f3wi o kulisach rozstania z Michniewiczem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7s0szw-jakub-kwiatkowski-6549180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odej\u015bcie szkoleniowca skomentowa\u0142 Jakub Kwiatkowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-plan-obchodow-urodzin-karola-iii-czym-jest-trooping-the-colour-6548826?source=rss", "title": "Plan obchod\u00f3w urodzin Karola III. Kr\u00f3lowa ma\u0142\u017conka przejmie wyj\u0105tkow\u0105 funkcj\u0119 w wojsku", "date_published": "2022-12-22 11:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Plan obchod\u00f3w urodzin Karola III. Kr\u00f3lowa ma\u0142\u017conka przejmie wyj\u0105tkow\u0105 funkcj\u0119 w wojsku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8harat-krol-karol-iii-6548839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uroczysta parada odb\u0119dzie si\u0119 17 czerwca - sze\u015b\u0107 tygodni po oficjalnej koronacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-bomba-cyklonowa-sniezyce-i-spadajace-legwany-ponad-2-tysiace-odwolanych-lotow-atak-zimy-w-boze-narodzenie-6548921?source=rss", "title": "Odwo\u0142ano ju\u017c ponad dwa tysi\u0105ce lot\u00f3w. \"Spodziewamy si\u0119\u00a0pogody, jakiej nie widzieli\u015bmy od dekady lub d\u0142u\u017cej\"", "date_published": "2022-12-22 11:07:39+00:00", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ano ju\u017c ponad dwa tysi\u0105ce lot\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-irpbp9-atak-zimy-na-swieta-w-usa-6549815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pot\u0119\u017cne uderzenie zimy w USA na \u015bwi\u0119ta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-38-latek-zmarl-po-upadku-na-chodnik-prokuratura-sprawdza-kto-odpowiadal-za-jego-odsniezanie-6548936?source=rss", "title": "\u015aledztwo po \u015bmierci 38-latka. Ratusz: do upadku dosz\u0142o w innym miejscu", "date_published": "2022-12-22 10:58:54+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo po \u015bmierci 38-latka. Ratusz: do upadku dosz\u0142o w innym miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sqs1mf-do-wypadku-doszlo-na-starej-pradze-6547804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku i zmar\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/osi-gn---sukces--zostawi--po-sobie-niesmak--rozliczamy-michniewicza,1130302.html?source=rss", "title": "Osi\u0105gn\u0105\u0142 sukces, zostawi\u0142 po sobie niesmak. Rozliczamy Michniewicza", "date_published": "2022-12-22 10:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Osi\u0105gn\u0105\u0142 sukces, zostawi\u0142 po sobie niesmak. Rozliczamy Michniewicza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68359l-czeslaw-michniewicz-prowadzil-kadre-od-konca-stycznia-2022-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przygoda Czes\u0142awa Michniewicza z polsk\u0105 reprezentacj\u0105 by\u0142a kr\u00f3tka, ale dzia\u0142o si\u0119 wiele.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-ukrainy-w-usa-podroz-wolodymyra-zelenskiego-byla-planowana-od-miesiecy-ap-o-szczegolach-6549034?source=rss", "title": "Wizyta \"planowana od miesi\u0119cy\", ale \"utrzymywana w tajemnicy do ostatnich godzin\"", "date_published": "2022-12-22 10:43:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wizyta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8mqi0-wolodymyr-zelenski-w-usa-6549045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja AP o szczeg\u00f3\u0142ach podr\u00f3\u017cy Ze\u0142enskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czes-aw-michniewicz-nie-b-dzie-dalej-selekcjonerem-reprezentacji,1128957.html?source=rss", "title": "Michniewicz nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cej selekcjonerem reprezentacji", "date_published": "2022-12-22 10:22:34+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cej selekcjonerem reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jkbboj-czeslaw-michniewicz-co-go-czeka-6508535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacj\u0119 o nieprzed\u0142u\u017ceniu wygasaj\u0105cej 31 grudnia umowy przekaza\u0142 PZPN.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olawa-rodzice-poszli-do-pracy-i-zostawili-pieciolatka-samego-w-domu-stal-zaplakany-w-oknie-6548859?source=rss", "title": "Zap\u0142akany pi\u0119ciolatek sta\u0142 w oknie od d\u0142u\u017cszego czasu", "date_published": "2022-12-22 10:21:48+00:00", "description": "<img alt=\"Zap\u0142akany pi\u0119ciolatek sta\u0142 w oknie od d\u0142u\u017cszego czasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shy5o6-straz-pozarna-weszla-do-mieszkania-przez-uchylone-okno-6548890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Interweniowa\u0142y policja i stra\u017c po\u017carna.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/unia-europejska-od-stycznia-wszystkie-ziola-zakazane-nieprawda-6548169?source=rss", "title": "Od stycznia w Unii \"wszystkie zio\u0142a zakazane\"?", "date_published": "2022-12-22 10:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Od stycznia w Unii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnq2v6-wszystkie-ziola-maja-zostac-zakazane-od-poczatku-2023-roku-6547987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zielarskie mi zamykaj\u0105!\", \"spisek przeciwko naturalnym metodom leczenia\", \"odg\u00f3rne zarz\u0105dzenie UE\" - pisz\u0105 wzburzeni internauci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-przedmiot-przypominajacy-wygladem-granat-na-stacji-benzynowej-obok-torba-akcja-sluzb-6548834?source=rss", "title": "Przedmiot \"przypominaj\u0105cy wygl\u0105dem granat\" na stacji benzynowej, obok torba. Akcja s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-12-22 10:03:11+00:00", "description": "<img alt=\"Przedmiot \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-g7nuzd-na-stacji-paliw-znaleziono-przedmiot-przypominajacy-granat-6548848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W S\u0142upsku (woj. pomorskie).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/awans-polak-w-w-rankingu-fifa--pot--ny-skok-maroka,1130306.html?source=rss", "title": "Awans Polak\u00f3w w rankingu FIFA. Pot\u0119\u017cny skok Maroka", "date_published": "2022-12-22 10:03:00+00:00", "description": "<img alt=\"Awans Polak\u00f3w w rankingu FIFA. Pot\u0119\u017cny skok Maroka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7qxnh-kamil-grosicki-jan-bednarek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze notowanie po mistrzostwach \u015bwiata.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-22-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Najnowsze dane o zaka\u017ceniach koronawirusem", "date_published": "2022-12-22 09:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowsze dane o zaka\u017ceniach koronawirusem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slc9k0-covid-dzienny-bilans-6548953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mapa zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rywalka--wi-tek-ma-obawy-o-wyst-p-w-wimbledonie---mam-nadziej----e-b-d--na-nas-otwarci-,1130250.html?source=rss", "title": "Rywalka \u015awi\u0105tek ma obawy o wyst\u0119p w Wimbledonie", "date_published": "2022-12-22 09:51:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rywalka \u015awi\u0105tek ma obawy o wyst\u0119p w Wimbledonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l99ltw-aryna-sabalenka-liczy-ze-zagra-na-wimbledonie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 na nas otwarci\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-plastikowych-slomek-sztuccow-i-talerzy-rzad-przyjal-projekt-6548889?source=rss", "title": "Rz\u0105d szykuje rewolucj\u0119. Dziewi\u0119\u0107 zakazanych produkt\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 09:48:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d szykuje rewolucj\u0119. Dziewi\u0119\u0107 zakazanych produkt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ig0ha8-shutterstock1084914377-6548946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lista.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/elk-martwy-pacjent-znaleziony-przed-szpitalem-6548896?source=rss", "title": "Pacjent by\u0142 po operacji, jego cia\u0142o znaleziono przed szpitalem", "date_published": "2022-12-22 09:25:17+00:00", "description": "<img alt=\"Pacjent by\u0142 po operacji, jego cia\u0142o znaleziono przed szpitalem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwd5nd-policja-jedna-osoba-nie-zyje-po-tym-jak-samochod-wjechal-w-tyl-tira-4633524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-w-usa-jaki-byl-cel-wizyty-prezydenta-ukrainy-w-waszyngtonie-co-udalo-mu-sie-osiagnac-6548765?source=rss", "title": "Pakiety pomocy, obietnica wsparcia, przyjazne gesty i oklaski. Co Ze\u0142enski osi\u0105gn\u0105\u0142 w USA", "date_published": "2022-12-22 09:04:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pakiety pomocy, obietnica wsparcia, przyjazne gesty i oklaski. Co Ze\u0142enski osi\u0105gn\u0105\u0142 w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pmoteb-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-6548769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiamy najwa\u017cniejsze momenty wizyty prezydenta Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-w-podwoziu-samolotu-znaleziono-cialo-mezczyzny-6548717?source=rss", "title": "Makabryczne odkrycie na lotnisku. W podwoziu samolotu znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-22 08:51:43+00:00", "description": "<img alt=\"Makabryczne odkrycie na lotnisku. W podwoziu samolotu znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cow838-lotnisko-gatwick-uk-wielka-brytania-airport-shutterstock-6548725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja prowadzi dochodzenie w sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-z-presti-owym-wyr--nieniem--tej-nagrody-nie-ma-nawet-messi,1130303.html?source=rss", "title": "Lewandowski z presti\u017cowym wyr\u00f3\u017cnieniem. Tej nagrody nie ma nawet Messi", "date_published": "2022-12-22 08:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski z presti\u017cowym wyr\u00f3\u017cnieniem. Tej nagrody nie ma nawet Messi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-75p7i6-robert-lewandowski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odebra\u0142 j\u0105 na gali w Monako.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-senior-wsiadl-do-tramwaju-nie-wiedzial-dokad-i-po-co-jechal-straznicy-miejscy-pomogli-mieszkancowi-legionowa-6548775?source=rss", "title": "Wsiad\u0142 do tramwaju, \"nie wiedzia\u0142, dok\u0105d i po co jecha\u0142\"", "date_published": "2022-12-22 08:45:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142 do tramwaju, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gkmiuo-autobusy-i-tramwaje-beda-kursowac-czesciej-przed-swietami-6429829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzn\u0119 zauwa\u017cy\u0142 motorniczy tramwaju linii 23.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolodymyr-zelenski-w-usa-janusz-reiter-wizyta-odbyla-sie-w-niezwykle-waznym-trudnym-krytycznym-momencie-6548787?source=rss", "title": "\"Wizyta w krytycznym momencie\". By\u0142y ambasador o podr\u00f3\u017cy Ze\u0142enskiego do USA", "date_published": "2022-12-22 08:44:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rxn3vj-wolodymyr-zelenski-joe-biden-i-jill-biden-przed-bialym-domem-6548491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Reiter by\u0142 go\u015bciem TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-bryla-lodu-spadla-na-mezczyzne-i-roczne-dziecko-w-wozku-doznali-urazow-sa-w-szpitalu-6548824?source=rss", "title": "Bry\u0142a lodu spad\u0142a na m\u0119\u017cczyzn\u0119 i roczne dziecko w w\u00f3zku", "date_published": "2022-12-22 08:37:46+00:00", "description": "<img alt=\"Bry\u0142a lodu spad\u0142a na m\u0119\u017cczyzn\u0119 i roczne dziecko w w\u00f3zku\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-td56tw-bryla-lodu-spadla-z-dachu-bloku-na-mezczyzne-z-dzieckiem-6548838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak informuje policja, dziecko jest w powa\u017cnym stanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-takich-opadow-nie-bylo-od-14-lat-prosza-mieszkancow-by-ograniczyli-podroze-w-swieta-6548754?source=rss", "title": "Apel o zmian\u0119 plan\u00f3w na Bo\u017ce Narodzenie i przygotowanie zapas\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 08:26:16+00:00", "description": "<img alt=\"Apel o zmian\u0119 plan\u00f3w na Bo\u017ce Narodzenie i przygotowanie zapas\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xonfu8-intensywne-opady-sniegu-w-kanadzie-6548722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Natarcie zimy na Kanad\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-w-usa-historyczne-wystapienie-i-triumf-prezydenta-ukrainy-zagraniczne-media-komentuja-6548746?source=rss", "title": "\"Historyczne\" wyst\u0105pienie i \"triumf\" Ze\u0142enskiego, wizyta \"wa\u017cna r\u00f3wnie\u017c\" dla Bidena", "date_published": "2022-12-22 08:12:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rff6zk-wolodymyr-zelenski-i-joe-biden-przed-bialym-domem-6548487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagraniczne media o wizycie prezydenta Ukrainy w USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-nie-uda-o-mi-si--obroni--pi-ki--przepraszam-,1130301.html?source=rss", "title": "\"Nie uda\u0142o mi si\u0119 obroni\u0107 pi\u0142ki, przepraszam\"", "date_published": "2022-12-22 07:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxev66-sepp-blatter-byl-prezydentem-fifa-przez-17-lat/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sepp Blatter udzieli\u0142 wywiadu niemieckiemu tygodnikowi \"Die zeit\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-zerwalo-sie-rusztowanie-pod-remontowanym-wiaduktem-autostrady-a1-jeden-pracownik-zginal-drugi-ciezko-ranny-6548742?source=rss", "title": "Zerwa\u0142o si\u0119 rusztowanie pod wiaduktem. Jeden pracownik zgin\u0105\u0142, drugi ci\u0119\u017cko ranny", "date_published": "2022-12-22 07:47:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zerwa\u0142o si\u0119 rusztowanie pod wiaduktem. Jeden pracownik zgin\u0105\u0142, drugi ci\u0119\u017cko ranny\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-e135ew-zerwalo-sie-rusztowanie-pod-wiaduktem-zginal-robotnik-6548736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na A1 w Mys\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-zerwalo-sie-rusztowanie-pod-remontowanym-wiaduktem-autostrady-a4-jeden-pracownik-zginal-drugi-ciezko-ranny-6548742?source=rss", "title": "Zerwa\u0142o si\u0119 rusztowanie pod wiaduktem. Jeden pracownik zgin\u0105\u0142, drugi jest ci\u0119\u017cko ranny", "date_published": "2022-12-22 07:47:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zerwa\u0142o si\u0119 rusztowanie pod wiaduktem. Jeden pracownik zgin\u0105\u0142, drugi jest ci\u0119\u017cko ranny\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-e135ew-zerwalo-sie-rusztowanie-pod-wiaduktem-zginal-robotnik-6548736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na A4 w Mys\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nancy-pelosi-wolodymyr-zelenski-robi-to-co-w-1941-roku-zrobil-winston-churchill-6548611?source=rss", "title": "Pelosi por\u00f3wna\u0142a Ze\u0142enskiego do Churchilla", "date_published": "2022-12-22 07:43:01+00:00", "description": "<img alt=\"Pelosi por\u00f3wna\u0142a Ze\u0142enskiego do Churchilla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l147j2-kamala-harris-nancy-pelosi-i-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-6548622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spikerka Izby Reprezentant\u00f3w spotka\u0142a si\u0119 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim przed jego wyst\u0105pieniem w Kongresie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-modernizacja-pola-mokotowskiego-nowy-termin-zakonczenia-prac-6548689?source=rss", "title": "Remont Pola Mokotowskiego mia\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bnie ko\u0144czy\u0107, ale op\u00f3\u017ani si\u0119 o dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy", "date_published": "2022-12-22 07:34:25+00:00", "description": "<img alt=\"Remont Pola Mokotowskiego mia\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bnie ko\u0144czy\u0107, ale op\u00f3\u017ani si\u0119 o dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kvdej7-modernizacja-parku-pole-mokotowskie-6548697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwestycja ma by\u0107 gotowa w trzecim kwartale przysz\u0142ego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/brazylijczycy-chc--uhonorowa--messiego---nie-ma-bardziej-odpowiedniego-miejsca-,1130208.html?source=rss", "title": "Brazylijczycy chc\u0105 uhonorowa\u0107 Messiego. \"Nie ma bardziej odpowiedniego miejsca\"", "date_published": "2022-12-22 07:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylijczycy chc\u0105 uhonorowa\u0107 Messiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tl1lrf-lionel-messi-poprowadzil-argentyne-do-mistrzostwa-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mistrz \u015bwiata zaproszony do galerii s\u0142aw.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolodymyr-zelenski-w-usa-marcin-przydacz-wyjazd-prezydenta-ukrainy-z-ukrainy-jest-obarczony-bardzo-duzym-ryzykiem-6548721?source=rss", "title": "Przydacz: wyjazd prezydenta Ze\u0142enskiego z Ukrainy jest obarczony bardzo du\u017cym ryzykiem", "date_published": "2022-12-22 07:08:40+00:00", "description": "<img alt=\"Przydacz: wyjazd prezydenta Ze\u0142enskiego z Ukrainy jest obarczony bardzo du\u017cym ryzykiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-65rj33-22-0730-1na1-cl-0002-6548713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceszef MSZ w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/nadeszla-zima-jak-wyglada-u-was,1529,gt?source=rss", "title": "Nadesz\u0142a zima. Jak wygl\u0105da u Was?", "date_published": "2022-12-22 07:03:01+00:00", "description": "<img alt=\"Nadesz\u0142a zima. Jak wygl\u0105da u Was?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nt1v9-nadeszla-zima-6547641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gor\u0105cym temacie Kontaktu 24 czekamy na Wasze pogodowe relacje.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nietypowa-rola-ronaldo--ju--zdecydowa----og-oszenie-w-ci-gu-kilku-godzin-,1130300.html?source=rss", "title": "Nietypowa rola Ronaldo, ju\u017c zdecydowa\u0142. \"Og\u0142oszenie w ci\u0105gu kilku godzin\"", "date_published": "2022-12-22 07:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nietypowa rola Ronaldo, ju\u017c zdecydowa\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ij0ni8-cristiano-ronaldo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144skie media nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/zima-20222023-dzis-pierwszy-dzien-kalendarzowej-zimy-6548701?source=rss", "title": "Trzy pocz\u0105tki tegorocznej zimy. Dzi\u015b nasta\u0142a kalendarzowa", "date_published": "2022-12-22 06:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy pocz\u0105tki tegorocznej zimy. Dzi\u015b nasta\u0142a kalendarzowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oyz01r-sryz-na-warcie-w-poznaniu-20122022-6548711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jest jednak jesienna.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-media-rosyjski-propagandysta-dmitrij-rogozin-ranny-w-wyniku-precyzyjnego-ataku-w-doniecku-6548707?source=rss", "title": "Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Putina ranny w wyniku \"precyzyjnego ostrza\u0142u\" Doniecka", "date_published": "2022-12-22 06:49:43+00:00", "description": "<img alt=\"Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Putina ranny w wyniku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmvzeb-dmitrij-rogozin-i-wladimir-putin-wrzesien-2021-6548715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powiadomi\u0142a gazeta internetowa Ukrai\u0144ska Prawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tradycyjne-potrawy-wigilijne-lista-12-dan-na-wigilie-6510732?source=rss", "title": "Groch i kapusta to symbol si\u0142y, grzyby maj\u0105 zapewni\u0107 szcz\u0119\u015bcie i dostatek", "date_published": "2022-12-22 06:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Groch i kapusta to symbol si\u0142y, grzyby maj\u0105 zapewni\u0107 szcz\u0119\u015bcie i dostatek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e268zx-wigilia-bozego-narodzenia-oplatek-5517930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co i dlaczego, zgodnie z tradycj\u0105, powinni\u015bmy je\u015b\u0107 w Wigili\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/boze-narodzenie-2022-ile-karpia-produkuje-polska-dane-6548685?source=rss", "title": "Najwi\u0119kszy producent karpia w Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-22 06:25:14+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy producent karpia w Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xva5dj-targ-ru-6547902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed \u015bwi\u0119tami sprzedawane jest oko\u0142o 90 procent rocznej produkcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-22-grudnia-2022-6548655?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-22 06:09:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0l09nt-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-6548654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja trwa 302. dzie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wybory-parlamentarne-2022-kto-bedzie-rzadzil-benjamin-netanjahu-o-porozumieniu-w-sprawie-nowego-rzadu-6548666?source=rss", "title": "Netanjahu: uda\u0142o mi si\u0119 utworzy\u0107 nowy rz\u0105d", "date_published": "2022-12-22 05:53:50+00:00", "description": "<img alt=\"Netanjahu: uda\u0142o mi si\u0119 utworzy\u0107 nowy rz\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4dgs9-benjamin-netanjahu-5145498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tygodniach negocjacji z religijnymi i skrajnie prawicowymi partnerami koalicyjnymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kalendarz-szkolny-przerwa-swiateczna-terminy-ferii-zimowych-od-kiedy-przerwa-w-nauce-6548674?source=rss", "title": "Przerwa \u015bwi\u0105teczna w szko\u0142ach i terminy ferii", "date_published": "2022-12-22 05:45:47+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwa \u015bwi\u0105teczna w szko\u0142ach i terminy ferii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubzbkg-pap2022121817j-6548679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kalendarz szkolny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-sekretarz-rady-bezpieczenstwa-narodowego-mamy-pelne-informacje-o-dostawach-dronow-z-iranu-do-rosji-6548653?source=rss", "title": "Rosja \"prowadzi rozmowy z Iranem o innej broni\"", "date_published": "2022-12-22 05:28:47+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcaqbw-pap202212140hb-6543054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/podano-wyniki-g-osowania-na-najlepszego-pi-karza-2022-roku---lewandowski-nie-przegapi--ani-chwili-,1130221.html?source=rss", "title": "Wyniki g\u0142osowania na najlepszego pi\u0142karza 2022 roku. Lewandowski w czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2022-12-22 05:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki g\u0142osowania na najlepszego pi\u0142karza 2022 roku. Lewandowski w czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8mlf76-robert-lewandowski-i-leo-messi-w-walce-o-pilke-podczas-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serwisu pi\u0142karskiego \"Goal\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-roztopy-oblodzenie-opady-marznace-niebezpieczna-pogoda-w-czesci-kraju-pogoda-w-czwartek-2212-6548668?source=rss", "title": "W niekt\u00f3rych miejscach ciep\u0142o i deszcz przyspiesz\u0105 topnienie \u015bniegu. W innych drogi nadal ma skuwa\u0107 l\u00f3d", "date_published": "2022-12-22 05:27:17+00:00", "description": "<img alt=\"W niekt\u00f3rych miejscach ciep\u0142o i deszcz przyspiesz\u0105 topnienie \u015bniegu. W innych drogi nadal ma skuwa\u0107 l\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uase34-moga-pojawic-sie-marznace-opady/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alerty IMGW.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rywal-kubackiego-zdeklasowa--konkurencj--w-mistrzostwach-kraju,1130288.html?source=rss", "title": "Rywal Kubackiego zdeklasowa\u0142 konkurencj\u0119 w mistrzostwach kraju", "date_published": "2022-12-22 05:17:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rywal Kubackiego zdeklasowa\u0142 konkurencj\u0119 w mistrzostwach kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tot4ad-anze-lanisek-to-wicelider-klasyfikacji-generalnej-pucharu-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    An\u017ce Lanisek zosta\u0142 mistrzem S\u0142owenii w efektownym stylu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-bialy-dom-zaostrza-sankcje-wobec-grupy-wagnera-odcinajac-ja-od-amerykanskich-technologii-6548656?source=rss", "title": "Bia\u0142y Dom odcina grup\u0119 Wagnera od ameryka\u0144skich technologii", "date_published": "2022-12-22 04:35:10+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom odcina grup\u0119 Wagnera od ameryka\u0144skich technologii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqvpfh-grupa-wagnera-dziala-w-strefach-wplywu-rosji-5630551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne sankcje.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wolodymyr-zelenski-przywitany-w-kongresie-owacjami-6548652?source=rss", "title": "\"Prosimy o wprowadzenie jego ekscelencji Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego\". Owacje na stoj\u0105co w Kongresie", "date_published": "2022-12-22 04:21:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4n3dfq-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-usa-6548651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy aplauzem przywitany na posiedzeniu po\u0142\u0105czonych izb Kongresu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-przekaza-ukrainie-system-obrony-powietrznej-patriot-rzecznik-ukrainskich-sil-powietrznych-komentuje-6548554?source=rss", "title": "Rzecznik ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych: Patrioty pomog\u0105 w obronie, przekwalifikujemy si\u0119", "date_published": "2022-12-22 04:12:13+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych: Patrioty pomog\u0105 w obronie, przekwalifikujemy si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s16rjm-patriot-6547350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jurij Ihnat w rozmowie z \"Radiem Swoboda\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-wasze-pieniadze-to-nie-dobroczynnosc-to-inwestycja-w-globalne-bezpieczenstwo-6548638?source=rss", "title": "\"Wasze pieni\u0105dze to nie dobroczynno\u015b\u0107, to inwestycja w globalne bezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-12-22 01:47:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjsysw-wolodymyr-zelenski-przemawial-przed-amerykanskim-kongresem-6548613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyst\u0105pi\u0142 w Kongresie USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-22-grudnia-2022-6548602?source=rss", "title": "\"Pomoc, kt\u00f3r\u0105 nam dajecie, to nie dobroczynno\u015b\u0107, a inwestycja w globalne bezpiecze\u0144stwo\".", "date_published": "2022-12-22 00:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjsysw-wolodymyr-zelenski-przemawial-przed-amerykanskim-kongresem-6548613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wolodymyr-zelenski-joe-biden-smiech-na-konferencji-prasowej-po-spotkaniu-prezydentow-6548601?source=rss", "title": "Moment, kt\u00f3ry wiele pokaza\u0142. Powa\u017cne pytanie, reakcja Bidena i \u015bmiech Ze\u0142enskiego", "date_published": "2022-12-22 00:08:42+00:00", "description": "<img alt=\"Moment, kt\u00f3ry wiele pokaza\u0142. Powa\u017cne pytanie, reakcja Bidena i \u015bmiech Ze\u0142enskiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dna83-joe-biden-i-wolodymyr-zelenski-w-bialym-domu-6548600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiech na koniec konferencji w Bia\u0142ym Domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}