{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-korea-polnocna-dostarczyla-bron-grupie-wagn,nId,6489569", "title": "Wojna w Ukrainie. Korea P\u00f3\u0142nocna dostarczy\u0142a bro\u0144 Grupie Wagnera", "date_published": "2022-12-22 21:23:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-korea-polnocna-dostarczyla-bron-grupie-wagn,nId,6489569\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Korea P\u00f3\u0142nocna dostarczy\u0142a bro\u0144 Grupie Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-korea-polnocna-dostarczyla-bron-grupie-wagn/000GIZO7RGYIPYR0-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera odebra\u0142a dostaw\u0119 broni z Korei P\u00f3\u0142nocnej, aby wzmocni\u0107 si\u0142y rosyjskie na Ukrainie. To oznaka rosn\u0105cej roli tej grupy w konflikcie - przekaza\u0142 w czwartek John Kirby, rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA. Za\u0142o\u017cyciel Grupy, Jewgienij Prigo\u017cyn, zaprzecza i twierdzi, \u017ce te doniesienia to &quot;plotki i spekulacje&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oregon-ma-zalegalizowac-grzyby-halucynogenne-kursy-na-koordy,nId,6489568", "title": "Oregon ma zalegalizowa\u0107 grzyby halucynogenne. Kursy na koordynator\u00f3w sesji", "date_published": "2022-12-22 21:05:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oregon-ma-zalegalizowac-grzyby-halucynogenne-kursy-na-koordy,nId,6489568\"><img align=\"left\" alt=\"Oregon ma zalegalizowa\u0107 grzyby halucynogenne. Kursy na koordynator\u00f3w sesji\" src=\"https://i.iplsc.com/oregon-ma-zalegalizowac-grzyby-halucynogenne-kursy-na-koordy/000GIZM4Q4DIHUUQ-C321.jpg\" /></a>Oregon ma sta\u0107 si\u0119 pierwszym stanem USA, kt\u00f3ry zaoferuje spo\u0142ecze\u0144stwu kontrolowane u\u017cycie grzyb\u00f3w halucynogennych - donosi agencja Associated Press. Ma do tego doj\u015b\u0107 w po\u0142owie lub pod koniec 2023 roku. Oregon toruje tak\u017ce drog\u0119 innym stanom. W listopadzie wyborcy w Kolorado zdecydowali o regulacji zezwalaj\u0105cej na stosowanie &quot;magicznych grzybk\u00f3w&quot; od 2024 r. Na ten temat wypowiada\u0142 si\u0119 tak\u017ce pozytywnie senator z Kalifornii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-mowil-w-kongresie-o-iranskich-dronach-msz-iranu-wyd,nId,6489563", "title": "Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 w Kongresie o ira\u0144skich dronach. MSZ Iranu wyda\u0142o komunikat", "date_published": "2022-12-22 20:50:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-mowil-w-kongresie-o-iranskich-dronach-msz-iranu-wyd,nId,6489563\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 w Kongresie o ira\u0144skich dronach. MSZ Iranu wyda\u0142o komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-mowil-w-kongresie-o-iranskich-dronach-msz-iranu-wyd/000GIZKOSQBCT433-C321.jpg\" /></a>&quot;Lepiej, \u017ceby pan Ze\u0142enski wiedzia\u0142, \u017ce strategiczna cierpliwo\u015b\u0107 Iranu wobec bezpodstawnych oskar\u017ce\u0144 nie jest niesko\u0144czona&quot; - przekaza\u0142 Nasser Kanaani, rzecznik ira\u0144skiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych. To reakcja na wyst\u0105pienie prezydenta Ukrainy w Kongresie USA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dziecko-nie-moglo-zdjac-z-glowy-nakladki-sedesowej-interweni,nId,6489546", "title": "Dziecko nie mog\u0142o zdj\u0105\u0107 z g\u0142owy nak\u0142adki sedesowej. Interweniowali stra\u017cacy", "date_published": "2022-12-22 20:32:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-dziecko-nie-moglo-zdjac-z-glowy-nakladki-sedesowej-interweni,nId,6489546\"><img align=\"left\" alt=\"Dziecko nie mog\u0142o zdj\u0105\u0107 z g\u0142owy nak\u0142adki sedesowej. Interweniowali stra\u017cacy\" src=\"https://i.iplsc.com/dziecko-nie-moglo-zdjac-z-glowy-nakladki-sedesowej-interweni/000GIZI5X8BUFKK4-C321.jpg\" /></a>Jaworscy stra\u017cacy interweniowali we wtorek w nietypowej sprawie. Zostali oni wezwani do dziewczynki, kt\u00f3ra nie mog\u0142a zdj\u0105\u0107 za\u0142o\u017conej na g\u0142ow\u0119 nak\u0142adki sedesowej. Wezwani na miejsce ratownicy po kilkunastu minutach oswobodzili dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czechowice-dziedzice-auto-uderzylo-w-dom-i-wpadlo-do-rzeki-k,nId,6489547", "title": "Czechowice-Dziedzice. Auto uderzy\u0142o w dom i wpad\u0142o do rzeki. Kierowca znikn\u0105\u0142", "date_published": "2022-12-22 20:21:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czechowice-dziedzice-auto-uderzylo-w-dom-i-wpadlo-do-rzeki-k,nId,6489547\"><img align=\"left\" alt=\"Czechowice-Dziedzice. Auto uderzy\u0142o w dom i wpad\u0142o do rzeki. Kierowca znikn\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/czechowice-dziedzice-auto-uderzylo-w-dom-i-wpadlo-do-rzeki-k/000GIZGMGMS3237T-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d w rzece i \u015blady krwi na \u015bniegu - taki widok zasta\u0142a stra\u017c po\u017carna, kiedy dotar\u0142a na miejsce wypadku w Czechowicach-Dziedzicach (woj. \u015bl\u0105skie). W \u015brodku pojazdu ani nigdzie w pobli\u017cu s\u0142u\u017cby nie znalaz\u0142y jednak kierowcy auta. Okoliczno\u015bci wypadku ustala policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-janusza-szeremety-wiadomo-jakie-bylo-ostatnie-zyczen,nId,6489513", "title": "Pogrzeb Janusza Szeremety. Wiadomo, jakie by\u0142o ostatnie \u017cyczenie \u017co\u0142nierza", "date_published": "2022-12-22 19:54:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-janusza-szeremety-wiadomo-jakie-bylo-ostatnie-zyczen,nId,6489513\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Janusza Szeremety. Wiadomo, jakie by\u0142o ostatnie \u017cyczenie \u017co\u0142nierza\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-janusza-szeremety-wiadomo-jakie-bylo-ostatnie-zyczen/000GIZBQW51PIFMU-C321.jpg\" /></a>- Gdy pyta\u0142em ci\u0119, kiedy wr\u00f3cisz do domu, odpowiedzia\u0142e\u015b: &quot;Kiedy wojna si\u0119 sko\u0144czy&quot;. By\u0142e\u015b wojownikiem - wspomina zmar\u0142ego Janusza Szeremet\u0119 jego brat, Marcin. W czwartek odby\u0142 si\u0119 pogrzeb polskiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na froncie, walcz\u0105c po stronie Ukrainy. Bliscy wyznali, jak brzmia\u0142y jego ostatnie s\u0142owa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradla-auto-z-bliznietami-w-srodku-policja-oglosila-amb,nId,6489524", "title": "USA. Ukrad\u0142a auto z bli\u017ani\u0119tami w \u015brodku. Policja og\u0142osi\u0142a Amber Alert", "date_published": "2022-12-22 19:42:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradla-auto-z-bliznietami-w-srodku-policja-oglosila-amb,nId,6489524\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Ukrad\u0142a auto z bli\u017ani\u0119tami w \u015brodku. Policja og\u0142osi\u0142a Amber Alert\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ukradla-auto-z-bliznietami-w-srodku-policja-oglosila-amb/000GIZBLKK7AS7MJ-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania niemowlaka, kt\u00f3ry zosta\u0142 porwany w Columbus (USA). Ch\u0142opiec razem z bratem bli\u017aniakiem znajdowali si\u0119 w samochodzie, kiedy ich matka na chwil\u0119 wesz\u0142a do restauracji. Auto w tym czasie zosta\u0142o skradzione sprzed lokalu. Porywaczka zwr\u00f3ci\u0142a jedno dziecko, ale nie wiadomo, co dzieje si\u0119 z drugim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmarla-gabriela-lacna-miala-55-lat,nId,6489517", "title": "Zmar\u0142a Gabriela \u0141acna. Mia\u0142a 55 lat", "date_published": "2022-12-22 19:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmarla-gabriela-lacna-miala-55-lat,nId,6489517\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a Gabriela \u0141acna. Mia\u0142a 55 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-gabriela-lacna-miala-55-lat/000GIZ9G0L1DQKQX-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Gabriela \u0141acna, radna Sejmiku Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Zmar\u0142a w wieku 55 lat. Marsza\u0142ek woj. \u015bl\u0105skiego Jakub Che\u0142stowski, sk\u0142adaj\u0105c wyrazy g\u0142\u0119bokiego wsp\u00f3\u0142czucia rodzinie zmar\u0142ej radnej, napisa\u0142 na Twitterze: &quot;To by\u0142a wspania\u0142a osoba, kt\u00f3ra zawsze kierowa\u0142a si\u0119 trosk\u0105 o sprawy regionu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-16-latkowie-beda-mogli-zmienic-plec-protesty-w-parla,nId,6489484", "title": "Szkocja. 16-latkowie b\u0119d\u0105 mogli zmieni\u0107 p\u0142e\u0107. Protesty w parlamencie", "date_published": "2022-12-22 19:08:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-16-latkowie-beda-mogli-zmienic-plec-protesty-w-parla,nId,6489484\"><img align=\"left\" alt=\"Szkocja. 16-latkowie b\u0119d\u0105 mogli zmieni\u0107 p\u0142e\u0107. Protesty w parlamencie\" src=\"https://i.iplsc.com/szkocja-16-latkowie-beda-mogli-zmienic-plec-protesty-w-parla/000GIZ9INM89NHI5-C321.jpg\" /></a>Czwartkowemu posiedzeniu parlamentu Szkocji towarzyszy\u0142y bardzo du\u017ce emocje. G\u0142osowano nad ustaw\u0105, dotycz\u0105c\u0105 zmiany p\u0142ci. Po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107 polityk\u00f3w zacz\u0119\u0142a bi\u0107 brawo, jednak w galerii dla publiczno\u015bci protestuj\u0105cy przeciwko nowemu prawu wstali i zacz\u0119li krzycze\u0107 &quot;wstyd\u017acie si\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-urzednik-administracji-okupacyjnej-w-obwodzie-chers,nId,6489498", "title": "Nie \u017cyje urz\u0119dnik administracji okupacyjnej w obwodzie cherso\u0144skim. W aucie wybuch\u0142a bomba", "date_published": "2022-12-22 18:44:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-urzednik-administracji-okupacyjnej-w-obwodzie-chers,nId,6489498\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje urz\u0119dnik administracji okupacyjnej w obwodzie cherso\u0144skim. W aucie wybuch\u0142a bomba\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-urzednik-administracji-okupacyjnej-w-obwodzie-chers/000GIZ7FTYDXK4TR-C321.jpg\" /></a>Andrij Sztepa, urz\u0119dnik powo\u0142anej przez Rosjan administracji okupacyjnej w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy, zgin\u0105\u0142 w zamachu - donosi agencja Reutera. Jak przekazano, w jego samochodzie eksplodowa\u0142a bomba. Sztepa kierowa\u0142 administracj\u0105 okupacyjn\u0105 w rejonie kachowskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szklane-bariery-w-wenecji-uchronia-bazylike-sw-marka-przed-s,nId,6489486", "title": "Szklane bariery w Wenecji. Uchroni\u0105 Bazylik\u0119 \u015bw. Marka przed skutkami powodzi", "date_published": "2022-12-22 18:24:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szklane-bariery-w-wenecji-uchronia-bazylike-sw-marka-przed-s,nId,6489486\"><img align=\"left\" alt=\"Szklane bariery w Wenecji. Uchroni\u0105 Bazylik\u0119 \u015bw. Marka przed skutkami powodzi\" src=\"https://i.iplsc.com/szklane-bariery-w-wenecji-uchronia-bazylike-sw-marka-przed-s/000GIYZM77DBGDIG-C321.jpg\" /></a>Zamontowane dooko\u0142a ponad 900-letniej bazyliki \u015bw. Marka szklane bariery maj\u0105 uchroni\u0107 j\u0105 przed skutkami powodzi. Dzi\u0119ki nim marmurowe kolumny i cenne mozaiki \u015bwi\u0105tyni nie zostan\u0105 uszkodzone przez szkodliw\u0105 dla nich wod\u0119 morsk\u0105 - donosi &quot;Guardian&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-apel-premiera-do-wszystkich-ludzi,nId,6489494", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Apel premiera do \"wszystkich ludzi w polityce\"", "date_published": "2022-12-22 18:15:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-apel-premiera-do-wszystkich-ludzi,nId,6489494\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Apel premiera do &quot;wszystkich ludzi w polityce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-sadzie-najwyzszym-apel-premiera-do-wszystkich-ludzi/000ETL0LAL4RKHRF-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki apeluje do &quot;wszystkich ludzi w polityce&quot; w sprawie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jak podkre\u015bla szef rz\u0105du, &quot;kompromis nie jest idealny&quot;, jednak &quot;Polska zyska ogromn\u0105 szans\u0119 na zako\u0144czenie konfliktu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-ukryta-funkcja-lampek-choinkowych-to-nie-jest-blad-przy-pako,nId,6484790", "title": "Ukryta funkcja lampek choinkowych. To nie jest b\u0142\u0105d przy pakowaniu", "date_published": "2022-12-22 17:33:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-ukryta-funkcja-lampek-choinkowych-to-nie-jest-blad-przy-pako,nId,6484790\"><img align=\"left\" alt=\"Ukryta funkcja lampek choinkowych. To nie jest b\u0142\u0105d przy pakowaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukryta-funkcja-lampek-choinkowych-to-nie-jest-blad-przy-pako/000GILJNTXANCS1O-C321.jpg\" /></a>Lampki choinkowe to nieod\u0142\u0105czna dekoracja na Bo\u017ce Narodzenie. Opr\u00f3cz \u015bwi\u0105tecznego drzewka wieszane s\u0105 na balkonach czy zewn\u0119trznych \u015bcianach dom\u00f3w. Wielu w\u0142a\u015bcicieli nie wie jednak, \u017ce niekt\u00f3re lampki posiadaj\u0105 ukryt\u0105 funkcj\u0119. Jak j\u0105 odkry\u0107? Do czego s\u0142u\u017cy czerwona \u017car\u00f3wka do\u0142\u0105czona do zestawu? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalne-zabojstwo-w-polkowicach-liczne-rany-klute-w-klatce-,nId,6489463", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo w Polkowicach. Liczne rany k\u0142ute w klatce piersiowej", "date_published": "2022-12-22 17:28:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalne-zabojstwo-w-polkowicach-liczne-rany-klute-w-klatce-,nId,6489463\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalne zab\u00f3jstwo w Polkowicach. Liczne rany k\u0142ute w klatce piersiowej\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalne-zabojstwo-w-polkowicach-liczne-rany-klute-w-klatce/0006LRDEYXVME8X2-C321.jpg\" /></a>W Polkowicach na Dolnym \u015al\u0105sku znaleziono cia\u0142o 43-letniego m\u0119\u017cczyzny z licznymi ranami k\u0142utymi. Cho\u0107 prokuratura nie podaje wielu szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, potwierdza, \u017ce fakt, \u017ce trwa \u015bledztwo w celu ustalenia sprawcy morderstwa. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce w mie\u015bcie trwa ob\u0142awa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kukla-z-wizerunkiem-putina-w-gliwicach-wisiala-na-lufie-pomn,nId,6489300", "title": "Kuk\u0142a z wizerunkiem Putina w Gliwicach. Wisia\u0142a na lufie pomnika-czo\u0142gu", "date_published": "2022-12-22 17:09:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kukla-z-wizerunkiem-putina-w-gliwicach-wisiala-na-lufie-pomn,nId,6489300\"><img align=\"left\" alt=\"Kuk\u0142a z wizerunkiem Putina w Gliwicach. Wisia\u0142a na lufie pomnika-czo\u0142gu\" src=\"https://i.iplsc.com/kukla-z-wizerunkiem-putina-w-gliwicach-wisiala-na-lufie-pomn/000GIYL45W64338T-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144c\u00f3w Gliwic m\u00f3g\u0142 w czwartek zaskoczy\u0107 niecodzienny widok. Ci, kt\u00f3rzy przechodzili tego ranka obok s\u0105du rejonowego, mieli okazj\u0119 zobaczy\u0107 kuk\u0142\u0119 z wizerunkiem prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. Zosta\u0142a ona powieszona na lufie pomnika-czo\u0142gu przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patrioty-na-ukrainie-od-usa-wladimir-putin-to-stara-bron,nId,6489299", "title": "Patrioty na Ukrainie od USA. W\u0142adimir Putin: To stara bro\u0144", "date_published": "2022-12-22 16:55:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patrioty-na-ukrainie-od-usa-wladimir-putin-to-stara-bron,nId,6489299\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty na Ukrainie od USA. W\u0142adimir Putin: To stara bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-na-ukrainie-od-usa-wladimir-putin-to-stara-bron/000GIYKJORQH7J3S-C321.jpg\" /></a>Patrioty to stary system uzbrojenia, kt\u00f3remu Rosja b\u0119dzie w stanie przeciwdzia\u0142a\u0107 - powiedzia\u0142 w czwartek dziennikarzom prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Dzie\u0144 wcze\u015bniej USA og\u0142osi\u0142y now\u0105 pomoc militarn\u0105 dla Ukrainy, kt\u00f3ra ma obejmowa\u0107 m.in. baterie Patriot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabijal-karpie-bez-ogluszania-uslyszal-zarzuty,nId,6489287", "title": "Zabija\u0142 karpie bez og\u0142uszania. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-12-22 16:46:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabijal-karpie-bez-ogluszania-uslyszal-zarzuty,nId,6489287\"><img align=\"left\" alt=\"Zabija\u0142 karpie bez og\u0142uszania. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/zabijal-karpie-bez-ogluszania-uslyszal-zarzuty/000GBFKI2RQEPFYN-C321.jpg\" /></a>Zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem us\u0142ysza\u0142 35-latek, kt\u00f3ry sprzedawa\u0142 \u017cywe karpie i zabija\u0142 je bez og\u0142uszania - poda\u0142a w czwartek oficer prasowa ostrowskiej policji Ma\u0142gorzata Micha\u015b. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do trzech lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roztopy-w-polsce-ostrzezenia-imgw-przed-wzbierajacymi-rzekam,nId,6489263", "title": "Roztopy w Polsce. Ostrze\u017cenia IMGW przed wzbieraj\u0105cymi rzekami", "date_published": "2022-12-22 16:22:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roztopy-w-polsce-ostrzezenia-imgw-przed-wzbierajacymi-rzekam,nId,6489263\"><img align=\"left\" alt=\"Roztopy w Polsce. Ostrze\u017cenia IMGW przed wzbieraj\u0105cymi rzekami\" src=\"https://i.iplsc.com/roztopy-w-polsce-ostrzezenia-imgw-przed-wzbierajacymi-rzekam/000GIYG3IY9D5JD7-C321.jpg\" /></a>Po silnym mrozie i intensywnych opadach \u015bniegu zima odpuszcza. Na rzekach w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce mo\u017cliwe jest przekroczenie stan\u00f3w ostrzegawczych. IMGW wyda\u0142a alerty.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zatrzymany-zlodziej-z-aplikacji-randkowej-trafil-do-a,nId,6489218", "title": "Gda\u0144sk: Zatrzymany z\u0142odziej z aplikacji randkowej. Trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-12-22 15:42:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zatrzymany-zlodziej-z-aplikacji-randkowej-trafil-do-a,nId,6489218\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Zatrzymany z\u0142odziej z aplikacji randkowej. Trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-zatrzymany-zlodziej-z-aplikacji-randkowej-trafil-do-a/000GIYBHFU0E1XPP-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry um\u00f3wi\u0142 si\u0119 z gda\u0144szczank\u0105 na portalu randkowym, a potem j\u0105 okrad\u0142, zosta\u0142 zatrzymany. Kobieta straty wyceni\u0142a na niemal dziewi\u0119\u0107 tys. z\u0142. W czwartek 27-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-ostrzejsza-ustawa-antyaborcyjna-kaja-godek-zebrala-p,nId,6489175", "title": "Jeszcze ostrzejsza ustawa antyaborcyjna? Kaja Godek zebra\u0142a podpisy", "date_published": "2022-12-22 15:32:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-ostrzejsza-ustawa-antyaborcyjna-kaja-godek-zebrala-p,nId,6489175\"><img align=\"left\" alt=\"Jeszcze ostrzejsza ustawa antyaborcyjna? Kaja Godek zebra\u0142a podpisy\" src=\"https://i.iplsc.com/jeszcze-ostrzejsza-ustawa-antyaborcyjna-kaja-godek-zebrala-p/000GIXEBVLCXON98-C321.jpg\" /></a>&quot;28 grudnia w \u015awi\u0119to \u015awi\u0119tych M\u0142odziank\u00f3w M\u0119czennik\u00f3w sk\u0142adamy w Sejmie ustaw\u0119 obywatelsk\u0105 #AborcjaToZab\u00f3jstwo&quot; - zakomunikowa\u0142a na Facebooku Kaja Godek. Pod projektem jeszcze ostrzejszej ustawy antyaborcyjnej zosta\u0142y zebrane podpisy. Kontrowersyjny projekt obywatelski ma wprowadzi\u0107 m.in. kary wi\u0119zienia za informowanie o przerywaniu ci\u0105\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kodeks-wyborczy-pis-sklada-projekt-zmian,nId,6489207", "title": "Kodeks wyborczy. PiS sk\u0142ada projekt zmian", "date_published": "2022-12-22 15:05:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kodeks-wyborczy-pis-sklada-projekt-zmian,nId,6489207\"><img align=\"left\" alt=\"Kodeks wyborczy. PiS sk\u0142ada projekt zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/kodeks-wyborczy-pis-sklada-projekt-zmian/000798FHCRSQ81EY-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o w Sejmie projekt zmian ustawy o Kodeksie wyborczym. Autorzy nowych przepis\u00f3w zaznaczaj\u0105, \u017ce maj\u0105 one wp\u0142yn\u0105\u0107 profrekwencyjnie przy wyborach przeprowadzanych w naszym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-w-polsce-spotkal-sie-z-andrzejem-duda,nId,6489190", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Polsce. Spotka\u0142 si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2022-12-22 14:43:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-w-polsce-spotkal-sie-z-andrzejem-duda,nId,6489190\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Polsce. Spotka\u0142 si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-w-polsce-spotkal-sie-z-andrzejem-duda/000GIYCLXISFSQCH-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy przylecia\u0142 do Polski ze Stan\u00f3w Zjednoczonych. W drodze powrotnej do kraju spotka\u0142 si\u0119 z polskim przyw\u00f3dc\u0105. &quot;W drodze z USA spotka\u0142em si\u0119 z przyjacielem Ukrainy prezydentem Andrzejem Dud\u0105&quot; - przekaza\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ksiadz-podejrzany-o-pedofilie-grozi-mu-do-12-lat-wiezienia,nId,6489125", "title": "Ksi\u0105dz podejrzany o pedofili\u0119. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-22 14:37:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ksiadz-podejrzany-o-pedofilie-grozi-mu-do-12-lat-wiezienia,nId,6489125\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz podejrzany o pedofili\u0119. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-podejrzany-o-pedofilie-grozi-mu-do-12-lat-wiezienia/0006I0MDSTO26P26-C321.jpg\" /></a>\u0141ukasz R., by\u0142y duchowny z Wyszkowa (woj. mazowieckie), zosta\u0142 oskar\u017cony m.in. o wykorzystywanie seksualne ma\u0142oletniego poni\u017cej 15. roku \u017cycia, utrwalanie i prezentowanie tre\u015bci pornograficznych ma\u0142oletniemu, a tak\u017ce posiadanie tre\u015bci zawieraj\u0105cych wizerunek ma\u0142oletniego uczestnicz\u0105cego w czynno\u015bci seksualnej. W\u015br\u00f3d zarzut\u00f3w s\u0105 r\u00f3wnie\u017c gro\u017aby karalne oraz rozpijanie ma\u0142oletnich. Akt oskar\u017cenia przeciw by\u0142emu kap\u0142anowi, kt\u00f3ry by\u0142 tak\u017ce katechet\u0105, trafi\u0142 do S\u0105du Rejonowego w Wyszkowie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-pogody-po-swietach-sie-nie-spodziewaliscie-prognoza-d,nId,6489074", "title": "Takiej pogody po \u015bwi\u0119tach si\u0119 nie spodziewali\u015bcie. Prognoza d\u0142ugoterminowa do 6 stycznia", "date_published": "2022-12-22 14:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-pogody-po-swietach-sie-nie-spodziewaliscie-prognoza-d,nId,6489074\"><img align=\"left\" alt=\"Takiej pogody po \u015bwi\u0119tach si\u0119 nie spodziewali\u015bcie. Prognoza d\u0142ugoterminowa do 6 stycznia\" src=\"https://i.iplsc.com/takiej-pogody-po-swietach-sie-nie-spodziewaliscie-prognoza-d/000GIXB4TO0YS5DF-C321.jpg\" /></a>Koniec 2022 i pocz\u0105tek 2023 roku zaskocz\u0105 nas pogod\u0105. Po fali mroz\u00f3w i opad\u00f3w \u015bniegu czeka nas du\u017ce ocieplenie i deszcz w niekt\u00f3rych rejonach. Sprawd\u017a, jakiej pogody spodziewa\u0107 si\u0119 po \u015awi\u0119tach Bo\u017cego Narodzenia. Przedstawiamy prognoz\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105 do 6 stycznia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostal-zwolniony-za-cytowanie-biblii-teraz-sad-przywrocil-go,nId,6489091", "title": "Zosta\u0142 zwolniony za cytowanie Biblii. Teraz s\u0105d przywr\u00f3ci\u0142 go do pracy", "date_published": "2022-12-22 14:21:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostal-zwolniony-za-cytowanie-biblii-teraz-sad-przywrocil-go,nId,6489091\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142 zwolniony za cytowanie Biblii. Teraz s\u0105d przywr\u00f3ci\u0142 go do pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/zostal-zwolniony-za-cytowanie-biblii-teraz-sad-przywrocil-go/000GG6L7R337RCBL-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy dla Krakowa - Nowej Huty przywr\u00f3ci\u0142 do pracy pracownika IKEI zwolnionego za cytowanie Biblii. Sprawa si\u0119ga 2019 roku, kiedy w sieci pojawi\u0142 si\u0119 wpis jednego z pracownik\u00f3w sklepu, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142: &quot;Akceptacja i promowanie homoseksualizmu i innych dewiacji to sianie zgorszenia&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezaszczepieni-nie-unikna-cwiczen-wojskowych,nId,6489089", "title": "Niezaszczepieni nie unikn\u0105 \u0107wicze\u0144 wojskowych", "date_published": "2022-12-22 14:16:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezaszczepieni-nie-unikna-cwiczen-wojskowych,nId,6489089\"><img align=\"left\" alt=\"Niezaszczepieni nie unikn\u0105 \u0107wicze\u0144 wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/niezaszczepieni-nie-unikna-cwiczen-wojskowych/000GIWUGQBE26ML7-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, wytyczne szefa Sztabu Generalnego dotycz\u0105ce szczepie\u0144 ochronnych, m.in. przeciw COVID-19 w wojsku przesta\u0142y obowi\u0105zywa\u0107. Oznacza to, \u017ce rekruci nie b\u0119d\u0105 mogli zas\u0142oni\u0107 si\u0119 brakiem szczepienia w przypadku wezwania na \u0107wiczenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propaganda-rosji-o-zelenskim-w-usa-pisza-o-stemplu-w-okolica,nId,6489078", "title": "Propaganda Rosji o Ze\u0142enskim w USA. Pisz\u0105 o stemplu \"w okolicach po\u015bladk\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-22 14:01:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propaganda-rosji-o-zelenskim-w-usa-pisza-o-stemplu-w-okolica,nId,6489078\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda Rosji o Ze\u0142enskim w USA. Pisz\u0105 o stemplu &quot;w okolicach po\u015bladk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-rosji-o-zelenskim-w-usa-pisza-o-stemplu-w-okolica/000GIWTQ6ML78K66-C321.jpg\" /></a>Krytyka wszystkiego, od samolotu, po str\u00f3j Ze\u0142enskiego - tak wizyt\u0119 prezydenta Ukrainy w USA postanowi\u0142 skomentowa\u0107 rosyjski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow. &quot;Zab\u0142ysn\u0105\u0142&quot; te\u017c sformu\u0142owaniem o &quot;okolicach po\u015bladk\u00f3w ukrai\u0144skiego prezydenta&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-koronawirus-zapelnione-szpitale-i-kolejki-karawanow-do,nId,6489056", "title": "Chiny. Koronawirus: Zape\u0142nione szpitale i kolejki karawan\u00f3w do krematori\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 13:48:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-koronawirus-zapelnione-szpitale-i-kolejki-karawanow-do,nId,6489056\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny. Koronawirus: Zape\u0142nione szpitale i kolejki karawan\u00f3w do krematori\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-koronawirus-zapelnione-szpitale-i-kolejki-karawanow-do/000GIWT2BWOPIFO4-C321.jpg\" /></a>Szpitale w Chinach s\u0105 wype\u0142nione chorymi, przed krematoriami tworz\u0105 si\u0119 kolejki karawan\u00f3w, w aptekach brakuje lek\u00f3w i test\u00f3w. W tym samym czasie w\u0142adze zaw\u0119zi\u0142y kryteria okre\u015blania zgon\u00f3w jako spowodowane przez COVID-19 i w czwartek nie zg\u0142osi\u0142y ani jednego przypadku \u015bmiertelnego. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w w zamieszkanym przez 1,4 mld ludzi kraju w 2023 roku mo\u017ce umrze\u0107 nawet ponad milion os\u00f3b zaka\u017conych koronawirusem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-nie-ma-zludzen-wejscie-ukrainy-do-nato-malo-prawdopod,nId,6488962", "title": "Macron nie ma z\u0142udze\u0144. Wej\u015bcie Ukrainy do NATO ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2022-12-22 13:45:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-nie-ma-zludzen-wejscie-ukrainy-do-nato-malo-prawdopod,nId,6488962\"><img align=\"left\" alt=\"Macron nie ma z\u0142udze\u0144. Wej\u015bcie Ukrainy do NATO ma\u0142o prawdopodobne\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-nie-ma-zludzen-wejscie-ukrainy-do-nato-malo-prawdopod/000GIWE7OKTFMWOO-C321.jpg\" /></a>Wej\u015bcie Ukrainy do NATO jest ma\u0142o prawdopodobne - powiedzia\u0142 Emmanuela Macron. Francuski prezydent ponownie podkre\u015bli\u0142 potrzeb\u0119 udzielenia &quot;gwarancji bezpiecze\u0144stwa\u201d Ukrainie, ale tak\u017ce Rosji, po zako\u0144czeniu wojny. Prezydent Francji opowiedzia\u0142 si\u0119 tak\u017ce za strategiczn\u0105 autonomi\u0105 Europy w ramach NATO z mniejsz\u0105 zale\u017cno\u015bci\u0105 od Stan\u00f3w Zjednoczonych</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednoznaczne-stanowisko-szefowej-komisji-obrony-bundestagu-w,nId,6489131", "title": "Jednoznaczne stanowisko szefowej komisji obrony Bundestagu ws. Leopard\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 13:43:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednoznaczne-stanowisko-szefowej-komisji-obrony-bundestagu-w,nId,6489131\"><img align=\"left\" alt=\"Jednoznaczne stanowisko szefowej komisji obrony Bundestagu ws. Leopard\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jednoznaczne-stanowisko-szefowej-komisji-obrony-bundestagu-w/000GIX14B866B6VX-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cliwe, \u017ce wkr\u00f3tce Ukraina dostanie now\u0105 bro\u0144. Szefowa komisji obrony niemieckiego Bundestagu stwierdzi\u0142a, \u017ce RFN powinna przekaza\u0107 wozy bojowe Marder. Wspomnia\u0142a te\u017c o czo\u0142gach Leopard 2, cho\u0107 ta bro\u0144 ma ju\u017c by\u0107 dostarczona &quot;wsp\u00f3lnie z europejskimi partnerami&quot;</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nowa-decyzja-sadu,nId,6488822", "title": "Tajemnicze zbrodnie w Bieszczadach. Nowa decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-22 13:20:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nowa-decyzja-sadu,nId,6488822\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zbrodnie w Bieszczadach. Nowa decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nowa-decyzja-sadu/000GIVPMV69QYMBM-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie zdecydowa\u0142, \u017ce by\u0142y milicjant i policjant Tadeusz P. pozostanie w areszcie tymczasowym. Tym samym s\u0105d oddali\u0142 za\u017calenie z\u0142o\u017cone przez obro\u0144c\u00f3w m\u0119\u017cczyzny. Tadeusz P. pod koniec listopada us\u0142ysza\u0142 zarzuty podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. Do pierwszej zbrodni mia\u0142o doj\u015b\u0107 37 lat temu. P. nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Spraw\u0105 od ponad roku zajmowa\u0142o si\u0119 Krakowskie Archiwum X. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-zatwierdza-polski-program-chodzi-o-rynek-,nId,6489066", "title": "Komisja Europejska zatwierdza polski program. Chodzi o rynek gazu", "date_published": "2022-12-22 12:48:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-zatwierdza-polski-program-chodzi-o-rynek-,nId,6489066\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska zatwierdza polski program. Chodzi o rynek gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-zatwierdza-polski-program-chodzi-o-rynek/0009XIKPVC5O13DK-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska poinformowa\u0142a, \u017ce akceptuje polski program dotycz\u0105cy wsparcia firm dzia\u0142aj\u0105cych na rynku gazu. Program opiewa na trzy miliardy euro i ma dotyczy\u0107 przedsi\u0119biorstw funkcjonuj\u0105cych w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fuzja-orlenu-i-lotosu-nik-przyjrzy-sie-polaczeniu-spolek,nId,6489039", "title": "Fuzja Orlenu i Lotosu. NIK przyjrzy si\u0119 po\u0142\u0105czeniu sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-12-22 12:25:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fuzja-orlenu-i-lotosu-nik-przyjrzy-sie-polaczeniu-spolek,nId,6489039\"><img align=\"left\" alt=\"Fuzja Orlenu i Lotosu. NIK przyjrzy si\u0119 po\u0142\u0105czeniu sp\u00f3\u0142ek\" src=\"https://i.iplsc.com/fuzja-orlenu-i-lotosu-nik-przyjrzy-sie-polaczeniu-spolek/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017csza Izba Kontroli zajmie si\u0119 wnioskami i zapytaniami o przeprowadzenie dora\u017anej kontroli dotycz\u0105cej po\u0142\u0105czenia Orlenu i Lotosu. Inspektorzy przyjrz\u0105 si\u0119 m.in. procesowi negocjacji, jak i sprzeda\u017cy &quot;sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tkowych&quot; obu sp\u00f3\u0142ek. Szef NIK Marian Bana\u015b przywo\u0142a\u0142 opinie, zgodnie z kt\u00f3rymi przy tych ostatnich dzia\u0142aniach mog\u0142o doj\u015b\u0107 do nieprawid\u0142owo\u015bci - a to w konsekwencji podwy\u017cszy\u0142oby ceny paliw na stacjach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroclaw-awaria-sieci-cieplowniczej-czesc-miasta-bez-ogrzewan,nId,6489019", "title": "Wroc\u0142aw: Awaria sieci ciep\u0142owniczej. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta bez ogrzewania i ciep\u0142ej wody", "date_published": "2022-12-22 12:20:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroclaw-awaria-sieci-cieplowniczej-czesc-miasta-bez-ogrzewan,nId,6489019\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Awaria sieci ciep\u0142owniczej. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta bez ogrzewania i ciep\u0142ej wody\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-awaria-sieci-cieplowniczej-czesc-miasta-bez-ogrzewan/000GIWQLU2RMTA03-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy \u015ar\u00f3dmie\u015bcia oraz p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej cz\u0119\u015bci Wroc\u0142awia zostali pozbawieni ciep\u0142ej wody i ogrzewania - powiadomi\u0142a w czwartek firma Fortum. Trwaj\u0105 prace nad usuni\u0119ciem awarii sieci ciep\u0142owniczej przy ul. \u0141owieckiej. Jak przekazano, przywr\u00f3cenie dostaw ciep\u0142a nast\u0105pi do godz. 22. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zobaczyl-zaplakanego-pieciolatka-w-oknie-wezwal-policje,nId,6489023", "title": "Zobaczy\u0142 zap\u0142akanego pi\u0119ciolatka w oknie. Wezwa\u0142 policj\u0119", "date_published": "2022-12-22 12:14:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zobaczyl-zaplakanego-pieciolatka-w-oknie-wezwal-policje,nId,6489023\"><img align=\"left\" alt=\"Zobaczy\u0142 zap\u0142akanego pi\u0119ciolatka w oknie. Wezwa\u0142 policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zobaczyl-zaplakanego-pieciolatka-w-oknie-wezwal-policje/000GIWMM1QKNM60H-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec sta\u0142 zap\u0142akany w oknie - na ten widok zareagowa\u0142 przechodzie\u0144, kt\u00f3ry powiadomi\u0142 policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna obawia\u0142 si\u0119, \u017ce w mieszkaniu mog\u0142o sta\u0107 si\u0119 co\u015b z\u0142ego. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko by\u0142o pozostawione bez opieki doros\u0142ych. Na miejsce przybyli stra\u017cacy, kt\u00f3rzy do \u015brodka dostali si\u0119 przez uchylone okno. O sprawie zosta\u0142 powiadomiony s\u0105d rodzinny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemal-240-pozarow-w-ciagu-doby-strazacy-nie-wkladajmy-smiec,nId,6488894", "title": "Niemal 240 po\u017car\u00f3w w ci\u0105gu doby. Stra\u017cacy: Nie wk\u0142adajmy \u015bmieci do piec\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 11:37:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemal-240-pozarow-w-ciagu-doby-strazacy-nie-wkladajmy-smiec,nId,6488894\"><img align=\"left\" alt=\"Niemal 240 po\u017car\u00f3w w ci\u0105gu doby. Stra\u017cacy: Nie wk\u0142adajmy \u015bmieci do piec\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemal-240-pozarow-w-ciagu-doby-strazacy-nie-wkladajmy-smiec/000GIWFR2WFEPCNA-C321.jpg\" /></a>Prawie 240 po\u017car\u00f3w, przy kt\u00f3rych interweniowali stra\u017cacy, wybuch\u0142o ostatniej doby w Polsce. Zgin\u0119\u0142o w nich pi\u0119\u0107 os\u00f3b, a kilkana\u015bcie zosta\u0142o rannych. S\u0105 tak\u017ce kolejne ofiary zatru\u0107 tlenkiem w\u0119gla. W rozmowie z Interi\u0105 rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej przestrzeg\u0142, by unika\u0107 spalania w domach \u015bmieci lub innych rzeczy, kt\u00f3re do tego absolutnie nie s\u0142u\u017c\u0105. - W konsekwencji takich dzia\u0142a\u0144 zatykaj\u0105 si\u0119 przewody odprowadzaj\u0105ce spaliny, a ponadto takim &quot;opa\u0142em&quot; nie dogrzejemy domu - wyja\u015bni\u0142 bryg. Karol Kierzowski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-siergiej-szojgu-odwiedzil-jednostki-wojskowe-na-obszar,nId,6488972", "title": "Media: Siergiej Szojgu odwiedzi\u0142 jednostki wojskowe na obszarze \"specjalnej operacji\"", "date_published": "2022-12-22 11:36:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-siergiej-szojgu-odwiedzil-jednostki-wojskowe-na-obszar,nId,6488972\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Siergiej Szojgu odwiedzi\u0142 jednostki wojskowe na obszarze &quot;specjalnej operacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-siergiej-szojgu-odwiedzil-jednostki-wojskowe-na-obszar/000GIWGH52WGI6DD-C321.jpg\" /></a>Rosyjski minister obrony Siergiej Szojgu odwiedzi\u0142 jednostki wojskowe, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 na terenie &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; - powiadomi\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti. &quot;Na froncie Szojgu rozmawia\u0142 z \u017co\u0142nierzami i podzi\u0119kowa\u0142 za wzorowe wykonywanie dzia\u0142a\u0144&quot; - przekaza\u0142 resort w komunikacie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plan-erdogana-straszy-grecje-wodzi-zachod-za-nos-i-robi-inte,nId,6486754", "title": "Plan Erdogana. Straszy Grecj\u0119, wodzi Zach\u00f3d za nos i robi interesy z Putinem", "date_published": "2022-12-22 11:31:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plan-erdogana-straszy-grecje-wodzi-zachod-za-nos-i-robi-inte,nId,6486754\"><img align=\"left\" alt=\"Plan Erdogana. Straszy Grecj\u0119, wodzi Zach\u00f3d za nos i robi interesy z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/plan-erdogana-straszy-grecje-wodzi-zachod-za-nos-i-robi-inte/000GIW7FHUVSGSP6-C321.jpg\" /></a>Recep Tayyip Erdogan grozi Grecji rakietami Tajfun, wstrzymuje rozszerzenie NATO o Finlandi\u0119 i Szwecj\u0119, oferuje mediacje przyw\u00f3dcom Rosji i Ukrainy, robi interesy z W\u0142adimirem Putinem. Na to wszystko nak\u0142ada si\u0119 ogromny kryzys gospodarczy w Turcji, gdzie inflacja przekracza 80 proc. Wyja\u015bniamy, co kryje si\u0119 za polityk\u0105 prezydenta Turcji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-beda-wygladaly-rachunki-za-gaz-w-2023-roku-kto-dostanie-,nId,6486986", "title": "Tak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y rachunki za gaz w 2023 roku. Kto dostanie dodatek do gazu?", "date_published": "2022-12-22 11:25:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-beda-wygladaly-rachunki-za-gaz-w-2023-roku-kto-dostanie-,nId,6486986\"><img align=\"left\" alt=\"Tak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y rachunki za gaz w 2023 roku. Kto dostanie dodatek do gazu?\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-beda-wygladaly-rachunki-za-gaz-w-2023-roku-kto-dostanie/000GISBERU1JOSXD-C321.jpg\" /></a>Ustawa o ochronie odbiorc\u00f3w paliw gazowych doczeka\u0142a si\u0119 podpisu prezydenta Andrzeja Dudy. Wiemy ju\u017c, jaka b\u0119dzie maksymalna cena gazu. Najubo\u017csi b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 tak\u017ce ze specjalnego &quot;dodatku do gazu&quot;. Jak mocno wzrosn\u0105 nasze rachunki za gaz w 2023 roku? Jakie warunki nale\u017cy spe\u0142ni\u0107, aby otrzyma\u0107 dofinansowanie? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-swieta-last-minute-w-oszczednym-wydaniu-gdzie-najlepiej-jech,nId,6488922", "title": "\u015awi\u0119ta last minute w oszcz\u0119dnym wydaniu. Gdzie najlepiej jecha\u0107?", "date_published": "2022-12-22 11:16:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-swieta-last-minute-w-oszczednym-wydaniu-gdzie-najlepiej-jech,nId,6488922\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta last minute w oszcz\u0119dnym wydaniu. Gdzie najlepiej jecha\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-last-minute-w-oszczednym-wydaniu-gdzie-najlepiej-jech/000GIWB1P38WWVMK-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia tuz tu\u017c, a razem z nimi d\u0142ugo wyczekiwany moment wytchnienia. Wielu ten czas chce sp\u0119dzi\u0107 z najbli\u017cszymi w rodzinnych miejscowo\u015bciach. Inni jednak marz\u0105 o tym, aby skorzysta\u0107 z urlopu i wyjecha\u0107 w urokliwe \u015bwi\u0105teczne miejsca za granic\u0119. Nikt nie chce jednak wyda\u0107 fortuny. Je\u015bli szukasz pi\u0119knej zimowej scenerii, magicznych \u015bwi\u0105tecznych rynk\u00f3w z grzanym winem albo pragniesz wyjecha\u0107 do cieplejszych miejsc i skorzysta\u0107 z grudniowego s\u0142o\u0144ca, ta nasza lista mniej popularnych miejsc w Europie na oszcz\u0119dny wyjazd jest dla...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oznaki-alzheimera-u-delfinow-nowe-odkrycie-naukowcow,nId,6488960", "title": "Oznaki Alzheimera u delfin\u00f3w? Nowe odkrycie naukowc\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 11:14:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oznaki-alzheimera-u-delfinow-nowe-odkrycie-naukowcow,nId,6488960\"><img align=\"left\" alt=\"Oznaki Alzheimera u delfin\u00f3w? Nowe odkrycie naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oznaki-alzheimera-u-delfinow-nowe-odkrycie-naukowcow/000GIVYZI55DET2S-C321.jpg\" /></a>Naukowcy dokonali zaskakuj\u0105cego odkrycia. Po przebadaniu m\u00f3zg\u00f3w zmar\u0142ych delfin\u00f3w stwierdzono, \u017ce wykazuj\u0105 one cechy charakterystyczne dla choroby Alzheimera, na kt\u00f3r\u0105 cierpi\u0105 ludzie. Odkrycie mo\u017ce by\u0107 rozwi\u0105zaniem teorii tzw. &quot;chorego przyw\u00f3dcy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-na-lotniskowcu-w-murmansku-ewakuowano-20-osob,nId,6488943", "title": "Rosja: Po\u017car na lotniskowcu w Murma\u0144sku. Ewakuowano 20 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-22 10:54:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-na-lotniskowcu-w-murmansku-ewakuowano-20-osob,nId,6488943\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Po\u017car na lotniskowcu w Murma\u0144sku. Ewakuowano 20 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pozar-na-lotniskowcu-w-murmansku-ewakuowano-20-osob/000GIW80R9072QH7-C321.jpg\" /></a>Kolejny po\u017car w Rosji - tym razem, jak podaj\u0105 rosyjskie media - zapali\u0142 si\u0119 lotniskowiec Admira\u0142 Kuzniecow w Murma\u0144sku. W wyniku po\u017caru nikt nie ucierpia\u0142, a z okr\u0119tu zosta\u0142o ewakuowanych 20 os\u00f3b. Agencja TASS poda\u0142a, \u017ce &quot;\u017ar\u00f3d\u0142o ognia znajdowa\u0142o si\u0119 w miejscu, gdzie s\u0105 kabiny, na lewej burcie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-maea-w-moskwie-rosatom-komentuje-spotkanie-ws-zap,nId,6488924", "title": "Rosja: Szef MAEA w Moskwie. Rosatom komentuje spotkanie ws. Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "date_published": "2022-12-22 10:52:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-maea-w-moskwie-rosatom-komentuje-spotkanie-ws-zap,nId,6488924\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Szef MAEA w Moskwie. Rosatom komentuje spotkanie ws. Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szef-maea-w-moskwie-rosatom-komentuje-spotkanie-ws-zap/000GIWAW8VQ4DHCA-C321.jpg\" /></a>W Moskwie odby\u0142y si\u0119 konsultacje mi\u0119dzy delegacj\u0105 rosyjsk\u0105 a delegacj\u0105 MAEA w sprawie wsp\u00f3lnych prac, kt\u00f3re maj\u0105 na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - powiadomi\u0142 rosyjski koncern Rosatom w czwartek. Jak przekazano, konsultacje b\u0119d\u0105 kontynuowane. &quot;Obie strony przyj\u0119\u0142y rozmow\u0119 jako merytoryczn\u0105, po\u017cyteczn\u0105 oraz szczer\u0105&quot; - oceniono w komunikacie Rosatomu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-general-szymczyk-w-pracy-odebral-swiatlo-pokoju-od-harcerzy,nId,6488938", "title": "Genera\u0142 Szymczyk w pracy. Odebra\u0142 \u015awiat\u0142o Pokoju od harcerzy", "date_published": "2022-12-22 10:49:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-general-szymczyk-w-pracy-odebral-swiatlo-pokoju-od-harcerzy,nId,6488938\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Szymczyk w pracy. Odebra\u0142 \u015awiat\u0142o Pokoju od harcerzy\" src=\"https://i.iplsc.com/general-szymczyk-w-pracy-odebral-swiatlo-pokoju-od-harcerzy/000GIW7H0HEM0195-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk najwidoczniej wr\u00f3ci\u0142 do pracy po zesz\u0142otygodniowym wybuchu granatnika w jego gabinecie. W \u015brod\u0119 spotka\u0142 si\u0119 z harcerzami i odebra\u0142 Betlejemskie \u015awiat\u0142o Pokoju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobrysci-skarza-sie-na-media-publiczne-poslanka-pis-kurski-,nId,6488909", "title": "Ziobry\u015bci skar\u017c\u0105 si\u0119 na media publiczne. Pos\u0142anka PiS: Kurski ich rozpieszcza\u0142", "date_published": "2022-12-22 10:42:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobrysci-skarza-sie-na-media-publiczne-poslanka-pis-kurski-,nId,6488909\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobry\u015bci skar\u017c\u0105 si\u0119 na media publiczne. Pos\u0142anka PiS: Kurski ich rozpieszcza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobrysci-skarza-sie-na-media-publiczne-poslanka-pis-kurski/000GIW4UILGJBXTA-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie w sprawie &quot;ignorowania&quot; Solidarnej Polski w mediach publicznych. Pos\u0142owie PiS nie spodziewaj\u0105 si\u0119 jednak sensacyjnych decyzji: - Politycy zawsze maj\u0105 niedosyt obecno\u015bci w mediach, a Solidarna Polska by\u0142a rozpieszczona przez Jacka Kurskiego - m\u00f3wi Interii Joanna Lichocka z Rady Medi\u00f3w Narodowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-system-patriot-dla-ukrainy-kreml-reaguje,nId,6488900", "title": "Ameryka\u0144ski system Patriot dla Ukrainy. Kreml reaguje", "date_published": "2022-12-22 10:11:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-system-patriot-dla-ukrainy-kreml-reaguje,nId,6488900\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski system Patriot dla Ukrainy. Kreml reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-system-patriot-dla-ukrainy-kreml-reaguje/000GIW6DMY17YAJT-C321.jpg\" /></a>- Przekazanie Ukrainie systemu Patriot przez USA ani nie przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania konfliktu, ani nie uniemo\u017cliwi Rosji osi\u0105gni\u0119cie jej cel\u00f3w - powiedzia\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. To oficjalne stanowisko w\u0142adz Rosji po decyzji administracji Joe Bidena i wizycie Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najlepsza-metoda-na-mniejsze-rachunki-mozesz-dostac-wiecej-p,nId,6470332", "title": "Najlepsza metoda na mniejsze rachunki. Mo\u017cesz dosta\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy w ramach dop\u0142at", "date_published": "2022-12-22 09:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najlepsza-metoda-na-mniejsze-rachunki-mozesz-dostac-wiecej-p,nId,6470332\"><img align=\"left\" alt=\"Najlepsza metoda na mniejsze rachunki. Mo\u017cesz dosta\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy w ramach dop\u0142at\" src=\"https://i.iplsc.com/najlepsza-metoda-na-mniejsze-rachunki-mozesz-dostac-wiecej-p/000GHCK7EIC5Q91G-C321.jpg\" /></a>Od 1 grudnia premia termomodernizacyjna wzros\u0142a z 16 proc. do 26 proc. koszt\u00f3w inwestycji. Ustawowe zwi\u0119kszenie finansowania jest odpowiedzi\u0105 na trwaj\u0105cy kryzys energetyczny. Rosn\u0105ce ceny pr\u0105du i gazu zmuszaj\u0105 do szukania oszcz\u0119dno\u015bci. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w to najlepsza metoda na zmniejszenie wysoko\u015bci op\u0142at. Je\u017celi termomodernizacja b\u0119dzie po\u0142\u0105czona z inwestycj\u0105 w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (OZE), premia wyniesie a\u017c 31 proc. koszt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-elk-cialo-pacjenta-znaleziono-przed-szpitalem,nId,6488848", "title": "E\u0142k: Cia\u0142o pacjenta znaleziono przed szpitalem", "date_published": "2022-12-22 09:21:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-elk-cialo-pacjenta-znaleziono-przed-szpitalem,nId,6488848\"><img align=\"left\" alt=\"E\u0142k: Cia\u0142o pacjenta znaleziono przed szpitalem\" src=\"https://i.iplsc.com/elk-cialo-pacjenta-znaleziono-przed-szpitalem/000GIVVWIHUVSEM0-C321.jpg\" /></a>W E\u0142ku przed jednym ze szpitali znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Jak si\u0119 okazuje to 73-letni pacjent, kt\u00f3ry wcze\u015bniej w plac\u00f3wce przechodzi\u0142 operacj\u0119. Cia\u0142o znaleziono oko\u0142o 300 metr\u00f3w od szpitala. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 w pi\u017camie, bez but\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-lech-kuropatwinski-byl-nastepca-andrzeja-leppera,nId,6488839", "title": "Nie \u017cyje Lech Kuropatwi\u0144ski. By\u0142 nast\u0119pc\u0105 Andrzeja Leppera", "date_published": "2022-12-22 09:09:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-lech-kuropatwinski-byl-nastepca-andrzeja-leppera,nId,6488839\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Lech Kuropatwi\u0144ski. By\u0142 nast\u0119pc\u0105 Andrzeja Leppera\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-lech-kuropatwinski-byl-nastepca-andrzeja-leppera/000GIVUZF4CBNAJR-C321.jpg\" /></a>W wieku 75 lat zmar\u0142 Lech Kuropatwi\u0144ski, kt\u00f3ry kierowa\u0142 parti\u0105 Samoobrona po \u015bmierci Andrzeja Leppera. W latach dwutysi\u0119cznych by\u0142 pos\u0142em na Sejm RP, zajmowa\u0142 si\u0119 te\u017c prowadzeniem masarni i dzia\u0142alno\u015bci\u0105 samorz\u0105dow\u0105. Jak przekaza\u0142 rolniczy zwi\u0105zek zawodowy, Kuropatwi\u0144ski ci\u0119\u017cko chorowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-14-latek-byl-wieziony-w-rosyjskiej-katowni-nie-obcho,nId,6488817", "title": "Ukraina: 14-latek by\u0142 wi\u0119ziony w rosyjskiej katowni. \"Nie obchodzi\u0142o ich czy prze\u017cyjesz\"", "date_published": "2022-12-22 09:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-14-latek-byl-wieziony-w-rosyjskiej-katowni-nie-obcho,nId,6488817\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: 14-latek by\u0142 wi\u0119ziony w rosyjskiej katowni. &quot;Nie obchodzi\u0142o ich czy prze\u017cyjesz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-14-latek-byl-wieziony-w-rosyjskiej-katowni-nie-obcho/000GIVPWBHFQEQMU-C321.jpg\" /></a>Rosjanie grali w rosyjsk\u0105 ruletk\u0119, torturowali pr\u0105dem, podwieszali. Kiedy kto\u015b mia\u0142 atak serca podczas podwieszania po prostu go \u015bci\u0105gali i wrzucali do celi. Nie obchodzi\u0142o ich czy prze\u017cyjesz - m\u00f3wi\u0142 14-letni Witalij, kt\u00f3ry zosta\u0142 porwany przez okupant\u00f3w w obwodzie cherso\u0144skim. Ch\u0142opiec w katowni prowadzonej przez Rosjan sp\u0119dzi\u0142 dziesi\u0119\u0107 dni. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-zimy-w-rosji-deski-snowboardowe-na-ulicach-wladywostoku,nId,6488826", "title": "Atak zimy w Rosji. Deski snowboardowe na ulicach W\u0142adywostoku", "date_published": "2022-12-22 08:51:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-zimy-w-rosji-deski-snowboardowe-na-ulicach-wladywostoku,nId,6488826\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy w Rosji. Deski snowboardowe na ulicach W\u0142adywostoku\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-w-rosji-deski-snowboardowe-na-ulicach-wladywostoku/000GIVUF1KQ1XNE4-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zmagaj\u0105 si\u0119 z pogod\u0105 i atakiem zimy. We W\u0142adywostoku komunikacja jest sparali\u017cowana, a cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w po ulicach porusza si\u0119 korzystaj\u0105c z desek snowboardowych lub skuter\u00f3w \u015bnie\u017cnych. W Moskwie natomiast drogi i chodniki s\u0105 tak oblodzone, \u017ce jak pisze Izwiestia - &quot;mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 \u0142y\u017cwy, \u017ceby dosta\u0107 si\u0119 do pracy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maslo-ser-kapusta-fala-kradziezy-w-polskich-sklepach,nId,6486969", "title": "Mas\u0142o, ser, kapusta. Fala kradzie\u017cy w polskich sklepach", "date_published": "2022-12-22 08:11:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maslo-ser-kapusta-fala-kradziezy-w-polskich-sklepach,nId,6486969\"><img align=\"left\" alt=\"Mas\u0142o, ser, kapusta. Fala kradzie\u017cy w polskich sklepach\" src=\"https://i.iplsc.com/maslo-ser-kapusta-fala-kradziezy-w-polskich-sklepach/000GISFWVY60GDG8-C321.jpg\" /></a>Od stycznia do pa\u017adziernika w Polsce dokonano prawie 30 proc. wi\u0119cej kradzie\u017cy ni\u017c w analogicznym okresie w ubieg\u0142ym roku. Z\u0142odzieje \u0142asili si\u0119 na alkohol, elektronik\u0119 i wyroby tytoniowe. Przed \u015bwi\u0119tami kradn\u0105 tak\u017ce atrakcyjnie zapakowane towary i podstawowe, dro\u017csze produkty, takie jak mas\u0142o czy ser. W Tomaszowie Mazowieckim (woj. \u0142\u00f3dzkie) grupa m\u0119\u017cczyzn postanowi\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 jeszcze dalej dalej i ukra\u015b\u0107\u2026 beczki z kiszon\u0105 kapust\u0105 i og\u00f3rkami. Interia zapyta\u0142a ekspert\u00f3w i przedstawicieli du\u017cych sieci handlowych, czy faktycznie zauwa\u017cyli nasilon\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-rosyjscy-rezerwisci-sa-szkoleni-przez-bialorus,nId,6488803", "title": "Brytyjski MON: Rosyjscy rezerwi\u015bci s\u0105 szkoleni przez bia\u0142oruskich instruktor\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 08:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-rosyjscy-rezerwisci-sa-szkoleni-przez-bialorus,nId,6488803\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski MON: Rosyjscy rezerwi\u015bci s\u0105 szkoleni przez bia\u0142oruskich instruktor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-mon-rosyjscy-rezerwisci-sa-szkoleni-przez-bialorus/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Nowo zmobilizowani rezerwi\u015bci s\u0105 szkoleni przez bia\u0142oruskich instruktor\u00f3w - powodem jest niewystarczaj\u0105ca liczba rosyjskich instruktor\u00f3w wojskowych. Jak przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony, \u015bwiadczy to o przeci\u0105\u017ceniu rosyjskiego systemu wojskowego. W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do spotkania Putina z \u0141ukaszenk\u0105, podczas kt\u00f3rego dyktatorzy rozmawiali o gospodarce, bezpiecze\u0144stwie i &quot;jednolitej przestrzeni obronnej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-slupsk-ewakuacja-stacji-benzynowej-klient-zauwazyl-przedmiot,nId,6488791", "title": "S\u0142upsk: Ewakuacja stacji benzynowej. Klient zauwa\u017cy\u0142 przedmiot podobny do granatu", "date_published": "2022-12-22 07:51:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-slupsk-ewakuacja-stacji-benzynowej-klient-zauwazyl-przedmiot,nId,6488791\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142upsk: Ewakuacja stacji benzynowej. Klient zauwa\u017cy\u0142 przedmiot podobny do granatu\" src=\"https://i.iplsc.com/slupsk-ewakuacja-stacji-benzynowej-klient-zauwazyl-przedmiot/000D96DKF8UKD5NU-C321.jpg\" /></a>Akcja s\u0142u\u017cb na stacji benzynowej w S\u0142upsku. Klient w budynku przy dystrybutorach zauwa\u017cy\u0142 potencjalnie niebezpieczn\u0105 rzecz, podobn\u0105 do granatu. W drodze na miejsce s\u0105 pirotechnicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-skradziono-ciagnik-wlasciciel-odsniezal-nim-osiedla,nId,6488762", "title": "Krak\u00f3w: Skradziono ci\u0105gnik. W\u0142a\u015bciciel od\u015bnie\u017ca\u0142 nim osiedla", "date_published": "2022-12-22 07:49:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-skradziono-ciagnik-wlasciciel-odsniezal-nim-osiedla,nId,6488762\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Skradziono ci\u0105gnik. W\u0142a\u015bciciel od\u015bnie\u017ca\u0142 nim osiedla\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-skradziono-ciagnik-wlasciciel-odsniezal-nim-osiedla/000GIVCQIP0XMF8V-C321.jpg\" /></a>W Krakowie na ulicy Chmielniec dosz\u0142o do kradzie\u017cy ci\u0105gnika razem z p\u0142ugiem i piaskark\u0105. W poszukiwania skradzionego mienia zaanga\u017cowali si\u0119 policjanci, a w\u0142a\u015bciciel za odnalezienie ci\u0105gnika, kt\u00f3rego u\u017cywa\u0142 do od\u015bnie\u017cania osiedla wyznaczy\u0142 nagrod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marian-banas-panstwowe-finanse-sa-w-bardzo-niepokojacym-stan,nId,6488759", "title": "Marian Bana\u015b: Pa\u0144stwowe finanse s\u0105 w bardzo niepokoj\u0105cym stanie", "date_published": "2022-12-22 07:22:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marian-banas-panstwowe-finanse-sa-w-bardzo-niepokojacym-stan,nId,6488759\"><img align=\"left\" alt=\"Marian Bana\u015b: Pa\u0144stwowe finanse s\u0105 w bardzo niepokoj\u0105cym stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/marian-banas-panstwowe-finanse-sa-w-bardzo-niepokojacym-stan/000GIVE89XVLCXQU-C321.jpg\" /></a>- Idziemy \u015bcie\u017ck\u0105, kt\u00f3ra doprowadzi w nied\u0142ugim czasie do powa\u017cnego kryzysu finansowego i gospodarczego - ostrzeg\u0142 prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b. Przypomnia\u0142, \u017ce 262 miliardy z\u0142otych w zesz\u0142ym roku wydano poza kontrol\u0105 parlamentu. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o problemach z bezpiecze\u0144stwem energetycznym Polski i &quot;zacofaniu&quot; pod wzgl\u0119dem rozwoju OZE. Uzna\u0142 te\u017c, \u017ce - w jego odczuciu - NIK powinna skontrolowa\u0107 umow\u0119 fuzji Orlenu z Lotosem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-ocenia-decyzje-usa-o-patriotach-dla-ukrainy-mielis,nId,6488770", "title": "B\u0142aszczak ocenia decyzj\u0119 USA o Patriotach dla Ukrainy. \"Mieli\u015bmy racj\u0119\"", "date_published": "2022-12-22 07:20:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-ocenia-decyzje-usa-o-patriotach-dla-ukrainy-mielis,nId,6488770\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak ocenia decyzj\u0119 USA o Patriotach dla Ukrainy. &quot;Mieli\u015bmy racj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-ocenia-decyzje-usa-o-patriotach-dla-ukrainy-mielis/000GIVHPJ66FN018-C321.jpg\" /></a>Wicepremier Mariusz B\u0142aszczak skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych o przekazaniu Ukrainie systemu Patriot. - To bardzo dobra decyzja, kt\u00f3ra pozwoli Ukrainie skutecznie broni\u0107 si\u0119 przed atakami terrorystycznymi - podkre\u015bli\u0142 polityk PiS. Doda\u0142, \u017ce jego partia &quot;po raz kolejny mia\u0142a racj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wychodzil-z-13-miesiecznym-dzieckiem-na-spacer-uderzyla-go-b,nId,6488754", "title": "Wychodzi\u0142 z 13-miesi\u0119cznym dzieckiem na spacer. Uderzy\u0142a go bry\u0142a lodu", "date_published": "2022-12-22 07:03:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wychodzil-z-13-miesiecznym-dzieckiem-na-spacer-uderzyla-go-b,nId,6488754\"><img align=\"left\" alt=\"Wychodzi\u0142 z 13-miesi\u0119cznym dzieckiem na spacer. Uderzy\u0142a go bry\u0142a lodu\" src=\"https://i.iplsc.com/wychodzil-z-13-miesiecznym-dzieckiem-na-spacer-uderzyla-go-b/000GIVC4AUC71HFO-C321.jpg\" /></a>Po zamieciach \u015bnie\u017cnych i go\u0142oledzi przyszed\u0142 czas na odwil\u017c, co skutkuje tym, \u017ce przechodzenie pod dachami staje si\u0119 niebezpieczne. W Cz\u0119stochowie m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wychodzi\u0142 z bloku z 13-miesi\u0119cznym dzieckiem na spacer zosta\u0142 uderzony spadaj\u0105c\u0105 bry\u0142\u0105 lodu. Zar\u00f3wno 34-latek, jak i dziecko trafili do szpitala z urazami g\u0142owy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-siergiej-szojgu-zapowiedzial-zwiekszenie-liczby-zolnie,nId,6488735", "title": "Rosja: Siergiej Szojgu zapowiedzia\u0142 zwi\u0119kszenie liczby \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-22 06:46:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-siergiej-szojgu-zapowiedzial-zwiekszenie-liczby-zolnie,nId,6488735\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Siergiej Szojgu zapowiedzia\u0142 zwi\u0119kszenie liczby \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-siergiej-szojgu-zapowiedzial-zwiekszenie-liczby-zolnie/000GIVAEY88FIAWO-C321.jpg\" /></a>Minister Obrony Federacji Rosyjskiej Siergiej Szojgu wezwa\u0142 do zwi\u0119kszenia liczby \u017co\u0142nierzy kontraktowych w si\u0142ach zbrojnych do 521 tysi\u0119cy do ko\u0144ca 2023 roku - przekaza\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti. M\u00f3wi\u0105c o planach Rosji na przysz\u0142y rok minister obrony zapowiedzia\u0142, \u017ce ca\u0142a armia ma liczy\u0107 \u0142\u0105cznie 1,5 miliona \u017co\u0142nierzy. Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie, si\u0142y rosyjskie straci\u0142y blisko 100 tys. \u017co\u0142nierzy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolpracownik-putina-zostal-ranny-w-doniecku-swietowal-urod,nId,6488741", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracownik Putina zosta\u0142 ranny w Doniecku. \u015awi\u0119towa\u0142 urodziny", "date_published": "2022-12-22 06:43:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolpracownik-putina-zostal-ranny-w-doniecku-swietowal-urod,nId,6488741\"><img align=\"left\" alt=\"Wsp\u00f3\u0142pracownik Putina zosta\u0142 ranny w Doniecku. \u015awi\u0119towa\u0142 urodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/wspolpracownik-putina-zostal-ranny-w-doniecku-swietowal-urod/000GIVB5WSB73U0G-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Rogozin to by\u0142y wicepremier Rosji, by\u0142y szef Roskosmosu, bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Putina i znany propagandzista. Kiedy w Doniecku \u015bwi\u0119towa\u0142 swoje urodziny, dosz\u0142o do ostrza\u0142u lokalu, w kt\u00f3rym si\u0119 bawi\u0142. Od\u0142amki min\u0119\u0142y o centymetr jego kr\u0119gos\u0142up, jeden z nich trafi\u0142 w po\u015bladek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-samodzielny-start-ziobry-niewielkie-szanse-na-wejscie,nId,6488733", "title": "Sonda\u017c: Samodzielny start Ziobry. Niewielkie szanse na wej\u015bcie do Sejmu", "date_published": "2022-12-22 06:20:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-samodzielny-start-ziobry-niewielkie-szanse-na-wejscie,nId,6488733\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Samodzielny start Ziobry. Niewielkie szanse na wej\u015bcie do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-samodzielny-start-ziobry-niewielkie-szanse-na-wejscie/000GIVA2PWHMQV52-C321.jpg\" /></a>Gdyby partie tworz\u0105ce Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 wystartowa\u0142y w wyborach osobno, 6 proc. elektoratu koalicji odda\u0142oby sw\u00f3j g\u0142os na Zbigniewa Ziobr\u0119. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyborc\u00f3w jest wierna Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-zadano-gleboka-rane-indie-i-chiny-jej-nie-ulecza,nId,6486938", "title": "Rosji zadano g\u0142\u0119bok\u0105 ran\u0119. Indie i Chiny jej nie ulecz\u0105", "date_published": "2022-12-22 05:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-zadano-gleboka-rane-indie-i-chiny-jej-nie-ulecza,nId,6486938\"><img align=\"left\" alt=\"Rosji zadano g\u0142\u0119bok\u0105 ran\u0119. Indie i Chiny jej nie ulecz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosji-zadano-gleboka-rane-indie-i-chiny-jej-nie-ulecza/000GIRCWSLMCVC2B-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: sankcje przynosz\u0105 efekty. - Cho\u0107 nie dosz\u0142o do rozpadu gospodarki, to sankcje i wojna zada\u0142y Rosji g\u0142\u0119bok\u0105 ran\u0119, kt\u00f3ra nie chce si\u0119 goi\u0107, co wi\u0119cej, wda\u0142a si\u0119 w ni\u0105 gangrena. Kiedy \u015bwiat idzie gospodarczo naprz\u00f3d, Rosja si\u0119 cofa - ocenia ekonomista Tomasz Makarewicz. Samym Rosjanom \u017cyje si\u0119 coraz gorzej. Szybko ubo\u017cej\u0105 i pij\u0105 wyra\u017anie wi\u0119cej ni\u017c dotychczas. Tymczasem w grudniu UE wymierzy\u0142a kolejny dotkliwy cios. A na tym nie koniec.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-piatku-przerwa-swiateczna-niedlugo-po-niej-rozpoczynaja-s,nId,6488723", "title": "Od pi\u0105tku przerwa \u015bwi\u0105teczna. Nied\u0142ugo po niej rozpoczynaj\u0105 si\u0119 ferie", "date_published": "2022-12-22 05:44:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-piatku-przerwa-swiateczna-niedlugo-po-niej-rozpoczynaja-s,nId,6488723\"><img align=\"left\" alt=\"Od pi\u0105tku przerwa \u015bwi\u0105teczna. Nied\u0142ugo po niej rozpoczynaj\u0105 si\u0119 ferie\" src=\"https://i.iplsc.com/od-piatku-przerwa-swiateczna-niedlugo-po-niej-rozpoczynaja-s/000B1Z7ZQ8VR9WTE-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek 23 grudnia rozpoczyna si\u0119 Bo\u017conarodzeniowa przerwa \u015bwi\u0105teczna i potrwa do 1 stycznia. Nie wszyscy uczniowie b\u0119d\u0105 musieli d\u0142ugo czeka\u0107 na kolejne dni wolne - od 14 stycznia zaczynaj\u0105 si\u0119 ferie zimowe. Kt\u00f3re wojew\u00f3dztwa rozpoczynaj\u0105 dwutygodniow\u0105 przerw\u0119 jako pierwsze?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-wojna-wchodzi-w-no,nId,6488716", "title": "Wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA. Media: Wojna wchodzi w now\u0105 faz\u0119", "date_published": "2022-12-22 05:33:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-wojna-wchodzi-w-no,nId,6488716\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA. Media: Wojna wchodzi w now\u0105 faz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-wojna-wchodzi-w-no/000GIV6FJGN0013G-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 w trzechsetny dzie\u0144 agresji Putina na Ukrain\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w USA. Pierwsz\u0105 zagraniczn\u0105 podr\u00f3\u017c prezydenta Ukrainy szeroko komentowano w mediach. Gudrun Engel, korespondentka niemieckiej telewizji publicznej ARD w Waszyngtonie, nazwa\u0142a wizyt\u0119 aktem desperacji. W\u0142oska agencja Ansa, oceni\u0142a natomiast, \u017ce przybycie do Stan\u00f3w wyznacza now\u0105 faz\u0119 wojny i wzmacnia sojusz Kijowa z USA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cieplo-przed-swietami-prognoza-pogody-na-22-i-23-grudnia,nId,6488719", "title": "Ciep\u0142o przed \u015bwi\u0119tami. Prognoza pogody na 22 i 23 grudnia", "date_published": "2022-12-22 05:25:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cieplo-przed-swietami-prognoza-pogody-na-22-i-23-grudnia,nId,6488719\"><img align=\"left\" alt=\"Ciep\u0142o przed \u015bwi\u0119tami. Prognoza pogody na 22 i 23 grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/cieplo-przed-swietami-prognoza-pogody-na-22-i-23-grudnia/000GIV83GEN5Q94R-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed Bo\u017cym Narodzeniem mrozy odpuszcz\u0105, a padaj\u0105cy \u015bnieg niemal w ca\u0142ym kraju zast\u0105pi\u0105 opady deszczu. W czwartek nadal b\u0119dzie pochmurnie, deszczowo i z temperatur\u0105 na plusie. Jak ustali\u0142 IMGW, wi\u0119ksze przeja\u015bnienia spodziewane s\u0105 wy\u0142\u0105cznie na po\u0142udniu Polski. Jedynie w wysokich partiach Tatr mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 s\u0142abe opady \u015bniegu. S\u0142upki rt\u0119ci nie spadn\u0105 poni\u017cej zera r\u00f3wnie\u017c w pi\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politolodzy-oceniaja-czas-nie-dziala-na-korzysc-ukrainy,nId,6488718", "title": "Politolodzy oceniaj\u0105: Czas nie dzia\u0142a na korzy\u015b\u0107 Ukrainy", "date_published": "2022-12-22 05:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politolodzy-oceniaja-czas-nie-dziala-na-korzysc-ukrainy,nId,6488718\"><img align=\"left\" alt=\"Politolodzy oceniaj\u0105: Czas nie dzia\u0142a na korzy\u015b\u0107 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/politolodzy-oceniaja-czas-nie-dziala-na-korzysc-ukrainy/000GIV6S77FKIW0C-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119ta w \u015brod\u0119 wizyta prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA s\u0142u\u017cy szybkiemu osi\u0105gni\u0119ciu przez Kij\u00f3w wsparcia dodatkowych \u015brodk\u00f3w finansowych i uzbrojenia ze strony ameryka\u0144skiej - twierdz\u0105 portugalscy politolodzy z Uniwersytetu Nowego w Lizbonie Jose Teixeira Fernandes i Felipe Pathe Duarte. Co wi\u0119cej, zak\u0142adaj\u0105, \u017ce eskalacja napi\u0119cia pomi\u0119dzy Chinami a Tajwanem by\u0142aby korzystna dla Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220610", "title": "Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-22 04:33:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220610\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIV5K6VVTGTSK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220709", "title": "Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-22 04:33:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220709\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIV5K6VVTGTSK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220749", "title": "Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-22 04:33:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3531,akt,220749\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 302. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-302-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIV5K6VVTGTSK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-naklada-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrainy,nId,6487393", "title": "USA nak\u0142ada sankcje na Grup\u0119 Wagnera. \"To wsparcie dla Ukrainy\"", "date_published": "2022-12-22 00:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-naklada-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrainy,nId,6487393\"><img align=\"left\" alt=\"USA nak\u0142ada sankcje na Grup\u0119 Wagnera. &quot;To wsparcie dla Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-naklada-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrainy/000GAWKD6KC2BDWH-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone zaostrzaj\u0105 sankcje wobec Grupy Wagnera - przekaza\u0142 podsekretarz handlu ds. przemys\u0142u i bezpiecze\u0144stwa Alan Estevez, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Najemnicza armia, z kt\u00f3rej us\u0142ug korzysta Kreml, b\u0119dzie mia\u0142a ograniczony dost\u0119p do ameryka\u0144skiej technologii, wyprodukowanej w dowolnym miejscu na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-nakladaja-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrai,nId,6487393", "title": "USA nak\u0142adaj\u0105 sankcje na Grup\u0119 Wagnera. \"To wsparcie dla Ukrainy\"", "date_published": "2022-12-22 00:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-nakladaja-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrai,nId,6487393\"><img align=\"left\" alt=\"USA nak\u0142adaj\u0105 sankcje na Grup\u0119 Wagnera. &quot;To wsparcie dla Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nakladaja-sankcje-na-grupe-wagnera-to-wsparcie-dla-ukrai/000GAWKD6KC2BDWH-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone zaostrzaj\u0105 sankcje wobec Grupy Wagnera - przekaza\u0142 podsekretarz handlu ds. przemys\u0142u i bezpiecze\u0144stwa Alan Estevez, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Najemnicza armia, z kt\u00f3rej us\u0142ug korzysta Kreml, b\u0119dzie mia\u0142a ograniczony dost\u0119p do ameryka\u0144skiej technologii, wyprodukowanej w dowolnym miejscu na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-przemowienie-zelenskiego-w-kongresie,nId,6487391", "title": "Trwa przem\u00f3wienie Ze\u0142enskiego w Kongresie", "date_published": "2022-12-22 00:26:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-przemowienie-zelenskiego-w-kongresie,nId,6487391\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa przem\u00f3wienie Ze\u0142enskiego w Kongresie\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-przemowienie-zelenskiego-w-kongresie/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Ukraina si\u0119 nie podda\u0142a, Ukraina \u017cyje i ma si\u0119 dobrze - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim przem\u00f3wieniu przed ameryka\u0144skim Kongresem. Pokonali\u015bmy Rosj\u0119 w walce o ludzkie umys\u0142y i to daje nam ogromn\u0105 odwag\u0119, a Amerykanie s\u0105 te\u017c cz\u0119\u015bci\u0105 tego wielkiego zwyci\u0119stwa, poniewa\u017c wezwali\u015bcie ca\u0142y \u015bwiat do obrony naszych warto\u015bci. Rosyjska tyrania straci\u0142a nad nami kontrol\u0119 - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-w-przyszlym-roku-zobaczymy-pu,nId,6487391", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Kongresie: W przysz\u0142ym roku zobaczymy punkt zwrotny", "date_published": "2022-12-22 00:26:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-w-kongresie-w-przyszlym-roku-zobaczymy-pu,nId,6487391\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Kongresie: W przysz\u0142ym roku zobaczymy punkt zwrotny\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-w-kongresie-w-przyszlym-roku-zobaczymy-pu/000GIUQ5BNF6LGI9-C321.jpg\" /></a>- Ukraina si\u0119 nie podda\u0142a, Ukraina \u017cyje i ma si\u0119 dobrze - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przed ameryka\u0144skim Kongresem. - Pokonali\u015bmy Rosj\u0119 w walce o ludzkie umys\u0142y i to daje nam ogromn\u0105 odwag\u0119, a Amerykanie s\u0105 te\u017c cz\u0119\u015bci\u0105 tego wielkiego zwyci\u0119stwa, poniewa\u017c wezwali\u015bcie ca\u0142y \u015bwiat do obrony naszych warto\u015bci. Rosyjska tyrania straci\u0142a nad nami kontrol\u0119 - podkre\u015bli\u0142. Ze\u0142enski zapowiedzia\u0142, \u017ce &quot;w przysz\u0142ym roku zobaczymy punkt zwrotny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}