[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Odwil\u017c w pe\u0142ni. IMGW wyda\u0142 alert pierwszego stopnia przed roztopami i marzn\u0105cymi opadami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/ed/1b/z29285930M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Najbli\u017csze godziny mog\u0105 przynie\u015b\u0107 w Polsce dalsze ocieplenie. Wed\u0142ug prognoz Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej spowoduje to obfite roztopy i marzn\u0105ce opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem. Ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego stopnia wystosowano dla wszystkich po\u0142udniowych wojew\u00f3dztw Polski, a tak\u017ce wschodniego Mazowsza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293874,odwilz-w-pelni-imgw-wydal-alert-pierwszego-stopnia-przed-roztopami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 22:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szaleje wirus grypy i RSV. Ponad 10 tys. dzieci w szpitalach. \"Ob\u0142o\u017cenie \u0142\u00f3\u017cek do 80 proc.\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/d5/1b/z29184531M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Zdrowia odnotowa\u0142o blisko 270 tys. zachorowa\u0144 na gryp\u0119 w ci\u0105gu jednego tygodnia, z czego po\u0142owa to dzieci. W szpitalach pediatrycznych zaj\u0119tych jest ponad 10 tys. miejsc. Adam Niedzielski zleci\u0142 NFZ prowadzenie sta\u0142ego monitoringu ob\u0142o\u017cenia pediatrii. Najwi\u0119kszy problem z wirusem odnotowano na Lubelszczy\u017anie, Podkarpaciu i w Ma\u0142opolsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293578,szaleje-wirus-grypy-i-rsv-ponad-10-tys-dzieci-w-szpitalach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 20:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polkowice. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny oparte plecami o pie\u0144 drzewa. S\u0142u\u017cby szukaj\u0105 zab\u00f3jcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/b3/1b/z29046114M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Morderstwo w Polkowicach w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Wed\u0142ug ustale\u0144 RMF FM przy ul. 3 maja odkryto zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny oparte plecami o pie\u0144 drzewa. Sprawcy lub sprawc\u00f3w zab\u00f3jstwa poszukuje policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293523,polkowice-cialo-mezczyzny-oparte-plecami-o-pien-drzewa-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 18:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe Miasteczko. \u015amiertelne potr\u0105cenie 63-latki na chodniku. Sprawc\u0105 ma by\u0107 pijany 29-latek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/ef/1b/z29293530M,63-latka-zmarla-na-miejscu.jpg\" vspace=\"2\" />W Nowym Miasteczku dosz\u0142o do potr\u0105cenia 63-letniej kobiety. Mimo przeprowadzonej akcji ratunkowej kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, zgin\u0119\u0142a na miejscu. Sprawca mia\u0142 prowadzi\u0107 samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293479,nowe-miasteczko-pijany-29-latek-z-impetem-wjechal-na-chodnik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 18:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pies to nie prezent. Behawiorysta: Badania pokazuj\u0105, \u017ce pies czuje jak cz\u0142owiek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/ee/1b/z29287696M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdy pies zacz\u0105\u0142 ju\u017c czu\u0107 si\u0119 lepiej, zn\u00f3w trafia do schroniska, gdzie dalej b\u0119dzie pod wp\u0142ywem stresor\u00f3w i ogranicze\u0144. Ta zmiana mo\u017ce by\u0107 mocnym ciosem wbijaj\u0105cym zwierz\u0119 w \u015bwiat g\u0142\u0119bokiej depresji, frustracji i smutku - podkre\u015bla w rozmowie z Gazeta.pl Piotr Wojtk\u00f3w, behawiorysta ps\u00f3w. Przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 \u015bwi\u0119tami - w \u015blad za schroniskami i organizacjami pozarz\u0105dowymi - przypominamy: zwierz\u0119 to nie prezent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29286731,pies-to-nie-prezent-behawiorysta-badania-pokazuja-ze-pies.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 17:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dymisja Szymczyka mo\u017cliwa? \"Sprawa bardzo szkodzi rz\u0105dowi\". Ile zarabia komendant?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ec/1b/z29280567M,Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Wok\u00f3\u0142 premiera ro\u015bnie rzekomo przekonanie, \u017ce sprawa wybuchu granatnika w KGP szkodzi rz\u0105dowi - poda\u0142 \"Super Express\". - Najlepiej by\u0142oby to przeci\u0105\u0107 dymisj\u0105 i to przed \u015bwi\u0119tami - stwierdzi\u0142a w rozmowie z dziennikiem osoba z otoczenia Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291938,dymisja-szymczyka-mozliwa-sprawa-bardzo-szkodzi-rzadowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bielsko-Bia\u0142a. L\u00f3d oderwany od dachu rani\u0142 dwie nastolatki, trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/ef/1b/z29293047M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Bielsku-Bia\u0142ej na wchodz\u0105ce do szko\u0142y nastolatki spad\u0142 l\u00f3d, kt\u00f3ry oderwa\u0142 si\u0119 od dachu. 14-latka z rozci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105 trafi\u0142a do szpitala. Stra\u017cacy usun\u0119li reszt\u0119 zalegaj\u0105cego na dachu \u015bniegu. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292668,bielsko-biala-lod-oderwany-od-dachu-ranil-dwie-nastolatki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 16:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Minister zdrowia Adam Niedzielski zapowiedzia\u0142 testy r\u00f3\u017cnicuj\u0105ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/e3/1b/z29245011M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych przekaza\u0142, \u017ce w nowym roku wprowadzone zostan\u0105 testy r\u00f3\u017cnicuj\u0105ce gryp\u0119, RSV i COVID-19. Decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 sztab zajmuj\u0105cy si\u0119 sytuacj\u0119 epidemiczn\u0105 w Polsce. W \u015brod\u0119 minister zdrowia informowa\u0142, \u017ce w kraju jest blisko 270 tys. zachorowa\u0144 na gryp\u0119 w ci\u0105gu tygodnia, z czego po\u0142owa to dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292920,minister-zdrowia-w-nowym-roku-wprowadzamy-testy-roznicujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 16:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. S\u0105d pracy przywr\u00f3ci\u0142 pracownika Ikei zwolnionego za homofobiczny wpis. \"Szokuj\u0105ce orzeczenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/ee/1b/z29287219M,Ikea--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownik Ikei zosta\u0142 zwolniony po tym, jak zacz\u0105\u0142 atakowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT. S\u0105d odm\u00f3wi\u0142 mu odszkodowania, jednak przywr\u00f3ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 do pracy. \"Akceptacja i promowanie homoseksualizmu i innych dewiacji to sianie zgorszenia\" - brzmia\u0142 wpis m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292563,krakow-sad-pracy-przywrocil-pracownika-ikei-zwolnionego-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 15:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaros\u0142aw J. przegra\u0142 w s\u0105dzie z KOD. \"Celebryta TVP musi zap\u0142aci\u0107 10 tys. z\u0142 grzywny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/74/1a/z27738802M,Ogloszenie-wyroku--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw J. przegra\u0142 proces wytoczony przez KOD. \"Odpowiada\u0142 za poni\u017cenie Komitetu Obrony Demokracji i pom\u00f3wienie, \u017ce KOD p\u0142aci protestuj\u0105cym za udzia\u0142 w demonstracjach oraz za nazwanie uczestnik\u00f3w protest\u00f3w KOD 'obrzydliw\u0105 ho\u0142ot\u0105'\" - podaje biuro prasowe stowarzyszenia. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292691,jaroslaw-j-przegral-w-sadzie-z-kod-celebryta-tvp-musi-zaplacic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katowice. Po\u0107wiartowane zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w piwnicy bloku. Syn us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/ea/1b/z29270591M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci odnale\u017ali w piwnicy jednego z blok\u00f3w w Katowicach po\u0107wiartowane zw\u0142oki 62-latka. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w zab\u00f3jc\u0105 m\u00f3g\u0142 by\u0107 syn ofiary. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292483,katowice-pocwiartowane-zwloki-mezczyzny-w-piwnicy-bloku-syn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk zn\u00f3w odebra\u0142 prezent. \"Pe\u0142ni\u0142 honory gospodarza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ef/1b/z29292167M,General-Jaroslaw-Szymczyk-znow-odebral-prezent--kt.jpg\" vspace=\"2\" />Szef polskiej policji wr\u00f3ci\u0142 do pracy. Jednym z pierwszych obowi\u0105zk\u00f3w, jakie wype\u0142ni\u0142, by\u0142o odebranie prezentu. W czasie uroczystego spotkania \u015bwi\u0105tecznego gen. Jaros\u0142aw Szymczyk przyj\u0105\u0142 od harcerzy \u015awiat\u0142o Pokoju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29292025,general-jaroslaw-szymczyk-znow-odebral-prezent-ktory-plonie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 13:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Genera\u0142 Szymczyk mieszka w willi na Mokotowie. Policja wyda\u0142a na jej remont kilkaset tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/e9/1b/z29266003M,Gen--insp--Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Po eksplozji w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji kariera gen. Jaros\u0142awa Szymczyka stoi pod znakiem zapytania. Decyduj\u0105cy g\u0142os b\u0119dzie mia\u0142 wynik \u015bledztwa, a przede wszystkim szef MSWIA - Mariusz Kami\u0144ski. Je\u015bli komendant zostanie zdymisjonowany, utraci przywileje w tym prawo do mieszkania w willi na warszawskim Mokotowie - wylicza \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291406,general-szymczyk-mieszka-w-willi-na-mokotowie-policja-wydala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zostawi\u0142a psa przywi\u0105zanego w lesie i wyjecha\u0142a z kraju. S\u0105d nie waha\u0142 si\u0119 z wyrokiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/14/18/z25249447M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata, 10-letni zakaz posiadania ps\u00f3w i kot\u00f3w oraz pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych dla wskazanego stowarzyszenia - taki wyrok zapad\u0142 w s\u0105dzie na Podkarpaciu dla kobiety, kt\u00f3ra okrutnie potraktowa\u0142a swojego psa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291836,zostawila-psa-przywiazanego-w-lesie-i-wyjechala-z-kraju-sad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 12:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nazwisko pasuje? Reszt\u0119 dowod\u00f3w mo\u017cna przemilcze\u0107. \"Komedia pomy\u0142ek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/cd/1a/z28106223M,W-sadzie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Orze\u0142 - to nazwisko nosi niewinnie oskar\u017cony o handel narkotykami m\u0119\u017cczyzna. \u015aledczym wskazano Patryka Or\u0142a, przy czym \"Orze\u0142\" to ksywka, a nie nazwisko. Przez ponad rok niewinny m\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce narkotykami nie handluje, a prokuratura robi\u0142a wszystko, by udowodni\u0107, \u017ce jest inaczej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291307,nazwisko-pasuje-reszte-dowodow-mozna-przemilczec-komedia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 11:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wojnowo: przez kilka godzin szukali zaginionej 80-latki. Pom\u00f3g\u0142 dron z kamer\u0105 termowizyjn\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/ef/1b/z29291580M,Poszukiwania-80-latki.jpg\" vspace=\"2\" />Sukcesem zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania 80-letniej kobiety z Wojnowa, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a po wyj\u015bciu z domu. Kluczowy w ca\u0142ej akcji okaza\u0142 si\u0119 dron wyposa\u017cony w kamer\u0119 termowizyjn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291465,wojnowo-przez-kilka-godzin-szukali-zaginionej-80-latki-pomogl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 11:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Te regiony Polski wyludniaj\u0105 si\u0119 najszybciej. Wyniki spisu powszechnego mog\u0105 zaskoczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/ef/1b/z29291286M,Te-regiony-Polski-wyludniaja-sie-najszybciej--Wyni.jpg\" vspace=\"2\" />2,7 proc. - tyle mieszka\u0144c\u00f3w w ci\u0105gu dziesi\u0119ciu lat straci\u0142a Polska. Wed\u0142ug ostatecznych danych Narodowego Spisu Powszechnego 2021 liczba mieszka\u0144c\u00f3w naszego kraju to dok\u0142adnie 37 mln 019 tys. 327 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29290677,te-regiony-polski-wyludniaja-sie-najszybciej-wyniki-spisu-powszechnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ju\u017c nie koronawirus, a grypa jest \"najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem epidemicznym\". Choruj\u0105 nawet noworodki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/98/1a/z27887456M,przeziebienie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Dwa lata \u017cyli\u015bmy w warunkach re\u017cimu sanitarnego. Dzieci mia\u0142y ograniczony kontakt z wirusami i teraz to nadrabiaj\u0105 - powiedzia\u0142a w rozmowie z \"GW\" Kamila Ludwikowska z jednego z wroc\u0142awskich szpitali. Warszawskie przychodnie r\u00f3wnie\u017c potwierdzaj\u0105, \u017ce bardzo du\u017co os\u00f3b obecnie choruje, a \"numerki\" dos\u0142ownie znikaj\u0105. - Najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem epidemicznym jest grypa - ostrzega minister zdrowia, wskazuj\u0105c, \u017ce po\u0142owa zachorowa\u0144 dotyczy dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279083,juz-nie-koronawirus-a-grypa-jest-najwiekszym-zagrozeniem-epidemicznym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O\u0142awa. Spanikowany 5-latek sta\u0142 w oknie i p\u0142aka\u0142. Zosta\u0142 sam w domu. Nie po raz pierwszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/ef/1b/z29290590M,5-latek-zostal-sam-w-domu.jpg\" vspace=\"2\" />O\u0142awscy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) policjanci otrzymali zg\u0142oszenie, \u017ce w oknie jednego z mieszka\u0144 w bloku od d\u0142u\u017cszego czasu stoi zap\u0142akany ch\u0142opiec. Po interwencji funkcjonariuszy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko by\u0142o pozostawione w domu bez opieki. Nie by\u0142 to pierwszy raz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29290363,olawa-spanikowany-5-latek-stal-w-oknie-i-plakal-zostal-sam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142upsk: ewakuacja stacji paliw. Znaleziono przedmiot przypominaj\u0105cy granat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/08/1b/z28345758M,Stacja-benzynowa---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W budynku jednej ze stacji paliw w S\u0142upsku w czwartek rano znaleziono przedmiot przypominaj\u0105cy granat. Stacja zosta\u0142a ewakuowana. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl przed godz. 9, spraw\u0119 maj\u0105 zbada\u0107 na miejscu policyjni pirotechnicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29290469,slupsk-ewakuacja-stacji-paliw-znaleziono-przedmiot-przypominajacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda na Wigili\u0119 i Bo\u017ce Narodzenie? Synoptycy ostrzegaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/ee/1b/z29290407M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Co do prognozy pogody na nadchodz\u0105ce \u015bwi\u0119ta synoptycy s\u0105 zgodni. Czeka nas odwil\u017c, kt\u00f3rej towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 roztopy i opady deszczu. Aura mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 jednak dynamiczna. IMGW ostrzega przed silnymi wiatrami miejscami w porywach do 60 km/h.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29290255,jaka-bedzie-pogoda-na-wigilie-i-boze-narodzenie-synoptycy-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 07:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cz\u0119stochowa. Z dachu spad\u0142 l\u00f3d na m\u0119\u017cczyzn\u0119 z 13-miesi\u0119cznym dzieckiem. S\u0105 w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/ed/1b/z29282344M.jpg\" vspace=\"2\" />Urazy g\u0142owy - z takimi obra\u017ceniami do szpitala trafi\u0142 m\u0119\u017cczyzna z 13-miesi\u0119cznym dzieckiem, po tym, jak spad\u0142a na nich bry\u0142a lodu z dachu bloku. Do zdarzenia dosz\u0142o w Cz\u0119stochowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29290286,czestochowa-z-dachu-spadl-lod-na-mezczyzne-z-13-miesiecznym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Archiwum X ustali\u0142o, \u017ce Robert W\u00f3jtowicz zosta\u0142 zamordowany. \"Tropy prowadz\u0105 do trzech wikarych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/ee/1b/z29290048M,Robert-Wojtowicz.jpg\" vspace=\"2\" />20 stycznia 1995 roku Robert W\u00f3jtowicz wyszed\u0142 na chwil\u0119 z domu, \u017ceby wyrzuci\u0107 \u015bmieci. To w\u0142a\u015bnie wtedy 23-latek po raz ostatni by\u0142 widziany przez rodzin\u0119 i koleg\u0119 z bloku. Po 20 latach od zagini\u0119cia g\u0142\u00f3wne tropy zacz\u0119\u0142y prowadzi\u0107 do trzech by\u0142ych wikarych z parafii \u015bw. Maksymiliana Kolbe w Nowej Hucie-Mistrzejowicach. Po 27 latach, jak pisze ks. Isakowicz-Zaleski, nadal porusza zmowa milczenia wok\u00f3\u0142 tej sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29289994,archiwum-x-ustalilo-ze-robert-wojtowicz-zostal-zamordowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]