{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617286,bron-jadrowa-chiny-korea-polnocna-usa.html", "title": "Blinken: Poprosimy Chiny o nak\u0142onienie Korei P\u0142n. do negocjacji ws. broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-12-22 22:13:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken zapowiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce zwr\u00f3ci si\u0119 do Chin z pro\u015bb\u0105 o nak\u0142onienie Korei P\u00f3\u0142nocnej do powrotu do negocjacji w sprawie jej programu nuklearnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8617285,via-baltica-droga.html", "title": "Adamczyk: Na koniec przysz\u0142ego roku ca\u0142a droga Via Baltica b\u0119dzie przejezdna", "date_published": "2022-12-22 22:00:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOHktkuTURBXy82YjU4YmJhNi1hOGNmLTQ1ZGYtYTQ2MC03MmIyZWZkYTlhMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec 2023 roku ca\u0142a droga Via Baltica b\u0119dzie przejezdna - poinformowa\u0142 w czwartek minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8617182,ftx-zwolnienie-z-aresztu-sam-bankman-fried-gielda-kryptowalut-kaucja.html", "title": "AFP: S\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na zwolnienie za kaucj\u0105 za\u0142o\u017cyciela gie\u0142dy kryptowalut FTX", "date_published": "2022-12-22 19:26:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuhktkuTURBXy9mNmRiNTcyMS1hMTk3LTQ5YWItOWQ3ZC02NjkwNmUzNDYwNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d federalny w Nowym Jorku zgodzi\u0142 si\u0119 w czwartek na zwolnienie z aresztu za\u0142o\u017cyciela gie\u0142dy kryptowalut FTX Sama Bankmana-Frieda za kaucj\u0105 w wysoko\u015bci 250 milion\u00f3w dolar\u00f3w - poda\u0142a AFP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8617178,odra-toksyny-sniecie-ryb.html", "title": "Wiceszef MKi\u015a: W Odrze mo\u017ce doj\u015b\u0107 do dalszego wyrzutu toksyn i \u015bni\u0119cia ryb", "date_published": "2022-12-22 19:16:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4LSktkuTURBXy85OGU2ZjY5Yy0yZjZiLTQzOGEtOWEyNi1jYjRlMmUwZmQzNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przypadku bardzo wysokiego zasolenia w Odrze mo\u017ce doj\u015b\u0107 do dalszego wyrzutu toksyn, kt\u00f3re powoduj\u0105 \u015bni\u0119cie ryb - przyzna\u0142 w czwartek wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617175,eva-kaili-sledztwo-areszt-korupcja.html", "title": "By\u0142a wiceszefowa PE pozostaje w areszcie; \u015bledztwo ws. korupcji trwa", "date_published": "2022-12-22 19:10:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRaktkuTURBXy85Mjc0MTYwMC1mYzgyLTQyNDQtOTlkOC0xZWY0N2I2NWRjNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijski s\u0119dzia orzek\u0142 w czwartek, \u017ce by\u0142a wiceszefowa Parlamentu Europejskiego Eva Kaili pozostanie w areszcie przez kolejny miesi\u0105c w zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 dochodzeniem w sprawie zarzut\u00f3w korupcyjnych - poinformowa\u0142 Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na belgijsk\u0105 prokuratur\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617168,polski-rzad-skarzy-do-tsue-komisje-europejska.html", "title": "Polski rz\u0105d skar\u017cy do TSUE Komisj\u0119 Europejsk\u0105", "date_published": "2022-12-22 18:30:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fRektkuTURBXy9kMTk4YTMwOC1kYzMxLTRjNzItYTQ0Zi1iOWIwOTZiYzQ3OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z informacji DGP, Polska wystosowa\u0142a do TSUE skarg\u0119 na Bruksel\u0119 za kary, kt\u00f3re Komisja od \u015bci\u0105gn\u0119\u0142a ju\u017c po wej\u015bciu w \u017cycie prezydenckiej ustawy o SN. Chodzi o kary 1 mln euro dziennie, kt\u00f3re s\u0105 nak\u0142adane na Polsk\u0119 za istnienie Izby Dyscyplinarnej SN (ju\u017c zlikwidowanej) i ukszta\u0142towanie systemu dyscyplinowania s\u0119dzi\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617114,limit-ceny-gazu-unia-europejska.html", "title": "Unia Europejska formalnie zatwierdzi\u0142a limit ceny gazu", "date_published": "2022-12-22 18:11:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska w czwartek formalnie zatwierdzi\u0142a uzgodniony wcze\u015bniej limit ceny gazu. Mechanizm ma gwarantowa\u0107, \u017ce ceny surowca w UE nie b\u0119d\u0105 zbyt wysokie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617085,zelenski-duda-rozmowy-w-usa.html", "title": "Ze\u0142enski: Poinformowa\u0142em prezydenta Dud\u0119 o moich rozmowach w USA", "date_published": "2022-12-22 17:30:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfRktkuTURBXy9mMTU3MmE0MC04YzVhLTQ5NDYtOGEwMi0xYTJkNzQ0Y2VjMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poinformowa\u0142em prezydenta RP Andrzeja Dud\u0119 o tym, co us\u0142ysza\u0142em w Stanach Zjednoczonych, o naszej wizji strategicznej 2023 roku; wzmacniamy nasze wsp\u00f3lne si\u0142y - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo w czwartek wieczorem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8617043,pit-rozliczenie-urzad-skarbowy.html", "title": "MF: Urz\u0105d skarbowy wyliczy najkorzystniejsze rozliczenie PIT dla podatnika", "date_published": "2022-12-22 17:26:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hV8ktkuTURBXy9iMzFlYTBmNy1iNDFmLTRhMTItYTYxMC1hMzFlNDVhM2Q0ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby, kt\u00f3rych roczne rozliczenie podatkowe z tzw. ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej oka\u017ce si\u0119 korzystniejsze ni\u017c rozliczenie wed\u0142ug obecnych zasad, otrzymaj\u0105 z urz\u0119du skarbowego zwrot r\u00f3\u017cnicy w podatku - informuje resort finans\u00f3w. Wed\u0142ug MF takich os\u00f3b mo\u017ce by\u0107 jedna na tysi\u0105c.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8616881,grupa-wagnera-konkurencja-rosja-wojsko-ministerstwa.html", "title": "Kirby: Grupa Wagnera staje si\u0119 konkurencyjnym o\u015brodkiem w\u0142adzy dla wojska i rosyjskich ministerstw", "date_published": "2022-12-22 17:06:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4UktkuTURBXy8xOWZlMWNlZi1lZTA2LTQ1NmItOGI5ZC00MjdmY2UyOTJjOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzona przez oligarch\u0119 Jewgienija Prigo\u017cyna prywatna firma wojskowa, znana jako Grupa Wagnera, staje si\u0119 konkurencyjnym o\u015brodkiem w\u0142adzy wobec wojska i rosyjskich ministerstw - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna dostarczy\u0142a grupie rakiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616873,wielka-brytania-umowa-unia-europejska.html", "title": "UE zatwierdzi\u0142a umow\u0119 z Wielk\u0105 Brytani\u0105 ws. uprawnie\u0144 do po\u0142ow\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 16:51:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R5mktkuTURBXy9lOWYwOTY0MS00MmIxLTQwNGEtOWFhNy1mM2JhNTNjZDE1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska zatwierdzi\u0142a umow\u0119 z Wielk\u0105 Brytani\u0105 w sprawie uprawnie\u0144 do po\u0142ow\u00f3w na 2023 rok. Ma ona zabezpieczy\u0107 prawa po\u0142owowe rybak\u00f3w z pa\u0144stw UE na Atlantyku i Morzu P\u00f3\u0142nocnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8616870,usa-pomoc-dla-ukrainy-bron-polska.html", "title": "Kumoch: Ameryka\u0144skie wsparcie dla Ukrainy wzrasta i obejmuje nowe rodzaje broni", "date_published": "2022-12-22 16:37:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5B0ktkuTURBXy8yN2EzNDJjOC0zNGZiLTRmMzQtYTNkMy02MjNhNTIxNDIyMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie wsparcie dla Ukrainy wzrasta i obejmuje nowe rodzaje broni; zapowied\u017a przekazania przez USA baterii rakiet Patriot Ukrainie to sukces tych, kt\u00f3rzy o to zabiegali, w tym Polski - powiedzia\u0142 PAP prezydencki minister Jakub Kumoch.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8616869,praca-w-szkole-braki-kadrowe-niskie-place.html", "title": "RPO o stanie o\u015bwiaty: Braki kadrowe, nadmierne obci\u0105\u017cenie, niskie p\u0142ace", "date_published": "2022-12-22 16:33:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wdbktkuTURBXy9iYzE4YzRhMC0wNmVjLTQyMTctYTA4ZS1iZGY0NmMxODc5MDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektorzy nadal maj\u0105 trudno\u015bci, aby zapewni\u0107 pe\u0142n\u0105 obsad\u0119 kadrow\u0105 w szko\u0142ach. Efektem jest nadmierne obci\u0105\u017cenie obowi\u0105zkami zatrudnionych ju\u017c nauczycieli, kt\u00f3rzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na niskie p\u0142ace - czytamy w pi\u015bmie RPO Marcina Wi\u0105cka do ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8616861,kurs-walut-zloty-euro-dolar-frank.html", "title": "Z\u0142oty umacnia\u0142 si\u0119 w czwartek po po\u0142udniu", "date_published": "2022-12-22 16:07:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/reQktkuTURBXy9mNjNlZjY3My1jNWMwLTRlMzctOTE4NC1hYzg2M2ZhYWE0NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po po\u0142udniu polska waluta umacnia\u0142a si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych walut. Euro by\u0142o wyceniane na 4,63 z\u0142, dolar na 4,37 z\u0142, a frank szwajcarski na 4,70 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8616856,zabijal-karpie-bez-ogluszania-zarzuty-dla-sprzedawcy.html", "title": "Sprzedawca zabija\u0142 karpie bez og\u0142uszania \u2013 us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-12-22 15:52:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gsYktkuTURBXy84M2IwZDk1ZC04MGU2LTQ4ZGQtYTBiYy01YjcwNmU4YWQwY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />35-latek zabija\u0142 karpie bez og\u0142uszania. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek PAP oficer prasowy ostrowskiej policji m\u0142. asp. Ma\u0142gorzata Micha\u015b.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8616837,kodeks-wyborczy-pis-projekt-zmian.html", "title": "PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt zmian w Kodeksie wyborczym", "date_published": "2022-12-22 15:02:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o w czwartek w Sejmie projekt zmian w Kodeksie wyborczym. Wed\u0142ug autor\u00f3w, rozwi\u0105zania maj\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie frekwencji w wyborach przeprowadzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8616826,zelenski-spotkanie-z-z-andrzejem-duda.html", "title": "Ze\u0142enski: W drodze z USA spotka\u0142em si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2022-12-22 14:40:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przekaza\u0142 w czwartek, \u017ce w drodze powrotnej z wizyty w USA spotka\u0142 si\u0119 z polskim prezydentem Andrzejem Dud\u0105. Nazwa\u0142 prezydenta RP &quot;przyjacielem Ukrainy&quot; i doda\u0142: &quot;dzi\u0119kujemy za niezmienne i mocne wsparcie!&quot;", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8616823,ustawa-abolicyjna-poczta-polska.html", "title": "Wesz\u0142a w \u017cycie tzw. ustawa abolicyjna", "date_published": "2022-12-22 14:33:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy8yNjllZWVmNS0xYWUxLTQyZjUtYjRiYi1jZWI5YzNiZDdhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wesz\u0142a w \u017cycie tzw. ustawa abolicyjna, kt\u00f3ra wprowadza amnesti\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 darowanie kar za pope\u0142niony w czasie obowi\u0105zywania epidemii COVID-19 czyn polegaj\u0105cy na przekazaniu Poczcie Polskiej spisu wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z zarz\u0105dzonymi na 10 maja 2020 r. wyborami Prezydenta RP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8616804,gaz-unia-europejska-prognoza.html", "title": "PKO BP: UE mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 57 mld m3 gazu ziemnego w 2023 r.", "date_published": "2022-12-22 13:57:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZAktkuTURBXy8xOWQ2MGJmYS0zZTEzLTQzMGEtYmE5YS0xN2FjMmNiMmUwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska (UE) mo\u017ce boryka\u0107 si\u0119 z brakiem gazu ziemnego na poziomie 57 mld m3 w 2023 roku, prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci PKO Banku Polskiego. Sytuacja na rynku energii w 2023 najpewniej b\u0119dzie wi\u0119c nadal napi\u0119ta, co b\u0119dzie skutkowa\u0142o znacz\u0105cymi wahaniami cen i ich og\u00f3lnym wysokim poziomem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616797,niemcy-ukraina-mardery-leopardy-2.html", "title": "Szefowa Komisji Obrony Bundestagu: Niemcy musz\u0105 wreszcie dostarczy\u0107 Ukrainie Mardery, a najlepiej Leopardy 2", "date_published": "2022-12-22 13:43:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzmktkuTURBXy9lMjJjNmNkOC03YmZmLTRkN2UtYTBiNC00NzgyMTM3NDJiZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Obrony Bundestagu Marie-Agnes Strack-Zimmermann po wizycie prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA ponownie opowiedzia\u0142a si\u0119 za dostaw\u0105 zachodnich czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119. &quot;Niemcy musz\u0105 wreszcie dostarczy\u0107 bojowe wozy piechoty Marder a najlepiej wsp\u00f3lnie z europejskimi partnerami (czo\u0142gi) Leopard 2&quot; - stwierdzi\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8616781,mieszkania-budowa-nowych-mieszkan-minister-buda.html", "title": "\"Prawie tyle co Gierek\". Minister Buda o budowie historycznej liczby mieszka\u0144 w 2022 roku", "date_published": "2022-12-22 13:12:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2xktkuTURBXy9hYmU0OTQwZC0xYTY1LTRkYjctODgxNy01NGUxY2M1OGJhZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku wybudujemy historyczn\u0105 ilo\u015b\u0107 mieszka\u0144, prawie tyle co Gierek budowa\u0142 w czasach dobrze minionych, czyli grubo ponad 200 tys., mo\u017ce 240 tys. - oceni\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8616772,biden-ukraina-i-usa-razem-podtrzymaja-jasny-plomien-wolnosci.html", "title": "Biden: Ukraina i USA razem podtrzymaj\u0105 jasny p\u0142omie\u0144 wolno\u015bci", "date_published": "2022-12-22 13:02:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/42yktkuTURBXy80MGNjODU1OC0wMjk1LTQ0OGYtOWU1MC1iZTA2ZmJiMjU2Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;To, co osi\u0105gn\u0105\u0142 prezydent Ze\u0142enski i nar\u00f3d ukrai\u0144ski, ma znaczenie dla ca\u0142ego \u015bwiata. Stany Zjednoczone i Ukraina razem podtrzymaj\u0105 jasny p\u0142omie\u0144 wolno\u015bci&quot; - napisa\u0142 na Twitterze prezydent USA Joe Biden, podsumowuj\u0105c \u015brodow\u0105 wizyt\u0119 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Stanach Zjednoczonych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8616769,ke-zatwierdzila-polski-program-o-wartosci-3-mld-euro-chodzi-o-firmy-dzialajace-na-rynku-gazu.html", "title": "KE zatwierdzi\u0142a polski program o warto\u015bci 3 mld euro. Chodzi o firmy dzia\u0142aj\u0105ce na rynku gazu", "date_published": "2022-12-22 13:01:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatwierdzili\u015bmy polski program o warto\u015bci 3 mld euro na wsparcie firm dzia\u0142aj\u0105cych na polskim rynku gazu w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105 - poda\u0142a Komisja Europejska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616768,szef-mon-wojsko-polskie-otrzymalo-kolejne-dwa-zestawy-przeciwlotnicze-pilica.html", "title": "Szef MON: Wojsko Polskie otrzyma\u0142o kolejne dwa zestawy przeciwlotnicze Pilica", "date_published": "2022-12-22 13:00:25+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616768,wojsko-polskie-zestawy-przeciwlotnicze-pilica.html", "title": "Szef MON: Wojsko Polskie otrzyma\u0142o kolejne dwa zestawy przeciwlotnicze Pilica", "date_published": "2022-12-22 13:00:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wyposa\u017cenie Si\u0142 Zbrojnych RP zosta\u0142y przekazane kolejne dwa zestawy przeciwlotniczego systemu rakietowo-artyleryjskiego Pilica - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8616766,wzrost-pkb-ing-bank-slaski.html", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski przewiduje \"spore hamowanie\" polskiej gospodarki w 2023 r.", "date_published": "2022-12-22 12:52:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ING Bank \u015al\u0105ski prognozuje &quot;spore hamowanie&quot; tempa wzrostu PKB z 5% r/r oczekiwanych w 2022 do 1% r/r w 2023 r. (konsensus na 2023 r.: 0,5%r/r).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8616758,chiny-covid-19-pelne-szpitale-i-kolejki-do-krematoriow.html", "title": "Pe\u0142ne szpitale i kolejki do krematori\u00f3w. Chiny zmagaj\u0105 si\u0119 z fal\u0105 Covid-19", "date_published": "2022-12-22 12:45:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie szpitale wype\u0142niaj\u0105 si\u0119 chorymi, a przed krematoriami tworz\u0105 si\u0119 kolejki karawan\u00f3w. W\u0142adze zaw\u0119zi\u0142y tymczasem kryteria okre\u015blania zgon\u00f3w jako spowodowane przez Covid-19 i w czwartek nie zg\u0142osi\u0142y ani jednego przypadku \u015bmiertelnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8616754,pkb-45-proc-wzrostu-pkb-w-2022-roku-pko-bp-zmienia-prognozy.html", "title": "Polska gospodarka b\u0119dzie \"flirtowa\u0107\" z recesj\u0105. PKO BP zmienia prognozy na 2023 rok", "date_published": "2022-12-22 12:36:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-PUktkuTURBXy9hMzczMTIxMy01NTY2LTQzZWUtYjI3MS01YTQ2NjkxMjk4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski podwy\u017cszy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB do 4,5 proc. r/r w br. i obni\u017cy\u0142 do 0,1 proc. r/r w 2023 r. z odpowiednio: 4,3 proc. r/r i 0,9 proc. r/r w prognozach z wrze\u015bnia. Zdaniem ekonomist\u00f3w banku, w 2023 polska gospodarka mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 w pobli\u017cu recesji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616743,co-dalej-ws-kpo-minister-buda-styczen-bedzie-rozstrzygajacy.html", "title": "Co dalej ws. KPO? Minister Buda: Stycze\u0144 b\u0119dzie rozstrzygaj\u0105cy", "date_published": "2022-12-22 12:31:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug ministra rozwoju i technologii Waldemara Budy stycze\u0144 2023 r. b\u0119dzie rozstrzygaj\u0105cy, je\u015bli chodzi o porozumienie ws. Krajowego Planu Odbudowy (KPO). Wszyscy wyczekujemy tej decyzji - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8616735,wibor-zbp-w-sadach-jest-kilkadziesiat-pozwow-ws-kredytow-opartych-o-wibor.html", "title": "ZBP: W s\u0105dach jest kilkadziesi\u0105t pozw\u00f3w ws. kredyt\u00f3w opartych o WIBOR", "date_published": "2022-12-22 12:24:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-fktkuTURBXy9kOTE5MWNjZC1mNTkzLTRhNmYtYWI5MC1mYWEzNTU2N2ZjNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacujemy, \u017ce w s\u0105dach jest jakie\u015b kilkadziesi\u0105t pozw\u00f3w dotycz\u0105cych kredyt\u00f3w mieszkaniowych opartych o WIBOR; wi\u0119cej jest reklamacji i wezwa\u0144 przeds\u0105dowych - powiedzia\u0142 w czwartek wiceprezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8616704,reuters-niemcy-wyslaly-do-chin-pierwsza-partie-szczepionek-przeciw-covid-ale-tylko-dla-niemcow.html", "title": "Reuters: Niemcy wys\u0142a\u0142y do Chin pierwsz\u0105 parti\u0119 szczepionek przeciw Covid, ale tylko dla Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 12:02:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d w Berlinie og\u0142osi\u0142, \u017ce Niemcy wys\u0142a\u0142y do Chin parti\u0119 zachodnich szczepionek przeciw Covid-19. To pierwsze zagraniczne preparaty, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 podawane w tym kraju, ale przynajmniej na razie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne tylko dla mieszkaj\u0105cych tam Niemc\u00f3w \u2013 poda\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8616690,wplywy-z-debiutow-gieldowych-nizsze-o-61-proc-raport.html", "title": "Wp\u0142ywy z debiut\u00f3w gie\u0142dowych ni\u017csze o 61 proc. [RAPORT]", "date_published": "2022-12-22 11:58:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W IV kw. br. negatywny trend na globalnym rynku debiut\u00f3w gie\u0142dowych (IPO) uleg\u0142 dalszemu pog\u0142\u0119bieniu. Od stycznia do grudnia 2022 r. liczba transakcji zmniejszy\u0142a si\u0119 o 45 proc., a wp\u0142ywy o 61 proc. wzgl\u0119dem ubieg\u0142ego roku - wynika z opublikowanego w czwartek raportu &quot;EY Global IPO Trends&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616682,narodowa-agencja-bezpieczenstwa-energetycznego-coraz-blizej-sasin-podpisalismy-umowe-spoleczna.html", "title": "Narodowa Agencja Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego coraz bli\u017cej. Sasin: Podpisali\u015bmy Umow\u0119 Spo\u0142eczn\u0105", "date_published": "2022-12-22 11:54:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podpisali\u015bmy Umow\u0119 Spo\u0142eczn\u0105, kt\u00f3ra otwiera drog\u0119 do historycznego projektu, jakim jest powstanie Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego (NABE) - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8616676,isw-rosjanie-chca-powiekszyc-armie-do-15-mln-zolnierzy.html", "title": "ISW: Rosjanie chc\u0105 powi\u0119kszy\u0107 armi\u0119 do 1,5 mln \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-22 11:43:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski minister obrony Siergiej Szojgu w odpowiedzi na deklaracj\u0119 o wst\u0105pieniu Szwecji i Finlandii do NATO zapowiedzia\u0142 powi\u0119kszenie armii do 1,5 mln \u017co\u0142nierzy; nie wydaje si\u0119 to jednak mo\u017cliwe w bliskiej perspektywie - ocenia w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8616655,bloober-team-zarekomendowal-akcjonariuszom-przeniesienie-na-rynek-glowny-gpw.html", "title": "Bloober Team zarekomendowa\u0142 akcjonariuszom przeniesienie na rynek g\u0142\u00f3wny GPW", "date_published": "2022-12-22 11:34:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bloober Team zarekomendowa\u0142 akcjonariuszom podj\u0119cie uchwa\u0142 w sprawie przeniesienie notowa\u0144 akcji sp\u00f3\u0142ki na rynek g\u0142\u00f3wny GPW z NewConnect, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8616663,obligo-gieldowe-na-gaz-nie-mniej-niz-30-proc-jest-projekt-rozporzadzenia.html", "title": "Obligo gie\u0142dowe na gaz nie mniej ni\u017c 30 proc. Jest projekt rozporz\u0105dzenia", "date_published": "2022-12-22 11:32:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poziom obowi\u0105zku sprzeda\u017cy gazu przez rynek gie\u0142dowy wyniesie do ko\u0144ca 2023 r. nie mniej ni\u017c 30 proc. - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia Ministra Klimatu i \u015arodowiska, przekazanego do publikacji. Obecnie obligo wynosi 55 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8616652,intersport-mial-028-mln-zl-zysku-netto-458-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol-robr20222023.html", "title": "Intersport mia\u0142 0,28 mln z\u0142 zysku netto, 4,58 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. r.obr.2022/2023", "date_published": "2022-12-22 11:31:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQLktkuTURBXy8wYTE3ZDhkMi1mY2RhLTQ1MDAtYWMxMy1jZjFmNzc3YTI4ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Intersport odnotowa\u0142 0,28 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w I po\u0142. roku obrotowego 2022/2023 (kwiecie\u0144-wrzesie\u0144 2022) wobec 0,89 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8616647,budzet-kghm-zaklada-produkcje-582-tys-ton-miedzi-elektrolitycznej-w-2023-r.html", "title": "Bud\u017cet KGHM zak\u0142ada produkcj\u0119 582 tys. ton miedzi elektrolitycznej w 2023 r.", "date_published": "2022-12-22 11:26:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7uUktkuTURBXy8yNTE1ZTdkNi02ZTQxLTRlYTgtOTI1OC05NmUyZTQwY2QwMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />KGHM Polska Mied\u017a zak\u0142ada produkcj\u0119 582 tys. ton miedzi elektrolitycznej w 2022 r., w tym 385 tys. ton z wsad\u00f3w w\u0142asnych, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Zak\u0142adana produkcja miedzi w koncentracie w KGHM Polska Mied\u017a to 390 tys. ton.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616622,produkcja-pociskow-do-k239-w-polsce-skurkiewicz.html", "title": "Produkcja pocisk\u00f3w do K239 w Polsce? Wiceszef MON: Prowadzimy rozmowy z Kore\u0105 P\u0142d.", "date_published": "2022-12-22 10:57:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFNktkuTURBXy8yMGYwZTRkMC0xYTQyLTRmZjEtOWE5Zi00ZjNjN2NkZjAxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski rz\u0105d negocjuje z Kore\u0105 P\u0142d. warunki produkcji w Polsce pocisk\u00f3w rakietowych do wieloprowadnicowych wyrzutni rakietowych K239, poinformowa\u0142 wiceminister obrony Wojciech Skurkiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616612,podolak-usa-ostatecznie-zdecydowaly-ze-rosja-musi-przegrac-wojne-z-ukraina.html", "title": "Podolak: USA ostatecznie zdecydowa\u0142y, \u017ce Rosja musi przegra\u0107 wojn\u0119 z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-12-22 10:52:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hntktkuTURBXy8yMDg4YjhlMy1iY2FmLTRiY2ItYTk1ZC0xYTY4ZGIyYjE1ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone ostatecznie zdecydowa\u0142y, \u017ce Rosja musi przegra\u0107 wojn\u0119 z Ukrain\u0105 i nie b\u0119dzie \u017cadnych kompromis\u00f3w w stylu &quot;wymiana terytori\u00f3w w zamian za fa\u0142szywy pok\u00f3j&quot; - oceni\u0142 w czwartek doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak, komentuj\u0105c wizyt\u0119 ukrai\u0144skiego przyw\u00f3dcy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616611,prezydent-macron-wejscie-ukrainy-do-nato-jest-malo-prawdopodobne.html", "title": "Prezydent Macron: Wej\u015bcie Ukrainy do NATO jest ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2022-12-22 10:48:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4PktkuTURBXy82OGJjMmMyYS1lNzhjLTQ3NTAtYTBiOS0yMWFkM2E5ZmIyMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wej\u015bcie Ukrainy do NATO jest ma\u0142o prawdopodobne \u2013 powiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuela Macron w \u015brod\u0119 w rozmowie z zagranicznymi mediami. Francuski prezydent ponownie podkre\u015bli\u0142 potrzeb\u0119 udzielenia \u201egwarancji bezpiecze\u0144stwa\u201d Ukrainie, ale tak\u017ce Rosji, po zako\u0144czeniu wojny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616606,ap-wizyta-prezydenta-ukrainy-w-usa-byla-przygotowywana-od-miesi.html", "title": "AP: Wizyta prezydenta Ukrainy w USA by\u0142a przygotowywana od miesi\u0119cy", "date_published": "2022-12-22 10:45:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHJktkuTURBXy9kZDdjMGVhYy03NzQ1LTQ0ZGItOWM2Mi1lNWVjNWM2ZWM0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Plan brawurowej, wojennej podr\u00f3\u017cy prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do Waszyngtonu by\u0142 przygotowywany od miesi\u0119cy, lecz poinformowano o niej na kilka godzin przed przyjazdem ukrai\u0144skiego prezydenta - pisze w czwartek agencja Associated Press.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8616456,ustawa-o-planowaniu-i-zagospodarowaniu-przestrzennym-prezydent-podpisal-nowele.html", "title": "Ustawa o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. Prezydent podpisa\u0142 nowel\u0119", "date_published": "2022-12-22 09:19:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym - przekaza\u0142a w czwartek Kancelaria Prezydenta RP. Nowela realizuje wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. odszkodowa\u0144 dla w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci w przypadku luki planistycznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8616455,latuszka-w-rosji-wiekszosc-spoleczenstwa-jest-za-wojna-na-bialorusi-jest-odwrotnie.html", "title": "\u0141atuszka: W Rosji wi\u0119kszo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa jest za wojn\u0105. Na Bia\u0142orusi jest odwrotnie", "date_published": "2022-12-22 09:16:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141ukaszenka jest agresorem i wsp\u00f3lnikiem w tej wojnie, udost\u0119pni\u0142 i udost\u0119pnia bazy wojskowe. On jest cz\u0119\u015bci\u0105 tej wojny, agresorem. Putin i \u0141ukaszenka boj\u0105 si\u0119 tylko si\u0142y - podkre\u015bli\u0142 w czwartek bia\u0142oruski opozycjonista i zast\u0119pca szefa tymczasowego rz\u0105du Bia\u0142orusi na uchod\u017astwie Pawe\u0142 \u0141atuszka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616449,negatywne-oceny-koniunktury-w-gospodarce-gus-podal-dane-za-grudzien.html", "title": "Negatywne oceny koniunktury w gospodarce. GUS poda\u0142 dane za grudzie\u0144", "date_published": "2022-12-22 09:14:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu 2022 r. w wi\u0119kszo\u015bci prezentowanych obszar\u00f3w gospodarki utrzymuj\u0105 si\u0119 negatywne oceny koniunktury - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Wska\u017anik og\u00f3lnego klimatu koniunktury znajduje si\u0119 poni\u017cej \u015bredniej d\u0142ugookresowej we wszystkich obszarach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8616444,gaz-w-europie-tanieje-o-ponad-5-proc.html", "title": "Gaz w Europie tanieje o ponad 5 proc.", "date_published": "2022-12-22 09:09:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-CktkuTURBXy8zOTc0ZDhhNS1hYWM5LTQ4MmEtYWMwMS02M2RhMmQzMWI3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rano gaz ziemny w kontraktach styczniowych w holenderskim hubie TTF tania\u0142 o 5,74 proc., do ok. 92,14 euro za MWh. O 5,63 proc. tania\u0142y te\u017c kontrakty na gaz z dostaw\u0105 w lutym, wyceniane na 94 euro za MWh.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8616443,wiceminister-sobon-budzet-na-2023-r-jest-trudny-ale-realny.html", "title": "Wiceminister Sobo\u0144: Bud\u017cet na 2023 r. jest trudny, ale realny", "date_published": "2022-12-22 09:07:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6bktkuTURBXy9jOTFjNzZmZS02MjYxLTRlNTktOTI1MS1lZWY2M2VlNGYwMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bud\u017cet na 2023 r. jest trudny, bo czasy trudne, ale ca\u0142kowicie realny i mo\u017cliwy potem do realizacji - zapewni\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Jak doda\u0142, wszystkie prognozy pokazuj\u0105, \u017ce na koniec 2023 r. inflacja b\u0119dzie jednocyfrowa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8616437,o-ile-wzrosna-ceny-nowych-samochodow-w-2023-roku.html", "title": "O ile wzrosn\u0105 ceny nowych samochod\u00f3w w 2023 roku? Wiele zale\u017cy od kursu z\u0142otego", "date_published": "2022-12-22 09:04:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m2zktkuTURBXy84Y2Q0YTQ0Yy03NWVlLTRhOTItYThkMy0yZWJmMTczZGYyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi nie nast\u0105pi znaczne os\u0142abienie z\u0142otego, wzrost cen nowych aut nie powinien przekroczy\u0107 10% r/r w 2023 r., prognozuje wiceprezes Carsmile Micha\u0142 Knitter. Oczekuje on poprawy dost\u0119pno\u015bci samochod\u00f3w, cho\u0107 jednocze\u015bnie przewiduje spadek ich sprzeda\u017cy o 5-10% r/r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616426,wiceszef-msz-mielismy-racje-ze-przekazanie-ukrainie-patriotow-jest-mozliwe.html", "title": "Wiceszef MSZ: Mieli\u015bmy racj\u0119, \u017ce przekazanie Ukrainie Patriot\u00f3w jest mo\u017cliwe", "date_published": "2022-12-22 08:52:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVktkuTURBXy85MDZlN2ExMS1lNTY0LTRkZTYtYmYzMC1jMDk1ZTkzYWUyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazanie Ukrainie pierwszej partii rakiet Patriot pokazuje, \u017ce to jest mo\u017cliwe, a my o tym m\u00f3wili\u015bmy ju\u017c jaki\u015b czas temu - powiedzia\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie mo\u017cliwe sp\u0119dzenie wakacji na &quot;ukrai\u0144skim Krymie&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616418,sobon-na-armie-bedziemy-wydawac-42-43-proc-pkb.html", "title": "Nawet 4,3 proc. PKB na armi\u0119. Jest zapowied\u017a ministra finans\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 08:41:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzlktkuTURBXy9kMDVlNGQxZi1mYWUwLTRkMWItYjhhYi1lNTRkMmI0N2JmZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy wydawa\u0107 na armi\u0119 4,2-4,3% PKB w kolejnych latach, zapowiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. W przysz\u0142orocznym bud\u017cecie na ten cel jest zarezerwowanych ok. 100 mld z\u0142, dodatkowo ok. 40 mld z\u0142 zaplanowano w ramach wydatk\u00f3w pozabud\u017cetowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8616411,minister-buda-program-pierwsze-mieszkanie-bedzie-jak-500.html", "title": "Minister Buda: Program \"Pierwsze mieszkanie\" b\u0119dzie jak 500+", "date_published": "2022-12-22 08:33:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program &quot;Pierwsze mieszkanie&quot; b\u0119dzie jak 500+ - m\u00f3wi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda w rozmowie z czwartkowym &quot;Super Expressem&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8616408,rynek-pracy-w-2023-roku-czego-mozna-sie-spodziewac-prognozy.html", "title": "Rynek pracy w 2023 roku: czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107? [PROGNOZY]", "date_published": "2022-12-22 08:26:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym roku na sytuacj\u0119 pracownik\u00f3w w dalszym ci\u0105gu b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 inflacja, kt\u00f3rej nie zrekompensuj\u0105 proponowane podwy\u017cki - przewiduj\u0105 eksperci agencji rekrutacyjnej. Jako du\u017c\u0105 zmian\u0119 wskazuj\u0105 wpisanie pracy zdalnej do Kodeksu pracy, co zwi\u0119kszy popularno\u015b\u0107 tej formy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616397,szef-msz-w-la-repubblica-przed-polska-i-wlochami-perspektywa-glebokiego-strategicznego-partnerstwa.html", "title": "Szef MSZ w \"La Repubblica\": Przed Polsk\u0105 i W\u0142ochami perspektywa g\u0142\u0119bokiego strategicznego partnerstwa", "date_published": "2022-12-22 08:20:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Przed Polsk\u0105 i W\u0142ochami otwiera si\u0119 wyj\u0105tkowa perspektywa ukszta\u0142towania g\u0142\u0119bokiego strategicznego partnerstwa&quot;- powiedzia\u0142 szef polskiego MSZ Zbigniew Rau w wywiadzie dla rzymskiego dziennika &quot;La Repubblica&quot;. Wyrazi\u0142 opini\u0119, \u017ce Komisja Europejska i Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej naruszaj\u0105 suwerenno\u015b\u0107 Polski swoimi wezwaniami i sankcjami zwi\u0105zanymi z praworz\u0105dno\u015bci\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616396,byly-szef-ke-o-wojnie-w-ukrainie-o-ile-znam-putina-on-sie-teraz-nie-cofnie.html", "title": "By\u0142y szef KE o wojnie w Ukrainie: O ile znam Putina, on si\u0119 teraz nie cofnie", "date_published": "2022-12-22 08:18:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q_XktkuTURBXy8xMDdkNDQ3Zi0yNzIyLTQxZmUtYTdiZi04ZDYyZDNmODkzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komentuj\u0105cy wizyt\u0119 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Stanach Zjednoczonych by\u0142y szef Komisji Europejskiej Jose Manuel Barroso stwierdzi\u0142, \u017ce nie spodziewa si\u0119, aby w kr\u00f3tkim okresie dosz\u0142o do zako\u0144czenia wojny na Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8616391,wyludzenia-numeru-pesel-az-27-proc-polakow-otrzymalo-telefon-lub-e-mail-od-oszustow.html", "title": "Wy\u0142udzenia numeru PESEL. A\u017c 27 proc. Polak\u00f3w otrzyma\u0142o telefon lub e-mail od oszust\u00f3w [RAPORT]", "date_published": "2022-12-22 08:02:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frpktkuTURBXy84YWRmYjc4MC1lMmVmLTQyMTgtYTc4OS0zZDBiMTVmZDg4OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />27 proc. Polak\u00f3w otrzyma\u0142o w ostatnim czasie telefon lub e-mail z pro\u015bb\u0105 o podanie numeru PESEL od oszust\u00f3w podaj\u0105cych si\u0119 za bank, dostawc\u0119 pr\u0105du lub internetu. Wykorzystuj\u0105 oni dane kontaktowe, kt\u00f3rymi dzielimy si\u0119 zbyt pochopnie \u2013 wynika z badania ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8616388,rogozin-ranny-w-doniecku.html", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracownik Putina zosta\u0142 ranny w Doniecku. \"Od\u0142amek pocisku min\u0105\u0142 o centymetr jego kr\u0119gos\u0142up\"", "date_published": "2022-12-22 07:42:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vREktkuTURBXy84YmExYWViMi1jM2I1LTQ5MzctYmRlMS0xZGEzMWI4OTJiYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znany kremlowski propagandysta i wsp\u00f3\u0142pracownik W\u0142adimira Putina Dmitrij Rogozin zosta\u0142 ranny w wyniku ostrza\u0142u w okupowanym Doniecku na wschodzie Ukrainy. Jak przyzna\u0142 sam polityk, od\u0142amek pocisku min\u0105\u0142 o centymetr jego kr\u0119gos\u0142up - powiadomi\u0142a w nocy ze \u015brody na czwartek gazeta internetowa Ukrainska Prawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8616386,kto-wygralby-dzis-wybory-do-parlamentu-oto-najnowszy-sondaz.html", "title": "Kto wygra\u0142by dzi\u015b wybory do parlamentu? Oto najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2022-12-22 07:33:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory do polskiego parlamentu odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, to wygra\u0142oby je Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, zdobywaj\u0105c prawie 30 procent g\u0142os\u00f3w, drug\u0105 si\u0142\u0105 w Sejmie by\u0142aby Koalicja Obywatelska, na kt\u00f3r\u0105 g\u0142os chce odda\u0107 prawie 24 proc. pytanych - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8616385,79-dol-za-barylke-ceny-ropy-w-usa-znizkuja.html", "title": "79 dol. za bary\u0142k\u0119? Ceny ropy w USA zni\u017ckuj\u0105", "date_published": "2022-12-22 07:28:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105, a surowiec zmierza do 79 USD za bary\u0142k\u0119. Inwestorzy oceniaj\u0105 wp\u0142yw sankcji UE i G7 na dostawy ropy z Rosji i mo\u017cliwy wzrost popytu na paliwa w Chinach po z\u0142agodzeniu ogranicze\u0144 covidowych - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616383,zelenski-usa-biden-przemowienie.html", "title": "\"Historyczne przem\u00f3wienie\". \u015awiatowe media komentuj\u0105 wizyt\u0119 Ze\u0142enskiego w USA", "date_published": "2022-12-22 07:26:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JsyktkuTURBXy9iODFhNmRiMC1hN2E5LTRmZjItYTUxNi01YzM5Njk4MTc5OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wizyta prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA to temat numer jeden belgijskich medi\u00f3w w czwartek. Przem\u00f3wienie ukrai\u0144skiego lidera przed Kongresem oceniono jako \u201ehistoryczne\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616380,nowa-faza-wojny-z-ukraina.html", "title": "CNN: Wojna Rosji z Ukrain\u0105 wchodzi w now\u0105 faz\u0119", "date_published": "2022-12-22 07:17:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ok-ktkuTURBXy9iNjZjNWRjNC0yNjdiLTRhMmItYjk2OS1lMGFmZTJiNmU4MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna z Ukrain\u0105 wchodzi w now\u0105 faz\u0119, podkre\u015bli\u0142a stacja CNN w nawi\u0105zaniu do przybycia prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do USA w trzechsetny dzie\u0144 agresji Putina na Ukrain\u0119. Twierdzi, \u017ce wizyta ma nie tylko wymiar symboliczny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616375,ukraina-zelenski-w-kongresie-wystapienie.html", "title": "Historyczne wyst\u0105pienie prezydenta Ukrainy: Pot\u0119ga solidarno\u015bci wolnego \u015bwiata przeciwstawiona tyranii", "date_published": "2022-12-22 07:13:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5GpktkuTURBXy8xYmI5ODVmZC1lZmY3LTRmODMtODlkYS02Y2Y5MWI4ZjhiMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Historyczne wyst\u0105pienie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Kongresie USA. Pot\u0119ga solidarno\u015bci wolnego \u015bwiata przeciwstawiona zbrodniczej tyranii. Rosja si\u0119 przeliczy\u0142a i przegra t\u0119 wojn\u0119 - podkre\u015bli\u0142 w nocy ze \u015brody na czwartek minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616373,benjamin-netanjahu-izrael-rzad.html", "title": "Benjamin Netanjahu utworzy\u0142 rz\u0105d w Izraelu", "date_published": "2022-12-22 07:07:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iz6ktkuTURBXy82MTQwZjhiNC05MTcxLTQwYmUtOWMyMy0yOGRiZDVlNjAwZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Benjamin Netanjahu, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce po tygodniach trudnych negocjacji z religijnymi i skrajnie prawicowymi partnerami koalicyjnymi uda\u0142o mu si\u0119 zawrze\u0107 porozumienie w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616369,nancy-pelosi-zelenski-chruchill.html", "title": "Nancy Pelosi: Ze\u0142enski jest jak Churchill w 1941 roku", "date_published": "2022-12-22 07:02:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HuektkuTURBXy9mMmE3MGQ3OS0yZmQ2LTRkZTctOGZiYS1hYWViMGI2ZWRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ze\u0142enski robi dzi\u015b to, co zrobi\u0142 Winston Churchill w grudniu 1941 roku, wzywaj\u0105c Ameryk\u0119 do pomocy w walce z tyrani\u0105 - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 spiker Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi podczas spotkania z prezydentem Ukrainy w Kongresie. Wyrazi\u0142a te\u017c nadziej\u0119, \u017ce Kongres uchwali do pi\u0105tku nowy pakiet \u015brodk\u00f3w dla Ukrainy w wysoko\u015bci 45 mld dol.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616212,ue-bruksela-usa-kompromis-wojna-handlowa.html", "title": "Europa ju\u017c nie straszy wojn\u0105 handlow\u0105 z USA. Bruksela szuka kompromisu z Bia\u0142ym Domem", "date_published": "2022-12-22 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sGwktkuTURBXy9jNWJhMmFhYy1hNTEzLTRiNmUtYjAzNS0zZDkwMTgzZTk4NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela szuka kompromisu z Bia\u0142ym Domem w sprawie wsp\u00f3lnej walki z inflacj\u0105 i plan\u00f3w inwestycyjnych", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8616191,kredyt-2-proc-mieszkanie-pierwsze-mieszkanie.html", "title": "Program Pierwsze Mieszkanie. Op\u0142acalne oszcz\u0119dzanie na w\u0142asne M", "date_published": "2022-12-22 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCpktkuTURBXy9jYzQ5N2YxOS01Nzc5LTRiMzYtOTE2Yy0yYTkzYTY3MTM4NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rozwoju i Technologii szacuje, \u017ce w 2023 r. b\u0119dzie kilka do kilkunastu tysi\u0119cy beneficjent\u00f3w 2-proc. kredytu. A potem do 40 tys. rocznie", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8616191,pierwsze-mieszkanie-2023-kredyt-2-proc-szczegoly.html", "title": "Program Pierwsze Mieszkanie: czy to si\u0119 b\u0119dzie op\u0142aca\u0107? Pytamy ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-12-22 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCpktkuTURBXy9jYzQ5N2YxOS01Nzc5LTRiMzYtOTE2Yy0yYTkzYTY3MTM4NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Pierwsze Mieszkanie ma ruszy\u0107 od 1 lipca 2023 roku. Ministerstwo Rozwoju i Technologii szacuje, \u017ce w 2023 r. b\u0119dzie kilka do kilkunastu tysi\u0119cy beneficjent\u00f3w 2-proc. kredytu. A potem do 40 tys. rocznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8616366,bialy-dom-sankcje-grupa-wagnera.html", "title": "Bia\u0142y Dom zaostrza sankcje wobec grupy Wagnera, odcinaj\u0105c j\u0105 od ameryka\u0144skich technologii", "date_published": "2022-12-22 06:57:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPVktkuTURBXy8xODczNWJkYi01ZTZiLTQwN2UtYjg4ZS0xNGVjYjVjNjcwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Handlu USA poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o zaostrzeniu sankcji wobec tzw. grupy Wagnera. Zosta\u0142a ona uznana za wojskowego u\u017cytkownika ko\u0144cowego, staj\u0105c tym samym w obliczu nowych ogranicze\u0144 w dost\u0119pie do technologii wyprodukowanych w dowolnym miejscu na \u015bwiecie przy u\u017cyciu ameryka\u0144skiej technologii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616360,joe-biden-wolodymyr-zelenski-spotkanie.html", "title": "Spotkanie prezydent\u00f3w. Co Joe Biden obieca\u0142 Ze\u0142enskiemu?", "date_published": "2022-12-22 06:51:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xf6ktkuTURBXy83ZDliYjEzZC04MDkyLTRjODQtODFiNi01NzI2YjdmMzIzN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas \u015brodowego spotkania Joe Biden z\u0142o\u017cy\u0142 kilka deklaracji w sprawie wojny w Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616343,zelenski-biden-krzyz-bojowych-zaslug-list-od-zolnierza.html", "title": "Ze\u0142enski do Bidena: Mam dla pana prezent od prawdziwego bohatera", "date_published": "2022-12-22 06:29:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VI5ktkuTURBXy8yMmZmMTQ1MC1jYTA1LTQ0MDEtOTM5YS05MjI4YzIyMzJmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas spotkania z prezydentem USA w Gabinecie Owalnym Bia\u0142ego Domu prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 &quot;mam dla pana prezent od prawdziwego bohatera, kapitana baterii HIMARS&quot; i wr\u0119czy\u0142 Joe Bidenowi Krzy\u017c Bojowych Zas\u0142ug wraz z listem od \u017co\u0142nierza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8616176,cena-koszyka-swiatecznych-produktow.html", "title": "Jest drogo, wi\u0119c b\u0119dzie skromniej. Ile zap\u0142acimy za koszyk \u015bwi\u0105tecznych produkt\u00f3w?", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em0ktkuTURBXy84ZDY5NmM5Yy04ZjdhLTQ1NTUtYTg4Zi00YTlhNTg2YWMxMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W takich kategoriach jak ryby, nabia\u0142, pieczywo ceny s\u0105 \u015brednio o kilkadziesi\u0105t procent wy\u017csze ni\u017c przed rokiem", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616274,wizyta-zelenski-biden-komentarz.html", "title": "Ukraina ma prawo do swojej operacji \u201eOluja\u201d", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xf6ktkuTURBXy83ZDliYjEzZC04MDkyLTRjODQtODFiNi01NzI2YjdmMzIzN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak zwana linia rozgraniczenia z 24 lutego, czyli umowna granica sprzed inwazji rosyjskiej na Ukrain\u0119 \u2013 w zasadzie ju\u017c nie istnieje. W\u0142adze w Kijowie, korzystaj\u0105c z zapa\u015bci po stronie przeciwnika \u2013 zak\u0142adaj\u0105 odbicie maksymalnie du\u017cej ilo\u015bci terytorium na wschodzie i po\u0142udniu. \u0141\u0105cznie z wej\u015bciem na tereny, kt\u00f3re przed inwazj\u0105 kontrolowali separaty\u015bci (nie wykluczaj\u0105c Doniecka). Nie ma tu jakichkolwiek ogranicze\u0144 politycznych, poza mo\u017cliwo\u015bciami si\u0142 zbrojnych dowodzonych przez gen. Wa\u0142erija Za\u0142u\u017cnego. Jak wynika z informacji DGP od rozm\u00f3wc\u00f3w po stronie ukrai\u0144skiej, jedynym punktem \u2013 nazwijmy to umownie \u2013 \u201enegocjowalnym\u201d jest dzi\u015b status Krymu. Kij\u00f3w \u2013 podobnie zreszt\u0105 jak podczas nieudanych rozm\u00f3w o zawieszeniu broni z marca tego roku \u2013 zak\u0142ada moratorium na \u201epytanie krymskie\u201d na 99 lat lub zaoferuje konferencj\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, kt\u00f3ra zako\u0144czy si\u0119 ustaleniem przysz\u0142o\u015bci tego terenu. Takie za\u0142o\u017cenie wynika z obawy, \u017ce wej\u015bcie oddzia\u0142\u00f3w ukrai\u0144skich na p\u00f3\u0142wysep doprowadzi do zastosowania przez W\u0142adimira Putina broni nuklearnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616186,wegry-centralne-sterowanie-cenami-opinia.html", "title": "W\u0119gry: Centralne sterowanie cenami \u017ale si\u0119 ko\u0144czy", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99oktkuTURBXy85YTAyMGM3Yy1kNTEwLTQ0YWUtOTg3ZC1hYzY2NmNlOGQ2MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed tegorocznymi wyborami premier Viktor Orb\u00e1n, korzystaj\u0105c z nadzwyczajnych uprawnie\u0144 wynikaj\u0105cych z obowi\u0105zuj\u0105cego stanu zagro\u017cenia, wprowadzi\u0142 centralne sterowanie gospodark\u0105. Jego konsekwencje mo\u017cna obserwowa\u0107 nad Dunajem od miesi\u0119cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616284,spotkanie-prezydentow-zelenski-biden.html", "title": "Ze\u0142enski odwiedza najwa\u017cniejszego sojusznika. Jakie b\u0119d\u0105 rezultaty spotkania z Bidenem?", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OnsktkuTURBXy84MzA1MjhhNi01MWRlLTQ3N2ItYTIwOS04YTk0NjFmZTE2ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy uda\u0142 si\u0119 wczoraj do Waszyngtonu na seri\u0119 spotka\u0144 z przedstawicielami ameryka\u0144skich w\u0142adz", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8616222,afryka-zielony-wodor-1-bilion-euro-zastapi-rosyjski-gaz-w-ue.html", "title": "Afryka mo\u017ce produkowa\u0107 zielony wod\u00f3r wart 1 bilion euro rocznie. Czy zast\u0105pi on rosyjski gaz w UE?", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7XkktkuTURBXy9jODEzMTJhNS1lOWM2LTRmYjktODhjMS1lNGMyNWI2ZTJjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug badania wspieranego przez Europejski Bank Inwestycyjny do 2035 roku Afryka mo\u017ce produkowa\u0107 zielony wod\u00f3r o warto\u015bci 1 biliona euro rocznie, co pozwoli jej na eksport paliwa i rozw\u00f3j lokalnego przemys\u0142u.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8614402,udzial-azja-w-globalnym-eksporcie-rosnie-europa.html", "title": "Europa traci przewag\u0119. Udzia\u0142 Azji w globalnym eksporcie szybko ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUMktkuTURBXy84NGU3NGUzYS1jNWJkLTQ3NGUtYjc2YS02ZDVmYzg3YjNmZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich dziesi\u0119cioleciach udzia\u0142 Azji w globalnej warto\u015bci eksportu towar\u00f3w stale ro\u015bnie. Wed\u0142ug danych \u015awiatowej Organizacji Handlu kontynent azjatycki prawie dogoni\u0142 Europ\u0119. Udzia\u0142 obu region\u00f3w w \u015bwiatowym eksporcie w 2021 roku wyni\u00f3s\u0142 oko\u0142o 36-37 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615919,oszczedzanie-energii-sposoby-prad-kryzys-energetyczny.html", "title": "Gmina znalaz\u0142a nietypowy spos\u00f3b na oszcz\u0119dzanie energii", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwpktkuTURBXy9hNmFjNDUzNi1kNzc2LTRjZTEtOTgzZi1hNGMwOTcwMzU3MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecka gmina Osterby (Szlezwik-Holsztyn) znalaz\u0142a nietypowy spos\u00f3b na oszcz\u0119dzanie energii. Mieszka\u0144cy, by uruchomi\u0107 uliczne latarnie w nocy, musz\u0105 wys\u0142a\u0107 SMS-a.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8616089,gospodarka-wielkiej-brytanii-skurczyla-sie-o-55-proc-a-to-nie-koniec-recesji.html", "title": "Gospodarka Wielkiej Brytanii skurczy\u0142a si\u0119 o 5,5 proc. A to nie koniec recesji", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RUwktkuTURBXy84NGFhOWFkMC1iYTg1LTQ0YmItYThjZS1hZmI3NTk1Yzk0ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po blisko dw\u00f3ch latach od brexitu brytyjska gospodarka skurczy\u0142a si\u0119 o prawie 5,5 proc. Brak pieni\u0119dzy na podwy\u017cki w sektorze us\u0142ug publicznych i strajki pracownik\u00f3w kolei czy Narodowej S\u0142u\u017cby Zdrowia s\u0105 skutkiem podj\u0119tej w referendum brexitowym w 2016 roku, uwa\u017caj\u0105 badacze z Centrum Reform Gospodarczych (z ang. CER).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8614347,orsted-e-metanol-ekologiczne-paliwo-rewolucja-w-transporcie-morskim.html", "title": "Rewolucja w transporcie morskim? Gigant energii wiatrowej wytworzy ekologiczne paliwo", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S0VktkuTURBXy9mYmZiZDFjOS00ZmI3LTQxZjctYjE0YS0xYWYzZjdmOTg5MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Du\u0144ski producent energii odnawialnej Orsted wyda ponad 145 mln dol. na budow\u0119 szwedzkiego zak\u0142adu produkuj\u0105cego niskoemisyjne paliwo dla transportu morskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/galeria/8615467,liczba-ludnosci-polski-wiek-plec-wojewodztwa-gminy-demografia-gus.html", "title": "Starzejemy si\u0119 i jest nas coraz mniej. Polska demografia na 5 wykresach", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ryktkuTURBXy84YjJmZmE2Yi0yYjViLTQyN2QtODZkNy1mNGRkODk4NmM5YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu dekady od 2011 roku liczba mieszka\u0144c\u00f3w Polski skurczy\u0142a si\u0119 o ponad milion os\u00f3b, za\u015b przesz\u0142o co 5. mieszkaniec Polski ma wi\u0119cej ni\u017c 60 lat. To jedne z g\u0142\u00f3wnych wniosk\u00f3w z ostatecznych wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego 2021.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615449,ceny-pradu-taryfy-pieniadze.html", "title": "Taryfy zatwierdzone, ceny pr\u0105du zamro\u017cone, pieni\u0119dzy zabraknie", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4JbktkuTURBXy9hZTMxY2UyZi1kZWY2LTQzYzgtOGIyYS00YTZhYmFkMDFhNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d zaplanowa\u0142, \u017ce opodatkuje wytw\u00f3rc\u00f3w pr\u0105du i z tych pieni\u0119dzy wyp\u0142aci rekompensaty dla sp\u00f3\u0142ek sprzedaj\u0105cych energi\u0119 poni\u017cej koszt\u00f3w dla gospodarstw domowych, samorz\u0105d\u00f3w oraz ma\u0142ych firm. Bilans operacji mia\u0142 wyj\u015b\u0107 na zero, ale okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pope\u0142niono b\u0142\u0105d w obliczeniach. Zabraknie od 2 do 3 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8615356,szwecja-ceny-nieruchomosci-spadek-zjazd.html", "title": "W Szwecji trwa najwi\u0119kszy od 30 lat zjazd cen nieruchomo\u015bci. To samo czeka inne kraje?", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i60ktkuTURBXy8zNTM0ZmUzNS0wMDBlLTRjZDMtYTM4Ni1jMDM3MWY4YTM0ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ca\u0142y \u015bwiat przygl\u0105da si\u0119 Szwecji, gdzie spadki cen nieruchomo\u015bci trwaj\u0105 ju\u017c \u00f3smy miesi\u0105c z rz\u0119du. To najwi\u0119kszy zjazd od trzech dekad.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}