[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na Wall Street mocne spadki. Wr\u00f3ci\u0142y obawy o recesj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street przynios\u0142a mocne spadki g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Wr\u00f3ci\u0142y obawy o recesj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-mocne-spadki-Wrocily-obawy-o-recesje-8461647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 22:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza prezes SN zaskar\u017cy\u0142a do TK zasady wynagradzania s\u0119dzi\u00f3w w 2023 r.", "description": "<p>Pierwsza prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska zaskar\u017cy\u0142a do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego przepisy ustawy oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 r. w sprawie zasad ustalania wynagrodze\u0144 s\u0119dzi\u00f3w - poinformowa\u0142 w czwartek SN. Uchwa\u0142\u0119 w sprawie skierowania do TK podobnego wniosku podj\u0119\u0142a te\u017c Krajowa Rada S\u0105downictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-prezes-SN-zaskarzyla-do-TK-zasady-wynagradzania-sedziow-w-2023-r-8461636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 21:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrola trze\u017awo\u015bci w pracy. Projekt trafi\u0142 do konsultacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e8807eaca64520-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Zdrowia skierowa\u0142o w czwartek do konsultacji projekt rozporz\u0105dzenia w sprawie bada\u0144 na obecno\u015b\u0107 alkoholu oraz opioid\u00f3w, amfetaminy, kokainy czy benzodiazepiny w organizmie pracownika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrola-trzezwosci-w-pracy-Projekt-trafil-do-konsultacji-8461617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 20:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za\u0142o\u017cyciel kryptogie\u0142dy FTX opu\u015bci areszt? S\u0105d wyznaczy\u0142 olbrzymi\u0105 kaucj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/85d09ab6b54472-948-568-0-597-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d federalny w Nowym Jorku zgodzi\u0142 si\u0119 w czwartek na zwolnienie z aresztu za\u0142o\u017cyciela gie\u0142dy kryptowalut FTX Sama Bankmana-Frieda za kaucj\u0105 w wysoko\u015bci 250 milion\u00f3w dolar\u00f3w - poda\u0142a AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalozyciel-kryptogieldy-FXT-opusci-areszt-Sad-wyznaczyl-250-mln-kaucji-8461605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 19:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odrze znowu grozi katastrofa? Wiceminister ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/5bb2eb87e9b19d-948-568-0-52-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przypadku bardzo wysokiego zasolenia w Odrze mo\u017ce doj\u015b\u0107 do dalszego wyrzutu toksyn, kt\u00f3re powoduj\u0105 \u015bni\u0119cie ryb - przyzna\u0142 w czwartek wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odrze-znowu-grozi-katastrofa-Wiceminister-ostrzega-8461602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 19:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142a wiceszefowa PE Eva Kaili pozostanie w areszcie. \u015aledztwo ws. korupcji trwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/f4a93cb95027fb-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijski s\u0119dzia orzek\u0142 w czwartek, \u017ce by\u0142a wiceszefowa Parlamentu Europejskiego Eva Kaili pozostanie w areszcie przez kolejny miesi\u0105c w zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 dochodzeniem w sprawie zarzut\u00f3w korupcyjnych - poinformowa\u0142 Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na belgijsk\u0105 prokuratur\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-wiceszefowa-PE-Eva-Kaili-pozostanie-w-areszcie-Sledztwo-ws-korupcji-trwa-8461596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 18:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia Europejska formalnie zatwierdzi\u0142a limit ceny gazu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska w czwartek formalnie zatwierdzi\u0142a uzgodniony wcze\u015bniej limit ceny gazu. Mechanizm ma gwarantowa\u0107, \u017ce ceny surowca w UE nie b\u0119d\u0105 zbyt wysokie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-zatwierdzila-limit-ceny-gazu-8461578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski: Wracam z Waszyngtonu z dobrymi wynikami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/240dd1b1240c71-948-568-0-145-2912-1747.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w czwartek w codziennym wyst\u0105pieniu wideo, \u017ce wraca z USA \"z dobrymi wynikami\" swej \u015brodowej wizyty; kt\u00f3re b\u0119d\u0105 \"realn\u0105 pomoc\u0105\" dla jego kraju. Wymieni\u0142 system obrony powietrznej Patriot i wsparcie finansowe dla Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Wracam-z-Waszyngtonu-z-dobrymi-wynikami-8461576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalczyk: Polska i Ukraina b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 nad tranzytem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d1d94e8b6df9a4-948-568-24-0-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska i Ukraina b\u0119d\u0105 wypracowywa\u0107 mechanizmy bezpiecznego tranzytu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, aby zagwarantowa\u0107, \u017ce nie pozostanie ono w Polsce - poinformowa\u0142 w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier i minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Polska-i-Ukraina-beda-pracowac-nad-tranzytem-ukrainskiego-zboza-8461571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142dowe odliczanie do ko\u0144ca roku. Gigantyczne spadki i wzrosty na szerokim rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowe cofni\u0119cie na GPW nie by\u0142o tak mocne, jak w przypadku rynk\u00f3w bazowych. Kluczem mog\u0142a by\u0107 polska waluta, kt\u00f3ra pozosta\u0142a wzgl\u0119dnie stabilna po rynkowym umocnieniu dolara.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowe-odliczanie-do-konca-roku-Gigantyczne-spadki-i-wzrosty-na-szerokim-rynku-8461524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny gazu w Europie kontynuuj\u0105 spadki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz w  czwartek w holenderskim hubie TTF tanieje o niemal 5 proc., ceny utrzymuj\u0105 si\u0119 poni\u017cej 100 euro za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-kontynuuja-spadki-8461494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 15:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stan o\u015bwiaty w Polsce. \"Braki kadrowe, nadmierne obci\u0105\u017cenie, niskie p\u0142ace\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/292ef2d1cef627-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyrektorzy nadal maj\u0105 trudno\u015bci, aby zapewni\u0107 pe\u0142n\u0105 obsad\u0119 kadrow\u0105 w szko\u0142ach. Efektem jest nadmierne obci\u0105\u017cenie obowi\u0105zkami zatrudnionych ju\u017c nauczycieli, kt\u00f3rzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na niskie p\u0142ace - czytamy w pi\u015bmie RPO Marcina Wi\u0105cka do ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-oswiaty-w-Polsce-Braki-kadrowe-nadmierne-obciazenie-niskie-place-8461489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS chce zmieni\u0107 Kodeks wyborczy. Projekt trafi\u0142 do Sejmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o w czwartek w Sejmie projekt zmian w Kodeksie wyborczym. Wed\u0142ug autor\u00f3w, rozwi\u0105zania maj\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie frekwencji w wyborach przeprowadzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chce-zmienic-Kodeks-wyborczy-Projekt-trafil-do-Sejmu-8461440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 15:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mniej ch\u0119tnych na mied\u017a. Sprzeda\u017c KGHM w listopadzie mocno spad\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/4971918c1f34f6-945-567-43-166-3403-2042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM wynios\u0142a w listopadzie 61,2 tys. ton i by\u0142a ni\u017csza rdr o 11 proc. Produkcja miedzi p\u0142atnej KGHM wynios\u0142a w tym czasie 59,1 tys. ton, co oznacza spadek rdr o 2 proc. - poda\u0142a grupa w komunikacie, dotycz\u0105cym wst\u0119pnych wynik\u00f3w produkcyjnych i sprzeda\u017cowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-listopadzie-61-2-tys-ton-spadek-rdr-o-11-proc-8461404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 14:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Dud\u0105 w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/88c2444cdbe01f-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce w drodze powrotnej z wizyty w USA spotka\u0142 si\u0119 z polskim prezydentem Andrzejem Dud\u0105. Nazwa\u0142 prezydenta RP \"przyjacielem Ukrainy\" i doda\u0142: \"dzi\u0119kujemy za niezmienne i mocne wsparcie!\"</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-spotkal-sie-z-Duda-w-Polsce-8461402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kr\u00f3tsze godziny otwarcia bank\u00f3w. Ju\u017c w pi\u0105tek niekt\u00f3re oddzia\u0142y b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/a6a0fa2c68366f-948-568-0-195-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planujesz odwiedzi\u0107 bank 24 lub 31 grudnia? Mo\u017ce \"odbi\u0107 si\u0119\" od drzwi, poniewa\u017c cz\u0119\u015b\u0107 instytucji zapowiedzia\u0142a skr\u00f3cony czas pracy w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym. Niekt\u00f3re oddzia\u0142y b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te ju\u017c w pi\u0105tek (23 grudnia). Sprawdzili\u015bmy godziny otwarcia plac\u00f3wek bankowych w Wigili\u0119 i Sylwestra.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Godziny-otwarcia-placowek-bankowych-w-Wigilie-i-Sylwestra-8461298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory kopertowe. Ustawa abolicyjna wesz\u0142a w \u017cycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/90bc3f07797dfb-948-568-0-59-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek wesz\u0142a w \u017cycie tzw. ustawa abolicyjna, kt\u00f3ra wprowadza amnesti\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 darowanie kar za pope\u0142niony w czasie obowi\u0105zywania epidemii COVID-19 czyn polegaj\u0105cy na przekazaniu Poczcie Polskiej spisu wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z zarz\u0105dzonymi na 10 maja 2020 r. wyborami Prezydenta RP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-kopertowe-Ustawa-abolicyjna-weszla-w-zycie-8461362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dza przybywa najwolniej od niemal 5 lat. Czy inflacja spadnie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/89b74c63de5178-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wolniejszy przyrost pieni\u0105dza zwi\u0119ksza szanse na\nspadek inflacji CPI w 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podaz-pieniadza-M3-w-Polsce-listopad-2022-8461329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy system sprzeda\u017cy i rezerwacji bilet\u00f3w na kolei? PKP podpisa\u0142o umowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/d1b348b86f5e12-945-567-198-121-1653-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity i PKP Informatyka podpisa\u0142y w czwartek trzy umowy dot. opracowania i wdro\u017cenia w latach 2023-2024 nowego systemu sprzeda\u017cy bilet\u00f3w o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 143 mln z\u0142. Planowane rozwi\u0105zania obejmuj\u0105 m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 graficznej rezerwacji miejsc we wszystkich sk\u0142adach przewo\u017anika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-system-sprzedazy-i-rezerwacji-biletow-na-kolei-PKP-podpisalo-umowy-8461322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 13:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP prognozuje wzrost PKB i inflacj\u0119 w Polsce w 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/495dbed1ba3573-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. polska gospodarka wzro\u015bnie o 0,1 proc., niska dynamika w najwi\u0119kszym stopniu wynika\u0107 b\u0119dzie z ograniczenia popytu konsumpcyjnego - prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci PKO BP. Jak wskazuj\u0105, du\u017c\u0105 rol\u0119 odegra te\u017c ograniczanie zapas\u00f3w, a relatywnie mniej dotkni\u0119te zostan\u0105 inwestycje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-prognozuje-wzrost-PKB-Polski-w-2023-r-8461317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 13:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK zbada fuzj\u0119 Orlenu i Lotosu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b rozpatrzy w trybie pilnym wnioski i zapytania o przeprowadzenie kontroli dora\u017anej w zakresie \u201ezbadania prawid\u0142owo\u015bci dotycz\u0105cych procesu negocjacji, zmian warunk\u00f3w i ostatecznego kszta\u0142tu po\u0142\u0105czenia PKN Orlen i Lotosu\"  - poda\u0142 NIK w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-NIK-rozpatrzy-wnioski-i-zapytania-o-przeprowadzenie-kontroli-dot-fuzji-PKN-Orlen-i-Lotosu-8461312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankowcy komentuj\u0105 \"Pierwsze mieszkanie\". Zainteresowanie mo\u017ce by\u0107 bardzo du\u017ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/438c743b235ccb-948-568-0-84-1978-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy wysokich stopach procentowych zaproponowanie kredyt\u00f3w mieszkaniowych z dop\u0142at\u0105 mo\u017ce spowodowa\u0107 trudno\u015bci z ud\u017awigni\u0119ciem programu - oceni\u0142 w czwartek prezes ZBP Krzysztof Pietraszkiewicz, m\u00f3wi\u0105c o programie Pierwsze mieszkanie. Doda\u0142, \u017ce zainteresowanie takimi kredytami mo\u017ce by\u0107 bardzo du\u017ce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowcy-komentuja-Pierwsze-mieszkanie-Zainteresowanie-moze-byc-bardzo-duze-8461308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 13:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie firmy gazowe dostan\u0105 miliardy euro pomocy z UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zatwierdzili\u015bmy polski program o warto\u015bci 3 mld euro na wsparcie firm dzia\u0142aj\u0105cych na polskim rynku gazu w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105 - poda\u0142a Komisja Europejska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-gazowe-dostana-miliardy-euro-pomocy-z-UE-8461290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Koniec dekady hojno\u015bci monetarnej\". W co warto inwestowa\u0107 w 2023 r.?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/7e93d6265dfa5b-948-568-0-156-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejna ods\u0142ona hipotetycznych scenariuszy inwestycyjnych tym\nrazem w wydaniu BM Alior Banku. Eksperci zak\u0142adaj\u0105, \u017ce skala i tempo spadku\nmiar inflacji przes\u0105dzi o stopach zwrotu na rynkach finansowych w 2023 r. \nNawigator rynkowy BM Alior Banku tym razem przygotowa\u0142 raport\npt. \u201eScenariusze na 2023 rok\u201d gdzie przedstawia sw\u00f3j opis bie\u017c\u0105cej sytuacji\ngospodarczej i wynikaj\u0105ce z niej mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjne na rynkach\nfinansowych. \nAutorzy na wst\u0119pie zaznaczaj\u0105, \u017ce to \u201eskuteczno\u015b\u0107 czo\u0142owych\nbank\u00f3w centralnych z inflacj\u0105\u201d b\u0119dzie kluczowa. To opinia powszechna, ale mimo\n\u017ce szeroko m\u00f3wi si\u0119 o tym, \u017ce banki centralne nie b\u0119d\u0105 musia\u0142y kontynuowa\u0107 tak\nzdecydowanych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych raport prezentuje opini\u0119 wed\u0142ug kt\u00f3rej\n\u201edo sukcesu w walce z inflacj\u0105 jeszcze bardzo daleka droga\u201d. \nCo wi\u0119cej niez\u0142e dane gospodarcze mog\u0105 pokazywa\u0107 \u201edu\u017c\u0105\nakceptacj\u0119 podmiot\u00f3w gospodarczych dla wy\u017cszych cen i niebezpiecze\u0144stwo\nzakotwiczenia si\u0119 oczekiwa\u0144\u00a0 inflacyjnych\nna poziomach znacznie powy\u017cej cel\u00f3w\u00a0 inflacyjnych\nbank\u00f3w centralnych i optymalnych poziom\u00f3w z punktu widzenia d\u0142ugookresowego\nwzrostu gospodarczego\u201d. \nMimo to, analitycy s\u0105 zdania, \u017ce inflacja w 2023 r. b\u0119dzie\nspada\u0107, a od skali i tempa spadku miar inflacji i skali towarzysz\u0105cego\nspowolnienia gospodarczego b\u0119d\u0105 zale\u017ca\u0142y stopy zwrotu na rynkach finansowych w\n2023 r. \nPrzewaga obligacji\nDosy\u0107 optymistyczny konsensu prognoz co wzrosty PKB w\nprzypadku jego niespe\u0142nienia mo\u017ce powodowa\u0107 presj\u0119 na wynikach sp\u00f3\u0142ek i spadek\ncen akcji. Wobec przywo\u0142anych czynnik\u00f3w, biuro w swojej prognozie w \u015brednim\nterminie preferuje umiarkowan\u0105 przewag\u0119 lokowania kapita\u0142y w obligacje ni\u017c w\nakcje. \n\u201eW segmencie obligacji najwy\u017csz\u0105 preferencj\u0119\u00a0 utrzymujemy dla polskich\nzmienno-kuponowych\u00a0 skarbowych oraz\nkorporacyjnych, ale tylko emitent\u00f3w o najwy\u017cszym standingu finansowym (rating\ninwestycyjny, IG, red.) (\u2026) Utrzymuj\u0105ca si\u0119 od wielu miesi\u0119cy przewaga odp\u0142yw\u00f3w\nnad nap\u0142ywami do funduszy inwestycyjnych spowodowa\u0142y, \u017ce rynkowe wyceny coraz\nwi\u0119kszej liczby emitent\u00f3w - cz\u0119sto nawet sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, oferuj\u0105\nrentowno\u015bci do wykupu (zak\u0142adaj\u0105c sta\u0142o\u015b\u0107 stopy WIBOR) przekraczaj\u0105ce 10 proc.)\u201d\n- napisano w raporcie. \n\u201eW\u015br\u00f3d obligacji zagranicznych zalecamy unika\u0107 emitent\u00f3w\nkorporacyjnych high-yieldowych (o ratingu subinwestycyjnym b\u0105d\u017a bez ratingu),\nza\u00a0 rozs\u0105dne uwa\u017camy natomiast ju\u017c\nbie\u017c\u0105ce rentowno\u015bci obligacji w segmencie IG i jest to przez nas zalecany\u00a0 komponent dywersyfikacji portfeli\nobligacyjnych o cz\u0119\u015b\u0107 zagraniczn\u0105\u201d- czytamy. \n\u201eKoniec dekady\nhojno\u015bci monetarnej bank\u00f3w centralnych i polityki zerowych st\u00f3p procentowych\nniesie ze sob\u0105 znaczne ryzyko. Nawet je\u015bli w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci bankierzy\ncentralni b\u0119d\u0105 zmuszani do wycofania si\u0119 z polityki zacie\u015bniania pieni\u0119\u017cnego ze\nwzgl\u0119du na skal\u0119 mo\u017cliwego spowolnienia gospodarczego, a nawet gdzieniegdzie\nrecesji, stopy procentowe pozostan\u0105 na wy\u017cszych poziomach znacznie d\u0142u\u017cej ni\u017c w\njakimkolwiek momencie w ci\u0105gu ostatniej dekady\u201d \u2013 zauwa\u017caj\u0105. \n\u00a0\nAkcje z dala od konflikt\u00f3w\nW cz\u0119\u015bci akcyjnej raport przypomina o dywersyfikacji geograficznej\ni podkre\u015bla przewag\u0119 sp\u00f3\u0142ek warto\u015bciowych nad wzrostowymi, kt\u00f3re maj\u0105 utrudniony\ndost\u0119p do kapita\u0142\u00f3w, a ich wyniki finansowe wykazuj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cykliczno\u015b\u0107.\n\u201eObawiamy si\u0119, \u017ce wysokie mar\u017ce jakie przedsi\u0119biorstwa\neuropejskie i ameryka\u0144skie zdo\u0142a\u0142y osi\u0105gn\u0105\u0107 w I p\u00f3\u0142roczu b\u0119d\u0105 nie do powt\u00f3rzenia\nw najbli\u017cszych kwarta\u0142ach\u201d \u2013 prognozuj\u0105 eksperci i wskazuj\u0105 np. na ujemne\nszacunki odczyt\u00f3w dynamiki PKB dla strefy euro w IV kw. i I kw. 2023 r., co\npotwierdza\u0107 maj\u0105 s\u0142abn\u0105ce odczyty PMI dla sektora wytw\u00f3rczego. \n\u201eZ pewno\u015bci\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tych zagro\u017ce\u0144 jest ju\u017c uwzgl\u0119dniona w bie\u017c\u0105cych\ncenach, ale nadal obawiamy si\u0119, \u017ce w perspektywie najbli\u017cszego roku mog\u0105 pojawi\u0107\nsi\u0119 negatywne zaskoczenia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y wymierny wp\u0142yw na rynek\u201d \u2013 pisz\u0105 autorzy.\n\n\u201eTrudny do zduszenia wzrost cen oraz szacowane spowolnienie\ngospodarek, zar\u00f3wno w USA jak i strefie euro, mo\u017ce przynie\u015b\u0107 silniejszy wp\u0142yw\nna oczekiwane wyniki finansowe przedsi\u0119biorstw ni\u017c wykazuj\u0105 to obecne prognozy.\n(\u2026) Dlatego te\u017c \u201ewchodzimy\u201d w Nowy Rok z utrzymywanym od kilku miesi\u0119cy nastawieniem\numiarkowanie negatywnym og\u00f3\u0142em do rynk\u00f3w rozwini\u0119tych\u201d \u2013 oceniaj\u0105 potencja\u0142 geograficznej\nalokacji. \nGdzie zatem poszuka\u0107 okazji? Na rynkach rozwini\u0119tych w dodatku\nze szczeg\u00f3lnym spojrzeniem na kontynent obecnie panuj\u0105cych pi\u0142karskich mistrz\u00f3w\n\u015bwiata. Jak wskazuje raport akcje z kraj\u00f3w\nAmeryki \u0141aci\u0144skiej wci\u0105\u017c s\u0105 najatrakcyjniej wyceniane i oferuj\u0105 najwy\u017csze stopy\ndywidendy.\n\u201eAkcje rynk\u00f3w wschodz\u0105cych wci\u0105\u017c s\u0105 zdecydowanie atrakcyjniej\nwyceniane ni\u017c akcje sp\u00f3\u0142ek z rynk\u00f3w rozwini\u0119tych \u2013 wska\u017anik P/E dla\nindeksu\u00a0 MSCI Emerging Markets wynosi\n10,9 wobec wska\u017anika\u00a0 P/E dla indeksu\nMSCI World na poziomie 17,5. Rynki te\u00a0 (przede\nwszystkim kraje Ameryki \u0141aci\u0144skiej) oferuj\u0105 tak\u017ce\u00a0 wy\u017csze stopy dywidendy\u201d \u2013 czytamy.\nJednak koszyk emergin\nmarkets (EM) jest du\u017co wi\u0119kszy i daje mo\u017cliwo\u015bci inwestycje w innych\nkrajach, kt\u00f3re maj\u0105 podstawy i potencja\u0142 do wzrostu gospodarczego. \u201eKraje\npa\u0144stw Azji, takie jak Chiny, Indie czy Korea Po\u0142udniowa w\u0142a\u015bciwie do tej pory\nnie zosta\u0142y dotkni\u0119te\u00a0 problemem wysokiej\ninflacji i nie spodziewamy si\u0119, aby\u00a0 mia\u0142o\nsi\u0119 to jeszcze sta\u0107 w roku przysz\u0142ym\u201d - analizuj\u0105 w raporcie eksperci. \n\u201eCo wi\u0119cej, bie\u017c\u0105ce utrzymywanie si\u0119 inflacji na\nrynkach\u00a0 wschodz\u0105cych na niskich\npoziomach pozwoli w przysz\u0142ym\u00a0 roku\nnajprawdopodobniej szeregowi bank\u00f3w centralnych\u00a0\nna pocz\u0105tek luzowania polityki monetarnej, co zwykle jest\u00a0 czynnikiem korzystnym dla wycen sp\u00f3\u0142ek na\ngie\u0142dach\u201d \u2013 podkre\u015blaj\u0105. \n\u00a0\nNastawienie do sp\u00f3\u0142ek z Polski\n\u201eW przypadku\u00a0 krajowego\nrynku akcji mamy do czynienia z\u00a0 niedostateczn\u0105\nreprezentacj\u0105 sp\u00f3\u0142ek na GPW, kt\u00f3re na podwy\u017cszonej inflacji maj\u0105 szans\u0119\nodpowiednio skorzysta\u0107 finansowo i wyp\u0142aci\u0107 zyski w postaci dywidend. Ponadto\ndostrzegamy niepewne perspektywy dla przysz\u0142orocznych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek zwi\u0105zane z\noczekiwanym spowolnieniem gospodarczym\u201d \u2013 czytamy w raporcie. \n\u00a0\nDla autor\u00f3w potencja\u0142 inwestycyjny segmentu polskich akcji w\nperspektywie 12 miesi\u0119cy kszta\u0142tuje si\u0119 na podobnym poziomie jak rynk\u00f3w rozwini\u0119tych.\nWa\u017c\u0105 niepewne perspektywy wynik\u00f3w sp\u00f3\u0142ek wobec czego stopa zwrotu z akcji\npolskich mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza od stopy zwrotu z najbardziej perspektywicznych\nsegment\u00f3w rynku obligacji zmienno-kuponowych. \nGdyby jednak \u015bwiatowe rynki akcji kontynuowa\u0142y pr\u00f3b\u0119\nodreagowania, polski parkiet zachowywa\u0107 si\u0119 ma w spos\u00f3b zbli\u017cony do akcji na\nrynkach rozwini\u0119tych. \n\u00a0\nSurowce \nAutorzy nie kryj\u0105 swojego pozytywnego spojrzenia na sektor\nsurowcowy, kt\u00f3ry korzysta p\u00f3ki co z deprecjacji dolara, spadku zapas\u00f3w i sytuacji\nw Chinach. \u201eZwrot w polityce epidemicznej Chin jest przes\u0105dzony i b\u0119dzie to,\nnaszym zdaniem, czynnik, kt\u00f3ry odegra bardzo istotn\u0105 rol\u0119 na rynku w 2023 r. od\nstrony popytowej w okresie spowolnienia/recesji na Zachodzie\u201d \u2013 pisz\u0105 autorzy. \nW swoim przegl\u0105dzie kluczowych surowc\u00f3w eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce\nje\u015bli nie wyst\u0105pi silna recesja w krajach Zachodu to ceny ropy w \u015brednim\nterminie (do 12 miesi\u0119cy) maj\u0105 szans\u0119 na wzrost (m.in. najni\u017csze od 1984 r. rezerwy\nstrategiczne USA, restrykcyjna poda\u017c ze strony OPEC, potencjalny powr\u00f3t pe\u0142nego\npopytu z Chin). \nPowr\u00f3t do zapotrzebowania na z\u0142oto ze strony inwestor\u00f3w\nindywidualnych, zapotrzebowanie z bran\u017cy jubilerskiej i zakupy bank\u00f3w\ncentralnych maj\u0105 przekroczy\u0107 wg World Gold Council przedpandemiczne wolumeny\nzakup\u00f3w. Kluczowa ma by\u0107 blisko\u015b\u0107 ko\u0144ca podwy\u017cek i s\u0142abn\u0105cy dolar, kt\u00f3re przy\nodwrotnych wektorach do tej pory by\u0142y g\u0142\u00f3wnymi hamulcowymi wzrostu cen.\nZ kolei dla metali przemys\u0142owych kluczem ma by\u0107 sytuacja w\nChinach, a w szczeg\u00f3lno\u015bci na tamtejszym rynku budowlanym i wdra\u017canym przez w\u0142adze\nplanie ratunkowym. Chocia\u017c wa\u017cna b\u0119dzie tak\u017ce bran\u017ca motoryzacyjna i energii s\u0142onecznej.\nWidmo recesji czy te\u017c spowolnienia na Zachodzie mo\u017ce studzi\u0107 nastroje inwestor\u00f3w.\n\n\u201ePodtrzymujemy zdanie, \u017ce surowce dzi\u0119ki niskiej korelacji z\ninnymi aktywami stanowi\u0105 po\u017c\u0105dan\u0105 dywersyfikacj\u0119 portfela akcyjno-obligacyjnego.\nDodatkowo zmiany technologiczne spowoduj\u0105 w d\u0142ugim terminie nieustanny wzrost\nzapotrzebowania na metale kolorowe, a w najbli\u017cszych kwarta\u0142ach spowoduj\u0105\nwyp\u0142aszczenie recesyjnego efektu spadku popytu na nie\u201d \u2013 czytamy w\npodsumowaniu. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-dekady-hojnosci-monetarnej-W-co-warto-inwestowac-w-2023-r-8461202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blok w Elektrowni Kozienice zostanie czasowo wy\u0142\u0105czony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/aba4e992cda507-945-560-53-292-3489-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po stwierdzeniu usterki uk\u0142adu parowego w bloku B11 w Elektrowni Kozienice zostanie on czasowo wy\u0142\u0105czony - poinformowa\u0142a w komunikacie prasowym Enea. Wy\u0142\u0105czenie nast\u0105pi w nocy z 23 na 24 grudnia 2022 r., a przewidywany wst\u0119pnie termin wznowienia pracy bloku to 8 stycznia 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blok-w-Elektrowni-Kozienice-zostanie-czasowo-wylaczony-w-zw-z-usterka-wznowi-prace-8-stycznia-8461263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bakalland i Delecta na \u015bwi\u0105tecznej fali. Sprzeda\u017c wzros\u0142a 15 proc. rdr", "description": "<p>FoodWell szacuje, \u017ce w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym sprzeda\u017c dw\u00f3ch marek nale\u017c\u0105cych do sp\u00f3\u0142ki: Bakalland i Delecta ro\u015bnie o ok. 15 proc. \u2013 powiedzia\u0142 PAP Biznes Marian Owerko, prezes FoodWell. Doda\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka przeznaczy 5 mln z\u0142 na projekt energii odnawialnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-przedswiateczna-marek-Bakalland-i-Delecta-rosnie-rdr-o-ok-15-proc-prezes-FoodWell-8461251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin podtrzymuje, \u017ce do utworzenia NABE dojdzie do ko\u0144ca I kw. \u201823", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/81c2e39348e376-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do utworzenia Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego powinno doj\u015b\u0107 do ko\u0144ca pierwszego kwarta\u0142u 2023 roku \u2013 podtrzyma\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych, Jacek Sasin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-podtrzymuje-ze-do-utworzenia-NABE-dojdzie-do-konca-I-kw-23-8461225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d rezygnuje z opodatkowania funduszy inwestuj\u0105cych w nieruchomo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/70409101b3a3fd-948-568-34-714-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na fundusze oferuj\u0105ce w Polsce mieszkania na wynajem mia\u0142a zosta\u0107 na\u0142o\u017cona danina - tak zapowiadano jeszcze w pa\u017adzierniku. Dzi\u015b rz\u0105d nie zamierza realizowa\u0107 tej obietnicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-rezygnuje-z-opodatkowania-funduszy-inwestujacych-w-nieruchomosci-8461214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 11:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marki w\u0142asne zadomowi\u0142y si\u0119 w polskich kuchniach. Si\u0119gamy po nie coraz ch\u0119tniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/8409966233b422-945-560-0-88-2730-1637.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marki w\u0142asne stanowi\u0105 ju\u017c ponad 20 proc. sprzeda\u017cy koszyka FMCG, a co najmniej raz w roku po tego typu produkty si\u0119ga 13,5 mln polskich gospodarstw domowych - wynika z raportu firmy GfK Polonia. Najwy\u017cszy ich poziom utrzymuje si\u0119 w dyskontach (43,2 proc.).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marki-wlasne-zadomowily-sie-w-polskich-kuchniach-Siegamy-po-nie-coraz-chetniej-8461213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obligo gie\u0142dowe na gaz nie mniej ni\u017c 30 proc. Jest projekt rozporz\u0105dzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom obowi\u0105zku sprzeda\u017cy gazu przez rynek gie\u0142dowy wyniesie do ko\u0144ca 2023 r. nie mniej ni\u017c 30 proc. - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia Ministra Klimatu i \u015arodowiska, przekazanego do publikacji. Obecnie obligo wynosi 55 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligo-gieldowe-na-gaz-nie-mniej-niz-30-proc-Jest-projekt-rozporzadzenia-8461192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 11:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZBP: W s\u0105dach jest kilkadziesi\u0105t pozw\u00f3w w sprawach o WIBOR", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/d595025fa8b9cb-948-568-0-60-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich szacuje, \u017ce w polskich s\u0105dach jest kilkadziesi\u0105t pozw\u00f3w w sprawach o WIBOR - poinformowa\u0142 wiceprezes ZBP Tadeusz Bia\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-W-sadach-jest-kilkadziesiat-pozwow-w-sprawach-o-WIBOR-8461188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 10:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKN Orlen planuje wdro\u017cenie innowacyjnej technologii metatezy olefin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/36e6230bef4dae-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen planuje wdro\u017cenie innowacyjnej technologii metatezy olefin, kt\u00f3ra umo\u017cliwi bardziej efektywne i ekologiczne wytwarzanie p\u00f3\u0142produkt\u00f3w wykorzystywanych m.in. przy produkcji samochod\u00f3w, lek\u00f3w czy dodatk\u00f3w do paliw  - poinformowa\u0142a w czwartek sp\u00f3\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-planuje-wdrozenie-innowacyjnej-technologii-metatezy-olefin-8461155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kredyty konsumpcyjne w g\u00f3r\u0119. Polacy zapo\u017cyczaj\u0105 si\u0119 przez inflacj\u0119?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/15bf105e024ebd-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik koniunktury bankowej Pengab wzr\u00f3s\u0142 w grudniu w por\u00f3wnaniu do listopada o 3,5 pkt. do 21,8 pkt - poinformowa\u0142y Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich oraz Minds &amp; Roses. Z badania wynika, \u017ce aktywno\u015b\u0107 klient\u00f3w na rynku kredyt\u00f3w konsumpcyjnych poprawi\u0142a si\u0119, na rekordowo niskim poziomie pozostaje aktywno\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pengab-wzrosl-w-XII-o-3-5-pkt-do-21-8-pkt-Poprawia-sie-aktywnosc-na-rynku-kredytow-konsumpcyjnych-8461139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z ziemi polskiej do ameryka\u0144skiej. Kulisy wizyty Ze\u0142enskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/3e060d024a146b-948-568-0-91-2824-1694.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Plan brawurowej, wojennej podr\u00f3\u017cy prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do Waszyngtonu by\u0142 przygotowywany od miesi\u0119cy, lecz poinformowano o niej na kilka godzin przed przyjazdem ukrai\u0144skiego prezydenta - pisze w czwartek agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-ziemi-polskiej-do-amerykanskiej-Kulisy-wizyty-Zelenskiego-8461136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak do banku, to przez smartfona. Bankowo\u015b\u0107 mobilna bije rekordy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/1130a9b1fe078f-948-568-53-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich opublikowa\u0142 nowy raport o bankowo\u015bci elektronicznej. Zaskoczenia nie ma \u2013 coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w korzysta z bankowo\u015bci internetowej i mobilnej. Uwag\u0119 zwraca natomiast liczba klient\u00f3w mobile only. Ju\u017c 12,5 mln os\u00f3b korzysta z us\u0142ug banku wy\u0142\u0105cznie przez telefony kom\u00f3rkowe i nie loguje si\u0119 do komputera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-do-banku-to-przez-smartfona-Bankowosc-mobilna-bije-rekordy-8461133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro Pay podpisa\u0142o term sheet z Aion Bankiem w zakresie nowych produkt\u00f3w opartych na Banking-as-a-Service", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/d4a62280ca272e-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro Pay podpisa\u0142o term sheet z Aion Bankiem oraz z nale\u017c\u0105cym do grupy Aion - Vodeno, okre\u015blaj\u0105ce zasady przysz\u0142ej umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie nowych produkt\u00f3w opartych na modelu (\"BaaS\") - poda\u0142o Allegro w komunikacie. Term sheet wprowadza te\u017c zmiany w zakresie bie\u017c\u0105cej wsp\u00f3\u0142pracy z Aion na podstawie umowy sprzeda\u017cy wierzytelno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-Pay-podpisalo-term-sheet-z-Aion-Bankiem-w-zakresie-nowych-produktow-opartych-na-Banking-as-a-Service-8461121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK prowadzi post\u0119powanie antymonopolowe przeciw sprzedawcy w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/cc4c59fda1738b-948-568-0-529-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie antymonopolowe przeciw Przedsi\u0119biorstwu Wielobran\u017cowemu Atex - poinformowa\u0142 w czwartek Urz\u0105d. UOKiK sprawdza, czy sp\u00f3\u0142ka narzuca\u0142a partnerom handlowym ceny, po kt\u00f3rych odsprzedawali oni w\u0119giel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-prowadzi-postepowanie-antymonopolowe-przeciw-sprzedawcy-wegla-8461113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Luka planistyczna ju\u017c zgodna z wyrokiem Trybuna\u0142u. Prezydent podpisa\u0142 nowel\u0119 ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0f1f16e3f6412-948-568-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym - przekaza\u0142a w czwartek Kancelaria Prezydenta RP. Nowela realizuje wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. odszkodowa\u0144 dla w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci w przypadku luki planistycznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luka-planistyczna-juz-zgodna-z-wyrokiem-Trybunalu-Prezydent-podpisal-nowele-ustawy-8461107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ratownicy medyczni dostan\u0105 pensje z NFZ. Prezydent nie odpowiedzia\u0142 na apel o weto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/1141e1f864e178-948-568-7-135-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent RP Andrzej Duda podpisa\u0142 staw\u0119 z 16 listopada 2022 r. o zmianie ustawy o zawodach lekarza i lekarza dentysty oraz niekt\u00f3rych innych ustaw \u2013 przekaza\u0142o w czwartek biuro Kancelarii Prezydenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ratownicy-medyczni-dostana-pensje-z-NFZ-Prezydent-nie-odpowiedzial-na-apel-o-weto-8461104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. JSW, PKN Orlen, CD Projekt...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-JSW-PKN-Orlen-CD-Projekt-8461085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro flirtuje ze wsparciem. Dolar najta\u0144szy od p\u00f3\u0142 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1fe10281afc9cb-948-568-31-137-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 spadek kursu euro do\nnajni\u017cszego poziomu od po\u0142owy sierpnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-flirtuje-ze-wsparciem-8461093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Trudny, ale realny\". Sobo\u0144 o bud\u017cecie na 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/4c197fba7f696c-948-568-0-26-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bud\u017cet na 2023 r. jest trudny, bo czasy trudne, ale ca\u0142kowicie realny i mo\u017cliwy potem do realizacji - zapewni\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Jak doda\u0142, wszystkie prognozy pokazuj\u0105, \u017ce na koniec 2023 r. inflacja b\u0119dzie jednocyfrowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudny-ale-realny-Sobon-o-budzecie-na-2023-r-8461086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 08:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wicepremier Sasin zdradza szczeg\u00f3\u0142y powo\u0142ania Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/0cfa405312b6a7-948-568-0-239-3545-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podpisanie Umowy Spo\u0142ecznej dot. transformacji sektora elektroenergetycznego to ko\u0144cowy etap przygotowa\u0144 do powo\u0142ania NABE - przekaza\u0142 PAP wicepremier, szef MAP Jacek Sasin. Wej\u015bcie w \u017cycie os\u0142on socjalnych wymaga notyfikacji KE, mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce dochodz\u0105 stamt\u0105d pozytywne sygna\u0142y - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wicepremier-Sasin-zdradza-szczegoly-powolania-Narodowej-Agencji-Bezpieczenstwa-Energetycznego-8461078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119ta a rachunki grozy. Jak zap\u0142aci\u0107 w grudniu mniej za pr\u0105d?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/187022ed9bb2a6-948-568-0-196-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kuchni znajduje si\u0119 wiele urz\u0105dze\u0144 zu\u017cywaj\u0105cych pr\u0105d, takich jak p\u0142yta indukcyjna, piekarnik, lod\u00f3wka, zmywarka czy czajnik. Niew\u0142a\u015bciwe korzystanie ze sprz\u0119t\u00f3w mo\u017ce doprowadzi\u0107 do marnowania pr\u0105du i niepotrzebnego zwi\u0119kszenia rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105. Istnieje jednak kilka sposob\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 wykorzystywania pr\u0105du w trakcie gotowania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieta-a-rachunki-grozy-Jak-zaplacic-w-grudniu-mniej-za-prad-8461068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch wojny, upadek gie\u0142dy, kr\u00f3l jastrz\u0119bi... Czytelnicy Bankier.pl zdali arcytrudny test", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a6dba9d250d38d-948-567-0-0-1000-599.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tym razem dane nie zaskoczy\u0142y analityk\u00f3w... zgodnie z\n oczekiwaniami \"Grudniowy Test Inwestora\" okaza\u0142 si\u0119 arcytrudny. Komplet\n punkt\u00f3w zdobywa\u0142 raptem 1 uczestnik na 1000. Nie rozczarowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c \nodpowiedzi na pytanie otwarte o najciekawsze wydarzenie gospodarcze \nroku. Przytaczamy kilka z nich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuch-wojny-upadek-gieldy-krol-jastrzebi-Czytelnicy-Bankier-pl-zdali-arcytrudny-test-8461042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wystarczy dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b, by pozwa\u0107 przedsi\u0119biorc\u0119. Post\u0119powanie grupowe ma by\u0107 rozszerzone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/d71ec1a2b2ace2-948-568-0-102-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organizacje konsumenckie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wytacza\u0107 pow\u00f3dztwa na rzecz grupy konsument\u00f3w przeciwko przedsi\u0119biorcom stosuj\u0105cym nieuczciwe praktyki - przewiduje projekt ustawy opublikowany na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji i skierowany do konsultacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystarczy-dziesiec-osob-by-pozwac-przedsiebiorce-Postepowanie-grupowe-ma-byc-rozszerzone-8460659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska aplikacja do ratowania jedzenia przed wyrzuceniem (ale nie tylko) zdobywa coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/552b626dafa6f1-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Rozmawiamy z\u00a0wieloma producentami r\u00f3\u017cnych biznes\u00f3w: zacz\u0119li\u015bmy od ratowania jedzenia, ale widzimy, \u017ce coraz wi\u0119cej zasob\u00f3w jest spisanych na straty. Dlatego zacz\u0119li\u015bmy ratowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-aplikacja-do-ratowania-jedzenia-przed-wyrzuceniem-ale-nie-tylko-zdobywa-coraz-wieksza-popularnosc-8461021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tegoroczne \u015bwi\u0119ta mog\u0105 by\u0107 najskromniejsze od lat. Polacy szukaj\u0105 promocji i rezygnuj\u0105 z dro\u017cszych produkt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/056da0aac7a077-948-568-33-144-1886-1131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szereg prowadzonych w\u00a0ostatnich miesi\u0105cach bada\u0144 pokazuje, \u017ce rosn\u0105ca inflacja, wysokie ceny energii i\u00a0ogrzewania, a tak\u017ce rosn\u0105ce raty kredyt\u00f3w hipotecznych i\u00a0og\u00f3lna niepewno\u015b\u0107 gospodarcza mocno...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tegoroczne-swieta-moga-byc-najskromniejsze-od-lat-Polacy-szukaja-promocji-i-rezygnuja-z-drozszych-produktow-8461019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskoczenie w handlu - Polacy przestaj\u0105 kupowa\u0107 sprz\u0119t elektroniczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/07b4bd2e4ac8f8-948-568-0-131-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kluczowe kategorie s\u0105 mocno pod kresk\u0105. Kupujemy coraz mniej telewizor\u00f3w czy tablet\u00f3w. I oszcz\u0119dzamy. A\u017c 13,5 mln gospodarstw kupuje towary pod markami w\u0142asnymi - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskoczenie-w-handlu-Polacy-przestaja-kupowac-sprzet-elektroniczny-8461012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro zabierze PiS 6 procent. Nowy sonda\u017c przedwyborczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/da46c04a276a80-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapytali\u015bmy wyborc\u00f3w prawicy, na kogo zag\u0142osowaliby, gdyby Zjednoczona Prawica startowa\u0142a jako oddzielne partie. A\u017c 6 proc. badanych chce g\u0142osowa\u0107 na Solidarn\u0105 Polsk\u0119 Zbigniewa Ziobry. Czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mo\u017ce spa\u0107 spokojnie? - pisze czwartkowy \"Super Express\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-zabierze-PiS-6-procent-Nowy-sondaz-przedwyborczy-8461008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chronione zawody. Cudzoziemiec dostanie prac\u0119 nie w ka\u017cdej profesji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/392d5cd57c2738-945-567-0-0-2940-1764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powstanie lista zawod\u00f3w, w kt\u00f3rych nie b\u0119dzie mo\u017cna zatrudnia\u0107 obcokrajowc\u00f3w spoza UE bez sprawdzenia, czy na to stanowisko nie ma ch\u0119tnych Polak\u00f3w. Rz\u0105d wprowadzi takie rozwi\u0105zania, ale tylko wtedy, gdy wzro\u015bnie bezrobocie - pisze w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chronione-zawody-Cudzoziemiec-dostanie-prace-nie-w-kazdej-profesji-8461007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Program Pierwsze mieszkanie jak 500+\". Resort poda\u0142 dat\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/0cb8486e09fcb0-948-568-0-0-3420-2052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \"Pierwsze mieszkanie\" b\u0119dzie jak 500+ - m\u00f3wi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda w rozmowie z czwartkowym \"Super Expressem\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Pierwsze-mieszkanie-jak-500-Resort-podal-date-8461005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znacz\u0105ce zmiany w op\u0142acie cukrowej, ale resort finans\u00f3w uspokaja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/96bb23c66641b7-945-560-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaproponowane zmiany w zakresie tzw. op\u0142aty cukrowej nie obejmuj\u0105 ni\u0105 \u017cadnych nowych produkt\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 resort finans\u00f3w. Dodano, \u017ce zmiany przewiduj\u0105 natomiast przesuni\u0119cie obowi\u0105zku zap\u0142aty na pocz\u0105tek \u0142a\u0144cucha dostaw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-oplacie-cukrowej-Resort-finansow-uspokaja-8460876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Polacy i W\u0142osi maj\u0105 do\u015b\u0107 dyktatu europejskiej biurokracji\". Kontrowersyjny wywiad premiera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/401b4f5b880e6a-948-568-172-105-1624-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142 w\u0142oskiemu dziennikowi \"La Stampa\", \u017ce razem z szefow\u0105 rz\u0105du w Rzymie Giorgi\u0105 Meloni chc\u0105 odnowy Unii Europejskiej \"poprzez powr\u00f3t do jej ideowych korzeni\". \"Europa ojczyzn zamiast europejskiego superpa\u0144stwa - zapewne obydwoje podpisaliby\u015bmy si\u0119 pod takim postulatem. Polacy i W\u0142osi maj\u0105 do\u015b\u0107 dyktatu europejskiej biurokracji i chc\u0105 prawdziwej demokracji\"- o\u015bwiadczy\u0142 premier RP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-i-Wlosi-maja-dosc-dyktatu-europejskiej-biurokracji-Kontrowersyjny-wywiad-premiera-8461001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oko\u0142o 1/3 Polak\u00f3w otrzyma\u0142a telefon lub e-mail od oszust\u00f3w pr\u00f3buj\u0105cych wy\u0142udzi\u0107 PESEL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/f1993c69cd087c-945-567-464-538-3233-1940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />27 proc. Polak\u00f3w otrzyma\u0142o w ostatnim czasie telefon lub e-mail z pro\u015bb\u0105 o podanie numeru PESEL od oszust\u00f3w podaj\u0105cych si\u0119 za bank, dostawc\u0119 pr\u0105du lub internetu. Wykorzystuj\u0105 oni dane kontaktowe, kt\u00f3rymi dzielimy si\u0119 zbyt pochopnie \u2013 wynika z badania ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okolo-1-3-Polakow-otrzymala-telefon-lub-e-mail-od-oszustow-probujacych-wyludzic-PESEL-8461002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PERN: Inwestycje zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo energetyczne Polski b\u0119d\u0105 kontynuowane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/665584a26489fc-948-568-0-48-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa PERN b\u0119dzie kontynuowa\u0142a inwestycje zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo energetyczne Polski. Powi\u0119kszy si\u0119 baza paliw w D\u0119bog\u00f3rzu dla produkt\u00f3w dostarczanych drog\u0105 morsk\u0105. W Naftoporcie powstanie dodatkowe stanowisko do roz\u0142adunku ropy naftowej z tankowc\u00f3w - m\u00f3wi PAP prezes PERN Pawe\u0142 Sta\u0144czyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PERN-Inwestycje-zwiekszajace-bezpieczenstwo-energetyczne-Polski-beda-kontynuowane-8460995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca kurierska tonie w d\u0142ugach. Liczy na nadrobienie strat przed \u015bwi\u0119tami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/b38092368a9df5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zobowi\u0105zania e-handlu wzros\u0142y w ci\u0105gu roku o 18 proc. do ponad 342 mln z\u0142, a kurier\u00f3w o 11 proc. do 73,5 mln z\u0142 -  wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Przed \u015bwi\u0119tami obie bran\u017ce licz\u0105 na nadrobienie strat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-kurierska-tonie-w-dlugach-Liczy-na-nadrobienie-strat-przed-swietami-8460994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkani\u00f3wka w kryzysie. Po budowlanej hossie nie ma ju\u017c \u015bladu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/afb65c6f4629ef-948-568-0-133-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za deweloperami najgorszy listopad od sze\u015bciu lat, je\u015bli wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 liczb\u0119 rozpocz\u0119tych bud\u00f3w \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Zdecydowanie mniej skorzy do nowych inwestycji ni\u017c w poprzednich latach s\u0105 tak\u017ce inwestorzy indywidualni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkaniowka-w-kryzysie-Po-budowlanej-hossie-nie-ma-juz-sladu-8460472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patrioty, artyleria, czo\u0142gi, amunicja i 45 mld dol. Szczeg\u00f3\u0142y wizyty Ze\u0142enskiego w USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/4bde4652b0874b-948-569-1004-401-1571-943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wasze pieni\u0105dze to nie dobroczynno\u015b\u0107, to inwestycja w globalne bezpiecze\u0144stwo i demokracj\u0119 - przekonywa\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przem\u00f3wieniu przed po\u0142\u0105czonymi izbami Kongresu. Ze\u0142enski apelowa\u0142 o wi\u0119cej broni dla Ukrainy i argumentowa\u0142, \u017ce je\u015bli Rosja nie zostanie powstrzymana, nie sko\u0144czy na Ukrainie.I jak zapewnia zar\u00f3wno prezydent Biden, jak i Kongres Ukraina otrzyma pomoc militarn\u0105 i finansow\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizyta-Zelenskiego-w-USA-USA-dostarcza-Ukrainie-bron-8460976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-22 02:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]