[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCTTZqMWBvLsUYqYwKTdjvkw", "title": "Unia Europejska chce walczy\u0107 z monopolistami", "description": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Nadchodzi kolejna, bardzo powa\u017cna regulacja Unii Europejskiej kt\u00f3ra potencjalnie mo\u017ce zmieni\u0107 w wielu aspektach to, w jaki spos\u00f3b korzystamy z Internetu, albo nawet szerzej, z technologii. Co takiego jest w planach? Jak mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 to na nasze \u017cycie? I czy jest si\u0119 czego obawia\u0107?\n\nZapraszam!\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a:\n\ud83d\udcc3 Pe\u0142ny tekst propozycji Digital Market Act, dla bezsennych\nhttps://bit.ly/3OqotLL\n\n\ud83c\uddea\ud83c\uddfa O\u015bwiadczenie Parlamentu Europejskiego\nhttps://bit.ly/3xWC3ji\n\n\ud83d\udce3 Electronic Frontier Foundation na temat Digital Markets Act\nhttps://bit.ly/3xYTwHM\n\n\ud83c\udd9a Spotify vs Apple\nhttps://reut.rs/39YfsuA\n\nJe\u017celi nie ufasz skracanym linkom (bardzo dobrze!) to dodaj na ich ko\u0144cu plusik \u2018+\u2019.\nW ten spos\u00f3b podejrzysz na stronie bit.ly dok\u0105d prowadz\u0105.\n\nRelevant xkcd: https://xkcd.com/1118/\n\n\u00a9 Wszystkie znaki handlowe nale\u017c\u0105 do ich prawowitych w\u0142a\u015bcicieli.\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za Wasz\u0105 uwag\u0119. \u2764\ufe0f\n\nZnajdziecie mnie r\u00f3wnie\u017c na;\nInstagramie @mateuszemsi https://www.instagram.com/mateuszemsi/\nTwitterze @MateuszChrobok https://twitter.com/MateuszChrobok\nLinkedInie @mateuszchrobok https://www.linkedin.com/in/mateuszchrobok/\nPatronite @MateuszChrobok https://patronite.pl/MateuszChrobok\nPodcasty na;\nAnchor https://anchor.fm/mateusz-chrobok\nSpotify https://open.spotify.com/show/6y6oWs20HwRejktOWHTteR\nApple Podcasts https://apple.co/3OwjvOh\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za go\u015bcin\u0119 Fabryce Porcelany w Katowicach!\n\nRozdzia\u0142y:\n00:00 Intro\n00:25 Problem\n02:16 Str\u00f3\u017c\n03:56 Lista\n05:36 Plany\n06:18 Profilowanie\n07:11 Komunikatory\n08:08 Wolno\u015b\u0107\n08:47 Aplikacje\n11:09 Konkurencyjno\u015b\u0107\n11:44 Prawa Komisji Europejskiej\n12:10 Cel\n12:45 Reakcje\n14:08 Co Robi\u0107 i Jak \u017by\u0107?", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=83AWzY-_bJw", "date_published": "2022-07-03 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]