[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najm\u0142odsza premier na \u015bwiecie wprowadza Finlandi\u0119 do NATO. Niezwyk\u0142a historia Sanny Marin", "description": "<img alt=\"Najm\u0142odsza premier na \u015bwiecie wprowadza Finlandi\u0119 do NATO. Niezwyk\u0142a historia Sanny Marin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jifvf8-gettyimages-1234872863-5762453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy w wieku 34 lat zosta\u0142a premierem Finlandii, staj\u0105c na czele m\u0142odego i sfeminizowanego rz\u0105du, jedni witali to z entuzjazmem, inni - z\u0142o\u015bliwo\u015bciami o \"rz\u0105dach szminek\", \"sprzedawczyni, kt\u00f3ra zosta\u0142a premierem\" i \"polityku epoki Instagrama\". W trzecim roku kadencji o Sannie Marin eksperci m\u00f3wi\u0105: m\u0142oda, kompetentna, ambitna i twarda. Ma szans\u0119 przej\u015b\u0107 do historii nie tylko jako najm\u0142odsza szefowa rz\u0105du na \u015bwiecie, ale przede wszystkim jako premier, kt\u00f3ra wprowadzi\u0142a Finlandi\u0119 do NATO, znacz\u0105co zmieniaj\u0105c europejsk\u0105 geopolityk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/premium/sanna-marin-premier-finlandii-ktora-wprowadza-kraj-do-nato-niezwykla-historia-najmlodszej-premier-na-swiecie-5762429?source=rss", "date_published": "2022-06-29 03:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]