[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kumoch: Zale\u017cy nam na Ukrainie, kt\u00f3ra wierzy w siebie. Chcemy z ni\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 region [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pami\u0119ci historycznej Ukrai\u0144c\u00f3w oraz Bia\u0142orusin\u00f3w I i II RP nie kojarz\u0105 si\u0119 ze sprawiedliwo\u015bci\u0105. A relacje polsko-ukrai\u0144skie i polsko-bia\u0142oruskie, kluczowe dla naszego bezpiecze\u0144stwa, musz\u0105 by\u0107 oparte na sprawiedliwo\u015bci. Z Jakubem Kumochem rozmawia Jan Wr\u00f3bel", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616895,kumoch-zalezy-nam-na-ukrainie-ktora-wierzy-w-siebie-wywiad.html", "date_published": "2022-12-23 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie sta\u0107 nas na tanie pa\u0144stwo. W ka\u017cdej bran\u017cy za jako\u015b\u0107 si\u0119 p\u0142aci [List do \u015bw. Miko\u0142aja]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtUktkuTURBXy9kMGRlYzE3My1hZjM0LTRlZTUtYTk0ZC00ZGVhNjExNjU0NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To znowu ja. Co prawda w zesz\u0142ym roku, rozczarowany Twoj\u0105 postaw\u0105, odgra\u017ca\u0142em si\u0119, \u017ce wi\u0119cej ju\u017c do Ciebie nie napisz\u0119, ale jak widzisz, nie wytrwa\u0142em w tym postanowieniu. Jak mo\u017ce pami\u0119tasz, w mej ostatniej, przyd\u0142ugiej epistole i tak Ci\u0119 o nic nie prosi\u0142em. Ograniczy\u0142em si\u0119 do odmalowania degrengolady naszej rzeczywisto\u015bci polityczno-prawnej. A to oznacza, \u017ce wisisz mi jeden prezent.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8616961,nie-stac-nas-na-tanie-panstwo-w-kazdej-branzy-za-jakosc-sie-placi.html", "date_published": "2022-12-23 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niesko\u0144czona b\u0142ogo\u015b\u0107 przysz\u0142ych istnie\u0144, czyli longtermizm i wsp\u00f3\u0142czesne wizje technokracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcfktkuTURBXy8xOGNjMTk5Mi1lZTI2LTQ2NjctOTE2Zi1mYzI5Y2JlYWE2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marzenia longtermist\u00f3w s\u0105 odleg\u0142e od tego, czego pragn\u0119\u0142aby wi\u0119kszo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa. Ale s\u0105 jakie\u015b. Wizje, kt\u00f3re snuj\u0105 ich przeciwnicy, s\u0105 wyprane z fantazji i ambicji", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8617009,longtermizm-i-wspolczesne-wizje-technokracji.html", "date_published": "2022-12-23 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudno o optymizm, ale si\u0119 postarajmy. Uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 katastrofy gospodarczej [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THAktkuTURBXy9lNGI1YTM1Yy0wOTAzLTQ1ZTMtYTQxYS1hNzdhY2I5NmUyOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europie \u2013 w tym Polsce \u2013 najprawdopodobniej uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 katastrofy gospodarczej, g\u0142\u0119bokiej zapa\u015bci i trwa\u0142ej degradacji standardu \u017cycia", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8617020,uda-sie-uniknac-katastrofy-gospodarczej-opinia.html", "date_published": "2022-12-23 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wypalenie rodzicielskie. Trudno rozmawia\u0107 o tym w kraju, kt\u00f3ry stawia rodzin\u0119 na piedestale", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StEktkuTURBXy84ODkyNDIxOC05NjlkLTRjYTktOWJiMS1hODY3ZGVlZjA3NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jest \u0142atwo przyzna\u0107: nie mam ochoty na zabaw\u0119 z dzieckiem, a gdy gotuj\u0119 ros\u00f3\u0142, p\u0142acz\u0119. Wypalenie rodzicielskie to trudny temat, zw\u0142aszcza w kraju, kt\u00f3ry stawia rodzin\u0119 na piedestale", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8616884,wypalenie-rodzicielskie-w-polsce.html", "date_published": "2022-12-23 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u00f3j o KPO: Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie premiera z politykami Solidarnej Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mYMktkuTURBXy8wYzYzNjI0ZC1mYWY3LTQ3ZWItOTc0Yy1jNDIzNTVhNDVlN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie premiera Mateusza Morawieckiego z politykami Solidarnej Polski, o kt\u00f3re apelowali. Rozmowy mia\u0142y dotyczy\u0107 projektu noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ra wedle autor\u00f3w ma mie\u0107 kluczowe znaczenie dla otrzymania \u015brodk\u00f3w z KPO, a kt\u00f3rej sprzeciwia si\u0119 SP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617585,kpo-zakonczylo-sie-spotkanie-premiera-z-politykami-solidarnej-polski.html", "date_published": "2022-12-23 20:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Belgii nieznacznie spad\u0142a. Wynosi obecnie 10,4 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNxktkuTURBXy9jNGQyYzc4Ny1mZThmLTRiYzEtOTBjYi0yYjdlMjU1MmExNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze dane o inflacji w Belgii wskazuj\u0105 na nieznaczny spadek. Opublikowane w pi\u0105tek grudniowe dane pokazuj\u0105, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy ceny wzros\u0142y w kraju o 10,4 procent, co oznacza spadek o 0,2 proc. w stosunku do listopadowej inflacji - informuje telewizja VRT.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8617584,inflacja-w-belgii-nieznacznie-spadla-wynosi-obecnie-104-proc.html", "date_published": "2022-12-23 20:04:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kongres USA przeka\u017ce 45 mld dolar\u00f3w pomocy dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZxZktkuTURBXy8xOWM0ZDM4ZC03N2I0LTRlMTUtOGQ2Yi0yYWE3ZmM2Y2M1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Reprezentant\u00f3w Kongresu USA przeg\u0142osowa\u0142a w pi\u0105tek projekt bud\u017cetu federalnego wraz z pakietem 45 mld dolar\u00f3w pomocy gospodarczej i wojskowej dla Ukrainy. Do bud\u017cetu do\u0142\u0105czono te\u017c poprawk\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na u\u017cycie zaj\u0119tego maj\u0105tku oligarch\u00f3w, by pom\u00f3c Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617555,kongres-usa-przekaze-45-mld-dolarow-pomocy-dla-ukrainy.html", "date_published": "2022-12-23 19:50:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak zimy w USA. Linie lotnicze odwo\u0142a\u0142y oko\u0142o 4 tys. lot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EUwktkuTURBXy80OWQ2MDQ4Ni02ZGIxLTRhNzMtYTlmNy1kNzIzMzA2MDU1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie lotnicze w USA odwo\u0142a\u0142y w pi\u0105tek oko\u0142o 4 tys. lot\u00f3w ze wzgl\u0119du na \u015bnie\u017cyce. Ponad 40 proc. wylot\u00f3w skasowano na lotniskach Seattle-Tacoma w stanie Waszyngton i Detroit-Metro w stanie Michigan, a 18 proc. wylot\u00f3w odwo\u0142ano w Chicago na lotnisku O'Hara - podaje Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8617551,atak-zimy-w-usa-linie-lotnicze-odwolaly-okolo-4-tys-lotow.html", "date_published": "2022-12-23 19:36:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kampania PiS ruszy w styczniu. Terlecki: Pos\u0142owie dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram spotka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83OktkuTURBXy8zNGQ3MTg5OC0zYWM0LTQwMjAtODA4My1kODcwOGM0YThjZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W styczniu ruszy ju\u017c prawdziwa, cho\u0107 jeszcze nie formalna kampania wyborcza. PiS zako\u0144czy objazd powiat\u00f3w i ruszy do gmin, a pos\u0142owie dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 marszrut\u0119 i harmonogram spotka\u0144 - pisze szef klubu PiS, wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki w felietonie dla &quot;Dziennika Polskiego&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617546,kampania-pis-styczen-terlecki-poslowie-szczegolowy-harmonogram-spotkan.html", "date_published": "2022-12-23 19:10:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142osi zamieszani w afer\u0119 Katargate zostali odci\u0119ci od pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqfktkuTURBXy8zYTMyMWIzOC1kMDBmLTRmOWEtYTIyMy1jMmU5NDNlYmQ1MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0119dzia z Bergamo na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och nakaza\u0142 w pi\u0105tek zamro\u017cenie i prewencyjn\u0105 konfiskat\u0119 sze\u015bciu kont, nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b oskar\u017conych o korupcj\u0119 w tzw. aferze Katargate - poinformowa\u0142a prokuratura w Lombardii. Zaj\u0119to mi\u0119dzy innymi 240 tys. euro z kont aresztowanego by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego i jego c\u00f3rki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617540,wlosi-zamieszani-w-afere-katargate-zostali-odcieci-od-pieniedzy.html", "date_published": "2022-12-23 18:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Michael Bloomberg chce kupi\u0107 \"Washington Post\" lub wydawnictwa Dow Jones", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9IBktkuTURBXy80YzY3ODA3OC0yM2Q1LTRkZDYtYTJkZC0zODBiMzA4Njg4YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Michael Bloomberg, by\u0142y burmistrz Nowego Jorku i w\u0142a\u015bciciel m.in. agencji Bloomberga, jest zainteresowany kupnem dziennika &quot;Washington Post&quot; lub wydawnictwa Dow Jones, kt\u00f3re wydaje m.in. gazet\u0119 &quot;Wall Street Journal&quot; - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal Axios, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8617535,michael-bloomberg-kupic-washington-post-wydawnictwa-dow-jones.html", "date_published": "2022-12-23 17:52:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamieszki w kurdyjskim kwartale Pary\u017ca. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dUwktkuTURBXy8yNzRhMDcwZC03YWM0LTQ0MWYtOTgyMC1kZGEyYTE3YzA2NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na miejscu pi\u0105tkowej strzelaniny w 10. dzielnicy Pary\u017ca, gdzie 69-letni m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 trzy osoby, dosz\u0142o do star\u0107 kilkuset os\u00f3b z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617533,zamieszki-w-kurdyjskim-kwartale-paryza-policja-uzyla-gazu-lzawiacego.html", "date_published": "2022-12-23 17:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Melnyk w Berlinie: Ukraina nadal potrzebuje czo\u0142g\u00f3w i amunicji z Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GV9ktkuTURBXy83MGY2ZjVhYy1kZjc1LTRkYjUtOWJhOC0yNDU0MzBhYjhiMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceminister spraw zagranicznych Ukrainy i d\u0142ugoletni ambasador tego kraju w Berlinie Andrij Melnyk nadal uwa\u017ca, \u017ce argumenty niemieckiego rz\u0105du przeciwko wysy\u0142aniu Ukrainie czo\u0142g\u00f3w i uzbrojenia nie s\u0105 przekonuj\u0105ce. Sytuacja Ukrainy z ka\u017cdym rosyjskim atakiem staje si\u0119 trudniejsza \u2013 stwierdzi\u0142 Melnyk w wywiadzie, opublikowanym w pi\u0105tek na portalu RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617529,melnyk-berlin-ukraina-nadal-potrzebuje-czolgow-i-amunicji-z-niemiec.html", "date_published": "2022-12-23 17:06:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grossi z MAEA: Porozumienie w sprawie utworzenia strefy bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jh6ktkuTURBXy82Y2I4ZDFiYi03OGI1LTQyM2EtOGUxZS05YjY1NzE1MDk4ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyplomatyczne starania maj\u0105ce utworzy\u0107 stref\u0119 bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 Zaporoskiej Elektrowni Atomowej w po\u0142udniowo-wschodniej Ukrainie post\u0119puj\u0105. Celem wysi\u0142k\u00f3w jest uzgodnienie i wprowadzenie tych bardzo potrzebnych \u015brodk\u00f3w - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Rafael Grossi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617520,grossi-maea-porozumienie-strefa-bezpieczenstwa-wokol-zea.html", "date_published": "2022-12-23 16:36:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podolak: Bia\u0142oru\u015b, Iran i Korea P\u0142n. to sojusznicy Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOuktkuTURBXy80NWMwMGM3NS0yYWQ1LTQ2ZmItODRhNi1hNTgxNzBlOTg4ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mychaj\u0142o Podolak, doradca w biurze (kancelarii) prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, nazwa\u0142 w pi\u0105tek Bia\u0142oru\u015b, Iran i Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 sojusznikami Rosji w wojnie okupacyjnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617518,podolak-bialorus-iran-i-korea-pln-to-sojusznicy-rosji.html", "date_published": "2022-12-23 16:19:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "DZIE\u0143 NA FX/FI: EUR/PLN mo\u017ce kontynuowa\u0107 spadki; rentowno\u015bci SPW b\u0119d\u0105 zmierza\u0107 w kierunku 7 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poprawa globalnych nastroj\u00f3w wspiera umocnienie walut z rynk\u00f3w wschodz\u0105cych i do ko\u0144ca roku sytuacja raczej nie ulegnie zmianie, a kurs EUR/PLN mo\u017ce kontynuowa\u0107 spadki - powiedzia\u0142 PAP Biznes strateg rynkowy PKO BP Miros\u0142aw Budzicki. Jego zdaniem na krajowy d\u0142ug b\u0119d\u0105 oddzia\u0142ywa\u0107 europejskie rynki bazowe wspierane przez jastrz\u0119bie nastawienie EBC i w takim otoczeniu krajowa krzywa mo\u017ce si\u0119 podnosi\u0107 w okolice 7 proc. na koniec br.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8617516,dzien-na-fxfi-eurpln-moze-kontynuowac-spadki.html", "date_published": "2022-12-23 16:12:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpa\u0144skie s\u0142u\u017cby przej\u0119\u0142y 3,3 tony kokainy. Aresztowano 16 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HqZktkuTURBXy9kYjM1OGQ0ZS0zMGIyLTQ2MjgtYTllYi1kMGJkZjQ4ZWIwYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpa\u0144ska \u017candarmeria (Guardia Civil) rozbi\u0142a organizacj\u0119 mafijn\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 przemytem narkotyk\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119 z Afryki. Funkcjonariusze przej\u0119li 3,3 tony kokainy; zatrzymano 16 os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617510,hiszpanskie-sluzby-przejely-33-tony-kokainy-aresztowano-16-osob.html", "date_published": "2022-12-23 15:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ska OT zlikwidowa\u0142a rosyjsk\u0105 grup\u0119 dywersyjno-zwiadowcz\u0105 w obwodzie sumskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HNfktkuTURBXy9hN2Q3ZDhjNy0wNzY0LTRlZDUtOTc2Zi1hZWY2MzQ4N2M2N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oddzia\u0142y Obrony Terytorialnej zlikwidowa\u0142y w obwodzie sumskim, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy, rosyjsk\u0105 grup\u0119 dywersyjno-zwiadowcz\u0105 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek szef w\u0142adz tego regionu Dmytro \u017bywycki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617506,ukrainska-ot-likwidacja-rosja-grupa-dywersyjno-zwiadowcza-obwod-sumski.html", "date_published": "2022-12-23 14:54:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Paliwo j\u0105drowe dla w\u0119gierskiej elektrowni Paksu przewieziono z Rosji now\u0105 tras\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YH7ktkuTURBXy9iMjAxYWRhOC0zZTZkLTRkYTUtYTQ0Zi1mMzU3OTEwYzE5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejny transport paliwa j\u0105drowego z Rosji dla elektrowni w Paksu zosta\u0142 dostarczony na W\u0119gry now\u0105 tras\u0105, przez Bu\u0142gari\u0119 i Rumuni\u0119 - poinformowa\u0142 na Facebooku minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617503,paliwo-jadrowe-wegry-elektrownia-paksu-przewieziono-z-rosji-nowa-trasa.html", "date_published": "2022-12-23 14:47:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Belgijski personel pok\u0142adowy Ryanaira b\u0119dzie strajkowa\u0142 w sylwestrowy weekend", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X7ZktkuTURBXy9lNjIwMDZiZS1jNzc0LTRhNTktYjU2NC1mZTJjMDcxYzljMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijski personel pok\u0142adowy Ryanair b\u0119dzie strajkowa\u0142 w ostatni weekend roku, informuje dziennik \u201eLe Soir\u201d. W tym czasie odwo\u0142ane zostan\u0105 loty z lotniska Charleroi.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8617495,belgia-personel-pokladowy-ryanair-strajk-w-sylwestrowy-weekend.html", "date_published": "2022-12-23 14:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szacunki MF: Do listopada bud\u017cet pa\u0144stwa zgromadzi\u0142 18,3 mld z\u0142 nadwy\u017cki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy83ZGM3MWU0Zi01YmYyLTQxMDMtYjY2Ny05NGQ0Njg1YmI2YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po jedenastu miesi\u0105cach 2022 r. bud\u017cet mia\u0142 nadwy\u017ck\u0119 w kwocie 18,3 mld z\u0142 - wynika z opublikowanych w pi\u0105tek szacunkowych danych Ministerstwa Finans\u00f3w o wykonaniu bud\u017cetu pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8617491,szacunki-mf-do-listopada-budzet-panstwa-ma-183-mld-zl-nadwyzki.html", "date_published": "2022-12-23 14:12:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity podstawi dodatkowe wagony okresie \u015bwi\u0105tecznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NukktkuTURBXy8wMjIzNTcwZS01NjAxLTQ5ZjQtOWI1Yi1lYTMxNjllNGU3ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity zaplanowa\u0142o wzmocnienia poci\u0105g\u00f3w dodatkowymi wagonami, kt\u00f3re zapewni\u0105 wi\u0119cej miejsc dla podr\u00f3\u017cnych w sk\u0142adach wyruszaj\u0105cych m.in. ze Szczecina, Krakowa, Wroc\u0142awia, Warszawy, Poznania czy Gdyni - poinformowa\u0142 przewo\u017anik w pi\u0105tkowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8617481,pkp-intercity-podstawi-dodatkowe-wagony-okresie-swiatecznym.html", "date_published": "2022-12-23 14:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziobro: KPO to ukryta po\u017cyczka. B\u0119d\u0119 rozmawia\u0142 z premierem o jego kosztach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TwaktkuTURBXy9kY2YzZjA4Ni0yZWQ3LTRkYjUtYTQ5MS0wMGU3M2U5ZGJjYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pi\u0105tkowym spotkaniu z premierem Mateuszem Morawieckim b\u0119d\u0119 chcia\u0142 porozmawia\u0107 o kosztach pozyskania funduszy na KPO; to nie jest \u017caden prezent, to bardzo wysoko oprocentowana, ukryta po\u017cyczka - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek szef Solidarnej Polski, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8617479,ziobro-kpo-to-ukryta-pozyczka-rozmowa-z-premierem-o-jego-kosztach.html", "date_published": "2022-12-23 13:56:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emerytura: Liczba uczestnik\u00f3w PPK wzros\u0142a do 2,89 mln", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-WZktkuTURBXy9iNzFiZTMyYy04MzAxLTQ2MjgtODg2ZC1iODQyM2E2MGZmN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba uczestnik\u00f3w pracowniczych plan\u00f3w kapita\u0142owych (PPK) wynios\u0142a 2,89 mln na koniec III kwarta\u0142u 2022 r., poda\u0142a Komisja Nadzoru Finansowego (KNF). Oznacza to wzrost o 3,8 proc. kw/kw i o 13,6 proc. r/r.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8617474,emerytura-liczba-uczestnikow-ppk-wzrosla-do-289-mln.html", "date_published": "2022-12-23 13:45:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile kierowcy zap\u0142ac\u0105 w najbli\u017cszych dniach za benzyn\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy9lOTcwZmI3OS1hOWMwLTRkNWItYWIyYi05ZTNlMDNmZmY0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych dniach przeci\u0119tna cena benzyny bezo\u0142owiowej 95-oktanowej powinna mie\u015bci\u0107 si\u0119 w przedziale 6,52-6,65 z\u0142 za litr - ocenia portal e-petrol w pi\u0105tkowym komentarzu. Analitycy nie spodziewaj\u0105 si\u0119 skokowej podwy\u017cki cen paliw na stacjach od 1 stycznia.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8617453,ile-kierowcy-zaplaca-w-najblizszych-dniach-za-benzyne.html", "date_published": "2022-12-23 12:40:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CDU domaga si\u0119 wys\u0142ania na Ukrain\u0119 niemieckich Patriot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMiktkuTURBXy9kNmYxMTZiMC0wZTNlLTRkMjYtYTU2MC02MzczNDIzODc3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak USA zapowiedzia\u0142o dostaw\u0119 system\u00f3w Patriot na Ukrain\u0119, niemieccy chadecy zach\u0119caj\u0105 do tego samego rz\u0105d niemiecki. \u201eS\u0142owa trzeba potwierdza\u0107 czynami\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Martin Huber (CSU), domagaj\u0105c si\u0119 ponadto wys\u0142ania do broni\u0105cego si\u0119 przed rosyjskim atakiem kraju czo\u0142g\u00f3w bojowych \u2013 informuje portal NTV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617449,cdu-domaga-sie-wyslania-na-ukraine-niemieckich-patriotow.html", "date_published": "2022-12-23 12:35:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry porozumia\u0142y si\u0119 z KE. S\u0105 bli\u017cej 22 mld euro z unijnej kasy, ale musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqHktkuTURBXy9hZDhlNzgxZC1mMGZiLTQ5MmUtOTk4Ni04NTNjNTYyYTE0YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a w czwartek porozumienie partnerskie z W\u0119grami, kt\u00f3re otwiera drog\u0119 do 22 mld euro w ramach polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2021-2027. Wyp\u0142aty pieni\u0119dzy s\u0105 jednak obwarowane warunkami.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617445,wegry-porozumialy-sie-z-ke-sa-blizej-22-mld-euro-z-unijnej-kasy-ale-musza-spelnic-warunki.html", "date_published": "2022-12-23 12:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japonia zwi\u0119kszy bud\u017cet obronny. Chce m.in. kupi\u0107 pociski Tomahawk i my\u015bliwce F-35", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljDktkuTURBXy8zNDY3Nzc5Ny1hYTliLTQzOWQtYmQ0Zi02NGI2YWIxNDZmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek projekt rekordowego bud\u017cetu na 2023 rok, przewiduj\u0105cy wzrost wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 o 26,3 proc. W planie jest mi\u0119dzy innymi zakup ameryka\u0144skich pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Tomahawk i 16 my\u015bliwc\u00f3w o obni\u017conej wykrywalno\u015bci F-35.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617420,japonia-zwiekszy-budzet-obronny-chce-min-kupic-pociski-tomahawk-i-mysliwce-f-35.html", "date_published": "2022-12-23 11:44:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja dostarczy\u0142a Bia\u0142orusi kolejn\u0105 parti\u0119 system\u00f3w rakietowych Tor-M2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7GktkuTURBXy83N2UxMjZiMS1lZTE3LTRiMWItYjg1MC02OTJmMzJlYjkwYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich dniach Rosja przekaza\u0142a Bia\u0142orusi kolejn\u0105 parti\u0119 przeciwlotniczych system\u00f3w rakietowych Tor-M2, co oznacza, \u017ce bia\u0142oruskie wojska dysponuj\u0105 ju\u017c dwoma dywizjonami tego uzbrojenia - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek na Telegramie niezale\u017cny kana\u0142 Bie\u0142aruski Hajun za resortem obrony w Mi\u0144sku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617417,rosja-dostarczyla-bialorusi-kolejna-partie-systemow-rakietowych-tor-m2.html", "date_published": "2022-12-23 11:41:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MON: Rozmieszczenie niemieckich Patriot\u00f3w w Polsce to kwestia maksymalnie 2-3 miesi\u0119cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_YktkuTURBXy9lZTRiNzhlOC0zMzEwLTRmNjUtYjAzYi0wOGRjMzlmMDRjMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Teraz jest czas intensywnych ustale\u0144, wybrania konkretnych miejsc dyslokacji i &quot;wpi\u0119cie&quot; niemieckich Patriot\u00f3w w nasz system; rozmieszczenie baterii, to kwestia maksymalnie 2-3 miesi\u0119cy - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceszef MON Wojciech Skurkiewicz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617407,mon-rozmieszczenie-niemieckich-patriotow-w-polsce-to-kwestia-maksymalnie-2-3-miesiecy.html", "date_published": "2022-12-23 11:05:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosja chce zmusi\u0107 MAEA do uznania rosyjskiej kontroli nad Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0105 Atomow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jh6ktkuTURBXy82Y2I4ZDFiYi03OGI1LTQyM2EtOGUxZS05YjY1NzE1MDk4ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Rosji pr\u00f3buj\u0105 wykorzysta\u0107 negocjacje o strefie bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 okupowanej Zaporoskiej Elektrowni Atomowej, by zmusi\u0107 MAEA do zaakceptowania rosyjskiej kontroli nad obiektem i de facto uznania aneksji obwodu zaporoskiego \u2013 oceniaj\u0105 analitycy Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617395,isw-rosja-chce-zmusic-maea-do-uznania-rosyjskiej-kontroli-nad-zaporoska-elektrownia-atomowa.html", "date_published": "2022-12-23 10:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Niewielki wzrost bezrobocia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfJktkuTURBXy9kYTEyNDU5My1hMmNkLTQ1YmEtYWY0NC03MmVkOWEyODNjZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach Polski Instytut Ekonomiczny oczekuje niewielkiego wzrostu stopy bezrobocia. Marcin Klucznik z PIE komentuj\u0105c pi\u0105tkowe dane GUS wskaza\u0142, \u017ce spowolnienie oznacza przede wszystkim s\u0142abszy wzrost wynagrodze\u0144 i mniej nowych ofert pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8617393,pie-niewielki-wzrost-bezrobocia-w-najblizszych-miesiacach.html", "date_published": "2022-12-23 10:29:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Te wydarzenia zmieni\u0142y \u015bwiat w 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-9ktkuTURBXy8xZDgxODMyMC1iZDgzLTRhNDUtYTdlYi0yMzg2MDM1Y2Y5MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mijaj\u0105cy rok mia\u0142 przynie\u015b\u0107 ulg\u0119 po pandemii. Szybko jednak okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na mi\u0119dzynarodowej scenie spokoju nie b\u0119dzie. Subiektywnego wyboru dokona\u0142a Karolina W\u00f3jcicka z DGP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617381,2022-wydarzenia-ktore-zmienily-swiat.html", "date_published": "2022-12-23 09:59:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe zam\u00f3wienia w przemy\u015ble w listopadzie wzros\u0142y o 13,7 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kg7ktkuTURBXy81YjkyNDllNi1hOGZkLTQxNDAtOTM1Zi01NWI1ZGI1M2JhZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe zam\u00f3wienia w przemy\u015ble w listopadzie 2022 r. wzros\u0142y o 13,7 proc., po wzro\u015bcie o 21,4 proc. rdr miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8617370,nowe-zamowienia-w-przemysle-w-listopadzie-wzrosly-o-137-proc.html", "date_published": "2022-12-23 09:34:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS poda\u0142 najnowsze dane. Stopa bezrobocia w listopadzie wynios\u0142a 5,1 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia w listopadzie 2022 r. wynios\u0142a 5,1 proc. wobec 5,1 proc. w pa\u017adzierniku - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8617367,gus-podal-najnowsze-dane-stopa-bezrobocia-w-listopadzie-wyniosla-51-proc.html", "date_published": "2022-12-23 09:31:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu Polak\u00f3w my\u015bli, \u017ce nie dostanie w \u015bwi\u0119ta prezentu? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AqCktkuTURBXy9iYjEyOGNhOS0wZDI3LTRhM2UtYmUwOC1kY2EzNjJjMDBkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku najwi\u0119ksza popularno\u015bci\u0105 ciesz\u0105 si\u0119 przede wszystkim praktyczne i w miar\u0119 tanie upominki. Z uwagi na ograniczanie wydatk\u00f3w i szukanie oszcz\u0119dno\u015bci, tylko 56 proc. respondent\u00f3w spodziewa si\u0119 otrzyma\u0107 prezent \u015bwi\u0105teczny \u2013 wynika z badania Gonet.tv.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8617348,ilu-polakow-mysli-ze-nie-dostanie-w-swieta-prezentu-sondaz.html", "date_published": "2022-12-23 08:53:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144skie MSZ: USA musz\u0105 przesta\u0107 t\u0142umi\u0107 rozw\u00f3j Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef chi\u0144skiego MSZ Wang Yi za\u017c\u0105da\u0142 w pi\u0105tek w rozmowie telefonicznej z sekretarzem stanu USA Antonym Blinkenem, aby jego kraj przesta\u0142 t\u0142umi\u0107 rozw\u00f3j Chin i narusza\u0107 ich \u201eczerwon\u0105 lini\u0119\u201d metod\u0105 odkrawania \u201eplasterk\u00f3w salami\u201d \u2013 og\u0142osi\u0142 resort w Pekinie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8617332,chinskie-msz-usa-musza-przestac-tlumic-rozwoj-chin.html", "date_published": "2022-12-23 08:20:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Kreml d\u0105\u017cy do rozm\u00f3w z Zachodem z pomini\u0119ciem Kijowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QS0ktkuTURBXy8xMmIwMDYzZC0zYzcyLTQ4NTEtYjgzZS0yNjg1NDUxOTI2NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin i Kreml konsekwentnie kontynuuj\u0105 narracj\u0119, podwa\u017caj\u0105c\u0105 suwerenno\u015b\u0107 Ukrainy i oskar\u017caj\u0105c\u0105 j\u0105 o \u201eprzeci\u0105ganie wojny\u201d, d\u0105\u017c\u0105c do rozm\u00f3w z Zachodem z pomini\u0119ciem Kijowa \u2013 pisze w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617324,isw-kreml-dazy-do-rozmow-z-zachodem-z-pominieciem-kijowa.html", "date_published": "2022-12-23 07:45:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G7 wzywa Bia\u0142oru\u015b do zaprzestania wspierania rosyjskiej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J9ektkuTURBXy85ZGFjN2YxOC0xMGFlLTQ4ODQtOGJkNy01MzdmZjkxOWYwNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G7 nadal wzywa w\u0142adze bia\u0142oruskie do zaprzestania wspierania rosyjskiej wojny napastniczej poprzez zezwolenie rosyjskim si\u0142om zbrojnym na korzystanie z terytorium Bia\u0142orusi i udzielanie wsparcia rosyjskiej armii, o\u015bwiadczyli jej ministrowie spraw zagranicznych w wydanym w czwartek o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617322,g7-bialorus-wspieranie-rosyjskiej-armii.html", "date_published": "2022-12-23 07:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w obs\u0142udze Patriot\u00f3w mog\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9NgktkuTURBXy9mYWY2ODRiNC0xZTI0LTRiYzEtYTYyYS0xOTk0NzQyMDY4NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon rozwa\u017ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 szkolenia ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych w obs\u0142udze system\u00f3w rakietowych Patriot w Stanach Zjednoczonych, poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617319,ukraina-szkolenia-zolnierzy-patriot-usa.html", "date_published": "2022-12-23 07:40:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacyjne \u015bwi\u0119ta. Ile wydamy w tym roku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GCjktkuTURBXy9kOTkxN2U2Yy1iMDY3LTQzMjktYTEyYy1kZTRhNjIwMDA5MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na organizacj\u0119 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia Polacy planuj\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brednio 1157 z\u0142 - wynika z badania dla BIG InfoMonitor. Dla 42 proc. polskich rodzin kolacja wigilijna b\u0119dzie skromniejsza ni\u017c w ubieg\u0142ym roku; mniej potraw przygotuje 31 proc. rodak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8617317,swieta-wydatki-polakow-inflacja.html", "date_published": "2022-12-23 07:33:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za podpisaniem przez prezydenta ustawy o SN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmoktkuTURBXy82YjQ3NGI1Zi0zMDI4LTQwM2QtYWNmOC0xNWM0YmZmYWQ5ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />54 proc. badanych jest za tym, aby prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym; 15 proc. ankietowanych jest przeciwnego zdania; a dla 31 proc. \u201etrudno powiedzie\u0107\u201d - wynika z sonda\u017cu pracowni Social Changes, zrealizowanego na zlecenie portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617316,wiekszosc-polakow-za-podpisaniem-przez-prezydenta-ustawy-o-sn.html", "date_published": "2022-12-23 07:32:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja op\u0142aty cukrowej. Co si\u0119 zmieni?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5P3ktkuTURBXy8yOThkYzFiYy1iMGEzLTQ1YjEtOWM5OC1jYWIyNTAwMjBlNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaproponowane we wtorek zmiany w tzw. op\u0142acie cukrowej zak\u0142adaj\u0105 m.in. obni\u017cenie sankcji i zr\u00f3\u017cnicowanie kar, uproszczenie systemu op\u0142at, zwrot op\u0142aty od napoj\u00f3w wprowadzonych z kraju i wprowadzenie odr\u0119bnej op\u0142aty dla koncentrat\u00f3w \u2013 przekaza\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8617309,nowelizacja-oplaty-cukrowej-co-sie-zmieni.html", "date_published": "2022-12-23 07:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaja gwa\u0142townie dro\u017cej\u0105. Dlaczego ceny s\u0105 tak wysokie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mJ2ktkuTURBXy9mYWJiNGEyZS1lYTZhLTRmOWUtODllOS04MDFkNTA3YzU3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny jaj gwa\u0142townie rosn\u0105. To efekt ograniczenia pog\u0142owia kur na \u015bwiecie. W wielu krajach azjatyckich ju\u017c zaczyna brakowa\u0107 jaj, ale Polsce to nie grozi. Odbudowa stad zajmie jednak miesi\u0105ce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8617307,ceny-jaj-gwaltowne-podwyzki-prognozy.html", "date_published": "2022-12-23 07:07:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samochody elektryczne rozliczane w delegacji. Jest inicjatywa senackiej komisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nYktkuTURBXy9jNWFkZmFmNy03MDU2LTRkNjItOGFkOS01MGJiYjA0YmFhN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadzwyczajna senacka komisja ds. klimatu przygotowa\u0142a inicjatyw\u0119 ustawodawcz\u0105, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 rozliczanie w delegacjach s\u0142u\u017cbowych koszt\u00f3w wykorzystania prywatnych samochod\u00f3w elektrycznych.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8617303,samochody-elektryczne-delegacja-podroz-sluzbowa.html", "date_published": "2022-12-23 06:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja grozi obni\u017ceniem wydobycia ropy. Ceny surowca id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeoktkuTURBXy8yNDZhNmY1Yi03YmY2LTRkMDItYThlOC1jMGFiMzA3MGJkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zyska\u0142y w bie\u017c\u0105cym tygodniu ponad 5 proc., a surowiec WTI kosztuje w pi\u0105tek z rana nieco ponad 78 USD za bary\u0142k\u0119. Rosja grozi obni\u017ceniem wydobycia nawet o 700 tys. bary\u0142ek dziennie w odpowiedzi na limit cen ropy ustalony przez kraje Zachodu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617299,ropa-ceny-rosja-obnizenie-wydobycia.html", "date_published": "2022-12-23 06:50:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Ukraina szykuje propozycj\u0119 pokojow\u0105. Przedstawi j\u0105 pod koniec lutego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6QdktkuTURBXy9iNDYxNWY5Yi02ZGM5LTQwNjEtYmMyNS1hNDMyN2QzMTI1NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec lutego, w rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, w\u0142adze w Kijowie zamierzaj\u0105 przedstawi\u0107 swoj\u0105 propozycj\u0119 pokojow\u0105; b\u0119dzie to rozwini\u0119cie wcze\u015bniejszej 10-punktowej &quot;formu\u0142y pokoju&quot;, nakre\u015blonej w listopadzie przez prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617296,ukraina-propozycja-pokojowa-rosja.html", "date_published": "2022-12-23 06:47:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt ustawy ws. SN. Ast: Na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu mo\u017ce si\u0119 odby\u0107 pierwsze i drugie czytanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmoktkuTURBXy82YjQ3NGI1Zi0zMDI4LTQwM2QtYWNmOC0xNWM0YmZmYWQ5ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Realne jest, aby na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu zaplanowanym na 11-13 stycznia odby\u0142o si\u0119 pierwsze i drugie czytanie projektu noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - powiedzia\u0142 PAP szef komisji sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka Marek Ast (PiS).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8617295,projekt-ustawy-ws-sn-ast-na-najblizszym-posiedzeniu-sejmu-moze-sie-odbyc-pierwsze-i-drugie-czytanie.html", "date_published": "2022-12-23 06:38:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atomowa mapa Europy. Oto najwi\u0119ksi producenci energii j\u0105drowej w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7cktkuTURBXy9iYmZhMTI5MS00ZDYyLTRjZGEtOGRlMi1iM2ZkODYwY2RiNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 r. 13 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej produkuj\u0105cych energi\u0119 atomow\u0105 wytworzy\u0142o 731 701 gigawatogodzin (GWh) energii j\u0105drowej, o 7 proc. wi\u0119cej ni\u017c 2020 r. To jedna czwarta ca\u0142kowitej produkcji energii elektrycznej w UE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8616712,energia-atomowa-najwieksi-producenci-w-ue-francja-niemcy.html", "date_published": "2022-12-23 05:50:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny my\u015bl\u0105 50 lat do przodu. Czy USA te\u017c tak potrafi\u0105? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K5SktkuTURBXy9lNmU0Yzg5Zi04OGFlLTRhNDItOTEyNy1iNTIxZDY2Nzk3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa Komisja ds. Chin w Izbie Reprezentant\u00f3w mo\u017ce pobudzi\u0107 d\u0142ugoterminowe planowanie dzia\u0142a\u0144 ws. Pa\u0144stwa \u015arodka, czego w USA bardzo brakowa\u0142o. Ale uda si\u0119 to tylko wtedy, je\u015bli Komisja nie stanie si\u0119 kolejnym polem partyjnej walki \u2013 pisze w opinii dla agencji Bloomberg James Stavridis, by\u0142y naczelny dow\u00f3dca si\u0142 NATO w Europie (SACEUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8616821,chiny-mysla-50-lat-do-przodu-usa-komisja-ds-chin-stavridis.html", "date_published": "2022-12-23 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk nie jest ju\u017c najbogatszym cz\u0142owiekiem na \u015bwiecie. Kto go zdetronizowa\u0142?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_csktkuTURBXy83ZWQ0NTY1My00OWM0LTQ0YmUtYjIxYS0wYTFlNjkzYjMyZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk nie jest ju\u017c najbogatszym cz\u0142owiekiem na \u015bwiecie. Zdetronizowa\u0142 go Francuz Bernard Arnault, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem konglomeratu LVMH, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodz\u0105 takie kultowe marki jak Louis Vuitton, Christian Dior, Givenchy czy Hennesy - pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8616810,najbogatsi-ludzie-na-swiecie-ranking.html", "date_published": "2022-12-23 05:35:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielu posiadaczy ksi\u0105\u017ceczek mieszkaniowych czeka niemi\u0142a niespodzianka. Mog\u0105 jej jeszcze unikn\u0105\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p2uktkuTURBXy83MjQ5NDA1Zi02NzgxLTRkNTQtYWRkNC1jMDY5Zjg3NmY5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zosta\u0142o jeszcze tylko kilka dni na zarejestrowanie w PKO Banku Polskim starych PRL-owskich ksi\u0105\u017ceczek mieszkaniowych. Co grozi tym, kt\u00f3rzy w tym roku przegapi\u0105 ten wym\u00f3g?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8614583,ksiazeczki-mieszkaniowe-rejestracja-pko-bp.html", "date_published": "2022-12-23 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Globalna mapa optymizmu. Jaki to b\u0119dzie rok dla gospodarki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUCktkuTURBXy81MjdkN2ZiNC1iMTNhLTQzMDAtOTMyZC00MDc0NDFjNGZiN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo, \u017ce globalny optymizm w stosunku do nadchodz\u0105cego 2023 roku wyra\u017anie si\u0119 obni\u017cy\u0142, na \u015bwiecie \u015brednio nadal jest wi\u0119cej os\u00f3b pozytywnie spogl\u0105daj\u0105cych w przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8615310,ipsos-optymizm-prognozy-gospodarka-2023.html", "date_published": "2022-12-23 05:25:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142aca minimalna wzrasta w Turcji o 55 proc. To mo\u017ce nakr\u0119ci\u0107 inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142 portal CNBC, prezydent Turcji zapowiedzia\u0142, \u017ce w 2023 roku minimalna pensja w kraju wyniesie 8500 lir\u00f3w. Analitycy krajowi twierdz\u0105, \u017ce obietnica ta ma zwi\u0105zek ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami parlamentarnymi. Ekonomi\u015bci obawiaj\u0105 si\u0119 wzrostu inflacji.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8616807,turcja-wzrost-placy-minimalnej-inflacja.html", "date_published": "2022-12-23 05:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyrost naturalny w Wielkiej Brytanii spada. Czy to skutek kryzysu gospodarczego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pEHktkuTURBXy83YTQ4OWI4Mi1hM2FjLTRlYjAtOGNiZi0zMTk0ZThiZGVjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spis powszechny pokaza\u0142, \u017ce liczba mieszka\u0144c\u00f3w Wielkiej Brytanii osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 67 milion\u00f3w. Niestety ze wzgl\u0119du na malej\u0105cy przyrost naturalny, brytyjskie spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 starzeje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8616227,przyrost-naturalny-wielka-brytania-kryzys-gospodarczy.html", "date_published": "2022-12-23 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec polityki \u201ezero covid\u201d uderza w chi\u0144skie \u0142a\u0144cuchy dostaw od energetyki s\u0142onecznej po w\u0119giel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Do3ktkuTURBXy9mZDY1Yzk3Ni00OTA2LTQ4ZTItODg4Ny0zMTNjNDg0MjYyYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie do ko\u0144ca przemy\u015blana decyzja o rezygnacji z polityki &quot;zero Covid&quot; w Chinach mia\u0142a negatywny wp\u0142yw na rynki energetyczne oraz przemys\u0142 i wywr\u00f3ci\u0142a do g\u00f3ry nogami zwyk\u0142e przep\u0142yw towar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8617160,koniec-polityki-zero-covid-uderza-chiny-lancuchy-dostaw-energetyka.html", "date_published": "2022-12-23 05:10:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oto po 4000 dolar\u00f3w? Analitycy dziel\u0105 si\u0119 swoimi prognozami na rok 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm9ktkuTURBXy81ODAyYzhkYy01Y2U5LTRiYTMtOGQ5ZS1hMWJjODE5ZjQ5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele gospodarek mo\u017ce stan\u0105\u0107 w obliczu \u201enieznacznej recesji\u201d w pierwszym kwartale, co doprowadzi do spowolnienia tempa podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przez wiele bank\u00f3w centralnych i natychmiast uczyni z\u0142oto bardziej atrakcyjnym.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8617110,zloto-po-4000-dolarow-analitycy-dziela-sie-prognozami-na-rok-2023.html", "date_published": "2022-12-23 05:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oto po 4000 dolar\u00f3w? Analitycy dziel\u0105 si\u0119 swoimi prognozami na rok 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm9ktkuTURBXy81ODAyYzhkYy01Y2U5LTRiYTMtOGQ5ZS1hMWJjODE5ZjQ5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele gospodarek mo\u017ce stan\u0105\u0107 w obliczu \u201enieznacznej recesji\u201d w pierwszym kwartale, co doprowadzi do spowolnienia tempa podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przez wiele bank\u00f3w centralnych i automatycznie uczyni z\u0142oto bardziej atrakcyjnym.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8617110,ceny-zlota-prognozy-2023.html", "date_published": "2022-12-23 05:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]