[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszalin: Podtrucie tlenkiem w\u0119gla w bloku. Ewakuowano 15 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-koszalin-podtrucie-tlenkiem-wegla-w-bloku-ewakuowano-15-osob,nId,6491855\"><img align=\"left\" alt=\"Koszalin: Podtrucie tlenkiem w\u0119gla w bloku. Ewakuowano 15 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/koszalin-podtrucie-tlenkiem-wegla-w-bloku-ewakuowano-15-osob/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby w bloku przy ul. Struga w Koszalinie podtru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik prasowy KW PSP w Szczecinie m\u0142. bryg. Tomasz Kubiak. Doda\u0142, \u017ce trwa poszukiwanie \u017ar\u00f3d\u0142a emisji gazu. Ewakuowano 15 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-koszalin-podtrucie-tlenkiem-wegla-w-bloku-ewakuowano-15-osob,nId,6491855", "date_published": "2022-12-23 22:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Grozi\u0142 broni\u0105 i okrad\u0142 kobiet\u0119. 27-latek w areszcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-grozil-bronia-i-okradl-kobiete-27-latek-w-areszcie,nId,6491842\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Grozi\u0142 broni\u0105 i okrad\u0142 kobiet\u0119. 27-latek w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-grozil-bronia-i-okradl-kobiete-27-latek-w-areszcie/000GJ4PB9K4SP7SI-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry z broni\u0105 w r\u0119ku zastraszy\u0142 i okrad\u0142 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119. Dodano, \u017ce po niepokoj\u0105cym doniesieniu sprawie nadano priorytet poniewa\u017c &quot;przypuszczano, \u017ce sprawca mo\u017ce dysponowa\u0107 prawdziw\u0105 broni\u0105 paln\u0105&quot;. - Tym samym m\u00f3g\u0142 stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w - przekazali mundurowi. 27-latek trafi\u0142 do aresztu, grozi mu 15 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-grozil-bronia-i-okradl-kobiete-27-latek-w-areszcie,nId,6491842", "date_published": "2022-12-23 21:24:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Deutsche Welle\": Niemcy si\u0119 sypi\u0105. Kraj na skraju wydolno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deutsche-welle-niemcy-sie-sypia-kraj-na-skraju-wydolnosci,nId,6491829\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Deutsche Welle&quot;: Niemcy si\u0119 sypi\u0105. Kraj na skraju wydolno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/deutsche-welle-niemcy-sie-sypia-kraj-na-skraju-wydolnosci/000GJ4LAMQSQFV40-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c w czasie pandemii koronawirusa \u015bwiat, patrz\u0105c na liczne niemieckie wpadki i b\u0142\u0119dy, zastanawia\u0142 si\u0119, czy to jest nadal ten sam kraj. Tak\u017ce dzi\u015b Niemcy w wielu dziedzinach dochodz\u0105 do granic swych mo\u017cliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deutsche-welle-niemcy-sie-sypia-kraj-na-skraju-wydolnosci,nId,6491829", "date_published": "2022-12-23 20:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Putin nazwa\u0142 inwazj\u0119 wojn\u0105. Opozycjonista chce kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-nazwal-inwazje-wojna-opozycjonista-chce-kary,nId,6491823\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Putin nazwa\u0142 inwazj\u0119 wojn\u0105. Opozycjonista chce kary\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-putin-nazwal-inwazje-wojna-opozycjonista-chce-kary/0007EOW1Q95V1HDE-C321.jpg\" /></a>&quot;Wys\u0142a\u0142em apel do prokuratury, aby poci\u0105gn\u0119\u0142a W\u0142adimira Putina do odpowiedzialno\u015bci za rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji dotycz\u0105cych Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej&quot; - napisa\u0142 na Twitterze opozycyjny polityk Nikita Juferow. Chodzi o wypowied\u017a rosyjskiego autokraty z 22 grudnia, w kt\u00f3rej nazwa\u0142 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 &quot;wojn\u0105&quot;. &quot;Za takie s\u0142owa skazano ju\u017c kilka tysi\u0119cy os\u00f3b&quot; - podkre\u015bli\u0142 Juferow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-nazwal-inwazje-wojna-opozycjonista-chce-kary,nId,6491823", "date_published": "2022-12-23 20:33:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki dziennikarz o Andrzeju Dudzie: Odwa\u017cny za granic\u0105, autorytarny w kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennikarz-o-andrzeju-dudzie-odwazny-za-granica-a,nId,6491826\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennikarz o Andrzeju Dudzie: Odwa\u017cny za granic\u0105, autorytarny w kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennikarz-o-andrzeju-dudzie-odwazny-za-granica-a/000GJ4K79JVUNQPC-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zas\u0142u\u017cy\u0142 na szacunek za swoje bezwarunkowe poparcie Ukrainy. W polityce wewn\u0119trznej natomiast nie mo\u017cna go uzna\u0107 za bastion demokracji i praworz\u0105dno\u015bci - ocenia &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennikarz-o-andrzeju-dudzie-odwazny-za-granica-a,nId,6491826", "date_published": "2022-12-23 20:20:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: 15-centymetrowe kleszcze pozostawione w ciele pacjenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-15-centymetrowe-kleszcze-pozostawione-w-ciel,nId,6491813\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 15-centymetrowe kleszcze pozostawione w ciele pacjenta\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-15-centymetrowe-kleszcze-pozostawione-w-ciel/000GJ4GNJWWS9X05-C321.jpg\" /></a>W szpitalu w miejscowo\u015bci Redditch niedaleko Birmingham dosz\u0142o do b\u0142\u0119du lekarskiego. W pacjencie, kt\u00f3rego to\u017csamo\u015bci nie ujawniono, pozostawiono 15-centymetrowe kleszcze. Lekarze usun\u0119li narz\u0119dzie nast\u0119pnego dnia. Pacjent zosta\u0142 poinformowany o sytuacji i przeproszony. W\u0142adze szpitala prowadz\u0105 dochodzenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-15-centymetrowe-kleszcze-pozostawione-w-ciel,nId,6491813", "date_published": "2022-12-23 20:16:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec spotkania premiera z Ziobr\u0105. Komunikat\u00f3w brak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-spotkania-premiera-z-ziobra-komunikatow-brak,nId,6491472\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec spotkania premiera z Ziobr\u0105. Komunikat\u00f3w brak\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-spotkania-premiera-z-ziobra-komunikatow-brak/000GJ4K99TGRH45F-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek spotkali si\u0119 premier Mateusz Morawiecki i minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Po rozmowach ani przedstawiciele rz\u0105du, ani Solidarnej Polski nie poinformowali o przebiegu spotkania lub konkluzjach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-spotkania-premiera-z-ziobra-komunikatow-brak,nId,6491472", "date_published": "2022-12-23 20:16:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rumu\u0144ska delegacja podr\u00f3\u017cowa\u0142a do Mo\u0142dawii. Kradzionym samochodem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunska-delegacja-podrozowala-do-moldawii-kradzionym-samoch,nId,6491815\"><img align=\"left\" alt=\"Rumu\u0144ska delegacja podr\u00f3\u017cowa\u0142a do Mo\u0142dawii. Kradzionym samochodem\" src=\"https://i.iplsc.com/rumunska-delegacja-podrozowala-do-moldawii-kradzionym-samoch/000GJ4GY84W6449Y-C321.jpg\" /></a>Jak informuje mo\u0142dawski &quot;NewsMaker&quot;, podczas oficjalnej delegacji rumu\u0144skiego rz\u0105du do Kiszyniowa, s\u0142u\u017cby graniczne skonfiskowa\u0142y jeden z samochod\u00f3w z kolumny rz\u0105du Rumunii. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 kradziony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunska-delegacja-podrozowala-do-moldawii-kradzionym-samoch,nId,6491815", "date_published": "2022-12-23 20:04:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak zimy w USA. Odwo\u0142ano ponad 4 tys. lot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-zimy-w-usa-odwolano-ponad-4-tys-lotow,nId,6491801\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy w USA. Odwo\u0142ano ponad 4 tys. lot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-w-usa-odwolano-ponad-4-tys-lotow/000GJ4J93SRI7HTR-C321.jpg\" /></a>Linie lotnicze w USA odwo\u0142a\u0142y w pi\u0105tek oko\u0142o 4 tys. lot\u00f3w ze wzgl\u0119du na \u015bnie\u017cyce. Ponad 40 proc. wylot\u00f3w skasowano na lotniskach Seattle-Tacoma w stanie Waszyngton i Detroit-Metro w stanie Michigan, a 18 proc. wylot\u00f3w odwo\u0142ano w Chicago na lotnisku O'Hara - podaje Reuters. W pi\u0105tek rano temperatura spad\u0142a miejscami do minus 40 stopni Celsjusza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-zimy-w-usa-odwolano-ponad-4-tys-lotow,nId,6491801", "date_published": "2022-12-23 19:52:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski deputowany przejecha\u0142 dziecko i uciek\u0142. Nie zostanie ukarany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-deputowany-przejechal-dziecko-i-uciekl-nie-zostanie,nId,6491794\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski deputowany przejecha\u0142 dziecko i uciek\u0142. Nie zostanie ukarany\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-deputowany-przejechal-dziecko-i-uciekl-nie-zostanie/000GJ4D4CKULFCF5-C321.jpg\" /></a>Siergiej Mamontow, polityk partii Putina nie zostanie ukarany za przejechanie dziecka w Tatarstanie - podaje RIA Novosti. Sprawa zosta\u0142a umorzona ze wzgl\u0119du na &quot;pojednanie si\u0119 stron&quot;. W pa\u017adzierniku do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym bia\u0142a toyota uderza w ch\u0142opca, a po chwili odje\u017cd\u017ca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-deputowany-przejechal-dziecko-i-uciekl-nie-zostanie,nId,6491794", "date_published": "2022-12-23 19:42:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa w ponurym nastroju. \"Odchodz\u0119 do wieczno\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-w-ponurym-nastroju-odchodze-do-wiecznosci,nId,6491795\"><img align=\"left\" alt=\"Lech Wa\u0142\u0119sa w ponurym nastroju. &quot;Odchodz\u0119 do wieczno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lech-walesa-w-ponurym-nastroju-odchodze-do-wiecznosci/000EHHHDHKGH449Y-C321.jpg\" /></a>Lech Wa\u0142\u0119sa nie jest w najlepszym nastroju przed \u015bwi\u0119tami. W rozmowie z &quot;Super Ekspresem&quot; powiedzia\u0142, \u017ce &quot;odchodzi do wieczno\u015bci&quot;. Po trudnym roku, w kt\u00f3rym by\u0142y prezydent przeszed\u0142 ci\u0119\u017cko COVID-19, a p\u00f3\u017aniej trafi\u0142 do szpitala w zwi\u0105zku z problemami z sercem i cukrzyc\u0105, lider &quot;Solidarno\u015bci&quot;, m\u00f3wi\u0105c o wspomnianej wieczno\u015bci, stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;tam b\u0119dzie ciekawiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-w-ponurym-nastroju-odchodze-do-wiecznosci,nId,6491795", "date_published": "2022-12-23 19:21:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NASA opowiada o \u015bwi\u0119tach w kosmosie. Wspomina wyj\u0105tkowe \u017cyczenia z 1968", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nasa-opowiada-o-swietach-w-kosmosie-wspomina-wyjatkowe-zycze,nId,6491789\"><img align=\"left\" alt=\"NASA opowiada o \u015bwi\u0119tach w kosmosie. Wspomina wyj\u0105tkowe \u017cyczenia z 1968\" src=\"https://i.iplsc.com/nasa-opowiada-o-swietach-w-kosmosie-wspomina-wyjatkowe-zycze/000GJ4CL4RLPPJHT-C321.jpg\" /></a>NASA z okazji zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia przypomina fotografie i nagrania astronaut\u00f3w i kosmonaut\u00f3w, kt\u00f3rzy \u015bwi\u0119ta musieli sp\u0119dzi\u0107 bez rodzin w statkach misji kosmicznych. Najwa\u017cniejsz\u0105 z historii jest lot za\u0142ogi Apollo 8 - kluczowy w propagandowej walce pomi\u0119dzy Stanami Zjednoczonym, a Zwi\u0105zkiem Radzieckim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nasa-opowiada-o-swietach-w-kosmosie-wspomina-wyjatkowe-zycze,nId,6491789", "date_published": "2022-12-23 19:12:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119ta w Europie oczami rosyjskiej propagandy. Zupa z chomika na Wigilii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swieta-w-europie-oczami-rosyjskiej-propagandy-zupa-z-chomika,nId,6491782\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta w Europie oczami rosyjskiej propagandy. Zupa z chomika na Wigilii\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-w-europie-oczami-rosyjskiej-propagandy-zupa-z-chomika/000GJ485YBQSPA78-C321.jpg\" /></a>Telewizja Russia Today opublikowa\u0142a \u015bwi\u0105teczny spot, w kt\u00f3rym \u017cyczy Europie &quot;weso\u0142ych antyrosyjskich \u015bwi\u0105t&quot;. W nagraniu zobaczy\u0107 mo\u017cna, jak europejska rodzina sp\u0119dza \u015bwi\u0119ta w 2021, 2022 i 2023 roku. Ka\u017cde kolejne \u015bwi\u0119ta s\u0105 coraz gorsze. Europejczycy nie maj\u0105 pr\u0105du, ogrzewania i jedzenia. Finalnie ostatnie \u015bwi\u0119ta sp\u0119dzaj\u0105 w kurtkach, jedz\u0105c zup\u0119 z chomika c\u00f3rki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swieta-w-europie-oczami-rosyjskiej-propagandy-zupa-z-chomika,nId,6491782", "date_published": "2022-12-23 18:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia: \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj wyruszy\u0142 w drog\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-swiety-mikolaj-wyruszyl-w-droge,nId,6491784\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj wyruszy\u0142 w drog\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-swiety-mikolaj-wyruszyl-w-droge/000GJ481Q1U8J2N6-C321.jpg\" /></a>W Rovaniemi w fi\u0144skiej Laponii \u015awi\u0119ty Miko\u0142aj wyruszy\u0142 w podr\u00f3\u017c po \u015bwiecie. W saniach i ze swoim wiernym reniferem rozpocznie wypraw\u0119, kt\u00f3ra nawi\u0105zuje do \u015bwi\u0105tecznej tradycji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-swiety-mikolaj-wyruszyl-w-droge,nId,6491784", "date_published": "2022-12-23 18:13:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142 na li\u015bcie najbardziej poszukiwanych FBI. Zatrzymali go Hiszpanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-na-liscie-najbardziej-poszukiwanych-fbi-zatrzymali-go-hi,nId,6491783\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 na li\u015bcie najbardziej poszukiwanych FBI. Zatrzymali go Hiszpanie\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-na-liscie-najbardziej-poszukiwanych-fbi-zatrzymali-go-hi/000GJ46IN2ACT6EH-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Policji Krajowej Hiszpanii (Policia Nacional) uj\u0119li jednego z dziesi\u0119ciu najbardziej poszukiwanych przez FBI przest\u0119pc\u00f3w na \u015bwiecie. Do zatrzymania dosz\u0142o w jednym z madryckich hoteli, usytuowanych w centrum miasta. W\u0142adze policyjne z Madrytu w pi\u0105tkowym komunikacie wyja\u015bni\u0142y, \u017ce to pierwsze w historii Hiszpanii zatrzymanie w tym kraju osoby figuruj\u0105cej na li\u015bcie FBI.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-na-liscie-najbardziej-poszukiwanych-fbi-zatrzymali-go-hi,nId,6491783", "date_published": "2022-12-23 18:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0105teczny klip \"Wolnych S\u0105d\u00f3w\". \"Podzi\u0119kuj panu prezesowi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiateczny-klip-wolnych-sadow-podziekuj-panu-prezesowi,nId,6491772\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105teczny klip &quot;Wolnych S\u0105d\u00f3w&quot;. &quot;Podzi\u0119kuj panu prezesowi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/swiateczny-klip-wolnych-sadow-podziekuj-panu-prezesowi/000GJ44R59VOPLTC-C321.jpg\" /></a>Krytyka obozu rz\u0105dz\u0105cego w formie \u015bwi\u0105tecznej reklamy - taki klip pojawi\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych inicjatywy &quot;Wolne S\u0105dy&quot;. Pokazuje tradycyjn\u0105 wigilijn\u0105 kolacj\u0119, na kt\u00f3rej nie ma karpia, barszczu czy \u015bledzia. Winni - zdaniem autor\u00f3w reklamy - s\u0105 politycy obozu rz\u0105dz\u0105cego, kt\u00f3rzy &quot;przez ch\u0119\u0107 bycia ponad prawem, zablokowali unijne fundusze dla Polski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiateczny-klip-wolnych-sadow-podziekuj-panu-prezesowi,nId,6491772", "date_published": "2022-12-23 17:50:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Cia\u0142o dziecka pod pod\u0142og\u0105. Zosta\u0142o utopione w sedesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-cialo-dziecka-pod-podloga-zostalo-utopione-w-sedesie,nId,6491591\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Cia\u0142o dziecka pod pod\u0142og\u0105. Zosta\u0142o utopione w sedesie \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-cialo-dziecka-pod-podloga-zostalo-utopione-w-sedesie/000GJ44AYM60IJ9N-C321.jpg\" /></a>Pod pod\u0142og\u0105 domu w miasteczku Moro w stanie Arkansas znaleziono cia\u0142o pi\u0119cioletniego ch\u0142opca. Konkubent matki utopi\u0142 dziecko w sedesie w ramach kary. Sze\u015bcioletnia siostra zmar\u0142ego Blu przebywa w szpitalu ze wzgl\u0119du na powa\u017cne obra\u017cenia. Partner matki mia\u0142 oblewa\u0107 j\u0105 gor\u0105c\u0105 wod\u0105 i bi\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-cialo-dziecka-pod-podloga-zostalo-utopione-w-sedesie,nId,6491591", "date_published": "2022-12-23 17:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak nie przyty\u0107 w \u015bwi\u0119ta? Je\u015bli nie chcesz dodatkowych kilogram\u00f3w, pilnuj tych zasad", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jak-nie-przytyc-w-swieta-jesli-nie-chcesz-dodatkowych-kilogr,nId,6462655\"><img align=\"left\" alt=\"Jak nie przyty\u0107 w \u015bwi\u0119ta? Je\u015bli nie chcesz dodatkowych kilogram\u00f3w, pilnuj tych zasad\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-nie-przytyc-w-swieta-jesli-nie-chcesz-dodatkowych-kilogr/000GGPM18BT7I2RN-C321.jpg\" /></a>Przygotowuj\u0105c si\u0119 do Bo\u017cego Narodzenia, wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119, jak nie przyty\u0107 w \u015bwi\u0119ta. Nikt z nas nie chce zaprzepa\u015bci\u0107 efekt\u00f3w ca\u0142orocznego dbania o lini\u0119, lecz w trakcie rodzinnych spotka\u0144 trudno oprze\u0107 si\u0119 pysznemu jedzeniu, pod kt\u00f3rym uginaj\u0105 si\u0119 sto\u0142y. Obawy o kaloryczno\u015b\u0107 smako\u0142yk\u00f3w i zamartwianie si\u0119 o nadprogramowe kilogramy przyczynia si\u0119 do tego, \u017ce \u015bwi\u0119ta staj\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em trosk zamiast rado\u015bci. Czy rzeczywi\u015bcie w Bo\u017ce Narodzenie tak \u0142atwo jest przyty\u0107? Jakie s\u0105 sposoby na to, aby unikn\u0105\u0107 przejedzenia i potencjalnego wzrostu...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jak-nie-przytyc-w-swieta-jesli-nie-chcesz-dodatkowych-kilogr,nId,6462655", "date_published": "2022-12-23 17:11:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141o\u015b utkn\u0105\u0142 na Jeziorze Ry\u0144skim. Z pomoc\u0105 ruszyli stra\u017cacy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-los-utknal-na-jeziorze-rynskim-z-pomoca-ruszyli-strazacy,nId,6491616\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141o\u015b utkn\u0105\u0142 na Jeziorze Ry\u0144skim. Z pomoc\u0105 ruszyli stra\u017cacy\" src=\"https://i.iplsc.com/los-utknal-na-jeziorze-rynskim-z-pomoca-ruszyli-strazacy/000GJ3SZP38Y4N28-C321.jpg\" /></a>Nietypowa akcja stra\u017cy po\u017carnej na Mazurach. Jak czytamy, na zamarzni\u0119tym jeziorze Ry\u0144skim utkn\u0105\u0142 \u0142o\u015b. Z pomoc\u0105 ruszyli funkcjonariusze z Gi\u017cycka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-los-utknal-na-jeziorze-rynskim-z-pomoca-ruszyli-strazacy,nId,6491616", "date_published": "2022-12-23 16:53:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pary\u017c: Zamieszki w miejscu wcze\u015bniejszej strzelaniny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-zamieszki-w-miejscu-wczesniejszej-strzelaniny,nId,6491611\"><img align=\"left\" alt=\"Pary\u017c: Zamieszki w miejscu wcze\u015bniejszej strzelaniny\" src=\"https://i.iplsc.com/paryz-zamieszki-w-miejscu-wczesniejszej-strzelaniny/000GJ3T0ANGCBKY4-C321.jpg\" /></a>Po pi\u0105tkowej strzelaninie w stolicy Francji, w kt\u00f3rej 69-letni napastnik zabi\u0142 trzy osoby, dosz\u0142o do zamieszek. Policja star\u0142a si\u0119 z grup\u0105 kilkuset os\u00f3b. U\u017cyto gazu \u0142zawi\u0105cego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-zamieszki-w-miejscu-wczesniejszej-strzelaniny,nId,6491611", "date_published": "2022-12-23 16:41:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "System BLIK uleg\u0142 awarii. Klienci nie mogli dokona\u0107 p\u0142atno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-blik-ulegl-awarii-klienci-nie-mogli-dokonac-platnosci,nId,6491598\"><img align=\"left\" alt=\"System BLIK uleg\u0142 awarii. Klienci nie mogli dokona\u0107 p\u0142atno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/system-blik-ulegl-awarii-klienci-nie-mogli-dokonac-platnosci/000GJ3RU88GLL77G-C321.jpg\" /></a>Popularny system p\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowej BLIK uleg\u0142 w pi\u0105tek awarii. Klienci r\u00f3\u017cnych bank\u00f3w skar\u017cyli si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wskazuj\u0105c, \u017ce aplikacja nie generuje kodu, niezb\u0119dnego do dokonania p\u0142atno\u015bci. ING Bank \u015al\u0105ski w oficjalnym komunikacie przyzna\u0142, \u017ce problem wyst\u0119powa\u0142, jak przekazano &quot;awaria zosta\u0142a usuni\u0119ta, BLIK dzia\u0142a ju\u017c prawid\u0142owo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-blik-ulegl-awarii-klienci-nie-mogli-dokonac-platnosci,nId,6491598", "date_published": "2022-12-23 16:28:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "System Tor dla Bia\u0142orusi. Rosja zrealizowa\u0142a dostaw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-system-tor-dla-bialorusi-rosja-zrealizowala-dostawe,nId,6491573\"><img align=\"left\" alt=\"System Tor dla Bia\u0142orusi. Rosja zrealizowa\u0142a dostaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/system-tor-dla-bialorusi-rosja-zrealizowala-dostawe/000GJ3MUYCT45A4N-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 bia\u0142oruskie w\u0142adze, zrealizowano kolejn\u0105 dostaw\u0119 systemu Tor. To zestaw przeciwlotniczy, kt\u00f3ry Rosja przekazuje \u0141ukaszence w ramach porozumienia w\u0142adz obu pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-system-tor-dla-bialorusi-rosja-zrealizowala-dostawe,nId,6491573", "date_published": "2022-12-23 15:44:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017coga w Chile. Wprowadzaj\u0105 stan wyj\u0105tkowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozoga-w-chile-wprowadzaja-stan-wyjatkowy,nId,6491572\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017coga w Chile. Wprowadzaj\u0105 stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://i.iplsc.com/pozoga-w-chile-wprowadzaja-stan-wyjatkowy/000GJ3MLYBPN4NXP-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Chile wprowadzaj\u0105 stan wyj\u0105tkowy. Powodem s\u0105 olbrzymie po\u017cary las\u00f3w, kt\u00f3re obj\u0119\u0142y rejon w pobli\u017cu miasta Vina del Mar. W yniku po\u017car\u00f3w zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozoga-w-chile-wprowadzaja-stan-wyjatkowy,nId,6491572", "date_published": "2022-12-23 15:32:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O co nie pyta\u0107 w \u015bwi\u0119ta? Eksperci radz\u0105, jak mi\u0142o prze\u017cy\u0107 czas z rodzin\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-o-co-nie-pytac-w-swieta-eksperci-radza-jak-milo-przezyc-czas,nId,6462630\"><img align=\"left\" alt=\"O co nie pyta\u0107 w \u015bwi\u0119ta? Eksperci radz\u0105, jak mi\u0142o prze\u017cy\u0107 czas z rodzin\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/o-co-nie-pytac-w-swieta-eksperci-radza-jak-milo-przezyc-czas/000GJ3IZ642WHP26-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia to czas spotka\u0144 z bliskimi. Pami\u0119tajmy, \u017ce przy \u015bwi\u0105tecznym stole nie siadamy po to, by ocenia\u0107 innych, udziela\u0107 rad czy porusza\u0107 dra\u017cliwe tematy. Zapytali\u015bmy ekspertki o to, jak najlepiej przygotowa\u0107 si\u0119 do rozm\u00f3w z rodzin\u0105, jak reagowa\u0107 na kr\u0119puj\u0105ce pytania i o co nie pyta\u0107 w \u015bwi\u0119ta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-o-co-nie-pytac-w-swieta-eksperci-radza-jak-milo-przezyc-czas,nId,6462630", "date_published": "2022-12-23 15:07:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS chce zmieni\u0107 Kodeks wyborczy. Idzie po \"wsie ko\u015bcielne\u201d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-zmienic-kodeks-wyborczy-idzie-po-wsie-koscielne,nId,6491410\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chce zmieni\u0107 Kodeks wyborczy. Idzie po &quot;wsie ko\u015bcielne\u201d\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chce-zmienic-kodeks-wyborczy-idzie-po-wsie-koscielne/000GJ21D97AVJ4W9-C321.jpg\" /></a>Du\u017co wi\u0119ksza liczba obwodowych komisji wyborczych, \u0142atwiejszy dost\u0119p do lokalu wyborczego i bezp\u0142atny transport dla senior\u00f3w - to g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu zmiany ustawy Kodeksu wyborczego zaproponowanego przez PiS. - To rewolucyjne zmiany - nie ma w\u0105tpliwo\u015bci prof. Jaros\u0142aw Flis. Czy PiS w ten spos\u00f3b chce walczy\u0107 o swojego wyborc\u0119 na wsi? - To proobywatelskie rozwi\u0105zanie, a nie wy\u0142\u0105cznie w interesie politycznym - przekonuje pose\u0142 Marek Ast.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-zmienic-kodeks-wyborczy-idzie-po-wsie-koscielne,nId,6491410", "date_published": "2022-12-23 15:02:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia politycznych lider\u00f3w. Kaczy\u0144ski o Ukrainie i patriotyzmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zyczenia-politycznych-liderow-kaczynski-o-ukrainie-i-patriot,nId,6491539\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia politycznych lider\u00f3w. Kaczy\u0144ski o Ukrainie i patriotyzmie\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-politycznych-liderow-kaczynski-o-ukrainie-i-patriot/000GJ2QKKOQMWR47-C321.jpg\" /></a>Czo\u0142owi polscy politycy z\u0142o\u017cyli w pi\u0105tek \u017cyczenia wyborcom. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o pokoju i zwyci\u0119stwie Ukrainy. W\u0105tek pomocy naszym wschodnim s\u0105siadom poruszy\u0142 te\u017c Mateusz Morawiecki. Z kolei Donald Tusk wspomnia\u0142 &quot;truchlej\u0105ce z\u0142o&quot; i rodz\u0105c\u0105 si\u0119 nadziej\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zyczenia-politycznych-liderow-kaczynski-o-ukrainie-i-patriot,nId,6491539", "date_published": "2022-12-23 14:49:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car fabryki w Koninie. Trwa akcja stra\u017cak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-fabryki-w-koninie-trwa-akcja-strazakow,nId,6491520\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car fabryki w Koninie. Trwa akcja stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-fabryki-w-koninie-trwa-akcja-strazakow/000E4TXTBL2JGQDL-C321.jpg\" /></a>- Potwierdzam, \u017ce p\u0142onie zak\u0142ad przy ul. Przemys\u0142owej w Koninie. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 ogie\u0144 wydobywa si\u0119 przez dach - powiedzia\u0142 Interii st. kpt. Sebastian Andrzejewski z zespo\u0142u prasowego Komendanta Miejskiego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Koninie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-fabryki-w-koninie-trwa-akcja-strazakow,nId,6491520", "date_published": "2022-12-23 14:28:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car fabryki w Koninie. Z ogniem walczy oko\u0142o 150 stra\u017cak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-fabryki-w-koninie-z-ogniem-walczy-okolo-150-strazakow,nId,6491520\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car fabryki w Koninie. Z ogniem walczy oko\u0142o 150 stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-fabryki-w-koninie-z-ogniem-walczy-okolo-150-strazakow/000E4TXTBL2JGQDL-C321.jpg\" /></a>- Potwierdzam, \u017ce p\u0142onie zak\u0142ad przy ul. Przemys\u0142owej w Koninie. Ogie\u0144 wydobywa si\u0119 przez dach - powiedzia\u0142 Interii st. kpt. Sebastian Andrzejewski z zespo\u0142u prasowego Komendanta Miejskiego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Koninie. Jak informuje Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna z ogniem walczy oko\u0142o 150 stra\u017cak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-fabryki-w-koninie-z-ogniem-walczy-okolo-150-strazakow,nId,6491520", "date_published": "2022-12-23 14:28:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka jedzie do Rosji. Chodzi o lot w kosmos", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-jedzie-do-rosji-chodzi-o-lot-w-kosmos,nId,6491504\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka jedzie do Rosji. Chodzi o lot w kosmos\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-jedzie-do-rosji-chodzi-o-lot-w-kosmos/000GJ2L3JWY4MT9S-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142orusi dyktator udaje si\u0119 z wizyt\u0105 robocz\u0105 do Rosji, gdzie odwiedzi Gwiezdne Miasteczko. Spotkania w tym miejscu maj\u0105 dotyczy\u0107 procesu selekcji bia\u0142oruskich kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy przygotowuj\u0105 si\u0119 do misji kosmicznej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-jedzie-do-rosji-chodzi-o-lot-w-kosmos,nId,6491504", "date_published": "2022-12-23 14:25:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Teatr Dramatyczny wyburzany. Rosja ukrywa zbrodnie z Mariupola", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-teatr-dramatyczny-wyburzany-rosja-ukrywa-zbrodnie-z-mariupol,nId,6491524\"><img align=\"left\" alt=\"Teatr Dramatyczny wyburzany. Rosja ukrywa zbrodnie z Mariupola\" src=\"https://i.iplsc.com/teatr-dramatyczny-wyburzany-rosja-ukrywa-zbrodnie-z-mariupol/000GJ2NIFTTOWL8F-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 ukrai\u0144scy oficjele, w Mariupolu, kt\u00f3ry od maja jest okupowany przez Rosjan, przyst\u0105piono do wyburzania Teatru Dramatycznego. Budynek w czasie walk o miasto sta\u0142 si\u0119 symbolem rosyjskiego bestialstwa. Teatr zosta\u0142 zbombardowany przez Rosjan, a pod jego gruzami mog\u0142o zgin\u0105\u0107 oko\u0142o 600 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-teatr-dramatyczny-wyburzany-rosja-ukrywa-zbrodnie-z-mariupol,nId,6491524", "date_published": "2022-12-23 14:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska 2050 w tarapatach. Media: PKW odrzuca sprawozdanie partii Ho\u0142owni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-2050-w-tarapatach-media-pkw-odrzuca-sprawozdanie-part,nId,6491473\"><img align=\"left\" alt=\"Polska 2050 w tarapatach. Media: PKW odrzuca sprawozdanie partii Ho\u0142owni\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-2050-w-tarapatach-media-pkw-odrzuca-sprawozdanie-part/000FWW3J4LPRP80E-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza odrzuci\u0142a sprawozdanie finansowe partii Polska 2050. Wcze\u015bniej ugrupowanie Szymona Ho\u0142owni spotka\u0142 ten samo los w kontek\u015bcie raportu komitetu z wybor\u00f3w prezydenckich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-2050-w-tarapatach-media-pkw-odrzuca-sprawozdanie-part,nId,6491473", "date_published": "2022-12-23 13:18:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nienawidz\u0105 si\u0119 w ten sam spos\u00f3b\". Nowe badanie o wyborcach PiS i PO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nienawidza-sie-w-ten-sam-sposob-nowe-badanie-o-wyborcach-pis,nId,6491350\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nienawidz\u0105 si\u0119 w ten sam spos\u00f3b&quot;. Nowe badanie o wyborcach PiS i PO\" src=\"https://i.iplsc.com/nienawidza-sie-w-ten-sam-sposob-nowe-badanie-o-wyborcach-pis/000GJ20EKFI8NKXX-C321.jpg\" /></a>- We wszystkich kwestiach, kt\u00f3re badali\u015bmy, elektoraty PiS-u i KO s\u0105 na dw\u00f3ch kra\u0144cach spektrum. S\u0105 swoimi lustrzanymi odbiciami. Jakby rodem wyj\u0119te z &quot;Gwiezdnych Wojen&quot; - jasna i ciemna strona mocy, przy czym ka\u017cda ze stron uwa\u017ca, \u017ce stoi po jasnej stronie - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 \u0141ukasz Paw\u0142owski, prezes Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nienawidza-sie-w-ten-sam-sposob-nowe-badanie-o-wyborcach-pis,nId,6491350", "date_published": "2022-12-23 13:14:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry podpisa\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105 z KE. To pocz\u0105tek drogi po 22 mld euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-podpisaly-umowe-partnerska-z-ke-to-poczatek-drogi-po-2,nId,6491447\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry podpisa\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105 z KE. To pocz\u0105tek drogi po 22 mld euro\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-podpisaly-umowe-partnerska-z-ke-to-poczatek-drogi-po-2/000GJ25U9X19APM1-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a umow\u0119 partnersk\u0105 z W\u0119grami, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Budapeszt b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 otrzyma\u0107 22 mld euro w ramach bud\u017cetu 2021-2027. Przysz\u0142e wyp\u0142aty s\u0105 jednak uzale\u017cnione od warunku, kt\u00f3re rz\u0105d Viktora Orbana musi dodatkowo spe\u0142ni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-podpisaly-umowe-partnerska-z-ke-to-poczatek-drogi-po-2,nId,6491447", "date_published": "2022-12-23 13:07:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Strzelanina w Pary\u017cu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, kilka os\u00f3b powa\u017cnie rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-strzelanina-w-paryzu-sa-ofiary-smiertelne-kilka-osob,nId,6491398\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Strzelanina w Pary\u017cu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, kilka os\u00f3b powa\u017cnie rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-strzelanina-w-paryzu-sa-ofiary-smiertelne-kilka-osob/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug pierwszych informacji w Pary\u017cu zgin\u0119\u0142y dwie osoby, cztery s\u0105 ranne, w tym dwie w stanie krytycznym. W zwi\u0105zku ze strzelanin\u0105 w centrum francuskiej stolicy aresztowano 69-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0105 - informuje policja.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-strzelanina-w-paryzu-sa-ofiary-smiertelne-kilka-osob,nId,6491398", "date_published": "2022-12-23 11:56:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podkarpackie: Policjanci z drog\u00f3wki wzi\u0119li \u0142ap\u00f3wki od Rumun\u00f3w. Wyrok: Wi\u0119zienie i zwrot pieni\u0119dzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-policjanci-z-drogowki-wzieli-lapowki-od-rumunow,nId,6491366\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpackie: Policjanci z drog\u00f3wki wzi\u0119li \u0142ap\u00f3wki od Rumun\u00f3w. Wyrok: Wi\u0119zienie i zwrot pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpackie-policjanci-z-drogowki-wzieli-lapowki-od-rumunow/000GJ1T72JJ3SQES-C321.jpg\" /></a>Policjanci z drog\u00f3wki w Ja\u015ble (Podkarpackie) - Tomasz G. oraz S\u0142awomir \u015a. - przyj\u0119li od dw\u00f3ch rumu\u0144skich kierowc\u00f3w \u0142ap\u00f3wki. Przed rokiem otrzymali 2 tys. z\u0142. Stracili prac\u0119, a teraz us\u0142yszeli wyrok. S\u0105d pierwszej instancji skaza\u0142 ich na dwa lata i sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy wi\u0119zienia. B\u0119d\u0105 te\u017c musieli zap\u0142aci\u0107 grzywn\u0119 oraz odszkodowanie pokrzywdzonym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-policjanci-z-drogowki-wzieli-lapowki-od-rumunow,nId,6491366", "date_published": "2022-12-23 11:42:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro: Ka\u017cda polska rodzina straci 3,5 tys. z\u0142 w tym roku. To szokuj\u0105ce dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-kazda-polska-rodzina-straci-3-5-tys-zl-w-tym-roku-to-,nId,6491365\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Ka\u017cda polska rodzina straci 3,5 tys. z\u0142 w tym roku. To szokuj\u0105ce dane\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-kazda-polska-rodzina-straci-3-5-tys-zl-w-tym-roku-to/000GJ1S2FESRIATC-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie projektu ustawy w sprawie zawieszenia uiszczania przez Polsk\u0119 podatku wynikaj\u0105cego z unijnego prawa handlu emisjami (ETS). - To podst\u0119pny system narzucany Polsce przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 pod przewodnictwem Niemiec. To haracz w wysoko\u015bci 3,5 tys. z\u0142 na\u0142o\u017cony na ka\u017cd\u0105 polsk\u0105 rodzin\u0119 tylko w tym roku - stwierdzi\u0142 szef resortu. W opinii Ziobry Unia Europejska oszukuje Polak\u00f3w, ukrywa bilans zysk\u00f3w i strat unijnych dotacji, a na przyj\u0119ciu KPO Polska straci wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w, ni\u017c zyska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-kazda-polska-rodzina-straci-3-5-tys-zl-w-tym-roku-to-,nId,6491365", "date_published": "2022-12-23 11:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro: Polacy stracili przez UE 33 mld z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-polacy-stracili-przez-ue-33-mld-zlotych,nId,6491365\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Polacy stracili przez UE 33 mld z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-polacy-stracili-przez-ue-33-mld-zlotych/000GJ1S2FESRIATC-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro zorganizowa\u0142 konferencj\u0119, podczas kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami UE Polacy stracili bezpowrotnie 33 mld z\u0142otych. - To haracz - stwierdzi\u0142 szef resortu. Minister zapowiedzia\u0142 projekt ustawy przygotowany przez Solidarn\u0105 Polsk\u0105. Jej skutkiem mia\u0142oby by\u0107 zawieszenie unijnego prawa handlu emisjami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-polacy-stracili-przez-ue-33-mld-zlotych,nId,6491365", "date_published": "2022-12-23 11:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro: Polacy strac\u0105 wi\u0119cej na KPO, ni\u017c zyskaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-polacy-straca-wiecej-na-kpo-niz-zyskaja,nId,6491365\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Polacy strac\u0105 wi\u0119cej na KPO, ni\u017c zyskaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-polacy-straca-wiecej-na-kpo-niz-zyskaja/000GJ1S2FESRIATC-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie projektu ustawy w sprawie zawieszenia uiszczania przez Polsk\u0119 podatku wynikaj\u0105cego z unijnego prawa handlu emisjami (ETS). - To podst\u0119pny system narzucany Polsce przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 pod przewodnictwem Niemiec. To haracz w wysoko\u015bci 3,5 tys. na\u0142o\u017cony na ka\u017cd\u0105 polsk\u0105 rodzin\u0119 tylko w tym roku - stwierdzi\u0142 szef resortu. W opinii Ziobry Unia Europejska oszukuje Polak\u00f3w, ukrywa bilans zysk\u00f3w i strat unijnych dotacji, a na przyj\u0119ciu KPO Polska straci wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w, ni\u017c zyska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-polacy-straca-wiecej-na-kpo-niz-zyskaja,nId,6491365", "date_published": "2022-12-23 11:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Kreml chce zmusi\u0107 MAEA do uznania rosyjskiej kontroli nad ZEA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-chce-zmusic-maea-do-uznania-rosyjskiej-kontroli-na,nId,6491337\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Kreml chce zmusi\u0107 MAEA do uznania rosyjskiej kontroli nad ZEA\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-kreml-chce-zmusic-maea-do-uznania-rosyjskiej-kontroli-na/000GAFEMEPF0PLVK-C321.jpg\" /></a>Kreml chce zmusi\u0107 MAEA do zaakceptowania rosyjskiej kontroli nad Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0105 Atomow\u0105 (ZEA), pr\u00f3buj\u0105c wykorzysta\u0107 negocjacje o strefy bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 okupowanej obiektu - stwierdzaj\u0105 analitycy Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego think tanku oznacza\u0142oby to jednocze\u015bnie uznanie aneksji obwodu zaproskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-chce-zmusic-maea-do-uznania-rosyjskiej-kontroli-na,nId,6491337", "date_published": "2022-12-23 10:47:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Zjednoczona Prawica bez samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-zjednoczona-prawica-bez-samodzielnej-wieksz,nId,6491336\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. Zjednoczona Prawica bez samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-zjednoczona-prawica-bez-samodzielnej-wieksz/000FKGRWKCYUDBF7-C321.jpg\" /></a>34 proc. poparcia dla PiS, 27 proc. dla KO, 10 proc. dla Polski 2050 i 9 proc. dla Lewicy - tak zako\u0144czy\u0142oby si\u0119 g\u0142osowanie, gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w grudniu. Te wyniki prze\u0142o\u017cy\u0142yby si\u0119 na 211 mandat\u00f3w dla PiS, 148 dla KO, 45 dla Polski 2050 i 39 dla Lewicy. Oznacza to, \u017ce Zjednoczona Prawica nie by\u0142aby ju\u017c w stanie rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-zjednoczona-prawica-bez-samodzielnej-wieksz,nId,6491336", "date_published": "2022-12-23 10:45:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Strajk i kolejki na lotniskach. Rz\u0105d wzywa do pomocy armi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-strajk-i-kolejki-na-lotniskach-rzad-wzywa-do,nId,6491305\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Strajk i kolejki na lotniskach. Rz\u0105d wzywa do pomocy armi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-strajk-i-kolejki-na-lotniskach-rzad-wzywa-do/000GJ1I5OBJSCCQN-C321.jpg\" /></a>Na brytyjskich lotniskach mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wyd\u0142u\u017conych kolejek do kontroli paszportowej - donosi agencja Reutera. To efekt strajku pracownik\u00f3w pa\u0144stwowej Stra\u017cy Granicznej, kt\u00f3rzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na niski poziom p\u0142ac i z\u0142e warunki zatrudnienia. Aby ograniczy\u0107 niedogodno\u015bci, rz\u0105d w Londynie zdecydowa\u0142 si\u0119 na wezwanie do pomocy armii. Strajk ma potrwa\u0107 do Nowego Roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-strajk-i-kolejki-na-lotniskach-rzad-wzywa-do,nId,6491305", "date_published": "2022-12-23 10:19:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejny sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Wyparli Rosjan z przedmie\u015b\u0107 Bachmutu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-sukces-ukraincow-wyparli-rosjan-z-przedmiesc-bachmut,nId,6491304\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Wyparli Rosjan z przedmie\u015b\u0107 Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-sukces-ukraincow-wyparli-rosjan-z-przedmiesc-bachmut/000GJ1IW30SYF93M-C321.jpg\" /></a>Analitycy wojskowi donosz\u0105 o kolejny sukcesie ukrai\u0144skich wojsk. Z najnowszych informacji wynika, \u017ce wyparli oni wojska rosyjskie kilka kilometr\u00f3w na po\u0142udnie od Bachmutu. Wr\u00f3g nie zdo\u0142a\u0142 si\u0119 tam przebi\u0107 do \u017cadnej dzielnicy mieszkaniowej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-sukces-ukraincow-wyparli-rosjan-z-przedmiesc-bachmut,nId,6491304", "date_published": "2022-12-23 10:09:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "17 Syryjczyk\u00f3w w pontonie. Sforsowali polsk\u0105 granic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-17-syryjczykow-w-pontonie-sforsowali-polska-granice,nId,6491167\"><img align=\"left\" alt=\"17 Syryjczyk\u00f3w w pontonie. Sforsowali polsk\u0105 granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/17-syryjczykow-w-pontonie-sforsowali-polska-granice/000GJ1C65KHP5JBW-C321.jpg\" /></a>17 obywateli Syrii przeprawi\u0142o si\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi do Polski przez rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz przy u\u017cyciu niewielkiego pontonu - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek stra\u017c graniczna. W sumie minionej doby do naszego kraju pr\u00f3bowa\u0142o si\u0119 przedosta\u0107 66 cudzoziemc\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-17-syryjczykow-w-pontonie-sforsowali-polska-granice,nId,6491167", "date_published": "2022-12-23 09:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Z zemsty podpali\u0142 dom. W \u015brodku byli ludzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-z-zemsty-podpalil-dom-w-srodku-byli-ludzie,nId,6491165\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Z zemsty podpali\u0142 dom. W \u015brodku byli ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-z-zemsty-podpalil-dom-w-srodku-byli-ludzie/000G9NAANF4DG9XW-C321.jpg\" /></a>34-letni m\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 dom, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 co najmniej kilka os\u00f3b. Zrobi\u0142 to z zemsty na swoim pracodawcy. Podpalaczowi grozi 10 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-z-zemsty-podpalil-dom-w-srodku-byli-ludzie,nId,6491165", "date_published": "2022-12-23 09:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna pr\u00f3ba rakietowa Korei P\u00f3\u0142nocnej. Wystrzelono dwa pociski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-proba-rakietowa-korei-polnocnej-wystrzelono-dwa-poci,nId,6491156\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna pr\u00f3ba rakietowa Korei P\u00f3\u0142nocnej. Wystrzelono dwa pociski\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-proba-rakietowa-korei-polnocnej-wystrzelono-dwa-poci/000GJ1BFDAD1YRYJ-C321.jpg\" /></a>P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska armia wystrzeli\u0142a dwa pociski balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu, kt\u00f3re spad\u0142y do Morza Japo\u0144skiego - przekaza\u0142o wojsko Korei Po\u0142udniowej. W mijaj\u0105cym roku Pjongjang przeprowadzi\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 pr\u00f3b rakietowych, co wed\u0142ug komentator\u00f3w jest spowodowane rosn\u0105cymi napi\u0119ciami geopolitycznymi na ca\u0142ym \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-proba-rakietowa-korei-polnocnej-wystrzelono-dwa-poci,nId,6491156", "date_published": "2022-12-23 09:27:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosyjski szpieg dzia\u0142a\u0142 w niemieckim wywiadzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-media-rosyjski-szpieg-dzialal-w-niemieckim-wywiadzie,nId,6491127\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjski szpieg dzia\u0142a\u0142 w niemieckim wywiadzie \" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjski-szpieg-dzialal-w-niemieckim-wywiadzie/000GJ19KHUUOXMCR-C321.jpg\" /></a>Rosyjskiemu szpiegowi uda\u0142o si\u0119 przenikn\u0105\u0107 do struktur niemieckiego wywiadu zagranicznego BND, gdzie zosta\u0142 zatrudniony - informuje w pi\u0105tek dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;. Carsten L. jest obywatelem Niemiec. Jak ustalili dziennikarze, zosta\u0142 zdemaskowany w \u015brod\u0119. Obecnie przebywa w areszcie.     </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-media-rosyjski-szpieg-dzialal-w-niemieckim-wywiadzie,nId,6491127", "date_published": "2022-12-23 09:15:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski: Trener sportowy podejrzany o pedofili\u0119. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-trener-sportowy-podejrzany-o-pedofilie-t,nId,6491144\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3w Wielkopolski: Trener sportowy podejrzany o pedofili\u0119. Trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrow-wielkopolski-trener-sportowy-podejrzany-o-pedofilie-t/000GJ1AZJK9J0F24-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 R., trener sportowym zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce pod zarzutem czyn\u00f3w pedofilskich. Jak informuje szef Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostrowie Wielkopolskim Pawe\u0142 Szymanowski zawiadomienie zg\u0142osi\u0142 22-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 wykorzystywany przez R. w dzieci\u0144stwie. Prokuratura nie wyklucza, \u017ce pokrzywdzonych mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-trener-sportowy-podejrzany-o-pedofilie-t,nId,6491144", "date_published": "2022-12-23 09:15:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MSZ Chin: USA musz\u0105 przesta\u0107 t\u0142umi\u0107 nasz rozw\u00f3j", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-chin-usa-musza-przestac-tlumic-nasz-rozwoj,nId,6491122\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ Chin: USA musz\u0105 przesta\u0107 t\u0142umi\u0107 nasz rozw\u00f3j\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-chin-usa-musza-przestac-tlumic-nasz-rozwoj/000GJ172IX8BVJ0F-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone nie mog\u0105 jednocze\u015bnie dyskutowa\u0107 o wsp\u00f3\u0142pracy i wbija\u0107 nam n\u00f3\u017c - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Chin Wang Yi po rozmowie telefonicznej z sekretarzem stanu USA Anthonym Blinkenem. Wed\u0142ug Pekinu Waszyngton powinien przesta\u0107 t\u0142umi\u0107 rozw\u00f3j Chin i narusza\u0107 ich &quot;czerwon\u0105 lini\u0119&quot; metod\u0105 odkrawania &quot;plasterk\u00f3w salami&quot;. Szefowie dyplomacji rozmawiali tak\u017ce o wojnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-chin-usa-musza-przestac-tlumic-nasz-rozwoj,nId,6491122", "date_published": "2022-12-23 08:59:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mazowieckie: Policyjny po\u015bcig. 23-latek zebra\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w karnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-mazowieckie-policyjny-poscig-23-latek-zebral-rekordowa-liczb,nId,6491115\"><img align=\"left\" alt=\"Mazowieckie: Policyjny po\u015bcig. 23-latek zebra\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://i.iplsc.com/mazowieckie-policyjny-poscig-23-latek-zebral-rekordowa-liczb/000GJ16U5B5QCII4-C321.jpg\" /></a>126 punkt\u00f3w karnych i blisko 16 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny - to wynik brawurowej jazdy 23-letniego kierowcy. M\u0119\u017cczyzna podczas swojego rajdu po G\u00f3rze Kalwarii nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej i \u0142ama\u0142 przepisy jeden po drugim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-mazowieckie-policyjny-poscig-23-latek-zebral-rekordowa-liczb,nId,6491115", "date_published": "2022-12-23 08:42:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wroc\u0142aw: Wypadek z udzia\u0142em wozu stra\u017cackiego. Trzy osoby ranne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-wypadek-z-udzialem-wozu-strazackiego-trzy-osoby-rann,nId,6491104\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Wypadek z udzia\u0142em wozu stra\u017cackiego. Trzy osoby ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-wypadek-z-udzialem-wozu-strazackiego-trzy-osoby-rann/000GJ13QVGN0XS7L-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby, w tym dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w, zosta\u0142y ranne w wypadku z udzia\u0142em wozu stra\u017cackiego we Wroc\u0142awiu. Pojazd zderzy\u0142 si\u0119 z busem dostawczym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-wypadek-z-udzialem-wozu-strazackiego-trzy-osoby-rann,nId,6491104", "date_published": "2022-12-23 08:38:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Urz\u0119dnicy o 12:45 wy\u0142\u0105czaj\u0105 komputery i \u015bwiat\u0142o. \"Kompletny absurd\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-urzednicy-o-12-45-wylaczaja-komputery-i-swiatlo-kompletny-ab,nId,6489203\"><img align=\"left\" alt=\"Urz\u0119dnicy o 12:45 wy\u0142\u0105czaj\u0105 komputery i \u015bwiat\u0142o. &quot;Kompletny absurd&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/urzednicy-o-12-45-wylaczaja-komputery-i-swiatlo-kompletny-ab/000GJ13G2HB5QBCS-C321.jpg\" /></a>Samorz\u0105dy oszcz\u0119dzaj\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105, aby nie zap\u0142aci\u0107 wysokich kar. - Realnie musimy zej\u015b\u0107 w grudniu o 30 proc. z tego, co do tej pory mieli\u015bmy na licznikach w urz\u0119dzie - m\u00f3wi Interii Mariusz Kozaczek, w\u00f3jt gminy Lubrza (woj. opolskie). W\u0142odarz nie mia\u0142 ju\u017c gdzie ci\u0105\u0107 koszt\u00f3w, wi\u0119c wprowadzi\u0142 godziny bez komputer\u00f3w. Punktualnie o 12:45 urz\u0119dnicy rozpoczynaj\u0105 prac\u0119 &quot;papierkow\u0105&quot;. Wy\u0142\u0105czane jest te\u017c \u015bwiat\u0142o na korytarzach. W innej, s\u0105siedniej gminie, remizy stra\u017cackie maj\u0105 by\u0107 dogrzewane nie energi\u0105 elektryczn\u0105, a... agregatem pr\u0105dotw\u00f3rczym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-urzednicy-o-12-45-wylaczaja-komputery-i-swiatlo-kompletny-ab,nId,6489203", "date_published": "2022-12-23 08:33:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 ponad 40-letni\u0105 kobiet\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-nastolatek-probowal-zgwalcic-ponad-40-letnia-kobiete,nId,6491098\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 ponad 40-letni\u0105 kobiet\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-nastolatek-probowal-zgwalcic-ponad-40-letnia-kobiete/000GJ147YNBOIJ69-C321.jpg\" /></a>Szwedzka policja zatrzyma\u0142a kilkunastoletniego ch\u0142opaka za usi\u0142owanie gwa\u0142tu na ponad 40-letniej kobiecie. O przest\u0119pstwie poinformowa\u0142a poszkodowana, kt\u00f3ra sama zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do organ\u00f3w \u015bcigania.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-nastolatek-probowal-zgwalcic-ponad-40-letnia-kobiete,nId,6491098", "date_published": "2022-12-23 08:22:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Polacy chc\u0105 dozbraja\u0107 Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-chca-dozbrajac-ukraine,nId,6490978\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Polacy chc\u0105 dozbraja\u0107 Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-polacy-chca-dozbrajac-ukraine/000GJ0YLYWNKUKBW-C321.jpg\" /></a>77,5 proc. Polak\u00f3w jest za przekazywaniem broni i uzbrojenia dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy - wynika z badania IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. W\u015br\u00f3d zwolennik\u00f3w dozbrajania najwi\u0119cej jest wyborc\u00f3w PiS, Lewicy i Koalicji Obywatelskiej, z kolei najwi\u0119ksz\u0105 reprezentacj\u0119 przeciwnik\u00f3w stanowi\u0105 g\u0142osuj\u0105cy na Konfederacj\u0119 i Szymona Ho\u0142owni\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-chca-dozbrajac-ukraine,nId,6490978", "date_published": "2022-12-23 08:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W tym roku nie za\u0142o\u017c\u0119 \u015bwi\u0105tecznego swetra. Ty te\u017c to lepiej przemy\u015bl. Oto dlaczego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-w-tym-roku-nie-zaloze-swiatecznego-swetra-ty-tez-to-lepiej-p,nId,6489145\"><img align=\"left\" alt=\"W tym roku nie za\u0142o\u017c\u0119 \u015bwi\u0105tecznego swetra. Ty te\u017c to lepiej przemy\u015bl. Oto dlaczego\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tym-roku-nie-zaloze-swiatecznego-swetra-ty-tez-to-lepiej-p/000GIX6XY2BFA3MW-C321.jpg\" /></a>Jeszcze kilka lat temu by\u0142y synonimem obciachu. Dzi\u015b swetry z bo\u017conarodzeniowym motywem prze\u017cywaj\u0105 drug\u0105 m\u0142odo\u015b\u0107 i z odpustowego dodatku awansowa\u0142y na pozycj\u0119 \u015bwi\u0105tecznego &quot;must have&quot;. Tylko mam powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci, czy to kierunek, w kt\u00f3rym faktycznie chcemy zmierza\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-w-tym-roku-nie-zaloze-swiatecznego-swetra-ty-tez-to-lepiej-p,nId,6489145", "date_published": "2022-12-23 08:09:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wraca g\u0142o\u015bna sprawa Zatoki Sztuki. Policja zabezpieczy\u0142a lokal", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-glosna-sprawa-zatoki-sztuki-policja-zabezpieczyla-loka,nId,6491077\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca g\u0142o\u015bna sprawa Zatoki Sztuki. Policja zabezpieczy\u0142a lokal\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-glosna-sprawa-zatoki-sztuki-policja-zabezpieczyla-loka/000GJ1298559TDG6-C321.jpg\" /></a>Lokal dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie zosta\u0142 otoczony policyjn\u0105 ta\u015bm\u0105. Sta\u0142o si\u0119 tak na polecenie Ma\u0142opolskiego Wydzia\u0142u Zamiejscowego Departamentu do Spraw Przest\u0119pczo\u015bci Zorganizowanej i Korupcji w Krakowie - tego samego, kt\u00f3ry prowadzi spraw\u0119 zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. W ostatnim czasie w \u015bledztwie mia\u0142 nast\u0105pi\u0107 prze\u0142om. Prokuratura nie ujawnia, czy pomi\u0119dzy tymi dwiema sprawami jest zwi\u0105zek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-glosna-sprawa-zatoki-sztuki-policja-zabezpieczyla-loka,nId,6491077", "date_published": "2022-12-23 08:04:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media o ukrai\u0144skiej propozycji pokoju. \"Pojawi si\u0119 pod koniec lutego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-o-ukrainskiej-propozycji-pokoju-pojawi-sie-pod-koniec-,nId,6490959\"><img align=\"left\" alt=\"Media o ukrai\u0144skiej propozycji pokoju. &quot;Pojawi si\u0119 pod koniec lutego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-o-ukrainskiej-propozycji-pokoju-pojawi-sie-pod-koniec/000GJ0WBWX2G6HX9-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze w Kijowie zamierzaj\u0105 przedstawi\u0107 swoj\u0105 propozycj\u0119 pokojow\u0105 w okolicach rocznicy rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 pod koniec lutego - donosi ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;. Wed\u0142ug gazety ma by\u0107 to rozwini\u0119cie dziesi\u0119ciopunktowej &quot;ukrai\u0144skiej formu\u0142y pokoju&quot; przedstawionej przez prezydenta Ze\u0142enskiego w listopadzie. Tymczasem pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia, \u017ce w r\u00f3wnie\u017c w podobnym okresie Kreml spr\u00f3buje przeprowadzi\u0107 now\u0105 ofensyw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-o-ukrainskiej-propozycji-pokoju-pojawi-sie-pod-koniec-,nId,6490959", "date_published": "2022-12-23 07:41:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w Moskwie. Ogie\u0144 na terenie rosyjskiej bazy wojskowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-moskwie-ogien-na-terenie-rosyjskiej-bazy-wojskowej,nId,6490964\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Moskwie. Ogie\u0144 na terenie rosyjskiej bazy wojskowej\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-moskwie-ogien-na-terenie-rosyjskiej-bazy-wojskowej/000GJ0WMCBM4P962-C321.jpg\" /></a>Na terenie jednostki wojskowej w Moskwie wybuch\u0142 po\u017car. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na terenie gara\u017cy i szybko rozprzestrzeni\u0142. Nie ma ofiar. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-moskwie-ogien-na-terenie-rosyjskiej-bazy-wojskowej,nId,6490964", "date_published": "2022-12-23 07:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najbardziej poszukiwana kobieta w Niemczech. Ukrad\u0142a ponad milion euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-ukradla-ponad-mi,nId,6490935\"><img align=\"left\" alt=\"Najbardziej poszukiwana kobieta w Niemczech. Ukrad\u0142a ponad milion euro\" src=\"https://i.iplsc.com/najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-ukradla-ponad-mi/000GJ0TL7I1M2ETX-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja poszukuje kobiety podejrzanej o kradzie\u017c ponad miliona euro. Funkcjonariusze nie zdradzaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w \u015bledztwa, ale media pisz\u0105, \u017ce obecnie jest najbardziej poszukiwan\u0105 kobiet\u0105 w Niemczech. Mo\u017cliwe, \u017ce ukrywa si\u0119 za granic\u0105. Za pomoc w jej znalezieniu wyznaczono nagrod\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-ukradla-ponad-mi,nId,6490935", "date_published": "2022-12-23 07:28:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: Nowe przepisy dotycz\u0105ce zmiany p\u0142ci. Dotycz\u0105 nastolatk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-nowe-przepisy-dotyczace-zmiany-plci-dotycza-nastol,nId,6490956\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Nowe przepisy dotycz\u0105ce zmiany p\u0142ci. Dotycz\u0105 nastolatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-nowe-przepisy-dotyczace-zmiany-plci-dotycza-nastol/000GJ0X1B17W2ICA-C321.jpg\" /></a>W Hiszpanii przyj\u0119to ustaw\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 zmian\u0119 p\u0142ci od 12. roku \u017cycia. Dla m\u0142odszych dzieci nie b\u0119dzie istnia\u0142a taka mo\u017cliwo\u015b\u0107, cho\u0107 w\u0142adze szk\u00f3\u0142 maj\u0105 zapewni\u0107 im mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cywania imion i traktowania zgodnego z odczuwan\u0105 przez nie p\u0142ci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-nowe-przepisy-dotyczace-zmiany-plci-dotycza-nastol,nId,6490956", "date_published": "2022-12-23 07:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Pieni\u0105dze z KPO to suwerenno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107 dla Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-pieniadze-z-kpo-to-suwerennosc-i-niepodleglosc-dla-p,nId,6490933\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Pieni\u0105dze z KPO to suwerenno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107 dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-pieniadze-z-kpo-to-suwerennosc-i-niepodleglosc-dla-p/000GJ0TWYYWNJSFO-C321.jpg\" /></a>Bez nap\u0142ywu unijnych pieni\u0119dzy utrudnione b\u0119dzie utrzymanie suwerenno\u015bci Polski - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du powiedzia\u0142 ponadto, \u017ce &quot;nie mo\u017cna myli\u0107 niepodleg\u0142o\u015bci z naiwnym d\u0105\u017ceniem do izolacji od UE i odci\u0119cia si\u0119 od s\u0105siad\u00f3w&quot;. Zaapelowa\u0142 tym samym po raz kolejny do polityk\u00f3w koalicji i opozycji o poparcie projektu nowelizacji ustawy, co mia\u0142oby ostatecznie umo\u017cliwi\u0107 Polsce pozyskanie \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-pieniadze-z-kpo-to-suwerennosc-i-niepodleglosc-dla-p,nId,6490933", "date_published": "2022-12-23 07:08:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Putin pr\u00f3buje uwolni\u0107 si\u0119 od odpowiedzialno\u015bci za wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-probuje-uwolnic-sie-od-odpowiedzialnosci-za-wojne-,nId,6490936\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin pr\u00f3buje uwolni\u0107 si\u0119 od odpowiedzialno\u015bci za wojn\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-probuje-uwolnic-sie-od-odpowiedzialnosci-za-wojne/000GJ0Q0UP1XMBSY-C321.jpg\" /></a>Analitycy ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) uwa\u017caj\u0105, \u017ce rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin pr\u00f3buje uwolni\u0107 si\u0119 od odpowiedzialno\u015bci za przed\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 wojn\u0119 w Ukrainie. Powodem ma by\u0107 rosn\u0105ce niezadowolenie Rosjan coraz mocniej odczuwaj\u0105cych skutki sankcji na\u0142o\u017conych w odpowiedzi na rosyjsk\u0105 agresj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-probuje-uwolnic-sie-od-odpowiedzialnosci-za-wojne-,nId,6490936", "date_published": "2022-12-23 06:55:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najbardziej poszukiwana kobieta w Niemczech. Mia\u0142a ukra\u015b\u0107 ponad milion euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-miala-ukrasc-pon,nId,6490935\"><img align=\"left\" alt=\"Najbardziej poszukiwana kobieta w Niemczech. Mia\u0142a ukra\u015b\u0107 ponad milion euro\" src=\"https://i.iplsc.com/najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-miala-ukrasc-pon/000GJ0TL7I1M2ETX-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja poszukuje kobiety podejrzanej o kradzie\u017c ponad miliona euro. Funkcjonariusze nie zdradzaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w \u015bledztwa, ale media pisz\u0105, \u017ce obecnie jest najbardziej poszukiwan\u0105 kobiet\u0105 w Niemczech. Mo\u017cliwe, \u017ce ukrywa si\u0119 za granic\u0105. Za pomoc w jej znalezieniu wyznaczono nagrod\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwana-kobieta-w-niemczech-miala-ukrasc-pon,nId,6490935", "date_published": "2022-12-23 06:52:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Ewakuacja nowego promu. Na pok\u0142adzie by\u0142o niemal 900 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ewakuacja-nowego-promu-na-pokladzie-bylo-niemal-900-osob,nId,6490920\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ewakuacja nowego promu. Na pok\u0142adzie by\u0142o niemal 900 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ewakuacja-nowego-promu-na-pokladzie-bylo-niemal-900-osob/000GJ0OYTX9GH58Q-C321.jpg\" /></a>Prawie 900 pasa\u017cer\u00f3w ewakuowanych z promu Staten Island po po\u017carze w maszynowni statku. Ameryka\u0144skie media poinformowa\u0142y o pi\u0119ciu osobach rannych i trzech innych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 leczenia w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ewakuacja-nowego-promu-na-pokladzie-bylo-niemal-900-osob,nId,6490920", "date_published": "2022-12-23 06:29:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaka pogoda czeka nas w \u015bwi\u0119ta? B\u0119dzie ponuro, szaro i deszczowo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-pogoda-czeka-nas-w-swieta-bedzie-ponuro-szaro-i-deszczo,nId,6490918\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka pogoda czeka nas w \u015bwi\u0119ta? B\u0119dzie ponuro, szaro i deszczowo\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-pogoda-czeka-nas-w-swieta-bedzie-ponuro-szaro-i-deszczo/000GJ0Q14KHSKECJ-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach w Polsce mocno sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem. Wiele os\u00f3b mia\u0142o nadziej\u0119, \u017ce taka pogoda utrzyma si\u0119 do \u015bwi\u0105t. Niestety, najnowsza prognoza nie pozostawia z\u0142udze\u0144: \u015bwi\u0119ta b\u0119d\u0105 deszczowe i pochmurne. Id\u0105c na pasterk\u0119, warto pami\u0119ta\u0107 o parasolu, ko\u017cuch natomiast mo\u017cna zostawi\u0107 w domu. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-pogoda-czeka-nas-w-swieta-bedzie-ponuro-szaro-i-deszczo,nId,6490918", "date_published": "2022-12-23 06:27:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G7 ostrzega \u0141ukaszenk\u0119 i Putina. \"Ogromne sankcje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-g7-ostrzega-lukaszenke-i-putina-ogromne-sankcje,nId,6490919\"><img align=\"left\" alt=\"G7 ostrzega \u0141ukaszenk\u0119 i Putina. &quot;Ogromne sankcje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/g7-ostrzega-lukaszenke-i-putina-ogromne-sankcje/000GJ0OO0T6FNYVL-C321.jpg\" /></a>Szefowie MSZ pa\u0144stw G7 pot\u0119pili rosyjsk\u0105 agresj\u0119 na Ukrain\u0119, zaznaczaj\u0105c, \u017ce pr\u00f3ba aneksji przez Moskw\u0119 terytorium suwerennego pa\u0144stwa nigdy nie zostanie uznana. Podkre\u015blili, \u017ce zbrodnie wojenne i inne okrucie\u0144stwa nie pozostan\u0105 bezkarne i odpowiedz\u0105 za nie prezydent W\u0142adimir Putin oraz inne odpowiedzialne osoby. Wezwali te\u017c bia\u0142oruskie w\u0142adze do zaprzestania wspierania rosyjskiej wojny, gro\u017c\u0105c &quot;ogromnymi&quot; sankcjami.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-g7-ostrzega-lukaszenke-i-putina-ogromne-sankcje,nId,6490919", "date_published": "2022-12-23 06:07:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Niemczech i Czechach sko\u0144czy\u0142y si\u0119 podstawowe leki. Mieszka\u0144cy ruszyli do polskich aptek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-w-niemczech-i-czechach-skonczyly-sie-podstawowe-leki-mieszka,nId,6489201\"><img align=\"left\" alt=\"W Niemczech i Czechach sko\u0144czy\u0142y si\u0119 podstawowe leki. Mieszka\u0144cy ruszyli do polskich aptek\" src=\"https://i.iplsc.com/w-niemczech-i-czechach-skonczyly-sie-podstawowe-leki-mieszka/000GIYEFTQ6OYQU2-C321.jpg\" /></a>Na miejscu lek\u00f3w brakuje, a zapotrzebowanie jest ogromne, dlatego Czesi i Niemcy na zakupy je\u017cd\u017c\u0105 do polskich aptek. - W Czechach ibuprofenu i paracetamolu dla dzieci nie ma dzi\u015b praktycznie wcale, a je\u015bli jest, to w bardzo ograniczonej ilo\u015bci. Tamtejsza izba aptekarska i ministerstwo zdrowia apeluj\u0105, \u017ceby nie robi\u0107 zapas\u00f3w, ale wystraszeni pacjenci post\u0119puj\u0105 cz\u0119sto wr\u0119cz odwrotnie - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Marcin Repelewicz, prezes Dolno\u015bl\u0105skiej Izby Aptekarskiej. Tymczasem tak\u017ce w Polsce pacjenci nie mog\u0105 dosta\u0107 niekt\u00f3rych preparat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-w-niemczech-i-czechach-skonczyly-sie-podstawowe-leki-mieszka,nId,6489201", "date_published": "2022-12-23 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cne ostrze\u017cenia pogodowe dla po\u0142owy Amerykan\u00f3w. \"Najgorzej od dekad\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-ostrzezenia-pogodowe-dla-polowy-amerykanow-najgorzej,nId,6490913\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne ostrze\u017cenia pogodowe dla po\u0142owy Amerykan\u00f3w. &quot;Najgorzej od dekad&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-ostrzezenia-pogodowe-dla-polowy-amerykanow-najgorzej/000GJ0NT3O9659VO-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nie 40 milion\u00f3w, a niemal po\u0142owa Amerykan\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 w strefie zagro\u017cenia pot\u0119\u017cnymi mrozami i zamieciami \u015bnie\u017cnymi w zwi\u0105zku z tak zwanym &quot;bombowym cyklonem&quot; - informuje agencja AP. Meteorolodzy zza oceanu ostrzegaj\u0105 przed niebezpiecznymi zjawiskami pogodowymi, a lotniska i stacje kolejowe odwo\u0142uj\u0105 swoje przed\u015bwi\u0105teczne po\u0142\u0105czenia. &quot;To najbardziej zdradliwy sezon od dekad&quot; - stwierdzaj\u0105 ameryka\u0144skie media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-ostrzezenia-pogodowe-dla-polowy-amerykanow-najgorzej,nId,6490913", "date_published": "2022-12-23 05:54:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Politico: Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 w USA szkoli\u0107 si\u0119 z obs\u0142ugi systemu Patriot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-ukrainscy-zolnierze-beda-w-usa-szkolic-sie-z-obslug,nId,6490912\"><img align=\"left\" alt=\"Politico: Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 w USA szkoli\u0107 si\u0119 z obs\u0142ugi systemu Patriot \" src=\"https://i.iplsc.com/politico-ukrainscy-zolnierze-beda-w-usa-szkolic-sie-z-obslug/000GJ0NDKS8SB866-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce kilkudziesi\u0119ciu ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy poleci wkr\u00f3tce do USA, by uczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi systemu obrony powietrznej Patriot - ustali\u0142o Politico. By\u0142oby to pierwsze takie szkolenie na terytorium USA od wybuchu wojny. Mo\u017ce ono potrwa\u0107 nawet kilka miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-ukrainscy-zolnierze-beda-w-usa-szkolic-sie-z-obslug,nId,6490912", "date_published": "2022-12-23 05:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230602\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ0KE6GUX6YCU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230602", "date_published": "2022-12-23 04:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230705\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ0KE6GUX6YCU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230705", "date_published": "2022-12-23 04:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230706\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ0KE6GUX6YCU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230706", "date_published": "2022-12-23 04:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230743\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ0KE6GUX6YCU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230743", "date_published": "2022-12-23 04:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230809\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 303. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ0KE6GUX6YCU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-303-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3536,akt,230809", "date_published": "2022-12-23 04:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]