{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29296893,zaginiecie-iwony-wieczorek-byly-policjant-o-zarzutach-dla-pawla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. By\u0142y policjant o zarzutach dla Paw\u0142a P. i nowym w\u0105tku w sprawie", "date_published": "2022-12-23 22:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/e8/1b/z29264136M,Poszukiwania-Iwony-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej nowych w\u0105tk\u00f3w zwi\u0105zanych z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek. Polsat poinformowa\u0142 np., \u017ce Pawe\u0142 P., kt\u00f3ry by\u0142 koleg\u0105 zaginionej, mia\u0142 bez pozwolenia wej\u015b\u0107 do jej domu i usuwa\u0107 pliki z jej komputera. - Informacja, \u017ce otwiera\u0142 komputer Iwony by\u0142a wiadoma od samego pocz\u0105tku - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Faktem\" Marek Siewert, by\u0142y analityk komendy g\u0142\u00f3wnej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29296601,wielkopolska-pozar-hali-w-koninie-podczas-akcji-splonal-woz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Po\u017car hali w Koninie. Podczas akcji sp\u0142on\u0105\u0142 w\u00f3z stra\u017cacki", "date_published": "2022-12-23 19:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/f0/1b/z29296637M,Pozar-w-hali-w-Koninie.jpg\" vspace=\"2\" />Oko\u0142o 150 stra\u017cak\u00f3w walczy\u0142o z ogniem, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w jednej z hal zak\u0142adu przemys\u0142owego w Koninie. Po kilku godzinach po\u017car uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107, jednak podczas akcji spali\u0142 si\u0119 w\u00f3z stra\u017cacki z drabin\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29296080,media-centralne-biuro-sledcze-policji-oglosilo-jawny-nabor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Media: Centralne Biuro \u015aledcze Policji og\u0142osi\u0142o jawny nab\u00f3r tajnych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-23 15:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/e6/17/z25061502M,CBSP--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug ustale\u0144 RMF FM wiceszef policji zobowi\u0105za\u0142 komendant\u00f3w jednostek do poinformowania funkcjonariuszy o poszukiwaniach kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy mieliby \"wykonywa\u0107 czynno\u015bci w ramach ofensywnych metod pracy operacyjnej\". Chodzi o nab\u00f3r tzw. przykrywkowc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29295452,cwiczenia-wojskowe-interia-nowe-wytyczne-ws-szczepien-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0106wiczenia wojskowe. Interia: Nowe wytyczne ws. szczepie\u0144. Nie b\u0119dzie si\u0119 ju\u017c mo\u017cna nimi t\u0142umaczy\u0107", "date_published": "2022-12-23 13:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/e5/1b/z29251120M,Wojsko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rekruci w przypadku wezwania na \u0107wiczenia wojskowe nie b\u0119d\u0105 ju\u017c mogli t\u0142umaczy\u0107 si\u0119 brakiem szczepie\u0144 m.in. przeciwko COVID-19. Szef Sztabu Generalnego po \"cichu\" zmieni\u0142 wytyczne - podaje Interia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29295287,ostrow-wielkopolski-dzialacz-i-trener-sportowy-podejrzany-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski. Dzia\u0142acz i trener sportowy podejrzany o pedofili\u0119. Trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-12-23 12:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/a9/1b/z29006402M.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 R. znany trener i lokalny dzia\u0142acz sportowy zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce pod zarzutem czyn\u00f3w pedofilskich - przekaza\u0142 PAP szef Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostrowie Wlkp. Pawe\u0142 Szymanowski. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce do organ\u00f3w \u015bcigania zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jego by\u0142y ucze\u0144 ze szko\u0142y podstawowej, obecnie doros\u0142y m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry oskar\u017ca nauczyciela o molestowanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294773,grypa-szaleje-w-polsce-lekarz-mamy-epidemie-wyrownawcza-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa szaleje w Polsce. Lekarz: Mamy epidemi\u0119 wyr\u00f3wnawcz\u0105. To dodatkowy skutek COVID-19", "date_published": "2022-12-23 10:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/f0/1b/z29294666M,Choroba--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Dr Micha\u0142 Sutkowski podkre\u015bla, \u017ce obecnie \"mamy epidemi\u0119 wyr\u00f3wnawcz\u0105\". - To dodatkowy skutek Covidu, naszych izolacji. Mieli\u015bmy ma\u0142o patogen\u00f3w, kt\u00f3re teraz maj\u0105 du\u017co przestrzeni, \u017ceby si\u0119 namna\u017ca\u0107 - podkre\u015bli\u0142 prezes Warszawskich Lekarzy Rodzinnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294386,grypa-jak-sie-leczyc-w-domu-co-warto-miec-w-apteczce-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa. Jak si\u0119 leczy\u0107 w domu? Co warto mie\u0107 w apteczce? Odpowied\u017a lekarza", "date_published": "2022-12-23 10:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/a7/1b/z28995651M,Apteka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnie tygodnie przynios\u0142y nam zdecydowany wzrost zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Lekarze odnotowuj\u0105 coraz wi\u0119cej przypadk\u00f3w infekcji wirusowych, kt\u00f3rym towarzyszy wiele objaw\u00f3w, jak m.in. katar, kaszel, b\u00f3l gard\u0142a czy zm\u0119czenie. Nie zawsze jeste\u015bmy w stanie um\u00f3wi\u0107 si\u0119 do lekarza jeszcze tego samego dnia. Jak wi\u0119c poprawi\u0107 sobie samopoczucie domowymi sposobami? Co warto mie\u0107 w domowej apteczce? Odpowiadamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294251,jak-odroznic-covid-19-od-grypy-nie-nalezy-lekcewazyc-zadnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 gryp\u0119 od COVID-19? [Lista najcz\u0119stszych objaw\u00f3w]", "date_published": "2022-12-23 10:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/f0/1b/z29294667M,Leki--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Sezon grypowy w pe\u0142ni, ci\u0105gle wok\u00f3\u0142 nas jest tak\u017ce COVID-19. W ostatnich tygodniach liczba zachorowa\u0144 na gryp\u0119 bardzo wzros\u0142a. W jaki spos\u00f3b mo\u017cemy rozpozna\u0107, czy dotkn\u0119\u0142a nas ta choroba, czy te\u017c koronawirus? Okazuje si\u0119, \u017ce nie jest to takie proste. Objawy tych chor\u00f3b s\u0105 do siebie \u0142udz\u0105co podobne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294476,policja-rozpoczyna-akcje-grupy-speed-w-akcji-drony-i-wideorejestratory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja na \u015bwi\u0119ta rozpoczyna akcj\u0119 grupy SPEED. W u\u017cyciu drony i wideorejestratory", "date_published": "2022-12-23 09:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/0e/1a/z27323577M,Pomiar-predkosci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w ca\u0142ym kraju rozpoczyna pi\u0119ciodniow\u0105 akcj\u0119 grupy SPEED. Na drogach pojawi si\u0119 wi\u0119cej nieoznakowanych radiowoz\u00f3w z wideorejestratorami i dronami, kt\u00f3re wychwyc\u0105 wykroczenia z powietrza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294183,coraz-wiecej-chorych-na-grype-czy-trudno-dostac-test-w-aptece.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Coraz wi\u0119cej chorych na gryp\u0119. Czy trudno dosta\u0107 test w aptece? Sprawdzamy", "date_published": "2022-12-23 09:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/7a/1a/z27763145M,Apteka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Dostawa dopiero co by\u0142a, wi\u0119c jeszcze jest. Ale rzeczywi\u015bcie, bardzo dobrze nam si\u0119 sprzedaje - s\u0142yszymy w jednej z warszawskich aptek, pytaj\u0105c o test na gryp\u0119. Zachorowa\u0144 jest coraz wi\u0119cej, wzros\u0142o wi\u0119c te\u017c zapotrzebowanie na testy. Czy trudno je dosta\u0107? Sprawdzamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294025,mecenas-od-trumien-na-kolkach-zawieszony-w-obowiazkach-okregowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mecenas od \"trumien na k\u00f3\u0142kach\" zawieszony w obowi\u0105zkach. Okr\u0119gowa Rada Adwokacka ujawnia szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-12-23 09:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/ed/1b/z29283391M,Pawel-Kozanecki.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kozanecki, adwokat z \u0141odzi oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie kobiety, zosta\u0142 dyscyplinarnie zawieszony w czynno\u015bciach zawodowych. Post\u0119powania dotyczy\u0142y m.in. wypowiedzi o \"trumnie na k\u00f3\u0142kach\" i autorskiego wykonania \"Papugi\" Maty przez mecenasa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294192,czy-dzien-przed-wigilia-obowiazuje-post-czy-23-grudnia-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy dzie\u0144 przed Wigili\u0105 obowi\u0105zuje post? Czy 23 grudnia mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so?", "date_published": "2022-12-23 08:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/df/1b/z29228113M,Barszcz-wigilijny.jpg\" vspace=\"2\" />Zgodnie z tradycj\u0105 w wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia na naszych sto\u0142ach z regu\u0142y nie ma mi\u0119sa, ale czy rzeczywi\u015bcie Ko\u015bci\u00f3\u0142 narzuca nam ten obowi\u0105zek? Co z dniem przed Wigili\u0105? Kiedy obowi\u0105zuje wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015b\u0107 od pokarm\u00f3w mi\u0119snych?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294022,katowice-pocwiartowane-zwloki-w-piwnicy-na-welnowcu-klocili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Po\u0107wiartowane zw\u0142oki w piwnicy. S\u0105siedzi: K\u0142\u00f3cili si\u0119. Czasami m\u00f3wi\u0142, \u017ce syn go bije", "date_published": "2022-12-23 08:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/ea/1b/z29270591M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />Zagini\u0119cie 62-letniego mieszka\u0144ca Katowic mia\u0142o tragiczny fina\u0142. Funkcjonariusze odnale\u017ali w piwnicy jednego z blok\u00f3w na katowickim We\u0142nowcu po\u0107wiartowane zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. W tej sprawie aresztowany zosta\u0142 37-letni syn ofiary. S\u0105siedzi relacjonuj\u0105, \u017ce mi\u0119dzy krewnymi dochodzi\u0142o do k\u0142\u00f3tni i przemocy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294024,akcja-policji-w-dawnej-zatoce-sztuki-nieoficjalnie-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Akcja policji w dawnej Zatoce Sztuki. Nieoficjalnie: Chodzi o spraw\u0119 Iwony Wieczorek", "date_published": "2022-12-23 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ba/1b/z29075765M,Nowe-informacje-ws--zaginiecia-Iwony-Wieczorek--Of.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek policja pojawi\u0142a si\u0119 przy dawnej \"Zatoce Sztuki\" w Sopocie. Z nieoficjalnych doniesie\u0144 medi\u00f3w wynika, \u017ce policyjne dzia\u0142ania prawdopodobnie maj\u0105 zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym zagini\u0119cia Iwony Wieczorek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29294016,gdynia-powazna-awaria-kanalizacji-wc-nie-nalezy-traktowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdynia. Powa\u017cna awaria kanalizacji. \"WC nie nale\u017cy traktowa\u0107 jak kosza na \u015bmieci\"", "date_published": "2022-12-23 06:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/ef/1b/z29294052M,Gdynia--Powazna-awaria-kanalizacji.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach awarii uleg\u0142a przepompownia \u015bciek\u00f3w w najwi\u0119kszej dzielnicy Gdyni - Wiczlinie. Wszystko dlatego, \u017ce ludzie wrzucaj\u0105 do toalet r\u00f3\u017cne \u015bmieci, kt\u00f3re zapychaj\u0105 kanalizacj\u0119. \"WC nie nale\u017cy traktowa\u0107 jak kosza na \u015bmieci\" - przypomina gdy\u0144skie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji PEWIK.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293998,w-calej-polsce-brakuje-lekow-ludzie-szukaja-ich-po-calym-kraju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W Polsce brakuje lek\u00f3w, ludzie szukaj\u0105 ich po ca\u0142ym kraju. Apteki prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie", "date_published": "2022-12-23 06:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/61/1b/z28709121M,Leki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W aptekach brakuje niekt\u00f3rych lek\u00f3w, m.in. tych przeciwcukrzycowych, a tak\u017ce test\u00f3w diagnostycznych na gryp\u0119 i wirusa RSV. Taka sytuacja jest nie tylko w Polsce, ale i ca\u0142ej Europie. Cz\u0119\u015b\u0107 chorych zmuszona jest zaprzesta\u0107 przyjmowania lek\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293730,kiedy-wroci-prawdziwa-zima-wedlug-synoptykow-przyjdzie-nam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy wr\u00f3ci prawdziwa zima? Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w przyjdzie nam na ni\u0105 poczeka\u0107", "date_published": "2022-12-23 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/ee/1b/z29289161M.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach temperatura w Polsce zacznie rosn\u0105\u0107. Zima na chwil\u0119 nas opu\u015bci\u0142a, \u015bnieg zaczyna topnie\u0107. Wed\u0142ug zapowiedzi synoptyk\u00f3w w kraju temperatura z dnia na dzie\u0144 b\u0119dzie coraz wy\u017csza. Kiedy mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 powrotu zimy?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}