[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzeci spadkowy tydzie\u0144 na Wall Street z rz\u0119du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/3f7264304fcdde-945-560-47-30-952-571.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale ca\u0142y tydzie\u0144 zako\u0144czy\u0142y one na minusach. To by\u0142 ju\u017c trzeci spadkowy tydzie\u0144 na ameryka\u0144skich gie\u0142dach z rz\u0119du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzeci-spadkowy-tydzien-na-Wall-Street-z-rzedu-8462203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 21:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb Pa\u0144stwa obejmie emisj\u0119 obligacji Rafako o warto\u015bci 100 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/8cb4f7fdcb6e60-800-479-0-0-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skarb Pa\u0144stwa - Minister Rozwoju i Technologii - obejmie w ramach pomocy na restrukturyzacj\u0119 emisj\u0119 obligacji Rafako o warto\u015bci 100 mln z\u0142 - poinformowa\u0142o Rafako w komunikacie. Rafako zawar\u0142o z Agencj\u0105 Rozwoju Przemys\u0142u oraz Trigon DM umow\u0119 wykonawcz\u0105 w sprawie emisji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarb-Panstwa-obejmie-emisje-obligacji-Rafako-o-wartosci-100-mln-zl-8462185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brexitu ci\u0105g dalszy. Zmiany w dost\u0119pie do brytyjskiego rynku przewoz\u00f3w drogowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/7058743be13616-945-560-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 24 grudnia 2022 r. Wielka Brytania wprowadza zmiany w krajowych przepisach dotycz\u0105cych zasad dost\u0119pu do brytyjskiego rynku przewoz\u00f3w drogowych wobec przewo\u017anik\u00f3w z Unii Europejskiej  - poinformowa\u0142o w pi\u0105tkowym komunikacie Ministerstwo Infrastruktury.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brexitu-ciag-dalszy-Zmiany-w-dostepie-do-brytyjskiego-rynku-przewozow-drogowych-8462183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 21:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w Belgii nadal wysoka. P\u0142ace w sektorze prywatnym znacznie wzrosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze dane o inflacji w Belgii wskazuj\u0105 na nieznaczny spadek. Opublikowane w pi\u0105tek grudniowe dane pokazuj\u0105, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy ceny wzros\u0142y w kraju o 10,4 procent, co oznacza spadek o 0,2 proc. w stosunku do listopadowej inflacji - informuje telewizja VRT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Belgii-nadal-wysoka-Place-w-sektorze-prywatnym-znacznie-wzrosna-8462161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 19:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA z ustaw\u0105 bud\u017cetow\u0105 wraz z pakietem 45 mld dol. dla Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/ee1851a2298f1c-948-568-8-141-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izba Reprezentant\u00f3w Kongresu USA przeg\u0142osowa\u0142a w pi\u0105tek projekt bud\u017cetu federalnego wraz z pakietem 45 mld dolar\u00f3w pomocy gospodarczej i wojskowej dla Ukrainy. Do bud\u017cetu do\u0142\u0105czono te\u017c poprawk\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na u\u017cycie zaj\u0119tego maj\u0105tku oligarch\u00f3w, by pom\u00f3c Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-z-ustawa-budzetowa-wraz-z-pakietem-45-mld-dol-dla-Ukrainy-8462156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 19:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy: zamro\u017cenie i konfiskata kont os\u00f3b zamieszanych w Katargate", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/2afacd846a28e6-948-568-0-25-1453-871.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0119dzia z Bergamo na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och nakaza\u0142 w pi\u0105tek zamro\u017cenie i prewencyjn\u0105 konfiskat\u0119 sze\u015bciu kont, nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b oskar\u017conych o korupcj\u0119 w tzw. aferze Katargate - poinformowa\u0142a prokuratura w Lombardii. Zaj\u0119to mi\u0119dzy innymi 240 tys. euro z kont aresztowanego by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego i jego c\u00f3rki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-zamrozenie-i-konfiskata-kont-osob-zamieszanych-w-Katargate-8462136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Medialny gigant na horyzoncie. Michael Bloomberg zainteresowany fuzj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/140ce68b4e2844-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Michael Bloomberg, by\u0142y burmistrz Nowego Jorku i w\u0142a\u015bciciel m.in. agencji Bloomberga, jest zainteresowany kupnem dziennika \"Washington Post\" lub wydawnictwa Dow Jones, kt\u00f3re wydaje m.in. gazet\u0119 \"Wall Street Journal\" - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal Axios, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medialny-gigant-na-horyzoncie-Michael-Bloomberg-zainteresowany-fuzja-8462130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina otworzy dziesi\u0119\u0107 nowych ambasad w Afryce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/c69445bec1cb2e-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Kij\u00f3w zamierza zacie\u015bni\u0107 relacje z pa\u0144stwami afryka\u0144skimi i w 2023 roku otworzy w Afryce dziesi\u0119\u0107 nowych ambasad oraz przedstawicielstwa handlowe. \"Nasze interesy nie s\u0105 tam wystarczaj\u0105co reprezentowane\" - doda\u0142 szef pa\u0144stwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-otworzy-dziesiec-nowych-ambasad-w-Afryce-8462123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 17:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najni\u017csze obroty w roku. Singapurska ofensywa w fotowoltaik\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/9e9105ed16dc3a-945-567-337-71-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niewielka zmienno\u015b\u0107 oraz najni\u017csze obroty w roku charakteryzowa\u0142y ostatni\u0105 sesj\u0119 \u015bwi\u0105tecznego tygodnia na GPW. Odbicie zaliczy\u0142 kurs Grupy K\u0119ty, a na rynku pojawi\u0142a si\u0119 nowa rekomendacja dla CD Projektu i szacunki bud\u017cet\u00f3w produkcyjnych studia. Uwag\u0119 zn\u00f3w zwraca\u0142 wzrost kurs\u00f3w fotowoltaicznych sp\u00f3\u0142ek z szerokiego rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najnizsze-obroty-w-roku-Miliardy-na-produkcje-gier-CD-Projektu-8462094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Pary\u017cu. Na miejscu dosz\u0142o do zamieszek i star\u0107 z policj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/5a2b92b3cffebf-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na miejscu pi\u0105tkowej strzelaniny w 10. dzielnicy Pary\u017ca, gdzie 69-letni m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 trzy osoby, dosz\u0142o do star\u0107 kilkuset os\u00f3b z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Paryzu-Na-miejscu-doszlo-do-zamieszek-i-starc-z-policja-8462102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatoka Sztuki. Czynno\u015bci procesowe w lokalu b\u0119d\u0105 prowadzone w najbli\u017cszych dniach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2776af8e047812-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czynno\u015bci procesowe w lokalu dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie b\u0119d\u0105 prowadzone w najbli\u017cszych dniach - powiedzia\u0142 PAP prokurator Karol Borch\u00f3lski z Prokuratury Krajowej. W czwartek policja ta\u015bmami otoczy\u0142a budynek obecnie dzia\u0142aj\u0105cy jako Nowa Zatoka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatoka-Sztuki-Czynnosci-procesowe-w-lokalu-beda-prowadzone-w-najblizszych-dniach-8462059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3r p\u0142acowy w Ryanairze. Za\u0142oga w Belgii b\u0119dzie strajkowa\u0107 w sylwestrowy weekend", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/bf9498c8c8fd3b-945-560-0-43-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijski personel pok\u0142adowy Ryanair b\u0119dzie strajkowa\u0142 w ostatni weekend roku, informuje dziennik \u201eLe Soir\u201d. W tym czasie odwo\u0142ane zostan\u0105 loty z lotniska Charleroi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-placowy-w-Ryanairze-Zaloga-w-Belgii-bedzie-strajkowac-w-sylwestrowy-weekend-8462018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 14:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielomiliardowa nadwy\u017cka bud\u017cetu po listopadzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/9e5dbdbc3c4934-948-568-0-112-3218-1930.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po jedenastu miesi\u0105cach 2022 r. bud\u017cet mia\u0142 nadwy\u017ck\u0119 na poziomie 18,3 mld z\u0142; wy\u017csze rok do roku by\u0142y dochody z VAT, CIT i akcyzy, a ni\u017csze z PIT - wynika z szacunkowych danych przekazanych PAP w komentarzu g\u0142\u00f3wnego ekonomisty Ministerstwa Finans\u00f3w \u0141ukasza Czernickiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielomiliardowa-nadwyzka-budzetu-po-listopadzie-8462015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przypadkowo dosta\u0142 286 pensje. Wyp\u0142aci\u0142 pieni\u0105dze i znikn\u0105\u0142, policja nie mo\u017ce go znale\u017a\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/3ba7b85439457c-948-568-170-0-2559-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142aj\u0105cy w prowincji Santiago w Chile producent mi\u0119s Cial omy\u0142kowo wyp\u0142aci\u0142 swojemu pracownikowi 286-krotno\u015b\u0107 miesi\u0119cznej wyp\u0142aty. Obdarowany wyp\u0142aci\u0142 pieni\u0105dze z banku i znikn\u0105\u0142 nast\u0119pnego dnia. Sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy po ucieczce policja nadal nie jest w stanie go zlokalizowa\u0107 - poinformowa\u0142a agencja IOL.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przypadkowo-dostal-286-pensje-Wyplacil-pieniadze-i-zniknal-policja-nie-moze-go-znalezc-8459992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia przeka\u017ce 2,5 mld euro na pomoc Ukrainie w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/fc1c08dc68e4a3-875-524-125-107-875-524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia przeznaczy w 2023 roku 2,5 mld euro na wsparcie Ukrainy, poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105d premiera Marka Ruttego. \u015arodki zostan\u0105 przeznaczone na pomoc wojskow\u0105 oraz odbudow\u0119 kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-przekaze-2-5-mld-euro-na-pomoc-Ukrainie-w-2023-roku-8461945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy wz\u00f3r o\u015bwiadczenia ws. skorzystania z obni\u017conych cen pr\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/2eb5417a22bb25-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na stronach RCL opublikowano projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia zawieraj\u0105cy uaktualniony wz\u00f3r o\u015bwiadczenia, kt\u00f3re pozwala na skorzystanie z obni\u017conych cen pr\u0105du przez np. sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe. O\u015bwiadczenia nie musz\u0105 sk\u0142ada\u0107 odbiorcy z grupy taryfowej G, czyli gospodarstwa domowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-wzor-oswiadczenia-ws-skorzystania-z-obnizonych-cen-pradu-8461934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE przyj\u0119\u0142a porozumienie partnerskie z W\u0119grami o warto\u015bci 22 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/efd1bc5fc3f95a-948-568-0-292-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a w czwartek porozumienie partnerskie z W\u0119grami, kt\u00f3re otwiera drog\u0119 do 22 mld euro w ramach polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2021-2027. Wyp\u0142aty pieni\u0119dzy s\u0105 jednak obwarowane warunkami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-przyjela-porozumienie-partnerskie-z-Wegrami-o-wartosci-22-mld-euro-8461931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d nie da Polakom zarobi\u0107. Styczniowa oferta obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych bez zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/7b933df93b8303-945-560-0-0-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu oferta obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych pozostaje bez zmian; oproc. obligacji sta\u0142oprocentowych 3-miesi\u0119cznych wyniesie 3 proc. w skali roku, a 3-letnich 6,85 proc., pozosta\u0142e obligacje w pierwszym okresie odsetkowym oprocentowane b\u0119d\u0105 odpowiednio 7 proc. dla 4-latek oraz 7,25 proc. dla 10-latek - przekaza\u0142o MF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-da-Polakom-zarobic-Styczniowa-oferta-obligacji-oszczednosciowych-bez-zmian-8461893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 11:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: G\u00f3rnictwo d\u0142ugo jeszcze nie powie swojego ostatniego s\u0142owa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c5e53e7d5da82d-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zawsze uwa\u017ca\u0142em, \u017ce racjonalne wydobycie powinno by\u0107 kontynuowane, a nasze g\u00f3rnictwo w\u0119gla kamiennego d\u0142ugo jeszcze nie powie swojego ostatniego s\u0142owa. Tym bardziej, \u017ce dojrzewaj\u0105 nowe technologie, kt\u00f3re maj\u0105 je uczyni\u0107 bardziej bezpiecznym i bardziej op\u0142acalnym - m\u00f3wi w Dzienniku Zachodnim premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Gornictwo-dlugo-jeszcze-nie-powie-swojego-ostatniego-slowa-8461872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny paliw niezmiennie wysokie. \u201eLuka vatowska\u201d ci\u0105gle \u017cywa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3dc19344b5af62-948-568-0-21-4380-2627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny tydzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 utrzymanie detalicznych cen benzyn\ni oleju nap\u0119dowego na nienaturalnie podwy\u017cszonych poziomach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Wigilia-2022-8461868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 10:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trigon DM: rynek czeka na wycen\u0119 aktyw\u00f3w w\u0119glowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142y rok powinien przynie\u015b\u0107 d\u0142ugo zapowiadane wydzielenie wytw\u00f3rczych aktyw\u00f3w w\u0119glowych sp\u00f3\u0142ek energetycznych do NABE. Rynek czeka jednak nadal na wycen\u0119 tych aktyw\u00f3w - wskazuje Micha\u0142 Kozak, analityk Trigon DM. Jego zdaniem, po spin-offie sp\u00f3\u0142ki b\u0119d\u0105 mocno inwestowa\u0107, jest wi\u0119c ryzyko kolejnych emisji akcji i nie wida\u0107 perspektyw na wyp\u0142at\u0119 dywidend.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-czeka-na-wycene-aktywow-weglowych-Trigon-DM-opinia-8461860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS trzyma si\u0119 sufitu, traci Ho\u0142ownia, opozycja wygrywa wybory. Sonda\u017c dla OKO.Press i TOK FM", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/1d7ae9d987bcd8-948-568-0-0-3355-2013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS mo\u017ce liczy\u0107 na 34 proc poparcia, KO - na 27 proc., Polska 2050 - 10 proc., a Lewica - 9 proc. - wynika z sonda\u017cu Ipsos dla portalu OKO.Press i radia TOK FM. Te wyniki prze\u0142o\u017cy\u0142yby si\u0119 na 211 mandat\u00f3w dla PiS, 148 dla KO, 45 dla Polski 2050 i 39 dla Lewicy - podano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-trzyma-sie-sufitu-traci-Holownia-opozycja-wygrywa-wybory-Sondaz-dla-OKO-Press-i-TOK-FM-8461858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142dowy rozk\u0142ad jazdy na \u015bwi\u0119ta. Pami\u0119taj o podatkach oraz IKE i IKZE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/aa6b5a25aec0ba-948-568-0-108-3590-2154.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wchodzimy w \u015bwi\u0105teczno-noworoczny tryb funkcjonowania rynk\u00f3w finansowych, warto zatem sprawdzi\u0107, jak pracuj\u0105 najwa\u017cniejsze gie\u0142dy w tym okresie. Przypominamy te\u017c o optymalizacji podatkowej oraz terminie uzupe\u0142nienia kont emerytalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowy-rozklad-jazdy-na-swieta-Pamietaj-o-podatkach-oraz-IKE-i-IKZE-8461813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca w \u015bwi\u0119ta lepiej p\u0142atna. Ale nie w Wigili\u0119 i Sylwestra", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/07c57a684845ab-948-568-0-192-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nami \u015bwi\u0119ta, Sylwester\ni Nowy Rok. Jednak nie wszyscy maj\u0105 w te dni wolne. Wiele os\u00f3b pracuje, podczas\ngdy inni siedz\u0105 przy \u015bwi\u0105tecznych sto\u0142ach lub relaksuj\u0105 si\u0119 z rodzin\u0105 na\nwsp\u00f3lnych wyjazdach, czy cho\u0107by spacerach. Czy pracodawca ma prawo wymaga\u0107 od pracownika\nprzyj\u015bcia do pracy w Wigili\u0119 lub Sylwestra?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-swieta-lepiej-platna-Ale-nie-w-Wigilie-i-Sylwestra-8461809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy wojskowi: ukrai\u0144skie wojska wypar\u0142y przeciwnika z przedmie\u015b\u0107 Bachmutu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/69d46b94874b40-948-568-0-100-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie wojska wypar\u0142y wojska rosyjskie kilka kilometr\u00f3w na po\u0142udnie od Bachmutu, wr\u00f3g nie zdo\u0142a\u0142 si\u0119 tam przebi\u0107 do \u017cadnej dzielnicy mieszkaniowej - donosz\u0105 analitycy wojskowi, m.in. niemiecki dziennikarz Julian Roepcke. O pora\u017cce agresora informowa\u0142y te\u017c w czwartek i pi\u0105tek ukrai\u0144ski sztab generalny oraz rosyjskie propagandowe kana\u0142y na Telegramie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-wojskowi-ukrainskie-wojska-wyparly-przeciwnika-z-przedmiesc-Bachmutu-8461814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: W\u0119giel pod choink\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wypowiedziach Powella, Lagarde i ruchach SNB, BoE i banku centralnego Japonii - na rynkach nastroje ma\u0142o \u015bwi\u0105teczne. 2023 rokiem recesji? Gdzie szuka\u0107 pozytyw\u00f3w, je\u015bli nie w z\u0142ych danych z ameryka\u0144skiego rynku pracy?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Wegiel-pod-choinka-8461798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w Japonii najwy\u017csza od 1991 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/4c22cadef6c81b-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japo\u0144ska inflacja CPI w listopadzie osi\u0105gn\u0119\u0142a najwy\u017cszy\npoziom od przesz\u0142o 30 lat, nasilaj\u0105c oczekiwania na\u00a0 zmiany w polityce\npieni\u0119\u017cnej Banku Japonii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Japonii-listopad-2022-8461806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 09:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty najmocniejszy od p\u00f3\u0142 roku. Kurs euro wy\u0142ama\u0142 si\u0119 z trendu bocznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/c0fc91312abe55-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro prze\u0142ama\u0142\nstref\u0119 wsparcia i znalaz\u0142 si\u0119 na najni\u017cszych poziomach od czerwca. Mimo to\nanalitycy pozostaj\u0105 sceptycznie nastawieni wzgl\u0119dem mo\u017cliwo\u015bci polskiej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wylamal-sie-z-trendu-bocznego-8461797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopa bezrobocia w listopadzie nie wzros\u0142a. 800 tys. os\u00f3b zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/60c40bc1f77fcd-948-568-0-78-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w listopadzie 2022 r. wynios\u0142a 5,1 proc. wobec 5,1 proc. w pa\u017adzierniku - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-listopadzie-nie-wzrosla-800-tys-osob-zarejestrowanych-w-urzedach-pracy-8461786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poka\u017any dodatek i cokwartalne podwy\u017cki. TVP doceni swoich pracownik\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/c5a46b0e42b9f0-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od prowadz\u0105cych Jaros\u0142awa Jakimowicza i Magdaleny \nOg\u00f3rek po \"paskowego\" w \"Wiadomo\u015bciach\" i TVP Info - zwi\u0105zki zawodowe \nTelewizji Polskiej za\u017c\u0105da\u0142y dla wszystkich pracownik\u00f3w po 1 tys. z\u0142 \nbrutto dodatku \u015bwi\u0105tecznego. W\u015br\u00f3d postulat\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 te\u017c \ncokwartalna podwy\u017cka inflacyjna. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokazny-dodatek-i-cokwartalne-podwyzki-TVP-doceni-swoich-pracownikow-8461749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzi\u015b Morawiecki spotka sie z Ziobr\u0105. Kto si\u0119 ugnie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/b28ea10315f051-948-568-0-535-2843-1705.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moim zdaniem jest szansa na porozumienie z Solidarn\u0105 Polsk\u0105 je\u015bli chodzi o projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - oceni\u0142 w pi\u0105tek w Polskim Radiu 24 szef KPRM Marek Kuchci\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzis-Morawiecki-spotka-sie-z-Ziobra-Kto-sie-ugnie-8461737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 07:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3\u0142dzielenie konta na Netfliksie jest nielegalne. Jasna wyk\u0142adnia prawa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/80ae39b694ac83-920-552-0-0-920-552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska agencja rz\u0105dowa zajmuj\u0105ca si\u0119 w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 wyda\u0142a jasn\u0105 opini\u0119 prawn\u0105 zgodn\u0105 z tym, co od dawna ju\u017c forsuje Netflix. Wsp\u00f3\u0142dzielenie konta jest nielegalne. \u0141amie kilka przepis\u00f3w z zakresu prawa karnego i cywilnego.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-Wspoldzielenie-konta-jest-nielegalne-8461715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 07:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina ma plan na pok\u00f3j. Poka\u017ce go w rocznic\u0119 rosyjskiej agresji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/effc684b3c541b-948-568-26-253-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod koniec lutego, w rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, w\u0142adze w Kijowie zamierzaj\u0105 przedstawi\u0107 swoj\u0105 propozycj\u0119 pokojow\u0105; b\u0119dzie to rozwini\u0119cie wcze\u015bniejszej 10-punktowej \"formu\u0142y pokoju\", nakre\u015blonej w listopadzie przez prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - poinformowa\u0142 dziennik \"Wall Street Journal\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-ma-plan-na-pokoj-Pokaze-go-w-rocznice-rosyjskiej-agresji-8461719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawozdanie finansowe Polski 2050 odrzucone przez PKW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/106b6cbcb2c0fa-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po odrzuceniu raportu komitetu Szymona Ho\u0142owni z wybor\u00f3w prezydenckich ten sam los spotka\u0142 sprawozdanie finansowe jego partii - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawozdanie-finansowe-Polski-2050-odrzucone-przez-PKW-8461706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier usi\u0142uje flirtowa\u0107 i z UE, i z prawic\u0105. \"KPO nie oznacza utraty suwerenno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/ce9f352da6fb75-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cna myli\u0107 suwerenno\u015bci i niepodleg\u0142o\u015bci z naiwnym d\u0105\u017ceniem do izolacji od UE i odci\u0119cia si\u0119 od s\u0105siad\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki w tek\u015bcie opublikowanym w pi\u0105tek na portalu i.pl. Premier zaapelowa\u0142 w nim do polityk\u00f3w o poparcie projektu nowelizacji ustawy o SN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-usiluje-flirtowac-i-z-UE-i-z-prawica-KPO-nie-oznacza-utraty-suwerennosci-8461697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Domiar za pusty lokal. W\u0142a\u015bciciele nieu\u017cywanych mieszka\u0144 maj\u0105 p\u0142aci\u0107 wi\u0119ksze podatki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/cf8ade26506f48-948-568-35-165-1625-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciele nieu\u017cywanych mieszka\u0144 maj\u0105 p\u0142aci\u0107 wi\u0119ksze podatki \u2013 wynika z plan\u00f3w rz\u0105du, o kt\u00f3rych pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domiar-za-pusty-lokal-Wlasciciele-nieuzywanych-mieszkan-maja-placic-wieksze-podatki-8461695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samochody elektryczne rozliczane w delegacji. Tego chce senacka komisja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/7ea9fa26a40283-948-568-14-4-1963-1177.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzwyczajna senacka komisja ds. klimatu przygotowa\u0142a inicjatyw\u0119 ustawodawcz\u0105, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 rozliczanie w delegacjach s\u0142u\u017cbowych koszt\u00f3w wykorzystania prywatnych samochod\u00f3w elektrycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samochody-elektryczne-rozliczane-w-delegacji-Tego-chce-senacka-komisja-8461687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny jaj w g\u00f3r\u0119 o 75 proc. Bran\u017ca drobiarska: w sklepach ich nie zabraknie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/1f3cfceb4cc45c-948-568-0-0-1832-1099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jaja na rynku gwa\u0142townie dro\u017cej\u0105 w zwi\u0105zku z ograniczeniem pog\u0142owia kur na \u015bwiecie. W wielu krajach azjatyckich ju\u017c zaczyna brakowa\u0107 jaj, ale Polsce to nie grozi. Odbudowa stad zajmie jednak miesi\u0105ce - przekazali PAP eksperci bran\u017cy drobiarskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-jaj-w-gore-o-75-proc-Branza-drobiarska-w-sklepach-ich-nie-zabraknie-8461680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle przeznaczymy na organizacj\u0119 \u015bwi\u0105t", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/3cd908be737c4b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na organizacj\u0119 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia Polacy planuj\u0105 przeznaczy\u0107 \u015brednio 1157 z\u0142  - wynika z badania dla BIG InfoMonitor. Dla 42 proc. polskich rodzin kolacja wigilijna b\u0119dzie skromniejsza ni\u017c w ubieg\u0142ym roku; mniej potraw przygotuje 31 proc. rodak\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-przeznaczymy-na-organizacje-swiat-8461671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny karpia coraz wy\u017csze - tyle trzeba zap\u0142aci\u0107 za ryb\u0119 na \u015bwi\u0105teczny st\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/58128141c2b161-948-568-0-152-1648-989.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsumenci coraz cz\u0119\u015bciej kupuj\u0105 karpie bezpo\u015brednio od producenta, gdzie jest troch\u0119 taniej. Nowym zjawiskiem jest te\u017c sprzeda\u017c przez internet - cz\u0119\u015b\u0107 gospodarstw rybackich ma ju\u017c ma\u0142e przetw\u00f3rnie i prowadzi sprzeda\u017c wysy\u0142kow\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-karpia-coraz-wyzsze-tyle-trzeba-zaplacic-za-rybe-na-swiateczny-stol-8460313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny transakcyjne dom\u00f3w zahamowa\u0142y na szczycie. Pojawi\u0142y si\u0119 niewidziane od dawna obni\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/45382e0ff26505-948-568-0-133-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wielu kwarta\u0142ach wzrost\u00f3w \u015brednie ceny transakcyjne dom\u00f3w jednorodzinnych ustabilizowa\u0142y si\u0119, a w kilku z najwi\u0119kszych polskich miast zanotowano od dawna niewidzian\u0105 korekt\u0119 \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez Cenatorium.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-domow-jednorodzinnych-III-kw-2022-r-Raport-8461054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja, rosn\u0105ce op\u0142aty wydrenuj\u0105 portfele w 2023 r. 30 zmian, kt\u00f3re wejd\u0105 w \u017cycie w nowym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/fa775d6987018b-948-568-0-143-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nami kolejny rok wysokich cen, rosn\u0105cych op\u0142at za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poka\u017anych rat kredyt\u00f3w hipotecznych. Prze\u0142amaniem tej przyprawiaj\u0105ce o zawr\u00f3t g\u0142owy listy mo\u017ce by\u0107: wzrost wynagrodzenia minimalnego, zmiana prawa na korzy\u015b\u0107 kupuj\u0105cych oraz wi\u0119cej pieni\u0119dzy na dofinansowanie do fotowoltaiki, pomp ciep\u0142a i innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 termomodernizacyjnych. Zebrali\u015bmy 30 najwa\u017cniejszych zmian, kt\u00f3re czekaj\u0105 za progiem 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-od-2023-r-Inflacja-rosnace-oplaty-wydrenuja-portfele-Polakow-8460469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze konta oszcz\u0119dno\u015bciowe. 8 bank\u00f3w kusi stawk\u0105 w wysoko\u015bci min. 8 proc. rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/e06f46783e41f2-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konta oszcz\u0119dno\u015bciowe goni\u0105 lokaty. Aktualne oprocentowanie na rachunku lokacyjnym si\u0119ga nawet 8,25 proc. w skali roku. W sumie a\u017c osiem bank\u00f3w oferuje stawk\u0119 w wysoko\u015bci min. 8 proc. rocznie. W przypadku ka\u017cdej z tych propozycji konieczne b\u0119dzie spe\u0142nienie dodatkowych warunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-grudzien-2022-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8461323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze mieszkanie \u2013 finansowy \u201edopalacz\u201d dla dobrze zarabiaj\u0105cych?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/6f6fd34ea0ed18-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli program dotowanych kredyt\u00f3w mieszkaniowych ma poszerzy\u0107 dost\u0119p do finansowania, kluczow\u0105 spraw\u0105 oka\u017ce si\u0119 spos\u00f3b okre\u015blania zdolno\u015bci kredytowej. W najgorszym scenariuszu \u201ePierwsze mieszkanie\u201d stanie si\u0119 finansowym \u201edopalaczem\u201d dla os\u00f3b, kt\u00f3re i tak s\u0105 w stanie pozwoli\u0107 sobie na zaci\u0105gni\u0119cie kredytu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-mieszkanie-finansowy-dopalacz-dla-dobrze-zarabiajacych-8461438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poczta a \u015bwi\u0119ta i nowy rok. Kiedy za\u0142atwimy sprawy w plac\u00f3wkach? Podano godziny otwarcia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/e5c78c4a4697f2-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Plac\u00f3wki pocztowe b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla klient\u00f3w w\u00a0Wigili\u0119 i\u00a0w\u00a0Sylwestra, zmieni si\u0119 tylko czas ich funkcjonowania. W\u00a0dni \u015bwi\u0105teczne 25 i\u00a026 grudnia oraz w\u00a0Nowy Rok poczty b\u0119d\u0105 nieczynne, ale ju\u017c od 27 grudnia b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwa\u0142y klient\u00f3w w\u00a0standardowych godzinach \u2013 przekaza\u0142a Poczta Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-a-swieta-i-nowy-rok-Kiedy-zalatwimy-sprawy-w-placowkach-Podano-godziny-otwarcia-8459129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podr\u00f3\u017c na \u015bwi\u0119ta autostrad\u0105? MF przypomina, ile jest wa\u017cny e-bilet w systemie e-TOLL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/23081f35628384-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />48 godzin od rozpocz\u0119cia podr\u00f3\u017cy wa\u017cny jest e-bilet wnoszony za przejazdy autostrad\u0105 w systemie e-TOLL - przypominaj\u0105 Ministerstwo Finans\u00f3w i Krajowa Administracja Skarbowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Autostrada-A4-i-A2-Ile-jest-wazny-e-bilet-w-systemie-e-TOLL-8461178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119ta w g\u00f3rach. Bran\u017ca turystyczna spodziewa si\u0119 najazdu turyst\u00f3w: \"rezerwacje s\u0105 wype\u0142nione\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/2a8cb34cd74608-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug hotelarzy spod Tatr w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym pod Giewont przyjad\u0105 prawdziwe t\u0142umy turyst\u00f3w. Rezerwacje w hotelach s\u0105 wype\u0142nione, ale nadal mo\u017cna znale\u017a\u0107 pok\u00f3j na Sylwestra u przys\u0142owiowej ga\u017adziny \u2013 powiedzia\u0142 PAP Karol Wagner z Tatrza\u0144skiej Izby Gospodarczej zrzeszaj\u0105cej bran\u017c\u0119 turystyczn\u0105 z Podhala.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieta-w-gorach-Branza-turystyczna-spodziewa-sie-najazdu-turystow-rezerwacje-sa-wypelnione-8459140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]