[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z Chin do USA? Od 5 stycznia z negatywnym wynikiem testu na COVID-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/38IktkuTURBXy8zNjYxNTFhNi0wMWY5LTQ5MjktYWMwNi03ZTZmNmVkMDdkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze USA wprowadz\u0105 od 5 stycznia wym\u00f3g przedstawienia negatywnego wyniku testu na Covid-19 dla wszystkich podr\u00f3\u017cuj\u0105cych z Chin do Stan\u00f3w Zjednoczonych - zapowiedzieli w \u015brod\u0119 ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy. To reakcja na fal\u0119 zaka\u017ce\u0144 w ChRL po z\u0142agodzeniu covidowych restrykcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8619976,usa-podroz-testy-covid-19-chiny.html", "date_published": "2022-12-28 21:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Niemiec zezwoli\u0142 w 2022 r. na eksport broni za ponad 8 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZJktkuTURBXy85Mzk2YWU1OS01ZWNlLTRkYjAtOWJlOC0wNWQ3YmNlMTkzNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec planowa\u0142 ograniczy\u0107 sprzeda\u017c broni za granic\u0119, jednak w tym roku zatwierdzi\u0142 ju\u017c eksport uzbrojenia za co najmniej 8,35 mld euro. To drugi najwy\u017cszy wynik w historii RFN. Ponad jedna czwarta broni i sprz\u0119tu wojskowego trafi\u0142a do zaatakowanej przez Rosj\u0119 Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619975,niemcy-eksport-broni-2022-rok-wartosc.html", "date_published": "2022-12-28 21:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Operator koparki odkry\u0142 schron z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GK9ktkuTURBXy84YWQ1ZTFiZS1mY2ExLTQ0N2UtOGY4Yi03N2E2MjgwMjMxZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Schron z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej odkry\u0142 operator koparki podczas aran\u017cacji terenu parkowego na budowie Ma\u0142opolskiego Centrum Nauki Cogiteon w Krakowie \u2013 poinformowa\u0142a plac\u00f3wka. Obiekt mog\u0142y wznie\u015b\u0107 s\u0142u\u017cby budowlane hitlerowskiej Luftwaffe w 1944 roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8619974,schron-z-czasow-ii-wojny-na-budowie-cogiteonu.html", "date_published": "2022-12-28 21:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister obrony Izraela: Za dwa, trzy lata mo\u017cemy zaatakowa\u0107 instalacje nuklearne Iranu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/txZktkuTURBXy80NmZmYTI0OS1hYjNkLTQ5ZjItYTZlOS1iZDlmMjAyNmNhYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Izraela Beni Ganc powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, podczas rozdania dyplom\u00f3w kadetom szko\u0142y si\u0142 powietrznych, \u017ce izraelskie lotnictwo mo\u017ce &quot;za dwa, trzy lata&quot; zaatakowa\u0107 instalacje nuklearne Iranu. Jak pisze Reuters, to niespotykanie otwarta wypowied\u017a ministra na ten temat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619969,minister-obrony-izraela-za-dwa-trzy-lata-mozemy-zaatakowac-instalacje-nuklearne-iranu.html", "date_published": "2022-12-28 20:39:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nabu: Katastrofa na Odrze negatywnym zjawiskiem roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ug2ktkuTURBXy9mYTk0NTM1OC02M2ExLTRlNDUtYjQ2My0xMzczNjQ2MDljYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecka organizacja ochrony przyrody Nabu uzna\u0142a w \u015brod\u0119 katastrof\u0119 ekologiczn\u0105 i masowe wymieranie ryb w po\u0142o\u017conej na polsko-niemieckiej granicy rzece Odrze za najbardziej negatywne zjawisko zwi\u0105zane z ochron\u0105 przyrody w mijaj\u0105cym roku i przyzna\u0142a jej tytu\u0142 &quot;Dinozaura 2022&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619964,katastrofa-na-odrze-negatywnym-zjawiskiem-roku-niemcy-nabu.html", "date_published": "2022-12-28 20:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: Ceny paliw po 1 stycznia b\u0119d\u0105 na poziomie podobnym do obecnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDcktkuTURBXy9hNzdjMjAwYy03MmJiLTQzMjktOTUwOS1hMjYwOTFhNTM3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny paliw na stacjach Orlenu, po 1 stycznia, czyli po podniesieniu VAT, b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0107 si\u0119 na poziomie podobnym do obecnego - zapewni\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619873,ceny-paliw-po-1-stycznia-prezes-pkn-orlen-daniel-obajtek.html", "date_published": "2022-12-28 19:56:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znany z mem\u00f3w \"piese\u0142\" ci\u0119\u017cko chory. \"Dostaje si\u0142\u0119 z ca\u0142ego \u015bwiata\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L3RktkuTURBXy81NDNlZTRjMy05ZjZmLTRmNDItYjQ2MC00ZDRhNzViMDVmNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kabosu, pies rasy shiba inu, kt\u00f3rego wizerunek zainspirowa\u0142 memy znane pod nazw\u0105 &quot;piese\u0142&quot;, jest powa\u017cnie chory na bia\u0142aczk\u0119 i zapalenie w\u0105troby - poinformowa\u0142a jego w\u0142a\u015bcicielka przedszkolanka Atsuko Sato na Instagramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619860,kabosu-pies-chory-na-bialaczke-japonia-memy-piesel.html", "date_published": "2022-12-28 19:27:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PGE: W przysz\u0142ym tygodniu chcemy zawrze\u0107 porozumienie z PGG ws. cen w\u0119gla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym tygodniu chcemy zawrze\u0107 porozumienie z Polsk\u0105 Grup\u0105 G\u00f3rnicz\u0105 (PGG) w sprawie cen w\u0119gla w 2023 r. - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Doda\u0142, \u017ce liczy na utrzymanie spadkowego trendu dotycz\u0105cego cen w\u0119gla.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619655,prezes-pge-porozumienie-z-pgg-ws-cen-wegla.html", "date_published": "2022-12-28 19:07:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PGE o przej\u0119ciu PKP Energetyka: Transakcja podniesie poziom bezpiecze\u0144stwa energetycznego w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wC8ktkuTURBXy9hNTcxZWU2Ni01YmE2LTQ4ZWUtODU3MS0zOGUwZjAzZTdmOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ta transakcja podniesie poziom bezpiecze\u0144stwa energetycznego w Polsce \u2013 ocenia Wojciech D\u0105browski, prezes zarz\u0105du PGE S.A., komentuj\u0105c zakup sp\u00f3\u0142ki PKP Energetyka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/8619309,prezes-pge-o-przejeciu-pkp-energetyka-transakcja-podniesie-poziom-bezpieczenstwa-energetycznego-w-polsce.html", "date_published": "2022-12-28 17:47:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Eksport rosyjskiego gazu do Europy przez gazoci\u0105gi spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od rozpadu ZSRR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kPSktkuTURBXy8yNTkxNjViMy1iNWIxLTRkNjctOGMyOC0yMDY0MmE4YjhjNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksport rosyjskiego gazu do Europy przez gazoci\u0105gi spad\u0142 w 2022 roku o 45 proc. w uj\u0119ciu rok do roku, do jednego z najni\u017cszych poziom\u00f3w od rozpadu ZSRR - wynika z opublikowanych w \u015brod\u0119 danych rosyjskiego pa\u0144stwowego koncernu paliwowego Gazprom oraz oblicze\u0144 agencji Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619304,eksport-rosyjskiego-gazu-do-europy-przez-gazociagi-spadl-do-najnizszego-poziomu-od-rozpadu-zsrr.html", "date_published": "2022-12-28 17:20:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o kupnie PKP Energetyka przez PGE: Ekonomicznie dobra decyzja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/egzktkuTURBXy9kZGNiMWJlNC03YjFhLTQyYTAtOWNjMi05ZTc4ZjNjMzRhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To ekonomicznie dobra decyzja i krok we w\u0142a\u015bciwym kierunku - oceni\u0142 premier Mateusz Morawiecki zakup przez PGE sp\u00f3\u0142ki PKP Energetyka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619293,morawiecki-zakup-przez-pge-spolki-pkp-energetyka.html", "date_published": "2022-12-28 16:46:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu traci\u0142 na warto\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G11ktkuTURBXy9iMjBkNjZlNy1lOTBhLTRkYWUtOTdhNy0wYmMxZjNhZjJhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu traci\u0142 wobec euro, dolara, a najbardziej do franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o blisko 4,7 z\u0142, dolar ok. 4,42 z\u0142, a frank - 4,76 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8619292,zloty-kurs-walut-euro-frank-dolar.html", "date_published": "2022-12-28 16:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W 2023 r. nie uda si\u0119 obni\u017cy\u0107 inflacji poni\u017cej 13 proc.? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgXktkuTURBXy83YjNkMGQzNC03MzVlLTQ3MjctOTkxOC1jYTBmMWVlM2QxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w ca\u0142ym 2023 r. na pewno nie spadnie poni\u017cej 13 proc., a w pesymistycznym scenariuszu w lutym mo\u017ce przekroczy\u0107 20 proc. - wynika z prognoz Konfederacji Lewiatan. Jej ekonomi\u015bci przewiduj\u0105 zarazem, \u017ce stopa bezrobocia utrzyma si\u0119 poni\u017cej 6 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8619290,inflacja-2023-prognoza-konfederacja-lewiatan.html", "date_published": "2022-12-28 16:31:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Napi\u0119cia mi\u0119dzy Serbi\u0105 a Kosowem. Wsp\u00f3lny komunikat USA i UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPgktkuTURBXy8zYjlmMzUwYy1hYzlmLTRmY2ItODNkOS1mOTE0OTNjODc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wsp\u00f3lnym komunikacie wydanym w \u015brod\u0119 Departament Stanu USA i Unia Europejska wezwa\u0142y do za\u0142agodzenia napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Serbi\u0105 a Kosowem i &quot;podj\u0119cia bezwarunkowych krok\u00f3w zmierzaj\u0105cych do deeskalacji&quot;. MSZ Niemiec og\u0142osi\u0142, \u017ce jest &quot;g\u0142\u0119boko zaniepokojony napi\u0119ciem w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619288,serbia-kosowo-komunikat-ue-usa.html", "date_published": "2022-12-28 16:21:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k o KPO: Podawane przez ministra W\u00f3jcika kwoty nie pokrywaj\u0105 si\u0119 z \u017cadnymi znanymi prognozami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podawane przez ministra Micha\u0142a W\u00f3jcika kwoty dot. KPO nie pokrywaj\u0105 si\u0119 z \u017cadnymi znanymi prognozami. Minister W\u00f3jcik nie uczestniczy\u0142 w ostatnim spotkaniu premiera z ministrem sprawiedliwo\u015bci, gdzie te kwoty by\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo omawiane - powiedzia\u0142 PAP minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8619283,kpo-szynkowski-vel-sek-wojcik-polska-ue.html", "date_published": "2022-12-28 15:43:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podr\u00f3\u017c do W\u0142och. Obowi\u0105zkowe testy covidowe dla podr\u00f3\u017cnych z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F26ktkuTURBXy8yOTVhMzNmOC1kNmNmLTRjYmUtYWY2OS0wZTIwYTQ0MTI1ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech wprowadzone zosta\u0142y obowi\u0105zkowe testy antygenowe dla wszystkich podr\u00f3\u017cnych przybywaj\u0105cych z Chin, tak\u017ce tych w ruchu tranzytowym. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 minister zdrowia Orazio Schillaci w zwi\u0105zku z szerzeniem si\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w ChRL.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8619273,podroz-do-wloch-obowiazkowe-testy-covidowe-dla-podroznych-z-chin.html", "date_published": "2022-12-28 15:14:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AP: Uciekaj\u0105cy z Rosji Czeczeni pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZAktkuTURBXy8xOWQ2MGJmYS0zZTEzLTQzMGEtYmE5YS0xN2FjMmNiMmUwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa uciekaj\u0105cych z Rosji Czeczen\u00f3w przyby\u0142a do Bo\u015bni i Hercegowiny i pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do Unii Europejskiej, \u017ceby unikn\u0105\u0107 wys\u0142ania na wojn\u0119 na Ukrainie - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619264,uciekajacy-z-rosji-czeczeni-probuja-dostac-sie-do-ue.html", "date_published": "2022-12-28 14:47:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Mediolanie. Prawie po\u0142owa pasa\u017cer\u00f3w z Chin zaka\u017cona koronawirusem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFjktkuTURBXy8xZTJkNjMwYS04ODkyLTRmN2EtODZiNC0wYTg3YjY5Y2Y3NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie po\u0142owa pasa\u017cer\u00f3w przyby\u0142ych z Chin i przebadanych na mediola\u0144skim lotnisku Malpensa jest zaka\u017cona koronawirusem - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef s\u0142u\u017cby zdrowia w Lombardii Guido Bertolaso. Testy na razie nie s\u0105 obowi\u0105zkowe, ale rz\u0105d rozwa\u017ca wprowadzenie takiego wymogu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8619261,mediolan-chiny-pasazerowie-z-koronawirusem.html", "date_published": "2022-12-28 14:41:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zaleci\u0142a Millennium utrzymywanie funduszy w\u0142asnych na dodatkowy narzut kapita\u0142owy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ks0ktkuTURBXy9mZTM3YjM1My04N2U5LTRhZjktYTllMy0zZTMyNTYyOTkwZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Komisja Nadzoru Finansowego zaleci\u0142a Bankowi Millennium utrzymywanie funduszy w\u0142asnych na pokrycie dodatkowego narzutu kapita\u0142owego (P2G) na poziomie 1,72 pkt proc. i 1, 75 pkt proc. na poziomie skonsolidowanym, poda\u0142 bank. Dodatkowy narzut powinien sk\u0142ada\u0107 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kapita\u0142u podstawowego Tier I, podkre\u015blono.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8619253,knf-zalecila-millennium-utrzymywanie-funduszy-wlasnych-na-dodatkowy-narzut-kapitalowy.html", "date_published": "2022-12-28 14:14:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fa\u0142szowanie \u017cywno\u015bci. Ten kraj jest niechlubnym liderem w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQCktkuTURBXy9jMmRmOTk4MC1mMTg5LTQ3ZDMtYWY1ZC1hYWRiOTcyNjJkZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpania jest liderem w Unii Europejskiej pod wzgl\u0119dem skali fa\u0142szowania produkt\u00f3w spo\u017cywczych, wynika z raportu pozarz\u0105dowej organizacji EIT Food, zgodnie z kt\u00f3rym warto\u015b\u0107 procederu na terenie UE mo\u017ce si\u0119ga\u0107 40 mld euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619250,falszowanie-zywnosci-ue-hiszpania.html", "date_published": "2022-12-28 14:05:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PO: Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 SOP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNgktkuTURBXy8wYjNlNmM3Yy1iMzdmLTQ3OWEtYWY2Mi03NjVhZTIxYjc1NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 PAP rzecznik PO Jan Grabiec. O zagro\u017ceniu dotycz\u0105cym Tuska mia\u0142a poinformowa\u0107 SOP policja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8619241,donald-tusk-otrzymal-ochrone-sop.html", "date_published": "2022-12-28 13:48:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zs-ktkuTURBXy82NWRkMmIxNi02ODBjLTQxYTItYjcyZS05MzliMjMyNzA4YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana. Cho\u0107 si\u0119 do tego nie przyznaje, zosta\u0142a zmuszona do odwrotu, jest to jasne dla spo\u0142eczno\u015bci wojskowej w NATO i USA. My\u015bl\u0119, \u017ce wielu ludzi by\u0142o zaskoczonych jej niepowodzeniami&quot; - powiedzia\u0142 w wywiadzie udzielonym G\u0142osowi Ameryki by\u0142y naczelny dow\u00f3dca si\u0142 NATO w Europie, emerytowany ameryka\u0144ski genera\u0142 James L. Jones.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619237,rosja-juz-zostala-pokonana-general-james-l-jones.html", "date_published": "2022-12-28 13:37:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosowo wezwa\u0142o UE do podj\u0119cia krok\u00f3w przeciwko Serbii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2dktkuTURBXy83MDcxZmIwNS1iMDQzLTQ1MDUtYjAyZi02OGI2MDg3YjI4NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo spraw zagranicznych Kosowa wezwa\u0142o pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej do podj\u0119cia krok\u00f3w przeciwko Serbii, kt\u00f3ra &quot;wykorzystuj\u0105c grupy przest\u0119pcze, zaczyna przypomina\u0107 rz\u0105dy, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do wojen lat 90.&quot; - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 telewizja N1.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8619236,kosowo-wezwalo-ue-do-podjecia-krokow-przeciwko-serbii.html", "date_published": "2022-12-28 13:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Wojna w Ukrainie przesun\u0119\u0142a uk\u0142ad si\u0142 w Europie. Polska staje si\u0119 now\u0105 pot\u0119g\u0105 militarn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/csOktkuTURBXy9jYjUyMWZmMS00NzdkLTQ5MDAtOTI2MC1mYjJkMWRmOGZiYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie by\u0142a szokiem dla \u015bwiata zachodniego. Obna\u017cy\u0142a bowiem wiele kultywowanych za\u0142o\u017ce\u0144 geopolitycznych jako iluzje. Tak\u017ce te, kt\u00f3re przypisywa\u0142y Niemcom znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 przyw\u00f3dcz\u0105. Wyra\u017anie przesun\u0119\u0142a uk\u0142ad si\u0142 w Europie na Wsch\u00f3d, a Polska staje si\u0119 now\u0105 pot\u0119g\u0105 militarn\u0105 w Europie - pisze dziennik &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8619231,welt-wojna-w-ukrainie-przesunela-uklad-sil-w-europie-polska-staje-sie-nowa-potega-militarna.html", "date_published": "2022-12-28 12:52:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GDDKiA w 2023 r. og\u0142osi przetargi na prawie 565 km dr\u00f3g. Oto lista odcink\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fn9ktktTURBXy9mNjU4NmE3ZC0wMzA5LTQ0NzEtOWE2MS0zNmQzYmEzYTU3N2QucG5nkZMFzQEdzKA\" />Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) zamierza og\u0142osi\u0107 przetargi o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ok. 28,6 mld z\u0142 w 2023 r., poda\u0142a instytucja.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8619222,budowa-drog-w-2023-r-gddkia-oglosi-przetargi-565-km-drog-lista.html", "date_published": "2022-12-28 12:37:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsze Mieszkanie. Buda: W programie b\u0119dzie uczestniczy\u0107 30-40 tys. kredytobiorc\u00f3w rocznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Pierwsze Mieszkanie nie mo\u017ce wygenerowa\u0107 \u017cadnej zwy\u017cki cen nieruchomo\u015bci; b\u0119dzie w nim uczestniczy\u0107 30-40 tys. kredytobiorc\u00f3w rocznie - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8619216,pierwsze-mieszkanie-buda-w-programie-bedzie-uczestniczyc-30-40-tys-kredytobiorcow-rocznie.html", "date_published": "2022-12-28 12:17:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Energetyka zostanie przej\u0119ta przez PGE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBmktkuTURBXy9kOWMwYTE3Zi1mNjgyLTQzMDgtYjVjNi03YWY1NzI3MTNkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGE kupuje za 1,913 mld z\u0142 100 proc. udzia\u0142\u00f3w sp\u00f3\u0142ki PKPE Holding, kt\u00f3ry kontroluje m.in. sp\u00f3\u0142k\u0119 PKP Energetyka. W \u015brod\u0119 na transakcj\u0119 wyrazi\u0142a zgod\u0119 Rada Nadzorcza PGE - poinformowa\u0142a Polska Grupa Energetyczna.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619211,pkp-energetyka-zostanie-przejeta-przez-pge.html", "date_published": "2022-12-28 12:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK: Francuski koncern TotalEnergies chce przej\u0105\u0107 Polsk\u0105 Grup\u0119 Biogazow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5GiktkuTURBXy84OTZmMTQ0MC04N2ViLTQzYTItODJkYi03NGY1YjkyYzdiODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska sp\u00f3\u0142ka TotalEnergies Gaz and Electricite Holdings SAS zamierza przej\u0105\u0107 Polsk\u0105 Grup\u0105 Biogazow\u0105. Do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wniosek o wydanie zgody na koncentracj\u0119 wp\u0142yn\u0105\u0142 20 grudnia br. - poinformowa\u0142 UOKiK w \u015brod\u0119. Jak dodano, sprawa jest w toku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619194,uokik-francuski-koncern-totalenergies-chce-przejac-polska-grupe-biogazowa.html", "date_published": "2022-12-28 11:32:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa chce zerwania wsp\u00f3\u0142pracy granicznej z Bia\u0142orusi\u0105. \"Sytuacja jest po prostu nienormalna\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDaktkuTURBXy9mYjJmY2U1NC05MTMxLTRjNzUtYjE4NS1kYzIwMjgwYmNhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MSW Litwy przygotowa\u0142o projekt uchwa\u0142y rz\u0105du o zerwaniu umowy o wsp\u00f3\u0142pracy granicznej z Bia\u0142orusi\u0105, podpisanej przed 16 laty. Przed miesi\u0105cem Litwa zerwa\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 w dziedzinie spraw wewn\u0119trznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619182,litwa-chce-zerwania-wspolpracy-granicznej-z-bialorusia.html", "date_published": "2022-12-28 11:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 60 proc. Polak\u00f3w nie obawia si\u0119 zaka\u017cenia koronawirusem [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGrktkuTURBXy8zOTU5YjFjOC0wY2MyLTRhZWEtYWIzNC0yM2MxMTY2NjA2MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />63 proc. badanych nie obawia si\u0119 zaka\u017cenia koronawirusem \u2013 wynika ze zrealizowanego w pierwszej po\u0142owie listopada badania CBOS. Najstarsi respondenci, od 65. roku \u017cycia, jako jedyna grupa wiekowa, najcz\u0119\u015bciej, bo w 59 proc. przypadk\u00f3w, wyra\u017cali obawy przed zaka\u017ceniem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8619172,ponad-60-proc-polakow-nie-obawia-sie-zakazenia-koronawirusem-badanie.html", "date_published": "2022-12-28 11:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski MON: Rosyjskie wojska szykuj\u0105 si\u0119 do obrony Kreminnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska zbudowa\u0142y rozleg\u0142e fortyfikacje w pobli\u017cu okupowanej miejscowo\u015bci Kreminna w obwodzie \u0142uga\u0144skim, na wschodzie Ukrainy; utrzymanie tych pozycji b\u0119dzie prawdopodobnie jednym z priorytet\u00f3w si\u0142 wroga podczas walk w Donbasie - powiadomi\u0142 w \u015brodowym raporcie brytyjski resort obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8619166,brytyjski-mon-rosyjskie-wojska-szykuja-sie-do-obrony-kreminnej.html", "date_published": "2022-12-28 10:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wsp\u00f3lne manewry Chin i Rosji obok Tajwanu. \u0106wiczono zwalczanie okr\u0119t\u00f3w podwodnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny i Rosja zako\u0144czy\u0142y we wtorek siedmiodniowe wsp\u00f3lne manewry morskie w pobli\u017cu Tajwanu \u2013 wynika ze \u015brodowych doniesie\u0144 agencji Xinhua. Wed\u0142ug chi\u0144skich medi\u00f3w obie marynarki \u0107wiczy\u0142y mi\u0119dzy innymi wsp\u00f3ln\u0105 blokad\u0119 morsk\u0105 i zwalczanie okr\u0119t\u00f3w podwodnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8619155,wspolne-manewry-chin-i-rosji-obok-tajwanu.html", "date_published": "2022-12-28 10:37:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fotowoltaika dla sp\u00f3\u0142dzielni i wsp\u00f3lnot: dop\u0142ata wyniesie 50 proc. warto\u015bci instalacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeqktkuTURBXy8zZjMxZWNkZC0zY2QzLTQ2OTgtODM5Yy0zYjViZTcxZjQwYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dop\u0142ata do instalacji fotowoltaicznych montowanych na domach wielorodzinnych zarz\u0105dzanych przez wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe czy sp\u00f3\u0142dzielnie wyniesie 50 proc. warto\u015bci instalacji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619148,fotowoltaika-dla-spoldzielni-i-wspolnot-doplata-wyniesie-50-proc-wartosci-instalacji.html", "date_published": "2022-12-28 10:31:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litewski Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny chce niezale\u017cno\u015bci od Patriarchatu Moskiewskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDxktkuTURBXy8yZTlmZjhlNy01NDkwLTRkMTAtODNmMC1kNDdjYTBiNDcwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgromadzenie Og\u00f3lne Litewskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego w Wilnie pot\u0119pi\u0142o wojn\u0119 na Ukrainie i postanowi\u0142o przyspieszy\u0107 proces uzyskiwania niezale\u017cno\u015bci od Patriarchatu Moskiewskiego - poinformowa\u0142a rzeczniczka Litewskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego Maria Jakubowska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8619138,litewski-kosciol-prawoslawny-chce-niezaleznosci-od-patriarchatu-moskiewskiego.html", "date_published": "2022-12-28 09:57:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Realne ceny mieszka\u0144 w III kw. 2022 r. zacz\u0119\u0142y spada\u0107. Szczeg\u00f3lnie w Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny mieszka\u0144 w III kw. 2022 r. w uj\u0119ciu nominalnym wzros\u0142y, ale w uj\u0119ciu realnym zacz\u0119\u0142y spada\u0107, szczeg\u00f3lnie wyra\u017anie w Warszawie \u2013 poda\u0142 Narodowy Bank Polski w \u015brodowym raporcie o sytuacji na rynku nieruchomo\u015bci w III kw. 2022 r.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8619131,nbp-realne-ceny-mieszkan-w-iii-kw-2022-r-zaczely-spadac-szczegolnie-w-warszawie.html", "date_published": "2022-12-28 09:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Papie\u017c Franciszek: Dzi\u0119kuj\u0119 narodowi polskiemu za pomoc dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vkktkuTURBXy8xYjhiMDgxNi1kMjE0LTQ5MWEtYjYwNS04ZGQ5MmJjZDk5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c Franciszek podzi\u0119kowa\u0142 Polakom za pomoc niesion\u0105 narodowi Ukrainy. Podczas audiencji generalnej w Watykanie w \u015brod\u0119 wyrazi\u0142 pragnienie, by mi\u0142o\u015b\u0107 Boga przynios\u0142a pocieszenie &quot;sercom dotkni\u0119tym dramatem wojny w Ukrainie i innych miejscach \u015bwiata&quot;. Wezwa\u0142 te\u017c wiernych do modlitwy za - jak to uj\u0105\u0142 - bardzo chorego emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8619122,papiez-franciszek-dziekuje-narodowi-polskiemu-za-pomoc-dla-ukrainy.html", "date_published": "2022-12-28 09:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fotowoltaika w domach wielorodzinnych. Minister Buda: Oczekuj\u0119 wielkiego boomu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda oczekuje &quot;wielkiego boomu&quot; w zakresie rozwoju fotowoltaiki w domach wielorodzinnych - sp\u00f3\u0142dzielniach, wsp\u00f3lnotach mieszkaniowych. Nasz program, kt\u00f3ry mamy przygotowany, ma temu sprzyja\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 szef MRiT.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619117,fotowoltaika-w-domach-wielorodzinnych-minister-buda-oczekuje-wielkiego-boomu.html", "date_published": "2022-12-28 09:25:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto czynniki, kt\u00f3re mog\u0105 wzmocni\u0107 popyt na mieszkania w 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2xktkuTURBXy9hYmU0OTQwZC0xYTY1LTRkYjctODgxNy01NGUxY2M1OGJhZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekiwany spadek st\u00f3p procentowych w 2023 r. i ewentualne poluzowanie kryteri\u00f3w wyliczania zdolno\u015bci dla kredyt\u00f3w o sta\u0142ej stopie procentowej mo\u017ce wzmocni\u0107 popyt finansowany kredytem, oceniaj\u0105 analitycy PKO Banku Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8619112,pko-bp-stopy-proc-i-kredyt-2-proc-wzmocnia-popyt-na-mieszkania-w-2023-roku.html", "date_published": "2022-12-28 09:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes URE: Podwy\u017cka cen energii dla odbiorc\u00f3w chronionych w 2024 r. jest nieunikniona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlgktkuTURBXy9hN2YxMGUxOS1mNDU4LTQyNTYtODBmNi01OWNhMGM0YjUyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od\u0142o\u017cona w czasie podwy\u017cka rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105 dla odbiorc\u00f3w chronionych wydaje si\u0119 nieunikniona w 2024 r., ocenia prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki (URE) Rafa\u0142 Gawin. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem&quot; b\u0119dzie ona ni\u017csza, ni\u017c gdyby zosta\u0142a wprowadzona od najbli\u017cszego roku w oparciu o aktualne warunki rynkowe.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619101,prezes-ure-podwyzka-cen-energii-dla-odbiorcow-chronionych-w-2024-r-jest-nieunikniona.html", "date_published": "2022-12-28 09:02:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siemoniak: Donald Tusk jest kandydatem KO na premiera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0sktkuTURBXy9hZGIyNjkxZi1iYmM4LTQ2NjQtODYzMS03NTE1MjgxYTM1MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Donald Tusk jest kandydatem KO na premiera, w dzisiejszych czasach potrzeba na czele rz\u0105du kogo\u015b do\u015bwiadczonego w polityce - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Tomasz Siemoniak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8619093,siemoniak-donald-tusk-jest-kandydatem-ko-na-premiera.html", "date_published": "2022-12-28 08:55:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjskie wojska pod Bachmutem s\u0105 wyczerpane i zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do kulminacyjnego momentu walk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03_ktkuTURBXy8yZjQ0MDgxOS0wMTM5LTRkOGUtYmIxYS1hYTk0NjY2YWUwMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska, atakuj\u0105ce Bachmut na wschodzie Ukrainy, nie nacieraj\u0105 tam ju\u017c si\u0142ami batalionowych grup taktycznych ani kompanii, lecz pododdzia\u0142\u00f3w licz\u0105cych 10-15 \u017co\u0142nierzy; \u015bwiadczy to o tym, \u017ce jednostki naje\u017ad\u017acy s\u0105 wyczerpane i zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do kulminacyjnego momentu walk - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8619077,isw-rosyjskie-wojska-pod-bachmutem-sa-wyczerpane-i-zblizaja-sie-do-kulminacyjnego-momentu-walk.html", "date_published": "2022-12-28 08:16:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW kupi\u0142a ponad 65 proc. akcji gie\u0142dy w Armenii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW) zamkn\u0119\u0142a transakcj\u0119 zakupu 65,03% akcji Armenia Securities Exchange (AMX), poda\u0142a GPW.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8619068,gpw-kupila-ponad-65-proc-akcji-gieldy-w-armenii.html", "date_published": "2022-12-28 08:03:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w USA id\u0105 w d\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w trakcie sesji w \u015brod\u0119, ale w uj\u0119ciu rocznym surowiec odnotuje umiarkowany wzrost notowa\u0144 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8619054,ceny-ropy-w-usa-ida-w-dol.html", "date_published": "2022-12-28 07:45:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grypa atakuje. S\u0105 nowe dane epidemiologiczne za grudzie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M0-ktkuTURBXy8yOTI0Njc3OC0wY2FmLTRiMTktYjVmOS05NTdkYjQ0OTZkNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 do 22 grudnia zanotowano w Polsce ponad 750 tys. przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Wystawiono z tego powodu ponad 4,5 tys. skierowa\u0144 do szpitala \u2013 wynika z najnowszych meldunk\u00f3w epidemiologicznych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8619048,grypa-atakuje-sa-nowe-dane-epidemiologiczne-za-grudzien.html", "date_published": "2022-12-28 07:38:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wygra PiS czy opozycja? Polacy wypowiedzieli si\u0119 w sonda\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQgktkuTURBXy9jOWRhYjY4OC1lZGZhLTRlOTAtOTQzMC1hYTdlOGM0NWQ3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />33 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce najbli\u017csze wybory parlamentarne wygra PiS z koalicjantami; 29 proc. wi\u0119ksze szanse daje opozycji \u2013 wynika z sonda\u017cu Kantar Public dla tygodnika &quot;Polityka&quot;. 67 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce g\u0142\u00f3wnym tematem kampanii wyborczej powinna by\u0107 gospodarka i inflacja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8619045,sondaz-kantar-public-wybory.html", "date_published": "2022-12-28 07:38:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrzymywanie prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci. Warcho\u0142: Po wyroku TK nie b\u0119dzie zmiany przepis\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1k-ktkuTURBXy8xZDc0ZDg3YS01MDFhLTRlODktYWFkYy00ZDg0ODUzMmEwZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie b\u0119dzie zmiany przepis\u00f3w w zwi\u0105zku g\u0142o\u015bnym wyrokiem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. zatrzymywania prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci - poinformowa\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Warcho\u0142. Jego zdaniem to starostowie musz\u0105 dostosowa\u0107 si\u0119 do zalece\u0144 Trybuna\u0142u przy wydawaniu decyzji.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8619044,zatrzymywanie-prawa-jazdy-za-przekroczenie-predkosci-warchol-po-wyroku-tk-nie-bedzie-zmiany-przepisow.html", "date_published": "2022-12-28 07:35:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sektor finans\u00f3w publicznych w 2023 roku dalej musi oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N-oktkuTURBXy84MWU1YjBkZi01NjVhLTRiNDctOTY4Yi1jMzQ0OWVmNjg2MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 stycznia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy ustawowe, zobowi\u0105zuj\u0105ce do 10 proc. oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej w skali ca\u0142ego 2023 r. przez jednostki sektora finans\u00f3w publicznych. Ustawa nakazywa\u0142a podobne oszcz\u0119dno\u015bci w grudniu 2022 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8619042,sektor-finansow-publicznych-2023-prad.html", "date_published": "2022-12-28 07:31:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe op\u0142aty za egzaminy na prawo jazdy. Nowelizacja Prawa o ruchu drogowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ys7ktkuTURBXy8wMDA3ZTFjYy1kODQ3LTQyMmEtYmZkNy03YjgyZTM1MDg1NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazywanie z bud\u017cetu wojew\u00f3dztw dotacji dla Wojew\u00f3dzkich O\u015brodk\u00f3w Ruchu Drogowego przewiduje nowelizacja Prawa o ruchu drogowym i ustawy o kieruj\u0105cych pojazdami, kt\u00f3ra wchodzi w \u017cycie 1 stycznia 2023 r. Przepisy wprowadzaj\u0105 te\u017c nowe op\u0142aty za egzaminy na prawo jazdy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8619040,prawo-o-ruchu-drogowym-egzamin-prawo-jazdy-oplata.html", "date_published": "2022-12-28 07:27:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podw\u00f3jna waloryzacja emerytur i rent w 2023 r.? Chce tego a\u017c 76 proc. Polak\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gaHktkuTURBXy9iMmViNTVmNy1iMzc4LTQxZTQtYmQzOS05NWE5OWMxMzAyMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />76 proc. Polak\u00f3w chce, by rz\u0105d wprowadzi\u0142 dla emeryt\u00f3w dwukrotn\u0105 waloryzacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 w 2023 r. \u2013 wynika sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8619041,podwojna-waloryzacja-emerytur-i-rent-w-2023-r-chce-tego-az-76-proc-polakow-sondaz.html", "date_published": "2022-12-28 07:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obni\u017cenie prowizji przy wcze\u015bniejszej sp\u0142acie kredytu? Spraw\u0105 zajmie si\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k64ktkuTURBXy82NjhlYWY5OC1kMWMyLTQ3YzMtYmNkMS03YjZmMDNmZWExM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwesti\u0105, czy prowizja za udzielenie kredytu mieszkaniowego ulega proporcjonalnemu obni\u017ceniu w sytuacji wcze\u015bniejszej sp\u0142aty tego kredytu, czy te\u017c jest to koszt niedotycz\u0105cy okresu obowi\u0105zywania umowy, zajmie si\u0119 wkr\u00f3tce S\u0105d Najwy\u017cszy. Pytanie do SN skierowa\u0142 szczeci\u0144ski s\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8619038,kredyt-mieszkaniowy-obnizenie-prowizji-przy-wczesniejszej-splacie.html", "date_published": "2022-12-28 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy, prze\u0142omowy lek na agresywnego raka piersi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fqVktkuTURBXy9lYWMyZmVhMi1mNzEwLTRkNDMtOWRiNi0zNTFiMmI4ZTViNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy lek z grupy okre\u015blanej jako \u201ekonie troja\u0144skie\u201d jest nowym prze\u0142omem w leczeniu zaawansowanego HER2-dodatniego raka piersi \u2013 oceni\u0142y specjalistki w rozmowie z PAP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowsze wyniki bada\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8619034,tak-piersi-nowy-lek.html", "date_published": "2022-12-28 07:20:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co nas czeka na rynku pracy w 2023 roku? Eksperci: Kluczowy b\u0119dzie I kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna, zachwianie \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw, wysoka inflacja: mijaj\u0105cy rok by\u0142 pe\u0142en wyzwa\u0144, nowy rok jest du\u017c\u0105 niewiadom\u0105 - komentuj\u0105 agencje zatrudnienia. Ich zdaniem, kluczowy b\u0119dzie pierwszy kwarta\u0142, kt\u00f3ry poka\u017ce, w jakim kierunku zmierza rynek pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8619035,rynek-pracy-w-2023-eksperci-kluczowy-bedzie-i-kw.html", "date_published": "2022-12-28 07:16:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Walka z wrogiem, kolejne testy broni. Kim Dzong Un postawi\u0142 cele swojej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNMktkuTURBXy8wNzBhMDdlMS1jMzJhLTQ5MDUtYTcxZS1iNWJhN2IwNDE5MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un przedstawi\u0142 nowe cele dla armii tego kraju na 2023 rok. Ma to by\u0107 okres kolejnych test\u00f3w p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiej broni, wzmacniania si\u0142y obronnej i &quot;walki z wrogiem&quot; - poda\u0142a pa\u0144stwowa agencja KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619029,korea-polnocna-kim-dzong-un-cele-armii.html", "date_published": "2022-12-28 07:14:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w udzielonych mikrofirmom spad\u0142a o ponad 20 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki udzieli\u0142y mikroprzedsi\u0119biorcom w listopadzie br. 11,2 tys. kredyt\u00f3w (spadek o 9,5% r/r) o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 1,41 mld z\u0142 (spadek o 21,4% r/r), poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK). W okresie 11 miesi\u0119cy br. liczba kredyt\u00f3w udzielonych mikrofirmom wynios\u0142a 125,3 tys. (-12,7%), a ich warto\u015b\u0107 si\u0119gn\u0119\u0142a 18,04 mld z\u0142 (-11,4%).", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8619031,mikrofirmy-wziely-o-ponad-20-proc-mniej-kredytow.html", "date_published": "2022-12-28 07:13:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosowscy Serbowie wznosz\u0105 barykady w jednym z g\u0142\u00f3wnych miast", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vP5ktkuTURBXy9jNjg5YmIxZi1mNzQ2LTRhYmQtODdmYy0zMWQwYmVmMTRiYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kosowscy Serbowie rozpocz\u0119li we wtorek wznoszenie nowych barykad w Mitrovicy, jednym z g\u0142\u00f3wnych miast na p\u00f3\u0142nocy Kosowa - poinformowa\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619025,serbia-kosowo-konflikt-barykady-mitrovica.html", "date_published": "2022-12-28 07:08:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Mariupolu zarejestrowano ruch dw\u00f3ch kolumn rosyjskiego sprz\u0119tu wojskowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbuktkuTURBXy8yNTNmYWU3Yi0xZTFhLTRlZTYtYmMxNi1lOTJhZGFkYjM5NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Mariupolu w Ukrainie, mie\u015bcie zaj\u0119tym przez wojska rosyjskie, zarejestrowano ruch dw\u00f3ch kolumn rosyjskiego sprz\u0119tu wojskowego w kierunku Berdia\u0144ska - poinformowa\u0142 we wtorek doradca mera miasta Petro Andruszczenko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8619023,wojna-w-ukrainie-mariupol-ruchy-wojsk.html", "date_published": "2022-12-28 07:01:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Ze\u0142enski wkr\u00f3tce wyg\u0142osi or\u0119dzie o sytuacji pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrYktkuTURBXy83NmNjOTU3MS0wYTFkLTQzODItOWYxNi0zZmRiNTY4ODA3MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce planuje wkr\u00f3tce wyg\u0142osi\u0107 przed parlamentem or\u0119dzie, kt\u00f3rego tematem b\u0119dzie sytuacja wewn\u0119trzna i mi\u0119dzynarodowa jego pa\u0144stwa. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce potrzebne jest &quot;wsp\u00f3lne rozumienie cel\u00f3w narodowych&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8619022,zelenski-oredzie-ukraina.html", "date_published": "2022-12-28 06:57:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkania: W przysz\u0142ym roku taniej i kupimy, i wynajmiemy. Ale nieznacznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdUktkuTURBXy9kMGJiZDdjMS02MzA1LTRlMGEtODE2Zi02NDE1N2IwYjNlMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym roku mieszkania b\u0119d\u0105 ta\u0144sze o 5\u201310 proc. Dalsze spadki zahamuje m.in. wej\u015bcie w \u017cycie programu 2-proc. kredyt\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8618778,rynek-nieruchomosci-tansze-mieszkania-program-2-proc.html", "date_published": "2022-12-28 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy wykorzystali mniej ni\u017c po\u0142ow\u0119 zam\u00f3wionych szczepionek przeciw grypie. Teraz masowo bior\u0105 zwolnienia z pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUAktkuTURBXy83YTc5N2M1Ni0zNmY1LTQ4Y2UtYjhmNS0xNTgwYWJkYTMzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie liczba zwolnie\u0144 zar\u00f3wno dla doros\u0142ych, jak i tych branych na dzieci. Pow\u00f3d? Infekcyjny szczyt. Z danych, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy z ZUS, wynika, \u017ce w listopadzie zwolnienie wzi\u0119\u0142o 1,8 mln pracownik\u00f3w, a w grudniu ju\u017c 2,18 mln os\u00f3b. Liczba zwolnie\u0144 na dzieci wzros\u0142a w tym okresie z 361 tys. do niemal 412 tys. Gdy por\u00f3wna si\u0119 rok do roku, wzrost jest prawie dwukrotny - w grudniu 2021 r. wystawiono ich 215 tys.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618746,sezon-chorobowy-infekcje-szczepienia-zwolnienia.html", "date_published": "2022-12-28 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedob\u00f3r mieszka\u0144? Oto sektor, kt\u00f3ry jest celem dla inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etsktkuTURBXy85ZjA1OTQzMy0xOGQxLTRhYzEtYjhlZS0xZjIxODNhYjJiZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W europejskich metropoliach powstaje coraz wi\u0119cej prywatnych dom\u00f3w studenckich. Inwestor\u00f3w do tego sektora przyci\u0105gaj\u0105 m.in. problemy m\u0142odych os\u00f3b przy poszukiwaniu mieszka\u0144.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8618666,mieszkania-problem-ze-znalezieniem-prywatne-akademiki-studenci.html", "date_published": "2022-12-28 05:50:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Urlop ojcowski. W tych krajach korzystaj\u0105 z niego najcz\u0119\u015bciej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VdIktkuTURBXy9mMzMyNTBhYS1iYmRkLTQwOTUtYmQxNS0yODNlMzJlNTNiMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele pa\u0144stw oferuje obecnie znacznie d\u0142u\u017cszy urlop ojcowski, ale stopie\u0144 wykorzystania tych ofert nadal znacznie si\u0119 r\u00f3\u017cni w zale\u017cno\u015bci od kraju \u2013 podkre\u015bla Statista.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8618698,urlop-ojcowski-kto-z-niego-korzysta-najczesciej-panstwa.html", "date_published": "2022-12-28 05:40:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Super komary\" s\u0105 odporne na \u015brodki owadob\u00f3jcze? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2QktkuTURBXy9kYzMxYzhjNS0zYzc3LTRkNjYtODgxNi02ZjY0NDAyZGZkZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eSuper komary\u201d ewoluowa\u0142y, by sta\u0107 si\u0119 odporne na insektycydy. Wysoki wska\u017anik mutacji odkryto u gatunku znanego z przenoszenia m.in. \u017c\u00f3\u0142tej febry \u2013 wynika z badania naukowc\u00f3w z Narodowego Instytutu Chor\u00f3b Zaka\u017anych w Japonii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8618701,komary-odpornosc-na-srodki-owadobojcze.html", "date_published": "2022-12-28 05:30:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto pije szampana? Liderem w\u015br\u00f3d importer\u00f3w jest kraj spoza Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UwAktkuTURBXy82MGFmODZiOS0wZjAzLTRhN2UtOGJmNC1iMzQ3MjkxNWFiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone, Wielka Brytania oraz Japonia nale\u017c\u0105 do grupy najwi\u0119kszych importer\u00f3w szampana na \u015bwiecie \u2013 wynika z na danych stowarzyszenia handlowego Comit\u00e9 Champagne.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8618705,szampan-najwieksi-importerzy-na-swiecie.html", "date_published": "2022-12-28 05:20:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przysz\u0142y rok mo\u017ce by\u0107 wr\u0119cz takim mi\u0119kkim l\u0105dowaniem [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYGktkuTURBXy85ZTNhMTkyOC1jYmE1LTRhMjktODJkYS00MzdiMzcyNjNlM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po listopadzie nadal w bud\u017cecie pa\u0144stwa jest nadwy\u017cka 18,3 mld z\u0142, deficyt ca\u0142ego sektora finans\u00f3w publicznych na koniec roku liczony metodologi\u0105 unijn\u0105 mo\u017ce wynie\u015b ok. 3,5 proc. - m\u00f3wi w wywiadzie dla DGP \u0141ukasz Czernicki, g\u0142\u00f3wny ekonomista ministerstwa finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8618501,lukasz-czernicki-glowny-ekonomista-resortu-finansow-wywiad.html", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosn\u0105 sk\u0142adki ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Ile wynios\u0105 w 2023 r.? Kto mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 mniej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbMktkuTURBXy8xNGFlNTdlYy1iZmY5LTRmM2MtYWVkOS0zMjUxNDRiYTU0YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mikroprzedsi\u0119biorcy bez prawa do ulg zap\u0142ac\u0105 w przysz\u0142ym roku o ponad 200 z\u0142 miesi\u0119cznie wi\u0119cej. W skomplikowanym systemie, jaki stworzy\u0142 Polski \u0141ad, wysoko\u015b\u0107 wp\u0142at do ZUS i prawo do ulg zale\u017c\u0105 od formy opodatkowania, wysoko\u015bci dochod\u00f3w i przychod\u00f3w z biznesu", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8618679,zus-skladki-dla-przedsiebiorcow-2023.html", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105dowi nie uda\u0142 si\u0119 sieciowy prezent pod choink\u0119 dla OZE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTfktkuTURBXy83ZGNmYTJlYi02NDE1LTQyNTctYmE4Zi01Nzk0N2IzNzZjNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami rozpocz\u0119\u0142o konsultacje &quot;pakietu sieciowego&quot;, kt\u00f3ry ma pom\u00f3c w odblokowaniu mocy przy\u0142\u0105czeniowych dla farm wiatrowych i fotowoltaicznych. Jak na razie te propozycje entuzjazmu w bran\u017cy OZE nie wzbudzi\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618340,oze-pakiet-sieciowy-odblokowanie-mocy-przylaczeniowych.html", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS daje i odbiera Ukrai\u0144com. 500+ z zastrze\u017ceniami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nL2ktkuTURBXy9kNmI4OTJhNC1jYjQ0LTQ5NzUtYWEyNC1mZjM4ODBjY2FjZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c ok. 533 tys. ukrai\u0144skich dzieci jest obj\u0119tych \u015bwiadczeniem wychowawczym 500+. Do kieszeni uchod\u017ac\u00f3w trafi\u0142o z tego tytu\u0142u ponad 1 mld 172 mln z\u0142 \u2013 wynika z najnowszych danych ZUS. Rz\u0105d uszczelnia przepisy, aby zapobiega\u0107 wy\u0142udzaniu pieni\u0119dzy", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8618653,zus-uchodzcy-500-plus-300-plus.html", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]