{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znow-spadkowa-sesja-na-Wall-Street-8463724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Narasta l\u0119k przed recesj\u0105. Zn\u00f3w spadkowa sesja na Wall Street", "date_published": "2022-12-28 21:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/3b7c71993cb963-948-568-280-115-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski rynek akcji powoli zaczyna uwzgl\u0119dnia\u0107 w\nwycenach rosn\u0105ce ryzyko recesji w gospodarce USA.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-eksport-rosyjskiego-gazu-do-Europy-przez-gazociagi-spadl-do-najnizszego-poziomu-od-rozpadu-ZSRR-8463648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: eksport rosyjskiego gazu do Europy przez gazoci\u0105gi spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od rozpadu ZSRR", "date_published": "2022-12-28 17:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/2640b3a1bfaa80-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksport rosyjskiego gazu do Europy przez gazoci\u0105gi spad\u0142 w 2022 roku o 45 proc. w uj\u0119ciu rok do roku, do jednego z najni\u017cszych poziom\u00f3w od rozpadu ZSRR - wynika z opublikowanych w \u015brod\u0119 danych rosyjskiego pa\u0144stwowego koncernu paliwowego Gazprom oraz oblicze\u0144 agencji Reutera.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-ziemnego-w-Europie-powrocily-do-stanu-sprzed-wybuchu-wojny-w-Ukrainie-8463620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu ziemnego w Europie powr\u00f3ci\u0142y do stanu sprzed wybuchu wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-12-28 16:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/69653a68dc100f-900-539-0-51-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku dniach spadk\u00f3w gaz ziemny w holenderskim hubie TTF zacz\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 dro\u017ce\u0107 w granicach 1,7-2,6 proc. przekraczaj\u0105c 80 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-wyglosil-oredzie-w-parlamencie-Dzieki-nam-juz-nikt-nie-boi-sie-Rosji-8463616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Ze\u0142enski wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie w parlamencie. \"Dzi\u0119ki nam ju\u017c nikt nie boi si\u0119 Rosji\"", "date_published": "2022-12-28 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/72fd1b451e3569-948-568-55-48-1298-779.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyg\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 podczas ostatniego w tym roku posiedzenia parlamentu (Rady Najwy\u017cszej) przem\u00f3wienie na temat bie\u017c\u0105cej sytuacji pa\u0144stwa. Ukraina sta\u0142a si\u0119 jednym z lider\u00f3w wolnego \u015bwiata i pomog\u0142a odnale\u017a\u0107 si\u0119 na nowo Zachodowi; dzi\u0119ki nam ju\u017c nikt nie boi si\u0119 Rosji - m\u00f3wi\u0142 m.in. Ze\u0142enski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-w-2023-r-nie-uda-sie-obnizyc-inflacji-ponizej-13-proc-8463599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfederacja Lewiatan: w 2023 r. nie uda si\u0119 obni\u017cy\u0107 inflacji poni\u017cej 13 proc.", "date_published": "2022-12-28 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e874605d80ccb0-948-568-0-120-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w ca\u0142ym 2023 r. na pewno nie spadnie poni\u017cej 13 proc., a w pesymistycznym scenariuszu w lutym mo\u017ce przekroczy\u0107 20 proc. - wynika z prognoz Konfederacji Lewiatan. Jej ekonomi\u015bci przewiduj\u0105 zarazem, \u017ce stopa bezrobocia utrzyma si\u0119 poni\u017cej 6 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-chca-karac-za-celowa-dezinformacje-8463432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czesi chc\u0105 kara\u0107 za celow\u0105 dezinformacj\u0119", "date_published": "2022-12-28 15:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/ef299c2017ac0d-948-568-0-112-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziennikarze portalu czeskiej gazety \u201eDenikN\u201d dotarli do niejawnego materia\u0142u ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 uznania celowego rozpowszechniania dezinformacji za przest\u0119pstwo. Rz\u0105dowi zalecaj\u0105 dofinansowanie medi\u00f3w i NGO, kt\u00f3re walcz\u0105 z fake newsami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PERN-testuje-srodek-zmniejszajacy-opory-w-tloczeniu-ropy-naftowej-8463526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PERN testuje \u015brodek zmniejszaj\u0105cy opory w t\u0142oczeniu ropy naftowej", "date_published": "2022-12-28 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/8282c8abff21a1-948-568-425-6-2072-1243.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PERN testuje \u015brodek, kt\u00f3ry zmniejsza opory w t\u0142oczeniu ropy naftowej, a przy tym zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe ruroci\u0105gu na Odcinku Pomorskim. Wed\u0142ug sp\u00f3\u0142ki, wdro\u017cenie rozwi\u0105zania ma szczeg\u00f3lne znaczenie w sytuacji post\u0119puj\u0105cej dywersyfikacji dostaw surowca do Polski drog\u0105 morsk\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Oto-co-otrzeba-zmienic-w-ustawie-o-OZE-8463511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Oto co otrzeba zmieni\u0107 w ustawie o OZE", "date_published": "2022-12-28 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0d1ff1d1ca8b96-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w resorcie rolnictwa przygotowa\u0142 propozycje zmian do ustawy o OZE. Dotycz\u0105 one sp\u00f3\u0142dzielni energetycznych, celem dzia\u0142alno\u015bci kt\u00f3rych jest produkcja energii na w\u0142asny u\u017cytek i na potrzeby cz\u0142onk\u00f3w - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 MRiRW.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Polski-2050-Skarbnik-partii-tlumaczy-sprawe-ze-sprawozdaniem-finansowym-8463502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opoty Polski 2050. Skarbnik partii t\u0142umaczy spraw\u0119 ze sprawozdaniem finansowym", "date_published": "2022-12-28 13:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/8fdd3abd8fc041-948-568-20-30-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finanse partii Polski 2050 s\u0105 transparentnie oddzielone od finans\u00f3w Fundacji Polska od Nowa i Stowarzyszenia Polska 2050; partia nie czerpie \u017cadnych korzy\u015bci ze zbi\u00f3rki prowadzonej przez te podmioty. \u017byczy\u0142bym PiS takiej transparentno\u015bci - powiedzia\u0142 PAP skarbnik Partii Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni Jacek Koz\u0142owski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-zwolnien-lekarskich-ZUS-zacheca-do-e-wizyty-8463498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba zwolnie\u0144 lekarskich. ZUS zach\u0119ca do e-wizyty", "date_published": "2022-12-28 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/b4c9bba3c28b8c-948-568-0-0-2276-1365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aby za\u0142atwi\u0107 jak\u0105\u015b spraw\u0119 w ZUS nie trzeba wychodzi\u0107 z domu. Dost\u0119pna jest opcja e-wizyty, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna odby\u0107 w dogodnym czasie. W ci\u0105gu mijaj\u0105cego roku z wideorozmowy z ekspertem ZUS skorzysta\u0142o ponad 111 tys. klient\u00f3w - informuje ZUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-liderem-Unii-Europejskiej-pod-wzgledem-falszowania-zywnosci-8463495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania liderem Unii Europejskiej pod wzgl\u0119dem fa\u0142szowania \u017cywno\u015bci", "date_published": "2022-12-28 13:47:00+00:00", "description": "<p>Hiszpania jest liderem w Unii Europejskiej pod wzgl\u0119dem skali fa\u0142szowania produkt\u00f3w spo\u017cywczych, wynika z raportu pozarz\u0105dowej organizacji EIT Food, zgodnie z kt\u00f3rym warto\u015b\u0107 procederu na terenie UE mo\u017ce si\u0119ga\u0107 40 mld euro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reznikow-Rosjanie-wywiezli-z-Ukrainy-ponad-13-tys-dzieci-8463484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reznikow: Rosjanie wywie\u017ali z Ukrainy ponad 13 tys. dzieci", "date_published": "2022-12-28 13:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/a86d5268ae861e-948-568-0-179-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie wywie\u017ali z Ukrainy ponad 13 tys. niepe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w tego kraju; celem tzw. \"rosyjskiego \u015bwiata\" jest zamordowanie milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w i rusyfikacja ich dzieci - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 na Twitterze ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow. Jak doda\u0142, zbrodnie Kremla powinien rozpatrzy\u0107 mi\u0119dzynarodowy trybuna\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Tusk-otrzymal-ochrone-SOP-8463477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 SOP. O zagro\u017ceniu mia\u0142a poinformowa\u0107 policja", "date_published": "2022-12-28 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/a31c3864bae455-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 PAP rzecznik PO Jan Grabiec. O zagro\u017ceniu dotycz\u0105cym Tuska mia\u0142a poinformowa\u0107 SOP policja.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-general-Rosja-juz-zostala-pokonana-8463476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana", "date_published": "2022-12-28 13:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/1f67480203c3a2-948-568-0-29-1711-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana. Cho\u0107 si\u0119 do tego nie przyznaje, zosta\u0142a zmuszona do odwrotu, jest to jasne dla spo\u0142eczno\u015bci wojskowej w NATO i USA. My\u015bl\u0119, \u017ce wielu ludzi by\u0142o zaskoczonych jej niepowodzeniami\" - powiedzia\u0142 w wywiadzie udzielonym G\u0142osowi Ameryki by\u0142y naczelny dow\u00f3dca si\u0142 NATO w Europie, emerytowany ameryka\u0144ski genera\u0142 James L. Jones.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domy-bez-pozwolenia-powyzej-70-mkw-Minister-podal-date-8463452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Domy bez pozwolenia powy\u017cej 70 mkw. Minister poda\u0142 dat\u0119", "date_published": "2022-12-28 12:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/c2ca01b34b45ea-948-568-0-64-1987-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w Prawie budowlanym umo\u017cliwiaj\u0105ce wznoszenie dom\u00f3w powy\u017cej 70 mkw. bez pozwolenia na budow\u0119 b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w pierwszym kwartale przysz\u0142ego roku - powiedzia\u0142 PAP minister rozwoju Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce wszyscy, kt\u00f3rzy planuj\u0105 inwestycje na lato, na pewno z tych przepis\u00f3w skorzystaj\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najgorsza-firma-roku-Kurs-akcji-spadl-o-prawie-100-proc-8463416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najgorsza firma roku. Kurs akcji spad\u0142 o prawie 100 proc.", "date_published": "2022-12-28 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/54f62d24114d62-948-568-0-267-3960-2376.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestuj\u0105c na pocz\u0105tku roku w akcje ameryka\u0144skiej sp\u00f3\u0142ki z bran\u017cy motoryzacyjnej, do grudnia mo\u017cna by\u0142o straci\u0107 prawie 100 procent zaanga\u017cowanego kapita\u0142u. Kurs Carvany szoruje po dnie, a portal dla inwestor\u00f3w okrzykn\u0105\u0142 platform\u0119 do handlu u\u017cywanymi samochodami najgorsz\u0105 firm\u0105 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-PGE-wyrazil-zgode-na-zwarcie-przedwstepnej-umowy-nabycia-PKP-Energetyka-za-ok-1-9-mld-zl-8463420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE kupuje PKPE Holding, w tym sp\u00f3\u0142k\u0119 PKP Energetyka. Znamy cen\u0119", "date_published": "2022-12-28 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/0a1b25b0157a54-833-500-22-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d PGE wyrazi\u0142 zgod\u0119 na zawarcie z Edison Holdings przedwst\u0119pnej umowy na nabycie 100 proc. udzia\u0142\u00f3w  PKPE Holding za ok. 1,9 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 PKPE Holding  skoncentrowana jest wok\u00f3\u0142 PKP Energetyka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-mieszkanie-spowoduje-wzrost-cen-nieruchomosci-Minister-odpowiada-8463419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Pierwsze mieszkanie\" spowoduje wzrost cen nieruchomo\u015bci? Minister odpowiada", "date_published": "2022-12-28 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/35472b384ae151-948-568-140-70-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \"Pierwsze mieszkanie\" nie mo\u017ce wygenerowa\u0107 \n\u017cadnej zwy\u017cki cen nieruchomo\u015bci; b\u0119dzie w nim uczestniczy\u0107 30-40 tys. \nkredytobiorc\u00f3w rocznie - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii \nWaldemar Buda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaja-Godek-wraca-z-projektem-zaostrzania-prawa-aborcyjnego-8463411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaja Godek wraca z projektem zaostrzania prawa aborcyjnego", "date_published": "2022-12-28 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/7e705adc09405f-948-568-220-86-1612-967.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Im wi\u0119cej projekt\u00f3w a' la Kaja Godek, tym wy\u017csze poparcie dla liberalizacji przepis\u00f3w dot. przerywania ci\u0105\u017cy w Polsce - m\u00f3wi\u0142y w \u015brod\u0119 na konferencji pos\u0142anki Lewicy, odnosz\u0105c si\u0119 do z\u0142o\u017cenia w Sejmie przez Fundacj\u0119 \u017bycie i Rodzina antyaborcyjnego projektu ustawy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-maja-nie-odczuc-wzrostu-cen-pradu-ale-tylko-na-poczatku-2023-roku-8463407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy maj\u0105 nie odczu\u0107 wzrostu cen pr\u0105du, ale tylko na pocz\u0105tku 2023 roku", "date_published": "2022-12-28 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a185924dd9ea80-948-568-0-336-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gospodarstwa domowe na pocz\u0105tku 2023 r. nie odczuj\u0105 zmian cen energii elektrycznej poza ewentualnym wzrostem VAT na pr\u0105d. Ceny zar\u00f3wno dla odbiorc\u00f3w korzystaj\u0105cych z taryf zatwierdzanych przez Prezesa URE, jak i ofert wolnorynkowych, s\u0105 prawnie ograniczone.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JLL-2023-r-moze-byc-najtrudniejszym-okresem-dla-polskiej-branzy-deweloperskiej-8463379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JLL: 2023 r. mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszym okresem dla polskiej bran\u017cy deweloperskiej", "date_published": "2022-12-28 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/e51c89a015c692-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja na rynku mieszkaniowym w 2023 r. b\u0119dzie zale\u017ca\u0142a od otoczenia geopolitycznego i makroekonomicznego. Je\u017celi w otoczeniu rynku nie nast\u0105pi\u0105 wyra\u017anie pozytywne zmiany, mo\u017ce to by\u0107 najtrudniejszy okres w historii dla polskiej bran\u017cy deweloperskiej - oceniaj\u0105 eksperci firmy doradczej JLL. Zdaniem JLL, bior\u0105c pod uwag\u0119 m.in. zapowiadany program \"Pierwsze Mieszkanie\", w kr\u00f3tkiej perspektywie mo\u017cliwy jest dalszy spadek popytu na kredyty mieszkaniowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-grudnia-ostatnim-dniem-w-tym-roku-na-zrobienie-standardowego-przelewu-8463362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "30 grudnia ostatnim dniem w tym roku na zrobienie standardowego przelewu", "date_published": "2022-12-28 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/636f235d7c6a6b-945-560-0-38-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tek 30 grudnia to ostatni dzie\u0144 w tym roku, kiedy b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 standardowy przelew - przypomina w \u015brodowym komunikacie Krajowa Izba Rozliczeniowa. Tego dnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 dwie sesje rozliczeniowe - o 9:30 i 13:30 - dodaje KIR.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-moskwicze-wyjezdzaja-z-fabryki-Powrot-do-przeszlosci-kosztuje-sporo-8463355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze moskwicze wyje\u017cd\u017caj\u0105 z fabryki. Powr\u00f3t do przesz\u0142o\u015bci kosztuje sporo", "date_published": "2022-12-28 10:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/504d52f4bc2799-948-568-0-123-4860-2916.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie rozmi\u0142owani w historii narodowej motoryzacji mog\u0105 ju\u017c sk\u0142ada\u0107 zam\u00f3wienia na moskwicze produkowane w zak\u0142adach nale\u017c\u0105cych wcze\u015bniej do koncernu Renault. Taka podr\u00f3\u017c w czasie b\u0119dzie jednak do\u015b\u0107 kosztowna, bo - jak si\u0119 okaza\u0142o - chi\u0144sko-rosyjska my\u015bl techniczna jest cenniejsza ni\u017c ta francuska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TotalEnergies-Gaz-Electricite-Holdings-chce-przejac-kontrole-na-Polska-Grupa-Biogazowa-UOKiK-8463350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK: francuski koncern TotalEnergies chce przej\u0105\u0107 Polsk\u0105 Grup\u0105 Biogazow\u0105", "date_published": "2022-12-28 10:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TotalEnergies Gaz &amp; Electricit\u00e9 Holdings chce przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 na Polsk\u0105 Grup\u0105 Biogazow\u0105 - podano na stronie UOKiK.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zapowiada-nowy-pakiet-rozwiazan-ws-patologii-na-rynku-mieszkaniowym-8463348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zapowiada nowy pakiet rozwi\u0105za\u0144 ws. patodeweloperki", "date_published": "2022-12-28 10:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/011a9b65b84434-948-568-0-45-3066-1839.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu przedstawimy nowy pakiet rozwi\u0105za\u0144 ws. patologii na rynku mieszkaniowym - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Mamy siedem rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re ogranicz\u0105 patologie m.in. w tzw. patodeweloperce - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Buda-Doplata-do-fotowoltaiki-dla-spoldzielni-i-wspolnot-wyniesie-50-proc-8463343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Buda: Dop\u0142ata do fotowoltaiki dla sp\u00f3\u0142dzielni i wsp\u00f3lnot wyniesie 50 proc.", "date_published": "2022-12-28 10:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/d95347dd1d86e7-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u0142ata do instalacji fotowoltaicznych montowanych na domach wielorodzinnych zarz\u0105dzanych przez wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe czy sp\u00f3\u0142dzielnie wyniesie 50 proc. warto\u015bci instalacji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-pogotowiu-Przyczyna-start-rosyjskich-mysliwcow-na-Bialorusi-8463332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina w pogotowiu. Przyczyn\u0105 start rosyjskich my\u015bliwc\u00f3w na Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-28 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/8c3b4e4b8f7d1c-945-560-157-74-2248-1348.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terytorium ca\u0142ej Ukrainy w \u015brod\u0119 og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Jak powiadomi\u0142y ukrai\u0144skie kana\u0142y na Telegramie i agencja Reutera, mo\u017ce mie\u0107 to zwi\u0105zek ze startem rosyjskich my\u015bliwc\u00f3w z jednego z lotnisk wojskowych na terytorium Bia\u0142orusi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Ceny-mieszkan-nominalnie-rosna-choc-na-rynku-wtornym-realnie-spadly-8463315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: Ceny mieszka\u0144 nominalnie rosn\u0105, cho\u0107 na rynku wt\u00f3rnym realnie spad\u0142y", "date_published": "2022-12-28 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/2a6fd21a5f4502-948-568-0-98-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 \u015brednie ceny transakcyjne mieszka\u0144 nominalnie wzros\u0142y w III kw. 2022 r., to w uj\u0119ciu realnym zacz\u0119\u0142y spada\u0107 \u2013 wynika z raportu Narodowego Banku Polskiego. Tendencja ta widoczna by\u0142a w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynku wt\u00f3rnym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Buda-o-rozwoju-fotowoltaiki-w-domach-wielorodzinnych-Oczekuje-wielkiego-boomu-8463305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Buda o rozwoju fotowoltaiki w domach wielorodzinnych: Oczekuj\u0119 wielkiego boomu", "date_published": "2022-12-28 09:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4e24952cf5d9af-948-568-32-96-4270-2562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda oczekuje \"wielkiego boomu\" w zakresie rozwoju fotowoltaiki w domach wielorodzinnych - sp\u00f3\u0142dzielniach, wsp\u00f3lnotach mieszkaniowych. Nasz program, kt\u00f3ry mamy przygotowany, ma temu sprzyja\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 szef  MRiT.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-PFR-Kobiety-uchodzcy-z-Ukrainy-odnalazly-sie-na-polskim-rynku-pracy-8463303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes PFR: Kobiety uchod\u017acy z Ukrainy odnalaz\u0142y si\u0119 na polskim rynku pracy", "date_published": "2022-12-28 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/c6811544d05d1e-948-568-0-167-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kobiety uchod\u017acy, kt\u00f3re trafi\u0142y do Polski z Ukrainy, odnalaz\u0142y si\u0119 na polskim rynku pracy. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich znalaz\u0142a zatrudnienie \u2013 powiedzia\u0142 PAP wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju Bartosz Marczuk. W 2022 z podatk\u00f3w i sk\u0142adek z pensji uchod\u017ac\u00f3w wp\u0142yn\u0119\u0142y do bud\u017cetu ok. 4 mld z\u0142 \u2013 doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sunex-mistrzowsko-wykorzystal-Fundusze-Europejskie-8463270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sunex mistrzowsko wykorzysta\u0142 Fundusze Europejskie", "date_published": "2022-12-28 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/0253f5098c4417-945-560-0-28-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wsparcie z Funduszy Europejskich projektowane jest w taki spos\u00f3b, aby pomaga\u0107 na r\u00f3\u017cnych etapach rozwoju innowacji. Sunex S.A. w swoim portfolio ma dotacje zar\u00f3wno na prace B+R, rozw\u00f3j infrastruktury B+R, wdro\u017cenia oraz promocj\u0119 produkt\u00f3w na rynku zagranicznym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wrocil-do-kanalu-8463285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u015bwi\u0105teczne os\u0142abienie z\u0142otego. Kurs euro wr\u00f3ci\u0142 do kana\u0142u", "date_published": "2022-12-28 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1627725d5f9fb1-948-568-47-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szansa na ko\u0144cz\u0105ce rok\numocnienie z\u0142otego zosta\u0142a najprawdopodobniej zaprzepaszczona.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-przykrecily-mikrofirmom-kredytowy-kurek-8463268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki przykr\u0119ci\u0142y mikrofirmom kredytowy kurek", "date_published": "2022-12-28 07:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/f1c95820b677fa-948-568-0-48-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki udzieli\u0142y w listopadzie br. w por\u00f3wnaniu do listopada 2021 r. mniej kredyt\u00f3w mikroprzedsi\u0119biorcom - w uj\u0119ciu liczbowym to spadek o 9,5 proc., a warto\u015bciowym mniej o 21,4 proc. - poinformowa\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-tlumaczy-zmiany-w-prawie-wyborczym-zwiekszeniem-frekwencji-8463261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS t\u0142umaczy zmiany w prawie wyborczym \"zwi\u0119kszeniem frekwencji\"", "date_published": "2022-12-28 07:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/4a1e5a22f0bc6a-948-568-0-105-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepisy w projekcie nowelizacji Kodeksu wyborczego maj\u0105 z jednej strony zwi\u0119kszy\u0107 frekwencj\u0119, a z drugiej strony maj\u0105 te\u017c polepszy\u0107 transparentno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef komisji sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka Marek Ast (PiS).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambitne-kontrole-NIK-w-2023-r-Inspektorzy-rozjada-czolowe-programy-PiS-8463260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ambitne kontrole NIK w 2023 r. Inspektorzy \"rozjad\u0105\" czo\u0142owe programy PiS?", "date_published": "2022-12-28 07:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/afddde5f537012-948-568-70-0-3900-2340.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli skontroluje w 2023 roku m.in. zabezpieczenie dostaw w\u0119gla do Polski, wprowadzenie zmian w podatkach w ramach Polskiego \u0141adu - podano w planie pracy NIK na 2023 rok.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciekly-dane-400-mln-uzytkownikow-Twittera-8463250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter zn\u00f3w ma problem. Wyciek\u0142y dane 400 mln u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-28 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/f5d967bd2c288b-948-568-0-96-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane 400 mln u\u017cytkownik\u00f3w Twittera mog\u0105 zosta\u0107 ujawnione, je\u015bli Elon Musk nie zap\u0142aci okupu. To kolejny ju\u017c wyciek danych z platformy i kolejny problem nie tylko wizerunkowy.\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-Gdansk-nie-sprzeda-akcji-PG-Eksploatacji-8463248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Port Gda\u0144sk nie sprzeda akcji PG Eksploatacji", "date_published": "2022-12-28 06:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/dc9f2e687b161a-948-568-11-78-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gda\u0144ski port w przes\u0142anym w \u015brod\u0119 komunikacie poinformowa\u0142, \u017ce sprzeda\u017c akcji PG Eksploatacja zosta\u0142a zamkni\u0119ta bez wyboru oferty. Zarz\u0105d portu jako g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 wskaza\u0142 niestabiln\u0105 sytuacj\u0119 geopolityczn\u0105 i znaczny wzrost warto\u015bci rynkowej PGE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-o-rynku-pracy-2022-pelen-wyzwan-nowy-rok-duza-niewiadoma-8463244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci o rynku pracy: 2022 pe\u0142en wyzwa\u0144, nowy rok du\u017c\u0105 niewiadom\u0105", "date_published": "2022-12-28 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/755edaa5650ca4-948-568-0-787-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna, zachwianie \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw, wysoka inflacja: mijaj\u0105cy rok by\u0142 pe\u0142en wyzwa\u0144, nowy rok jest du\u017c\u0105 niewiadom\u0105 - komentuj\u0105 agencje zatrudnienia. Ich zdaniem, kluczowy b\u0119dzie pierwszy kwarta\u0142, kt\u00f3ry poka\u017ce, w jakim kierunku zmierza rynek pracy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakladali-firmy-by-wyludzic-VAT-Straty-oszacowano-na-co-najmniej-200-mln-zl-8463227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zak\u0142adali firmy, by wy\u0142udzi\u0107 VAT. Straty oszacowano na co najmniej 200 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-28 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/2f53a7752c4dad-945-567-69-0-1130-678.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkowie grupy przest\u0119pczej zak\u0142adali firmy, kt\u00f3re pozoruj\u0105c legaln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, w rzeczywisto\u015bci zajmowa\u0142y si\u0119 wy\u0142udzaniem podatku VAT. Skarb Pa\u0144stwa straci\u0142 co najmniej 200 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a rzecznik prasowy CB\u015aP podinsp. Iwona Jurkiewicz. 11 zatrzymanych os\u00f3b to efekt wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 CB\u015aP, CBA i KAS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-sprawdzi-i-zablokuje-konto-Prawnicy-ostro-o-nowym-pomysle-rzadu-8459070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skarb\u00f3wka sprawdzi i zablokuje konto. Prawnicy ostro o nowym pomy\u015ble rz\u0105du", "date_published": "2022-12-28 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/337e7e72a3457b-948-568-0-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przywileje kontrolne urz\u0119d\u00f3w skarbowych nale\u017cy doprecyzowa\u0107 i konieczna jest pilna zmiana prawa \u2013 tak wynika z wypowiedzi prawnik\u00f3w i doradc\u00f3w podatkowych, kt\u00f3re zebra\u0142 portal Prawo.pl. Dzi\u015b \u201eskarb\u00f3wka\u201d ma szersze uprawnienia ni\u017c prokuratura. Mo\u017ce zajrze\u0107 w rachunki bankowe i blokowa\u0107 dost\u0119p do pieni\u0119dzy na kontach. Jak pokazuj\u0105 wyroki NSA, robi to niepotrzebnie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-chce-podwojnej-waloryzacji-emerytur-i-rent-w-2023-r-8463225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce podw\u00f3jnej waloryzacji emerytur i rent w 2023 r.", "date_published": "2022-12-28 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/5236264c40bf5e-895-537-0-0-895-537.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />76 proc. Polak\u00f3w chce, by rz\u0105d wprowadzi\u0142 dla emeryt\u00f3w dwukrotn\u0105 waloryzacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 w 2023 r. \u2013 wynika sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warchol-Po-wyroku-TK-nie-bedzie-zmiany-przepisow-ws-zatrzymywania-prawa-jazdy-8463219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Warcho\u0142: Po wyroku TK nie b\u0119dzie zmiany przepis\u00f3w ws. zatrzymywania prawa jazdy", "date_published": "2022-12-28 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/0f137a701870b6-948-568-16-0-3184-1910.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie b\u0119dzie zmiany przepis\u00f3w w zwi\u0105zku z g\u0142o\u015bnym wyrokiem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. zatrzymywania prawa jazdy za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci - poinformowa\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Warcho\u0142. Jego zdaniem to starostowie musz\u0105 dostosowa\u0107 si\u0119 do zalece\u0144 Trybuna\u0142u przy wydawaniu decyzji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-dopadl-kurierow-Swiateczny-szal-zakupow-nie-przyniosl-odbicia-8463215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys dopad\u0142 kurier\u00f3w. \u015awi\u0105teczny sza\u0142 zakup\u00f3w nie przyni\u00f3s\u0142 odbicia", "date_published": "2022-12-28 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9e23a7752339ec-948-568-466-0-3062-1837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczny \u015bwi\u0105teczny szczyt paczkowy to rozczarowanie. Popyt na us\u0142ugi logistyczne w Polsce hamuje, a bran\u017ca z obaw\u0105 patrzy na rok 2023 \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minal-COVID-19-jest-grypa-Liczba-zakazen-przeraza-8463214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przera\u017caj\u0105ce statystyki zachorowa\u0144 na gryp\u0119. Polacy si\u0119 nie zaszczepili", "date_published": "2022-12-28 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/efb7b41920b304-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 do 22 grudnia zanotowano w Polsce ponad 750 tys. przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144. Wystawiono z tego powodu ponad 4,5 tys. skierowa\u0144 do szpitala \u2013 wynika z najnowszych meldunk\u00f3w epidemiologicznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-zdrowia-Polska-przekaze-ukrainskich-chorych-innym-krajom-UE-8463206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort zdrowia: Polska przeka\u017ce ukrai\u0144skich chorych innym krajom UE", "date_published": "2022-12-28 05:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/4bc891609f4564-948-568-0-0-1669-1001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska szykuje si\u0119 do intensyfikacji transport\u00f3w ukrai\u0144skich pacjent\u00f3w do innych pa\u0144stw Europy. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich, m.in. ranni \u017co\u0142nierze, trafi tak\u017ce do polskich szpitali \u2013 powiedzia\u0142 PAP rzecznik Ministerstwa Zdrowia Wojciech Andrusiewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Alior-Banku-Koszt-kapitalu-rosnie-W-2023-r-nadal-beda-trudnosci-z-jego-pozyskaniem-8463202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Alior Banku: Koszt kapita\u0142u ro\u015bnie. W 2023 r. nadal b\u0119d\u0105 trudno\u015bci z jego pozyskaniem", "date_published": "2022-12-28 05:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/a175809e86210c-945-560-32-45-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. nie by\u0142o \u017cadnej udanej emisji w sektorze finansowym ze wzgl\u0119du na trudn\u0105 sytuacj\u0119 makroekonomiczn\u0105 i geopolityczn\u0105. Zak\u0142adam, \u017ce w 2023 r. nadal b\u0119d\u0105 trudno\u015bci z pozyskaniem kapita\u0142u \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes Alior Banku Grzegorz Olszewski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-z-zadyszka-w-2022-r-To-mial-byc-wyjatkowy-rok-8462922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaming z zadyszk\u0105 w 2022 r. To mia\u0142 by\u0107 wyj\u0105tkowy rok", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/a21781af9261ad-945-560-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. liczba graczy na ca\u0142ym \u015bwiecie przekroczy\u0142a 3 mld os\u00f3b. Mimo to, rynek gier po raz pierwszy ma zanotowa\u0107 spadek przychod\u00f3w \u2013 wynika z podsumowania analitycznej firmy Newzoo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebawem-konto-na-PUE-ZUS-obowiazkowe-dla-wszystkich-firm-Zostalo-niewiele-czasu-8460499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niebawem konto na PUE ZUS obowi\u0105zkowe dla wszystkich firm. Zosta\u0142o niewiele czasu", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/4acce492d096d3-948-568-30-130-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 30 grudnia 2022 r. wszyscy p\u0142atnicy sk\u0142adek, tak\u017ce jednoosobowe firmy, powinni mie\u0107 konto na Platformie Us\u0142ug Elektronicznych. Przedsi\u0119biorcy mog\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 takie konto osobi\u015bcie lub upowa\u017cni\u0107 kogo\u015b do dost\u0119pu do roli p\u0142atnika. Osoba upowa\u017cniona powinna mie\u0107 wcze\u015bniej za\u0142o\u017cony profil PUE ZUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-10-zl-za-program-czyli-wchodzi-osobista-telewizja-kablowa-8461773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od 10 z\u0142 za program, czyli wchodzi \"osobista\" telewizja kablowa", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/3c6efedf317e36-948-568-7-40-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt nowelizacji ustawy o radiofonii i telewizji zosta\u0142 okrzykni\u0119ty jedn\u0105 z wi\u0119kszych ingerencji w swobod\u0119 gospodarcz\u0105 sieci kablowych i platform cyfrowych. Daje przy okazji mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykupienia pojedynczych kana\u0142\u00f3w i samodzielne u\u0142o\u017cenie swoich pakiet\u00f3w bez konieczno\u015bci wykupowania kilkunastu program\u00f3w \"naraz\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-grudzien-2022-Ranking-Bankier-pl-8461768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat rocznych. Ulokujesz 10 tys. z\u0142, dostaniesz nawet 664 z\u0142 odsetek", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ae8e2a0a041400-948-568-7-25-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />664 z\u0142 mo\u017cna zarobi\u0107 na najlepszej lokacie rocznej, na kt\u00f3rej zdeponujemy 10\u00a0000 z\u0142 \u2013 wynika z grudniowego rankingu lokat Bankier.pl. Tym razem bierzemy pod lup\u0119 najlepiej oprocentowane lokaty na 12 miesi\u0119cy. Rekordzista jest sk\u0142onny zap\u0142aci\u0107 nawet 8,20 proc. w skali roku za powierzenie mu pieni\u0119dzy na taki okres.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Robotyka-chirurgiczna-w-Polsce-rozpedza-sie-W-ciagu-pieciu-lat-osiagnie-wartosc-ok-1-mld-zl-8459582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Robotyka chirurgiczna w\u00a0Polsce rozp\u0119dza si\u0119. W ci\u0105gu pi\u0119ciu lat osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 ok. 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/35b2a74eaefcea-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robotyka chirurgiczna w\u00a0Polsce rozwija si\u0119 w\u00a0Polsce znacznie szybciej ni\u017c na rynkach zachodnich i\u00a0tak te\u017c mo\u017ce by\u0107 w\u00a0kolejnych latach - wynika z\u00a0raportu Upper Finance i\u00a0Polskiej Federacji Szpitali. Polskie...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goraco-w-balkanskim-kotle-Serbowie-wznosza-nowe-barykady-w-Kosowie-8463178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gor\u0105co w ba\u0142ka\u0144skim kotle. Serbowie wznosz\u0105 nowe barykady w Kosowie", "date_published": "2022-12-28 01:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/33bc89ac428191-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kosowscy Serbowie rozpocz\u0119li we wtorek wznoszenie nowych barykad w Mitrovicy, jednym z g\u0142\u00f3wnych miast na p\u00f3\u0142nocy Kosowa - poinformowa\u0142a agencja AP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}