{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307241,54-latek-kierowal-po-pijanemu-zostal-zatrzymany-zadzwonil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "54-latek kierowa\u0142 po pijanemu, zosta\u0142 zatrzymany. Zadzwoni\u0142 po synow\u0105. Te\u017c wpad\u0142a, ale z innego powodu", "date_published": "2022-12-28 21:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/db/1b/z29212579M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 34-letni\u0105 mieszkank\u0119 Krakowa, poszukiwan\u0105 przez prokuratur\u0119. Do zatrzymania dosz\u0142o przypadkiem. Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 podczas interwencji, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w poniedzia\u0142ek wieczorem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306948,lodzkie-eksplozja-domu-w-mokrej-prawej-prokuratura-wszczela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Eksplozja domu w Mokrej Prawej. Prokuratura: Budynek ogrzewano butl\u0105 gazow\u0105. Jest \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-28 20:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/f3/1b/z29307140M,Wybuch-w-Mokrej-Prawej.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Mokra Prawa (woj. \u0142\u00f3dzkie) w jednym z dom\u00f3w dosz\u0142o do wybuchu. Prokuratura Rejonowa w Skierniewicach wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce budynek by\u0142 ogrzewany 11-kilogramow\u0105 butl\u0105 gazow\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306961,klenica-smierc-66-letniej-kobiety-nieoficjalnie-cialo-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Klenica. \u015amier\u0107 66-letniej kobiety. Nieoficjalnie: Cia\u0142o znaleziono pod betonow\u0105 pod\u0142og\u0105", "date_published": "2022-12-28 19:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/f3/1b/z29307017M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 66-letniej kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono na terenie jednej z posesji we wsi Klenica w Lubuskiem. Jak podaje nieoficjalnie RMF FM, zw\u0142oki 66-latki by\u0142y ukryte pod betonow\u0105 pod\u0142og\u0105 w pomieszczeniu gospodarczym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306888,wieliczka-pozar-magazynu-z-papierem-budynek-ulegl-zawaleniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wieliczka: po\u017car magazynu z papierem. Budynek zawali\u0142 si\u0119", "date_published": "2022-12-28 18:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/f3/1b/z29306929M,Wieliczka--Pozar-magazynu.jpg\" vspace=\"2\" />W magazynie jednego z zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych w Wieliczce w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu wybuch\u0142 po\u017car. Na miejsce skierowano 17 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o - w chwili pojawienia si\u0119 ognia magazyn by\u0142 pusty.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306717,agata-galuszka-gorska-nie-zyje-prokuratorka-miala-49-lat-ziobro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Agata Ga\u0142uszka-G\u00f3rska nie \u017cyje. By\u0142a \u017con\u0105 pos\u0142a PiS i wiceszefow\u0105 prokuratury. Ziobro: Tak nagle", "date_published": "2022-12-28 17:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/f2/1b/z29306777M,Agata-Galuszka-Gorska-nie-zyje--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Agata Ga\u0142uszka-G\u00f3rska nie \u017cyje. Od 2016 roku by\u0142a zast\u0119pczyni\u0105 prokuratora krajowego. Mia\u0142a 49 lat. \"Odesz\u0142a\u015b tak nagle, za wcze\u015bnie, za szybko... Na zawsze pozostaniesz w mojej pami\u0119ci\" - pisze Zbigniew Ziobro.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306667,krasnik-41-latek-strzelal-do-ludzi-z-wiatrowki-i-luku-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kra\u015bnik. 41-latek strzela\u0142 do ludzi z wiatr\u00f3wki i \u0142uku. Jest nagranie z akcji kontrterroryst\u00f3w [WIDEO]", "date_published": "2022-12-28 16:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/f2/1b/z29306674M,Krasnik--Zatrzymano-41-latka.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Kra\u015bnika opublikowa\u0142a nagranie z wtorkowej akcji, podczas kt\u00f3rej zatrzymano 41-letniego mieszka\u0144ca miasta. M\u0119\u017cczyzna zabarykadowa\u0142 si\u0119 w domu, sk\u0105d strzela\u0142 do ludzi z wiatr\u00f3wki i z \u0142uku. Przewieziono go do szpitala neuropsychiatrycznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306522,zielona-gora-potracenie-74-letniej-rowerzystki-myslala-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Potr\u0105cenie 74-letniej rowerzystki. My\u015bla\u0142a, \u017ce nic jej nie jest. Lekarz stwierdzi\u0142 z\u0142amanie [WIDEO]", "date_published": "2022-12-28 16:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/f2/1b/z29306661M,Potracenie-rowerzystki-w-Zielonej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />W Zielonej G\u00f3rze dosz\u0142o do potr\u0105cenia 74-letniej rowerzystki. Kobieta pocz\u0105tkowo odm\u00f3wi\u0142a pomocy, s\u0105dz\u0105c, \u017ce nic z\u0142ego jej si\u0119 nie sta\u0142o. P\u00f3\u017aniej jednak okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma z\u0142aman\u0105 ko\u015b\u0107 nadgarstka. \"Nie mo\u017cna lekcewa\u017cy\u0107 potr\u0105cenia przez samoch\u00f3d\" - podkre\u015bla policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306578,jerzy-stuhr-stanie-przed-sadem-media-prokuratura-skierowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Stuhr stanie przed s\u0105dem. Media: Prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-12-28 15:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/e6/1b/z29256208M,Jerzy-Stuhr.jpg\" vspace=\"2\" />RMF FM donosi, \u017ce prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko Jerzemu Stuhrowi. Sprawa dotyczy prowadzenia samochodu pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29306059,sylwester-2022-2023-nie-zawsze-mozna-strzelac-niektore-miasta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sylwester 2022/2023. Nie zawsze mo\u017cna strzela\u0107. Niekt\u00f3re miasta zakazuj\u0105 petard i fajerwerk\u00f3w", "date_published": "2022-12-28 15:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/f2/1b/z29306542M,sztuczne-ognie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Czy strzelanie petardami i fajerwerkami jest legalne. Jak si\u0119 okazuje, niekt\u00f3re miasta zakazuj\u0105 pirotechniki nawet w sylwestra. Zamiast tego zach\u0119caj\u0105 do bardziej cichego \u015bwi\u0119towania nowego roku, organizuj\u0105c spektakle pirotechniczne lub laserowe. Jednym z miast, kt\u00f3ry od lat kultywuje tradycj\u0119 niestrzelania w sylwestra, jest m.in. Sosnowiec.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29305082,klenica-nie-zyje-66-letnia-kobieta-syn-i-wnuk-zatrzymani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Nie \u017cyje 66-letnia kobieta. Syn i wnuk zatrzymani", "date_published": "2022-12-28 13:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/f2/1b/z29305205M,Klenica--Nie-zyje-66-letnia-kobieta.jpg\" vspace=\"2\" />Morderstwo w Klenicy w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Nie \u017cyje 66-letnia kobieta. Policja zatrzyma\u0142a w tej sprawie jej syna oraz wnuka. Trwa ustalanie szczeg\u00f3\u0142\u00f3w tej tragedii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29305092,rzeszow-policjant-fotografowal-w-sklepach-miejsca-intymne-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rzesz\u00f3w. Policjant fotografowa\u0142 w sklepach miejsca intymne kobiet. S\u0105d obni\u017cy\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-28 13:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/a0/1b/z28968921M,Telefon-komorkowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Rzeszowie obni\u017cy\u0142 wyrok Waldemarowi S., kt\u00f3ry w sklepach robi\u0142 zdj\u0119cia miejsc intymnych kobiet. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 z\u0142apany na gor\u0105cym uczynku przez m\u0119\u017ca jednej z pokrzywdzonych kobiet. Jak si\u0119 okaza\u0142o, S. by\u0142 policjantem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29304524,polityczne-jaselka-w-gdanskiej-szkole-prezydent-dulkiewicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polityczne \"jase\u0142ka\" w gda\u0144skiej szkole. Dulkiewicz reaguje: Jestem dumna, \u017ce mamy tw\u00f3rcz\u0105 m\u0142odzie\u017c", "date_published": "2022-12-28 11:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/f2/1b/z29304636M,Aleksandra-Dulkiewicz---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Przed\u015bwi\u0105teczne przedstawienie zorganizowane w jednej ze szk\u00f3\u0142 w Gda\u0144sku wywo\u0142a\u0142o kontrowersje i interwencj\u0119 pomorskiej kuratorki o\u015bwiaty. Prezydentka Aleksandra Dulkiewicz nie widzi w przedstawieniu problemu, a wr\u0119cz przeciwnie. - Jestem dumna, \u017ce w Gda\u0144sku mamy tak tw\u00f3rcz\u0105 m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra nie jest oboj\u0119tna na to, co dzieje si\u0119 wok\u00f3\u0142 - stwierdzi\u0142a prezydentka miasta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29304225,ksiadz-michal-woznicki-znow-zganil-wierna-na-mszy-pani-zabija.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki zn\u00f3w zgani\u0142 wiern\u0105 na mszy: \"Pani zabija sarum miejsca \u015bwi\u0119tego. Zbrodnia\" [WIDEO]", "date_published": "2022-12-28 11:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/f2/1b/z29304712M,Ks--Michal-Woznicki-podczas-mszy.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki ponownie zgani\u0142 wiern\u0105 podczas mszy. Z r\u00f3wnowagi wyprowadzi\u0142y go szepty pani Anny. - Kaplica, z obecno\u015bci\u0105 Pana Jezusa (...), jest miejscem absolutnej ciszy. W ko\u015bciele si\u0119 nie rozmawia - m\u00f3wi\u0142 ksi\u0105dz Wo\u017anicki. - Pani Anno, zamiast zako\u0144czy\u0107 rozmow\u0119, to wchodzi pani w dialog, zabijaj\u0105c sacrum miejsca \u015bwi\u0119tego. Zbrodnia - wyszepta\u0142 bezpo\u015brednio do jednej z wiernych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29304303,ostrow-mazowiecka-rmf-fm-w-jednym-z-blokow-znaleziono-powaznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka. RMF FM: W jednym z blok\u00f3w znaleziono powa\u017cnie okaleczone cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-28 09:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/d1/1b/z29168391M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Ostrowi Mazowieckiej znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Wed\u0142ug informacji RMF FM prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie brutalnego zab\u00f3jstwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29304159,zielona-gora-pijana-dentystka-przyjmowala-pacjentow-jednemu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Pijana dentystka przyjmowa\u0142a pacjent\u00f3w. Jednemu zostawi\u0142a resztki wyrwanego z\u0119ba", "date_published": "2022-12-28 09:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/f2/1b/z29304297M,dentysta---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W jednej z przychodni w Zielonej G\u00f3rze pacjent\u00f3w przyjmowa\u0142a pijana dentystka. Na miejsce wezwano policj\u0119, kt\u00f3ra przebada\u0142a kobiet\u0119 alkomatem. Lekarka wydmucha\u0142a a\u017c 1,7 promila alkoholu. Odpowie za nara\u017cenie pacjent\u00f3w na zagro\u017cenie zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303898,lublin-ludzie-kai-godek-stana-przed-sadem-za-akcje-przed-szkola.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Ludzie Kai Godek stan\u0105 przed s\u0105dem za akcj\u0119 przed szko\u0142\u0105. Uczniowie si\u0119 broni\u0105 przed ich atakami", "date_published": "2022-12-28 09:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/eb/18/z26131050M.jpg\" vspace=\"2\" />Nauczycielka j\u0119zyka angielskiego z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez osoby z Fundacji \u017bycie i Rodzina, kt\u00f3re urz\u0105dzi\u0142y pikiet\u0119 przed jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 w Lublinie. Jeden z ich baner\u00f3w dotyczy\u0142 pedagog\u00f3w i \"genderowania uczni\u00f3w\", a drugi informowa\u0142 o przest\u0119pstwach pedofilii. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja, a nied\u0142ugo tak\u017ce S\u0105d Rejonowy Lublin-Zach\u00f3d. Cz\u0142onkowie fundacji zapowiadaj\u0105 jednak, \u017ce nadal b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 przed szko\u0142\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303706,wybuch-paczki-w-siecieborzycach-prokuratura-mowi-kiedy-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Prokuratura m\u00f3wi, kiedy mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 prze\u0142omu w sprawie", "date_published": "2022-12-28 08:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja----Zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w zwi\u0105zku z wybuchem paczki w Siecieborzycach. Jak m\u00f3wi prokuratura, s\u0105 ju\u017c pewne ustalenia. Kiedy mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 prze\u0142omu w sprawie?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303779,krasnik-mezczyzna-strzelal-w-samochody-i-mierzyl-do-policjantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kra\u015bnik. M\u0119\u017cczyzna strzela\u0142 w samochody i mierzy\u0142 do policjant\u00f3w. Zabarykadowa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu", "date_published": "2022-12-28 08:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/d3/1b/z29175843M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />41-latek strzela\u0142 prawdopodobnie z wiatr\u00f3wki w samochody oraz elewacje blok\u00f3w na jednym z osiedli w Kra\u015bniku (woj. lubelskie). Gdy na miejscu pojawili si\u0119 funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna zabarykadowa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany. W \u015brod\u0119 maj\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 policyjne czynno\u015bci z jego udzia\u0142em.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303826,namyslow-niemowle-zmarlo-matka-wciaz-nie-zostala-przesluchana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Namys\u0142\u00f3w. Niemowl\u0119 zmar\u0142o, matka wci\u0105\u017c nie zosta\u0142a przes\u0142uchana. \u015aledczy o pierwszych hipotezach", "date_published": "2022-12-28 08:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/34/1b/z28527718M,Niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />24-latka z Namys\u0142owa wezwa\u0142a s\u0142u\u017cby do swojego o\u015bmiomiesi\u0119cznego dziecka, kt\u00f3re nie dawa\u0142o oznak \u017cycia. Prokuratura ustali\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 zgonu niemowl\u0119cia prawdopodobnie nie by\u0142o zatrucie czadem. \u015aledczy poinformowali te\u017c, \u017ce w sprawie przes\u0142uchano ju\u017c ojca zmar\u0142ego dziecka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303694,sondaz-polacy-chca-sprawdzenia-jak-karol-wojtyla-walczyl-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy chc\u0105 sprawdzenia, czy Karol Wojty\u0142a walczy\u0142 z pedofili\u0105, zanim zosta\u0142 papie\u017cem [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-28 07:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/f2/1b/z29303718M,Karol-Wojtyla.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal dwie trzecie badanych uwa\u017ca, \u017ce powinno si\u0119 zbada\u0107, jak na przest\u0119pstwa pedofilii reagowa\u0142 Karol Wojty\u0142a, gdy rz\u0105dzi\u0142 archidiecezj\u0105 krakowsk\u0105 - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". Przejrzenia archiw\u00f3w sprzed pontyfikatu chce 56 proc. wyborc\u00f3w Zjednoczonej Prawicy oraz 76 proc. elektoratu opozycji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303693,grypa-jak-leczyc-sie-w-domu-kiedy-udac-sie-do-lekarza-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa. Jak leczy\u0107 si\u0119 w domu? Kiedy uda\u0107 si\u0119 do lekarza? Co mie\u0107 w apteczce? Odpowiada lek. Fia\u0142ek", "date_published": "2022-12-28 06:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/a7/1b/z28995651M,Apteka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce ma miejsce wzrost zachorowa\u0144 spowodowany przez trzy r\u00f3\u017cne wirusy - gryp\u0119, RSV i koronawirusa SARS-CoV-2. Jakie objawy wyst\u0119puj\u0105 przy grypie? Kiedy koniecznie powinni\u015bmy uda\u0107 si\u0119 do lekarza? Jakie leki warto mie\u0107 w apteczce?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303672,grypa-szaleje-w-polsce-wirusolozka-to-nie-prawda-ze-co-nas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa szaleje w Polsce. Wirusolo\u017cka: To nieprawda, \u017ce co nas nie zabije, to nas wzmocni", "date_published": "2022-12-28 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/72/1a/z27730522M,Grypa-atakuje-ze-zdwojona-sila--Zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce przybywa chorych na gryp\u0119. Mi\u0119dzy 16 a 22 grudnia zarejestrowano ponad 296 tys. nowych zachorowa\u0144. \u015arednia dzienna zapadalno\u015b\u0107 wynosi\u0142a 111,4 na 100 tys. ludno\u015bci. Tymczasem w kraju powa\u017cnym problemem nadal s\u0105 zaka\u017cenia koronawirusem i wirusem RSV. Lekarze podkre\u015blaj\u0105, jak wa\u017cna jest profilaktyka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303376,koleda-ile-pieniedzy-wypada-dac-ksiedzu-w-kopercie-sondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. Ile pieni\u0119dzy wypada da\u0107 ksi\u0119dzu w kopercie? [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-28 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/99/1a/z27893614M,Koleda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wizyty duszpasterskie w domach wiernych zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami. Wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119, ile pieni\u0119dzy da\u0107 ksi\u0119dzu w kopercie. Sonda\u017c na ten temat na zlecenie Onetu przeprowadzi\u0142a platforma UCE Research. Jak wynika z odpowiedzi, najwi\u0119kszy odsetek badanych uwa\u017ca, \u017ce duchownemu nic nie trzeba dawa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303431,kaja-godek-z-kolejnym-projektem-ustawy-ws-aborcji-28-grudnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaja Godek z kolejnym projektem ustawy ws. aborcji. 28 grudnia wp\u0142ynie do Sejmu. Co zawiera?", "date_published": "2022-12-28 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/b7/1b/z29061159M,Kaja-Godek.jpg\" vspace=\"2\" />\"Aborcja to zab\u00f3jstwo\"- tak brzmi nazwa projektu obywatelskiego, za kt\u00f3ry odpowiedzialna jest Kaja Godek. Nowe przepisy zak\u0142adaj\u0105 m.in. wprowadzenie kar wi\u0119zienia za informowanie o przerywaniu ci\u0105\u017cy. \"Czy jednak w dobie internetu mo\u017cna prawnie zakaza\u0107 'publicznego informowania' o czymkolwiek? Mam w\u0105tpliwo\u015bci\" - komentuje Pani od Feminatyw\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}