[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oficer niemieckiego wywiadu aresztowany. Media: Szpiegowa\u0142 dla Moskwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oficer-niemieckiego-wywiadu-aresztowany-media-szpiegowal-dla,nId,6500549\"><img align=\"left\" alt=\"Oficer niemieckiego wywiadu aresztowany. Media: Szpiegowa\u0142 dla Moskwy\" src=\"https://i.iplsc.com/oficer-niemieckiego-wywiadu-aresztowany-media-szpiegowal-dla/00095CX6UYAIR91B-C321.jpg\" /></a>Aresztowany oficer niemieckiego wywiadu (BND) Carsten L. mia\u0142 dost\u0119p do \u015bci\u015ble tajnych informacji dotycz\u0105cych wojny w Ukrainie - doni\u00f3s\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;. \u015aledczy pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, czy przekaza\u0142 je Moskwie. Podejrzany rosyjski szpieg mia\u0142 zajmowa\u0107 si\u0119 elektronicznym wywiadem, w tym m.in. informacjami nt. Ukrainy przechwyconymi przez niemieckie i sojusznicze s\u0142u\u017cby, a tak\u017ce zdj\u0119ciami satelitarnymi. Jeden z przedstawicieli USA mia\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce sprawa wywo\u0142a\u0142a &quot;powa\u017cne obawy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oficer-niemieckiego-wywiadu-aresztowany-media-szpiegowal-dla,nId,6500549", "date_published": "2022-12-28 23:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Rosja atakuje przy u\u017cyciu dron\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 uda\u0142o si\u0119 zestrzeli\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-atakuje-przy-uzyciu-dronow-czesc-udalo-sie-zes,nId,6500530\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosja atakuje przy u\u017cyciu dron\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 uda\u0142o si\u0119 zestrzeli\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosja-atakuje-przy-uzyciu-dronow-czesc-udalo-sie-zes/000GJT10NVDAANE3-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a pi\u0119\u0107 wrogich dron\u00f3w, prawdopodobnie Shahed-136 ira\u0144skiej produkcji, nad obwodem dniepropietrowskim - przekaza\u0142o Dow\u00f3dztwo Si\u0142 Powietrznych Wsch\u00f3d. W \u015brod\u0119 wieczorem Rosjanie prowadz\u0105 atak na kilka region\u00f3w tego kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-atakuje-przy-uzyciu-dronow-czesc-udalo-sie-zes,nId,6500530", "date_published": "2022-12-28 22:36:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "DW: Jak Putin zniszczy\u0142 rosyjski model biznesowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dw-jak-putin-zniszczyl-rosyjski-model-biznesowy,nId,6500508\"><img align=\"left\" alt=\"DW: Jak Putin zniszczy\u0142 rosyjski model biznesowy\" src=\"https://i.iplsc.com/dw-jak-putin-zniszczyl-rosyjski-model-biznesowy/000GJSSLBDVATC70-C321.jpg\" /></a>Wywo\u0142uj\u0105c wojn\u0119 w Ukrainie, Rosja straci\u0142a Europ\u0119, od kt\u00f3rej uzale\u017cni\u0142a swoj\u0105 gospodark\u0119. Lepszego modelu nie stworzy - wskazuje w czwartek Deutsche Welle. Jak przekazano, Kreml nie b\u0119dzie w stanie stworzy\u0107 tak dobrze funkcjonuj\u0105cej alternatywy dla rosyjskiego modelu biznesowego zorientowanego na Europ\u0119, co w 2023 roku b\u0119dzie coraz cz\u0119\u015bciej odczuwa\u0107 coraz wi\u0119cej Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dw-jak-putin-zniszczyl-rosyjski-model-biznesowy,nId,6500508", "date_published": "2022-12-28 20:55:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Katastrofa na Odrze negatywnym zjawiskiem roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-katastrofa-na-odrze-negatywnym-zjawiskiem-roku,nId,6500506\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Katastrofa na Odrze negatywnym zjawiskiem roku\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-katastrofa-na-odrze-negatywnym-zjawiskiem-roku/000FZGOT0QQIAYY0-C321.jpg\" /></a>Niemiecka organizacja ochrony przyrody Nabu uzna\u0142a w \u015brod\u0119 katastrof\u0119 ekologiczn\u0105 i masowe wymieranie ryb w po\u0142o\u017conej na polsko-niemieckiej granicy Odrze za najbardziej negatywne zjawisko zwi\u0105zane z ochron\u0105 przyrody w mijaj\u0105cym roku. Przyzna\u0142a jej tytu\u0142 &quot;Dinozaura 2022&quot;. Nabu postuluje przywr\u00f3cenie rzeki do stanu jak najbardziej zbli\u017conego do naturalnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-katastrofa-na-odrze-negatywnym-zjawiskiem-roku,nId,6500506", "date_published": "2022-12-28 20:39:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brazylia: 43-letni rybak wypad\u0142 z \u0142odzi. Przez dwa dni trzyma\u0142 si\u0119 boi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-43-letni-rybak-wypadl-z-lodzi-przez-dwa-dni-trzymal,nId,6500507\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: 43-letni rybak wypad\u0142 z \u0142odzi. Przez dwa dni trzyma\u0142 si\u0119 boi\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-43-letni-rybak-wypadl-z-lodzi-przez-dwa-dni-trzymal/000GJSR54WANILEA-C321.jpg\" /></a>43-letni rybak wypad\u0142 ze swojej \u0142odzi u wybrze\u017cy Brazylii. &quot;Woda by\u0142a wzburzona, wi\u0119c zdecydowa\u0142em da\u0107 si\u0119 ponie\u015b\u0107 pr\u0105dowi&quot; - stwierdzi\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Po czterech godzinach dryfowania zauwa\u017cy\u0142 boj\u0119 i postanowi\u0142 si\u0119 na ni\u0105 wspi\u0105\u0107. Dwa dni p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 odnaleziony przez innego rybaka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-43-letni-rybak-wypadl-z-lodzi-przez-dwa-dni-trzymal,nId,6500507", "date_published": "2022-12-28 20:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015al\u0105sk: Kaufland wprowadzi\u0142 dwuj\u0119zyczne nazwy w sklepach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slask-kaufland-wprowadzil-dwujezyczne-nazwy-w-sklepach,nId,6500502\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105sk: Kaufland wprowadzi\u0142 dwuj\u0119zyczne nazwy w sklepach\" src=\"https://i.iplsc.com/slask-kaufland-wprowadzil-dwujezyczne-nazwy-w-sklepach/000GJSQ6SJAUFMUE-C321.jpg\" /></a>Kaufland w dw\u00f3ch sklepach obok napis\u00f3w w j\u0119zyku polskim wprowadzi\u0142 nazwy produkt\u00f3w w j\u0119zyku \u015bl\u0105skim. Obecnie dwuj\u0119zyczne napisy zobaczy\u0107 mo\u017cna w Knurowie i Katowicach. &quot;Z pozoru zwyk\u0142e oznaczenia kategorii produkt\u00f3w s\u0105 kolejnym dowodem na to, \u017ce j\u0119zyk \u015bl\u0105ski jest \u017cywym narz\u0119dziem komunikacji na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku&quot; - oceni\u0142 Adrian Goretzki, odpowiedzialny za przygotowanie tekst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slask-kaufland-wprowadzil-dwujezyczne-nazwy-w-sklepach,nId,6500502", "date_published": "2022-12-28 20:30:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sopot: Policyjny pies tropi\u0105cy przy Zatoce Sztuki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sopot-policyjny-pies-tropiacy-przy-zatoce-sztuki,nId,6500498\"><img align=\"left\" alt=\"Sopot: Policyjny pies tropi\u0105cy przy Zatoce Sztuki\" src=\"https://i.iplsc.com/sopot-policyjny-pies-tropiacy-przy-zatoce-sztuki/000GJSOU9BUC7X5V-C321.jpg\" /></a>Policja od kilku dni prowadzi czynno\u015bci procesowe w lokalu dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie. W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu na sopockiej pla\u017cy przy klubie pojawi\u0142 si\u0119 policyjny pies tropi\u0105cy. Prokuratura wci\u0105\u017c nie ujawnia, czy zabezpieczenie terenu ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sopot-policyjny-pies-tropiacy-przy-zatoce-sztuki,nId,6500498", "date_published": "2022-12-28 20:18:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister obrony Izraela ostrzega Iran. Chodzi o mo\u017cliwy atak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-izraela-ostrzega-iran-chodzi-o-mozliwy-atak,nId,6500474\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Izraela ostrzega Iran. Chodzi o mo\u017cliwy atak\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-izraela-ostrzega-iran-chodzi-o-mozliwy-atak/000G8RH1VHSI5AY2-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Izraela Beni Ganc o\u015bwiadczy\u0142 podczas rozdania dyplom\u00f3w kadetom szko\u0142y si\u0142 powietrznych, \u017ce izraelskie lotnictwo mo\u017ce &quot;za dwa, trzy lata&quot; zaatakowa\u0107 instalacje nuklearne Iranu. Jak pisze agencja Reutera, to niespotykanie otwarta wypowied\u017a ministra na ten temat. \u015aroda jest ostatnim dniem Ganca na stanowisku - w czwartek ma nast\u0105pi\u0107 zaprzysi\u0119\u017cenie nowego rz\u0105du Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-izraela-ostrzega-iran-chodzi-o-mozliwy-atak,nId,6500474", "date_published": "2022-12-28 20:04:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaka pogoda na sylwestra i koniec 2022 roku? Najnowsza prognoza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-pogoda-na-sylwestra-i-koniec-2022-roku-najnowsza-progno,nId,6500456\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka pogoda na sylwestra i koniec 2022 roku? Najnowsza prognoza \" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-pogoda-na-sylwestra-i-koniec-2022-roku-najnowsza-progno/000E1T19L8GLL78L-C321.jpg\" /></a>Jaka pogoda czeka nas w ostatnich dniach roku? W nocy ze \u015brody na czwartek miejscami b\u0119dzie pada\u0142 deszcz, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie deszcz ze \u015bniegiem. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w, sylwester b\u0119dzie s\u0142oneczny i bez opad\u00f3w na wschodzie kraju, na pozosta\u0142ym obszarze pojawi si\u0119 zachmurzenie umiarkowane, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 tak\u017ce opady deszczu. Tak\u017ce w sylwestrow\u0105 noc mo\u017cliwy deszcz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-pogoda-na-sylwestra-i-koniec-2022-roku-najnowsza-progno,nId,6500456", "date_published": "2022-12-28 19:50:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 udusi\u0107 matk\u0119 poduszk\u0105 i po\u0107wiartowa\u0107. Ruszy\u0142 proces Karla P.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mial-udusic-matke-poduszka-i-pocwiartowac-ruszyl-proces-karl,nId,6500473\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 udusi\u0107 matk\u0119 poduszk\u0105 i po\u0107wiartowa\u0107. Ruszy\u0142 proces Karla P.\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-udusic-matke-poduszka-i-pocwiartowac-ruszyl-proces-karl/000GJSJPUWY6YBPO-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Warszawie ruszy\u0142 w \u015brod\u0119 proces Karla P. oskar\u017conego o makabryczne zab\u00f3jstwo matki. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 udusi\u0107 j\u0105 poduszk\u0105, a nast\u0119pnie po\u0107wiartowa\u0107 jej zw\u0142oki i wrzuci\u0107 do Wis\u0142y. Na pytanie, czy przyznaje si\u0119 do pope\u0142nienia zarzucanego mu czynu odpowiedzia\u0142 &quot;stosunkowo&quot;. - Je\u015bli dostan\u0119 ofert\u0119 do negocjacji, co do przyznania si\u0119, mog\u0119 si\u0119 przyzna\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w s\u0105dzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mial-udusic-matke-poduszka-i-pocwiartowac-ruszyl-proces-karl,nId,6500473", "date_published": "2022-12-28 19:37:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Piese\u0142\" z mem\u00f3w ci\u0119\u017cko chory. Ma bia\u0142aczk\u0119 i zapalenie w\u0105troby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piesel-z-memow-ciezko-chory-ma-bialaczke-i-zapalenie-watroby,nId,6500466\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Piese\u0142&quot; z mem\u00f3w ci\u0119\u017cko chory. Ma bia\u0142aczk\u0119 i zapalenie w\u0105troby\" src=\"https://i.iplsc.com/piesel-z-memow-ciezko-chory-ma-bialaczke-i-zapalenie-watroby/000GJSE2NE4CDU8I-C321.jpg\" /></a>&quot;Piese\u0142&quot; znany z mem\u00f3w, czyli Kabosu, pies rasy shiba inu, jest powa\u017cnie chory na bia\u0142aczk\u0119 i zapalenie w\u0105troby - poinformowa\u0142a jego w\u0142a\u015bcicielka, przedszkolanka Atsuko Sato na Instagramie. Jak doda\u0142a, 17-letnie zwierz\u0119 otrzymuje &quot;si\u0142\u0119 z ca\u0142ego \u015bwiata&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piesel-z-memow-ciezko-chory-ma-bialaczke-i-zapalenie-watroby,nId,6500466", "date_published": "2022-12-28 19:13:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI z niewydolno\u015bci\u0105 nerek. Papie\u017c udziela\u0142 ostatniego namaszczenia?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-z-niewydolnoscia-nerek-papiez-udzielal-ostatnie,nId,6500439\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI z niewydolno\u015bci\u0105 nerek. Papie\u017c udziela\u0142 ostatniego namaszczenia?\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-z-niewydolnoscia-nerek-papiez-udzielal-ostatnie/000F3MPVY5TOXMF7-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI cierpi na niewydolno\u015bci nerek, kt\u00f3ra pogorszy\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich kilku godzin - podaje, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o, ameryka\u0144ski watykanista Edward Pentin. Jak nieoficjalnie ustali\u0142y &quot;Wydarzenia&quot; Polsatu, odwiedziny papie\u017ca Franciszka w klasztorze Mater Ecclesiae, w kt\u00f3rym mieszka papie\u017c senior mog\u0142y mie\u0107 zwi\u0105zek z udzieleniem mu ostatniego namaszczenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-z-niewydolnoscia-nerek-papiez-udzielal-ostatnie,nId,6500439", "date_published": "2022-12-28 18:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zima zbiera \u015bmiertelne \u017cniwo. W Meksyku zmar\u0142o co najmniej 15 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zima-zbiera-smiertelne-zniwo-w-meksyku-zmarlo-co-najmniej-15,nId,6500449\"><img align=\"left\" alt=\"Zima zbiera \u015bmiertelne \u017cniwo. W Meksyku zmar\u0142o co najmniej 15 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-zbiera-smiertelne-zniwo-w-meksyku-zmarlo-co-najmniej-15/000GJS8UN88GNUC4-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 15 os\u00f3b zmar\u0142o w Meksyku w skutek du\u017cego spadku temperatury powietrza - przekaza\u0142y w \u015brod\u0119 meksyka\u0144skie w\u0142adze. Wed\u0142ug prokuratury generalnej tego kraju zgony w wyniku wych\u0142odzenia organizmu odnotowano w kilku stanach. Zima daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c w USA, gdzie potwierdzono dziesi\u0105tki zgon\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zima-zbiera-smiertelne-zniwo-w-meksyku-zmarlo-co-najmniej-15,nId,6500449", "date_published": "2022-12-28 18:43:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie media: W\u0142adimir Putin spe\u0142ni\u0142 marzenie 8-latki z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-wladimir-putin-spelnil-marzenie-8-latki-z-uk,nId,6500441\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: W\u0142adimir Putin spe\u0142ni\u0142 marzenie 8-latki z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-wladimir-putin-spelnil-marzenie-8-latki-z-uk/000GJS6Y7FKL8FFX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin rozmawia\u0142 z dziewczynk\u0105 z obwodu zaporoskiego, kt\u00f3r\u0105 wylosowa\u0142 w ramach akcji &quot;Drzewo \u017cycia&quot; - przekaza\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti. Podczas rozmowy Putin poprosi\u0142 dziewczynk\u0119 o prezent. - Przy\u015blesz og\u00f3rki? B\u0119d\u0119 czeka\u0142 na prezenty noworoczne od ciebie - m\u00f3wi\u0142 na nagraniu zamieszczonym w sieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-wladimir-putin-spelnil-marzenie-8-latki-z-uk,nId,6500441", "date_published": "2022-12-28 18:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Ostrze\u017cenia o lekach b\u0119d\u0105 mie\u0107 charakter p\u0142ciowy? Chc\u0105 zmian", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ostrzezenia-o-lekach-beda-miec-charakter-plciowy-chca,nId,6500420\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Ostrze\u017cenia o lekach b\u0119d\u0105 mie\u0107 charakter p\u0142ciowy? Chc\u0105 zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ostrzezenia-o-lekach-beda-miec-charakter-plciowy-chca/00069ADQW088D7X5-C321.jpg\" /></a>&quot;Przed u\u017cyciem zapoznaj si\u0119 z tre\u015bci\u0105 ulotki do\u0142\u0105czonej do opakowania b\u0105d\u017a skonsultuj si\u0119 z lekarzem lub farmaceut\u0105&quot; - to zdanie od lat s\u0142yszymy w r\u00f3\u017cnych reklamach. Nied\u0142ugo w Niemczech mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 ono przesz\u0142o\u015bci\u0105. Politycy, jak i sami zainteresowani uwa\u017caj\u0105, \u017ce ostrze\u017cenia powinny mie\u0107 charakter p\u0142ciowy i podkre\u015bla\u0107 rol\u0119 kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ostrzezenia-o-lekach-beda-miec-charakter-plciowy-chca,nId,6500420", "date_published": "2022-12-28 18:25:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przem\u00f3wienie Ze\u0142enskiego w parlamencie. \"Nikt nie boi si\u0119 ju\u017c Rosji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przemowienie-zelenskiego-w-parlamencie-nikt-nie-boi-sie-juz-,nId,6500427\"><img align=\"left\" alt=\"Przem\u00f3wienie Ze\u0142enskiego w parlamencie. &quot;Nikt nie boi si\u0119 ju\u017c Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przemowienie-zelenskiego-w-parlamencie-nikt-nie-boi-sie-juz/000ERO1GH5B73RLP-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyg\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 podczas ostatniego w tym roku posiedzenia parlamentu Rady Najwy\u017cszej przem\u00f3wienie na temat bie\u017c\u0105cej sytuacji pa\u0144stwa. - Nikt nie boi si\u0119 ju\u017c Rosji. To Ukraina zjednoczy\u0142a Uni\u0119 Europejsk\u0105 - zaznaczy\u0142 prezydent Ukrainy. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Ukraina musi sta\u0107 si\u0119 liderem, je\u015bli chodzi o przekszta\u0142canie energetyki, aby &quot;wytrzyma\u0142a wszelkie zagro\u017cenia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przemowienie-zelenskiego-w-parlamencie-nikt-nie-boi-sie-juz-,nId,6500427", "date_published": "2022-12-28 17:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Eksport rosyjskiego gazu do Europy spad\u0142 prawie o po\u0142ow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-eksport-rosyjskiego-gazu-do-europy-spadl-prawie-o-polo,nId,6500415\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Eksport rosyjskiego gazu do Europy spad\u0142 prawie o po\u0142ow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/media-eksport-rosyjskiego-gazu-do-europy-spadl-prawie-o-polo/000GJRZ9KK5YHI6A-C321.jpg\" /></a>Eksport rosyjskiego gazu do Europy przez gazoci\u0105gi spad\u0142 w 2022 roku o 45 proc. w uj\u0119ciu rok do roku - wynika z danych rosyjskiego pa\u0144stwowego koncernu paliwowego Gazprom oraz oblicze\u0144 agencji Reutera. Jest to jeden z najni\u017cszych poziom\u00f3w od rozpadu Zwi\u0105zku Radzieckiego. Agencja przypomina, \u017ce Moskwa zdo\u0142a\u0142a zrekompensowa\u0107 sobie spadek sprzeda\u017cy dzi\u0119ki wy\u017cszym cenom surowc\u00f3w energetycznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-eksport-rosyjskiego-gazu-do-europy-spadl-prawie-o-polo,nId,6500415", "date_published": "2022-12-28 17:39:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzyma\u0142a go policja. Wezwa\u0142 synow\u0105, kt\u00f3ra by\u0142a poszukiwana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zatrzymala-go-policja-wezwal-synowa-ktora-byla-poszukiwana,nId,6500418\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzyma\u0142a go policja. Wezwa\u0142 synow\u0105, kt\u00f3ra by\u0142a poszukiwana\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymala-go-policja-wezwal-synowa-ktora-byla-poszukiwana/000EET0FP24G0JQ4-C321.jpg\" /></a>54-letni mieszkaniec Katowic zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy na terenie ma\u0142opolski, poniewa\u017c nie zastosowa\u0142 si\u0119 do zakazu zawracania. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma w organizmie 1,5 promila alkoholu. Po samoch\u00f3d m\u0119\u017cczyzny przyjecha\u0142a synowa - na jaw wysz\u0142o, \u017ce kobieta by\u0142a poszukiwana przez prokuratur\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zatrzymala-go-policja-wezwal-synowa-ktora-byla-poszukiwana,nId,6500418", "date_published": "2022-12-28 17:26:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wieliczka: Po\u017car w magazynie papieru. Na miejscu 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieliczka-pozar-w-magazynie-papieru-na-miejscu-16-zastepow-s,nId,6500332\"><img align=\"left\" alt=\"Wieliczka: Po\u017car w magazynie papieru. Na miejscu 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/wieliczka-pozar-w-magazynie-papieru-na-miejscu-16-zastepow-s/000GJRVPA05SI6EI-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie magazyn papieru w Wieliczce w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Pracownikom uda\u0142o si\u0119 opu\u015bci\u0107 obiekt. - Nie ma os\u00f3b poszkodowanych. Na miejscu pracuje 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej - powiedzia\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 st. asp. mgr Hubert Ciep\u0142y, rzecznik prasowy Komendy Wojew\u00f3dzkiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Krakowie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieliczka-pozar-w-magazynie-papieru-na-miejscu-16-zastepow-s,nId,6500332", "date_published": "2022-12-28 17:09:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty Polski 2050. T\u0142umacz\u0105 odrzucenie sprawozdania finansowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-polski-2050-tlumacza-odrzucenie-sprawozdania-finanso,nId,6500249\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty Polski 2050. T\u0142umacz\u0105 odrzucenie sprawozdania finansowego\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-polski-2050-tlumacza-odrzucenie-sprawozdania-finanso/000GJRQFOU9S7LFE-C321.jpg\" /></a>- Finanse partii Polski 2050 s\u0105 transparentnie oddzielone od finans\u00f3w Fundacji Polska od Nowa i Stowarzyszenia Polska 2050. Partia nie czerpie \u017cadnych korzy\u015bci ze zbi\u00f3rki prowadzonej przez te podmioty. \u017byczy\u0142bym PiS takiej transparentno\u015bci - powiedzia\u0142 skarbnik Partii Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni Jacek Koz\u0142owski. &quot;Nie zgadzamy si\u0119 z opini\u0105 PKW. W terminie opisanym prawem z\u0142o\u017cymy odwo\u0142anie do SN&quot; - podkre\u015bli\u0142 Micha\u0142 Kobosko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-polski-2050-tlumacza-odrzucenie-sprawozdania-finanso,nId,6500249", "date_published": "2022-12-28 16:57:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty Polski 2050. T\u0142umacz\u0105 spraw\u0119 ze sprawozdaniem finansowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-polski-2050-tlumacza-sprawe-ze-sprawozdaniem-finanso,nId,6500249\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty Polski 2050. T\u0142umacz\u0105 spraw\u0119 ze sprawozdaniem finansowym\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-polski-2050-tlumacza-sprawe-ze-sprawozdaniem-finanso/000GJRQFOU9S7LFE-C321.jpg\" /></a>- Finanse partii Polski 2050 s\u0105 transparentnie oddzielone od finans\u00f3w Fundacji Polska od Nowa i Stowarzyszenia Polska 2050. Partia nie czerpie \u017cadnych korzy\u015bci ze zbi\u00f3rki prowadzonej przez te podmioty. \u017byczy\u0142bym PiS takiej transparentno\u015bci - powiedzia\u0142 skarbnik Partii Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni Jacek Koz\u0142owski. &quot;Nie zgadzamy si\u0119 z opini\u0105 PKW. W terminie opisanym prawem z\u0142o\u017cymy odwo\u0142anie do SN&quot; - podkre\u015bli\u0142 Micha\u0142 Kobosko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-polski-2050-tlumacza-sprawe-ze-sprawozdaniem-finanso,nId,6500249", "date_published": "2022-12-28 16:57:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 turbiny wiatrowej na drodze. Zablokowa\u0142a autostrad\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesc-turbiny-wiatrowej-na-drodze-zablokowala-autostrade,nId,6500246\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 turbiny wiatrowej na drodze. Zablokowa\u0142a autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/czesc-turbiny-wiatrowej-na-drodze-zablokowala-autostrade/000GJRLGXXY03H59-C321.jpg\" /></a>Ogromna cz\u0119\u015b\u0107 turbiny wiatrowej zablokowa\u0142a w \u015brod\u0119 na wiele godzin autostrad\u0119 A1 w okolicy Apeldoorn, we wschodniej Holandii - poda\u0142y lokalne media. W wyniku zdarzenia nikt nie zgin\u0105\u0142, a s\u0142u\u017cby wyznaczy\u0142y objazdy dla kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesc-turbiny-wiatrowej-na-drodze-zablokowala-autostrade,nId,6500246", "date_published": "2022-12-28 16:45:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Siergiej \u0141awrow: Absolutnym priorytetem s\u0105 cztery nowe regiony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-siergiej-lawrow-absolutnym-priorytetem-sa-cztery-nowe-,nId,6500239\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Siergiej \u0141awrow: Absolutnym priorytetem s\u0105 cztery nowe regiony\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-siergiej-lawrow-absolutnym-priorytetem-sa-cztery-nowe/000GJRJ8V7B17X4S-C321.jpg\" /></a>- Naszym absolutnym priorytetem s\u0105 cztery nowe regiony Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3re powinny zosta\u0107 uwolnione od niebezpiecze\u0144stwa nazizmu - m\u00f3wi\u0142 minister spraw zagranicznych Federacji Rosyjskiej Siergiej \u0141awrow na antenie rosyjskiego kana\u0142u Pierwszego, wykorzystywanego przez kremlowsk\u0105 propagand\u0119. Polityk wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c na &quot;integraln\u0105 sk\u0142adow\u0105&quot; rozm\u00f3w pokojowych z Ukrain\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-siergiej-lawrow-absolutnym-priorytetem-sa-cztery-nowe-,nId,6500239", "date_published": "2022-12-28 16:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia. Wzrost liczby przypadk\u00f3w zag\u0142uszania sygna\u0142u GPS. Media: To Rosja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-wzrost-liczby-przypadkow-zagluszania-sygnalu-gps-me,nId,6500227\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia. Wzrost liczby przypadk\u00f3w zag\u0142uszania sygna\u0142u GPS. Media: To Rosja\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-wzrost-liczby-przypadkow-zagluszania-sygnalu-gps-me/000GJRJRM17WY72N-C321.jpg\" /></a>Po ataku Rosji na Ukrain\u0119 nast\u0105pi\u0142 du\u017cy wzrost liczby przypadk\u00f3w zag\u0142uszania sygna\u0142u GPS na p\u00f3\u0142nocy Norwegii - poda\u0142 norweski Urz\u0105d ds. \u0142\u0105czno\u015bci (Nkom). Utrudnia to prac\u0119 pilotom. Media twierdz\u0105, \u017ce stoi za tym Rosja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-wzrost-liczby-przypadkow-zagluszania-sygnalu-gps-me,nId,6500227", "date_published": "2022-12-28 16:20:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja wydala pracownika ambasady Litwy w Moskwie. To odwet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-wydala-pracownika-ambasady-litwy-w-moskwie-to-od,nId,6500218\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja wydala pracownika ambasady Litwy w Moskwie. To odwet\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-wydala-pracownika-ambasady-litwy-w-moskwie-to-od/000GJRFQBK072OBG-C321.jpg\" /></a>Rosja wydala pracownika ambasady Litwy w Moskwie - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja BNS za rosyjskim MSZ. Krok ten jest nast\u0119pstwem decyzji Wilna z pocz\u0105tku grudnia o uznaniu rosyjskiego dyplomaty pracuj\u0105cego w ambasadzie na Litwie za osob\u0119 niepo\u017c\u0105dan\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-wydala-pracownika-ambasady-litwy-w-moskwie-to-od,nId,6500218", "date_published": "2022-12-28 15:56:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akt oskar\u017cenia przeciwko Jerzemu Stuhrowi. Prokuratorzy skierowali wniosek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-przeciwko-jerzemu-stuhrowi-prokuratorzy-skier,nId,6500223\"><img align=\"left\" alt=\"Akt oskar\u017cenia przeciwko Jerzemu Stuhrowi. Prokuratorzy skierowali wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/akt-oskarzenia-przeciwko-jerzemu-stuhrowi-prokuratorzy-skier/000G9W8Z9WTFO6SJ-C321.jpg\" /></a>Do krakowskiego s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko aktorowi Jerzemu Stuhrowi - wynika z ustale\u0144 RMF FM. W listopadzie aktor us\u0142ysza\u0142 zarzut prowadzenia samochodu w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Do zdarzenia dosz\u0142o w po\u0142owie pa\u017adziernika bie\u017c\u0105cego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-przeciwko-jerzemu-stuhrowi-prokuratorzy-skier,nId,6500223", "date_published": "2022-12-28 15:49:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Wodospad Niagara cz\u0119\u015bciowo zamarz\u0142. Niesamowite zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wodospad-niagara-czesciowo-zamarzl-niesamowite-zdjecia,nId,6500194\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wodospad Niagara cz\u0119\u015bciowo zamarz\u0142. Niesamowite zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wodospad-niagara-czesciowo-zamarzl-niesamowite-zdjecia/000GJRAI2WITJAUG-C321.jpg\" /></a>Atak zimy w USA doprowadzi\u0142 do wyj\u0105tkowej metamorfozy wodospadu Niagara. Jak mo\u017cna zobaczy\u0107 na zdj\u0119ciach, cz\u0119\u015b\u0107 wody zamarz\u0142a, tworz\u0105c magiczn\u0105 sceneri\u0119. Wodospad Niagara ka\u017cdego roku przyci\u0105ga turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata, obecnie mo\u017cna podziwia\u0107 niepowtarzalny zimowy krajobraz.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wodospad-niagara-czesciowo-zamarzl-niesamowite-zdjecia,nId,6500194", "date_published": "2022-12-28 15:49:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzuci\u0142em wyzwanie PKP: 1000 km w dob\u0119. Jak wygl\u0105da\u0142a podr\u00f3\u017c po Polsce?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-rzucilem-wyzwanie-pkp-1000-km-w-dobe-jak-wygladala-podroz-po,nId,6208023\"><img align=\"left\" alt=\"Rzuci\u0142em wyzwanie PKP: 1000 km w dob\u0119. Jak wygl\u0105da\u0142a podr\u00f3\u017c po Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/rzucilem-wyzwanie-pkp-1000-km-w-dobe-jak-wygladala-podroz-po/000FWRQSWPU69Q1V-C321.jpg\" /></a>Jedna z najd\u0142u\u017cszych wypraw poci\u0105giem w Polsce? \u015awinouj\u015bcie - Ustrzyki Dolne. Wyzwanie, by tras\u0119 licz\u0105c\u0105 ponad tysi\u0105c kilometr\u00f3w pokona\u0107 w niemal 24 godziny podj\u0105\u0142em w pierwszy weekend sierpnia. &quot;Na szlaku&quot; spotka\u0142em mn\u00f3stwo os\u00f3b, kt\u00f3rych pyta\u0142em, co s\u0105dz\u0105 o kolei i dlaczego wybrali ten \u015brodek transportu. Przy okazji przetestowa\u0142em ofert\u0119 Warsu, zbi\u0142em pi\u0105tk\u0119 z Jasiem, uspokoi\u0142em psa, kt\u00f3ry od tego czasu \u015bmielej je\u017adzi kolej\u0105, a tak\u017ce martwi\u0142em si\u0119 o los podr\u00f3\u017cnych w poci\u0105gu sp\u00f3\u017anionym o... osiem godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-rzucilem-wyzwanie-pkp-1000-km-w-dobe-jak-wygladala-podroz-po,nId,6208023", "date_published": "2022-12-28 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zast\u0119pca Prokuratora Krajowego Agata Ga\u0142uszka\u2013G\u00f3rska nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zastepca-prokuratora-krajowego-agata-galuszkagorska-nie-zyje,nId,6500197\"><img align=\"left\" alt=\"Zast\u0119pca Prokuratora Krajowego Agata Ga\u0142uszka\u2013G\u00f3rska nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/zastepca-prokuratora-krajowego-agata-galuszkagorska-nie-zyje/000GJRE6UB05QBAK-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142a zast\u0119pca Prokuratora Krajowego Agata Ga\u0142uszka\u2013G\u00f3rska - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 Prokuratura Krajowa. &quot;By\u0142a wspania\u0142ym cz\u0142owiekiem i profesjonalnym prokuratorem. Na zawsze pozostaniesz w mojej pami\u0119ci&quot; - napisa\u0142 prokurator generalny Zbigniew Ziobro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zastepca-prokuratora-krajowego-agata-galuszkagorska-nie-zyje,nId,6500197", "date_published": "2022-12-28 15:15:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szpitalny sylwester prezesa PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szpitalny-sylwester-prezesa-pis,nId,6500188\"><img align=\"left\" alt=\"Szpitalny sylwester prezesa PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/szpitalny-sylwester-prezesa-pis/000GJR1A4EO6VVSB-C321.jpg\" /></a>Po udanej operacji kolana Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wci\u0105\u017c nie wr\u00f3ci\u0142 do domu. Chocia\u017c odbiera telefony i instruuje swoich ludzi, pozostaje pod czujnym okiem specjalist\u00f3w Wojskowego Instytutu Medycznego przy ul. Szaser\u00f3w w Warszawie. Ma opu\u015bci\u0107 plac\u00f3wk\u0119 po Nowym Roku. Jak m\u00f3wi\u0105 nasi informatorzy, sylwestra sp\u0119dzi w szpitalu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szpitalny-sylwester-prezesa-pis,nId,6500188", "date_published": "2022-12-28 15:01:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wr\u00f3ci\u0142 z wakacji w Tajlandii. Ameba \"zjad\u0142a\" mu m\u00f3zg", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wrocil-z-wakacji-w-tajlandii-ameba-zjadla-mu-mozg,nId,6500129\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3ci\u0142 z wakacji w Tajlandii. Ameba &quot;zjad\u0142a&quot; mu m\u00f3zg\" src=\"https://i.iplsc.com/wrocil-z-wakacji-w-tajlandii-ameba-zjadla-mu-mozg/000GJQA2TKBXS7LG-C321.jpg\" /></a>Obywatel Korei Po\u0142udniowej wr\u00f3ci\u0142 w grudniu po kilku miesi\u0105cach z Tajlandii, po czym zmar\u0142 na neglerioz\u0119. Ameba Naegleria fowleri, kt\u00f3ra wywo\u0142uje t\u0119 chorob\u0119, do organizmu dostaje si\u0119 przez nos, a nast\u0119pnie &quot;zjada&quot; m\u00f3zg ofiary, wywo\u0142uj\u0105c ostre pierwotne zapalenie m\u00f3zgu i opon m\u00f3zgowo-rdzeniowych . </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wrocil-z-wakacji-w-tajlandii-ameba-zjadla-mu-mozg,nId,6500129", "date_published": "2022-12-28 14:41:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana. Cho\u0107 si\u0119 nie przyznaje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-rosja-juz-zostala-pokonana-choc-sie-nie-,nId,6500146\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana. Cho\u0107 si\u0119 nie przyznaje\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-rosja-juz-zostala-pokonana-choc-sie-nie/000GJQE3I6B2BGA5-C321.jpg\" /></a>- Rosja ju\u017c zosta\u0142a pokonana. Cho\u0107 si\u0119 do tego nie przyznaje, zosta\u0142a zmuszona do odwrotu - przekaza\u0142 w wywiadzie udzielonym G\u0142osowi Ameryki by\u0142y naczelny dow\u00f3dca si\u0142 NATO w Europie, emerytowany ameryka\u0144ski genera\u0142 James L. Jones. Zdaniem genera\u0142a &quot;NATO jako sojusz jest teraz znacznie silniejsze, znacznie bardziej zjednoczone&quot;, a jest to ostatni\u0105 rzecz\u0105 jakiej chcia\u0142 W\u0142adimir Putin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-rosja-juz-zostala-pokonana-choc-sie-nie-,nId,6500146", "date_published": "2022-12-28 14:40:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk obj\u0119ty ochron\u0105 SOP. Powodem gro\u017aby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-objety-ochrona-sop-powodem-grozby,nId,6500142\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk obj\u0119ty ochron\u0105 SOP. Powodem gro\u017aby\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-objety-ochrona-sop-powodem-grozby/000DX0FGBL4SMPSR-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (SOP). Jak nieoficjalnie ustali\u0142a &quot;Rzeczpospolita&quot;, decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Mariusz Kami\u0144ski. Informacj\u0119 potwierdza rzecznik partii Jan Grabiec. Jak ustali\u0142a Interia w PO, ataki na Tuska nasili\u0142y si\u0119 w ostatnich tygodniach, a sprawa przekroczy\u0142a &quot;mas\u0119 krytyczn\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-objety-ochrona-sop-powodem-grozby,nId,6500142", "date_published": "2022-12-28 13:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "36-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a. Zasn\u0105\u0142 w konfesjonale", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-36-latek-wlamal-sie-do-kosciola-zasnal-w-konfesjonale,nId,6500109\"><img align=\"left\" alt=\"36-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a. Zasn\u0105\u0142 w konfesjonale\" src=\"https://i.iplsc.com/36-latek-wlamal-sie-do-kosciola-zasnal-w-konfesjonale/000GJQ23EMWNJRA5-C321.jpg\" /></a>36-latek z gminy Ludwin (woj. lubelskie) w\u0142ama\u0142 si\u0119 w \u015bwi\u0119ta do ko\u015bcio\u0142a. M\u0119\u017cczyzna zniszczy\u0142 figurk\u0119 z szopki bo\u017conarodzeniowej, po czym zasn\u0105\u0142 w konfesjonale. Jak twierdzi, wraca\u0142 z imprezy i nie pami\u0119ta, jak do tego dosz\u0142o. 36-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty zniszczenia mienia, naruszenia miru oraz posiadania narkotyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-36-latek-wlamal-sie-do-kosciola-zasnal-w-konfesjonale,nId,6500109", "date_published": "2022-12-28 13:35:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja. Bunt w wojsku? Pijany \u017co\u0142nierz zamordowa\u0142 dow\u00f3dc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bunt-w-wojsku-pijany-zolnierz-zamordowal-dowodce,nId,6500113\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Bunt w wojsku? Pijany \u017co\u0142nierz zamordowa\u0142 dow\u00f3dc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-bunt-w-wojsku-pijany-zolnierz-zamordowal-dowodce/000GJQ3YB017Y8AQ-C321.jpg\" /></a>Na stacji kolejowej Misiasz w obwodzie czelabi\u0144skim, na rosyjskim Uralu, rezerwista zmobilizowany na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 \u015bmiertelnie pobi\u0142 swojego dow\u00f3dc\u0119 w randze kapitana, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c trafi\u0142 do armii podczas og\u0142oszonej jesieni\u0105 mobilizacji. Zab\u00f3jca decyzj\u0105 s\u0105du garnizonowego zosta\u0142 umieszczony na dwa miesi\u0105ce w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bunt-w-wojsku-pijany-zolnierz-zamordowal-dowodce,nId,6500113", "date_published": "2022-12-28 13:18:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polka ofiar\u0105 ataku zimy w USA. Wraca\u0142a z przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-ofiara-ataku-zimy-w-usa-wracala-z-przedswiatecznych-za,nId,6500062\"><img align=\"left\" alt=\"Polka ofiar\u0105 ataku zimy w USA. Wraca\u0142a z przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-ofiara-ataku-zimy-w-usa-wracala-z-przedswiatecznych-za/000GJPXVKVTELTB2-C321.jpg\" /></a>73-letnia Polka zgin\u0119\u0142a w zasypanym \u015bniegiem samochodzie podczas zamieci w USA - donosz\u0105 ameryka\u0144skie media. Kobieta wraca\u0142a do domu z przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y jej pom\u00f3c przygotowa\u0107 tradycyjne, polskie \u015bwi\u0119ta. To kolejna ofiara, kt\u00f3rej histori\u0119 opisujemy w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-ofiara-ataku-zimy-w-usa-wracala-z-przedswiatecznych-za,nId,6500062", "date_published": "2022-12-28 12:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Klenica: Syn i wnuk zatrzymani w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 66-latki. Nieoficjalnie: Zw\u0142oki pod pod\u0142og\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-klenica-syn-i-wnuk-zatrzymani-w-zwiazku-ze-smiercia-66-latki,nId,6500082\"><img align=\"left\" alt=\"Klenica: Syn i wnuk zatrzymani w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 66-latki. Nieoficjalnie: Zw\u0142oki pod pod\u0142og\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/klenica-syn-i-wnuk-zatrzymani-w-zwiazku-ze-smiercia-66-latki/000GJPVLUC83SO3C-C321.jpg\" /></a>Syn i wnuk 66-letniej kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono we wtorek na terenie posesji w miejscowo\u015bci Klenica (pow. zielonog\u00f3rski, woj. lubuskie) zostali zatrzymani w zwi\u0105zku ze spraw\u0105. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce cia\u0142o kobiety znaleziono pod betonow\u0105 pod\u0142og\u0105 w pomieszczeniu gospodarczym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-klenica-syn-i-wnuk-zatrzymani-w-zwiazku-ze-smiercia-66-latki,nId,6500082", "date_published": "2022-12-28 12:35:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci choruj\u0105 na pot\u0119g\u0119. Najwi\u0119ksza fala zaka\u017ce\u0144 od lat. Brakuje miejsc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzieci-choruja-na-potege-najwieksza-fala-zakazen-od-lat-brak,nId,6500019\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci choruj\u0105 na pot\u0119g\u0119. Najwi\u0119ksza fala zaka\u017ce\u0144 od lat. Brakuje miejsc\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-choruja-na-potege-najwieksza-fala-zakazen-od-lat-brak/000GJPNTUDDRO5Q7-C321.jpg\" /></a>C\u00f3rka Agnieszki obudzi\u0142a si\u0119 z objawami infekcji. Na wizyt\u0119 u pediatry tego samego dnia nie mog\u0142a niestety liczy\u0107. - Dzwoni\u0142am do poradni 25 razy. Kiedy pani w rejestracji odebra\u0142a telefon, us\u0142ysza\u0142am, \u017ce miejsc brak - opowiada kobieta. Lekarze w rozmowie z Interi\u0105 potwierdzaj\u0105: tegoroczny sezon infekcyjny jest intensywny, choruj\u0105 dzieci, przez co kolejki do pediatr\u00f3w i lekarzy rodzinnych s\u0105 d\u0142ugie - na wizyt\u0119 mo\u017cna oczekiwa\u0107 nawet kilka dni. Zdesperowani rodzice, spotykaj\u0105c si\u0119 z tak\u0105 sytuacj\u0105, nie czekaj\u0105. Jad\u0105 do szpitali na izb\u0119 przyj\u0119\u0107....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzieci-choruja-na-potege-najwieksza-fala-zakazen-od-lat-brak,nId,6500019", "date_published": "2022-12-28 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kra\u015bnik: 41-latek strzela\u0142 do policjant\u00f3w. Wkroczyli kontrterrory\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-krasnik-41-latek-strzelal-do-policjantow-wkroczyli-kontrterr,nId,6500028\"><img align=\"left\" alt=\"Kra\u015bnik: 41-latek strzela\u0142 do policjant\u00f3w. Wkroczyli kontrterrory\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/krasnik-41-latek-strzelal-do-policjantow-wkroczyli-kontrterr/000GJPIURTRG1PIH-C321.jpg\" /></a>41-latek z Kra\u015bnika zabarykadowa\u0142 si\u0119 w domu i strzela\u0142 do policjant\u00f3w przez okno. M\u0119\u017cczyzn\u0119 uda\u0142o si\u0119 powstrzyma\u0107, gdy do akcji wkroczyli kontrterrory\u015bci, kt\u00f3rzy go obezw\u0142adnili i przetransportowali do szpitala neuropsychiatrycznego - przekaza\u0142 m\u0142. asp. Pawe\u0142 Cieliczko z Komendy Powiatowej Policji w Kra\u015bniku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-krasnik-41-latek-strzelal-do-policjantow-wkroczyli-kontrterr,nId,6500028", "date_published": "2022-12-28 12:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie wojska pod Bachmutem wyczerpane. ISW: Zbli\u017ca si\u0119 kulminacja walk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-wojska-pod-bachmutem-wyczerpane-isw-zbliza-sie-kul,nId,6500025\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie wojska pod Bachmutem wyczerpane. ISW: Zbli\u017ca si\u0119 kulminacja walk \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-wojska-pod-bachmutem-wyczerpane-isw-zbliza-sie-kul/000GJPR0ML3MWQ0R-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia w najnowszym raporcie, \u017ce rosyjskie wojska pod Bachmutem s\u0105 wyczerpane i zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do kulminacyjnego momentu walk. Brytyjski resort obrony wskazuje z kolei, \u017ce Rosjanie szykuj\u0105 si\u0119 do obrony Kreminnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-wojska-pod-bachmutem-wyczerpane-isw-zbliza-sie-kul,nId,6500025", "date_published": "2022-12-28 12:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zab\u00f3jstwo Paw\u0142a. Po jego \u015bmierci znikn\u0119\u0142y ubrania \u017cony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicze-zabojstwo-pawla-po-jego-smierci-zniknely-ubrania-,nId,6199700\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zab\u00f3jstwo Paw\u0142a. Po jego \u015bmierci znikn\u0119\u0142y ubrania \u017cony \" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zabojstwo-pawla-po-jego-smierci-zniknely-ubrania/000FVY1FQV7B2BF8-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 mia\u0142 marzenia: chcia\u0142 wyremontowa\u0107 opuszczony dom rodzinny i u\u0142o\u017cy\u0107 sobie \u017cycie na nowo, po tym jak dowiedzia\u0142 si\u0119 o zdradzie \u017cony. Miesi\u0105c po wyprowadzce od kobiety, kto\u015b zada\u0142 mu kilkana\u015bcie cios\u00f3w no\u017cem podczas snu. W noc zab\u00f3jstwa - jak ustali\u0142a Interia - na terenie posesji, gdzie mieszka\u0142 m\u0119\u017cczyzna, przebywa\u0142a jego \u017cona. Ubrania, kt\u00f3re mia\u0142a wtedy na sobie, znikn\u0119\u0142y. Cho\u0107 od \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny min\u0119\u0142o p\u00f3\u0142 roku, sprawa wci\u0105\u017c pozostaje niewyja\u015bniona.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicze-zabojstwo-pawla-po-jego-smierci-zniknely-ubrania-,nId,6199700", "date_published": "2022-12-28 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Od 3 stycznia mo\u017cna dosta\u0107 135 tys. z\u0142. Tak du\u017ce pieni\u0105dze jednak nie dla wszystkich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-3-stycznia-mozna-dostac-135-tys-zl-tak-duze-pieniadze-jed,nId,6497995\"><img align=\"left\" alt=\"Od 3 stycznia mo\u017cna dosta\u0107 135 tys. z\u0142. Tak du\u017ce pieni\u0105dze jednak nie dla wszystkich \" src=\"https://i.iplsc.com/od-3-stycznia-mozna-dostac-135-tys-zl-tak-duze-pieniadze-jed/000GJJBFQ4DIHV0D-C321.jpg\" /></a>Od przysz\u0142ego tygodnia Polacy mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o korzystniejsze dofinansowanie wymiany pieca czy termomodernizacji domu. To dlatego, \u017ce 3 stycznia rusza nab\u00f3r wniosk\u00f3w w programie Czyste Powietrze 2023. Wysoko\u015b\u0107 wsparcia wzro\u015bnie do nawet 135 tys. z\u0142otych, jednak nie wszyscy mog\u0105 liczy\u0107 na tak\u0105 pomoc. Kto i na jakich zasadach mo\u017ce ubiega\u0107 si\u0119 o wsparcie? Jakie s\u0105 nowe progi dochodowe i gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-3-stycznia-mozna-dostac-135-tys-zl-tak-duze-pieniadze-jed,nId,6497995", "date_published": "2022-12-28 11:54:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz o tym, ile da\u0107 do koperty po kol\u0119dzie. Poda\u0142 dok\u0142adn\u0105 kwot\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-o-tym-ile-dac-do-koperty-po-koledzie-podal-dokladna-k,nId,6500013\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz o tym, ile da\u0107 do koperty po kol\u0119dzie. Poda\u0142 dok\u0142adn\u0105 kwot\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-o-tym-ile-dac-do-koperty-po-koledzie-podal-dokladna-k/000GJPI7E93P977G-C321.jpg\" /></a>&quot;O\u015bmielam si\u0119 prosi\u0107 o 150 z\u0142, licz\u0105c r\u00f3wnie\u017c na te osoby, kt\u00f3rych wiara wystyg\u0142a lub jeszcze nie zosta\u0142a wzniecona, lub deklaruj\u0105cych si\u0119 jako niewierz\u0105ce i niepraktykuj\u0105ce&quot; - mo\u017cna przeczyta\u0107 na stronie parafii Tr\u00f3jcy \u015awi\u0119tej w Koniecpolu. W taki spos\u00f3b tamtejszy proboszcz zakomunikowa\u0142, jak\u0105 kwot\u0119 chcia\u0142by uzyska\u0107 od os\u00f3b, kt\u00f3re przyjm\u0105 go w swoich domach w ramach najbli\u017cszej wizyty duszpasterskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-o-tym-ile-dac-do-koperty-po-koledzie-podal-dokladna-k,nId,6500013", "date_published": "2022-12-28 11:47:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inicjatywa Kai Godek w Sejmie. \"8 lat wi\u0119zienia za nak\u0142anianie do aborcji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inicjatywa-kai-godek-w-sejmie-8-lat-wiezienia-za-naklanianie,nId,6499937\"><img align=\"left\" alt=\"Inicjatywa Kai Godek w Sejmie. &quot;8 lat wi\u0119zienia za nak\u0142anianie do aborcji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/inicjatywa-kai-godek-w-sejmie-8-lat-wiezienia-za-naklanianie/000GJPC3A6YBOJMJ-C321.jpg\" /></a>Fundacja \u017bycie i Rodzina Kai Godek z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie podpisy pod projektem inicjatywy obywatelskiej &quot;Aborcja to zab\u00f3jstwo&quot;. Gdyby proponowane przepisy wesz\u0142y w \u017cycie, za nak\u0142anianie kobiety do przerwania ci\u0105\u017cy czy rozdawanie ulotek na temat aborcji grozi\u0142aby kara wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inicjatywa-kai-godek-w-sejmie-8-lat-wiezienia-za-naklanianie,nId,6499937", "date_published": "2022-12-28 11:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y policjant wraca do domu. To mo\u017ce z\u0142agodzi\u0107 napi\u0119cie mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-policjant-wraca-do-domu-to-moze-zlagodzic-napiecie-mied,nId,6499991\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y policjant wraca do domu. To mo\u017ce z\u0142agodzi\u0107 napi\u0119cie mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-policjant-wraca-do-domu-to-moze-zlagodzic-napiecie-mied/000GJPLF198D6P28-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Prisztinie zdecydowa\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 zwolni\u0107 z aresztu Dejana Panticia i zastosowa\u0107 wobec niego na areszt domowy. To w\u0142a\u015bnie po zatrzymaniu by\u0142ego policjanta pochodzenia serbskiego wzros\u0142o napi\u0119cie mi\u0119dzy Serbi\u0105 a cz\u0119\u015bciowo uznawanym Kosowem. W\u0142adze Kosowa zamkn\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 najwi\u0119ksze przej\u015bcie graniczne tego kraju - Medrare w zwi\u0105zku z protestami kosowskich Serb\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-policjant-wraca-do-domu-to-moze-zlagodzic-napiecie-mied,nId,6499991", "date_published": "2022-12-28 11:09:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kosowo zamkn\u0119\u0142o najwi\u0119ksze przej\u015bcie graniczne. Odpowied\u017a na protesty Serb\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kosowo-zamknelo-najwieksze-przejscie-graniczne-odpowiedz-na-,nId,6499991\"><img align=\"left\" alt=\"Kosowo zamkn\u0119\u0142o najwi\u0119ksze przej\u015bcie graniczne. Odpowied\u017a na protesty Serb\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kosowo-zamknelo-najwieksze-przejscie-graniczne-odpowiedz-na/000GJPET70DVBXR4-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kosowa zamkn\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 najwi\u0119ksze przej\u015bcie graniczne tego kraju - Medrare. Ich decyzja ma zwi\u0105zek z protestami kosowskich Serb\u00f3w - poda\u0142a agencja Reutera. Napi\u0119cie mi\u0119dzy Serbi\u0105 a cz\u0119\u015bciowo uznawanym Kosowem wzrasta m.in. po aresztowaniu by\u0142ego policjanta pochodzenia serbskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kosowo-zamknelo-najwieksze-przejscie-graniczne-odpowiedz-na-,nId,6499991", "date_published": "2022-12-28 11:09:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka: Znaleziono zw\u0142oki 55-letniego Ukrai\u0144ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostrow-mazowiecka-znaleziono-zwloki-55-letniego-ukrainca,nId,6500004\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3w Mazowiecka: Znaleziono zw\u0142oki 55-letniego Ukrai\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrow-mazowiecka-znaleziono-zwloki-55-letniego-ukrainca/0006LR4AH9TCCN8A-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 55-letniego obywatela Ukrainy z licznymi ranami k\u0142utymi znaleziono we wtorek w jednym z mieszka\u0144 w Ostrowi Mazowieckiej - powiedzia\u0142a rzecznik prasowa Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostro\u0142\u0119ce El\u017cbieta \u0141ukasiewicz. W chwili odkrycia zw\u0142ok mieszkanie nie znajdowa\u0142o si\u0119 w stanie wskazuj\u0105cym na w\u0142amanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostrow-mazowiecka-znaleziono-zwloki-55-letniego-ukrainca,nId,6500004", "date_published": "2022-12-28 10:55:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Atak Rosji uwi\u0119zi\u0142 marynarzy w portach. Musz\u0105 walczy\u0107 o jedzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-atak-rosji-uwiezil-marynarzy-w-portach-musza-walczyc,nId,6499908\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Atak Rosji uwi\u0119zi\u0142 marynarzy w portach. Musz\u0105 walczy\u0107 o jedzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-atak-rosji-uwiezil-marynarzy-w-portach-musza-walczyc/000GJP7DDA9HOWK5-C321.jpg\" /></a>331 marynarzy z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w jest uwi\u0119zionych w ukrai\u0144skich portach, miesi\u0105cami atakowanych przez re\u017cim W\u0142adimira Putina. Nie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do swoich kraj\u00f3w, bo uniemo\u017cliwia im to rosyjska ofensywa. Marynarze walcz\u0105 wi\u0119c o dost\u0119p do \u017cywno\u015bci i opieki medycznej, a warunki na pok\u0142adach ich statk\u00f3w s\u0105 &quot;tragiczne&quot; - opisa\u0142 portal Foreign Policy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-atak-rosji-uwiezil-marynarzy-w-portach-musza-walczyc,nId,6499908", "date_published": "2022-12-28 10:24:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Alarm przeciwlotniczy na terytorium ca\u0142ego kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-alarm-przeciwlotniczy-na-terytorium-calego-kraju,nId,6499974\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Alarm przeciwlotniczy na terytorium ca\u0142ego kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-alarm-przeciwlotniczy-na-terytorium-calego-kraju/000GJP7P76B183QG-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 rano na terytorium ca\u0142ej Ukrainy og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Wed\u0142ug doniesie\u0144 ukrai\u0144skich medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych og\u00f3lnokrajowy alarm m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 spowodowany wystartowaniem rosyjskich samolot\u00f3w stacjonuj\u0105cych na Bia\u0142orusi - przekazuje Reuters. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-alarm-przeciwlotniczy-na-terytorium-calego-kraju,nId,6499974", "date_published": "2022-12-28 10:23:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Napad\u0142 na poczt\u0119, ale niczego nie zabra\u0142. Wpad\u0142 po kilku minutach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-napadl-na-poczte-ale-niczego-nie-zabral-wpadl-po-kilk,nId,6499952\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Napad\u0142 na poczt\u0119, ale niczego nie zabra\u0142. Wpad\u0142 po kilku minutach\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-napadl-na-poczte-ale-niczego-nie-zabral-wpadl-po-kilk/000GJOY9C3BE0S32-C321.jpg\" /></a>Policja uj\u0119\u0142a 36-latka, kt\u00f3ry napad\u0142 na jedn\u0105 z plac\u00f3wek pocztowych na gda\u0144skim Che\u0142mie. M\u0119\u017cczyzna ostatecznie uciek\u0142 z poczty, nie zabieraj\u0105c \u017cadnego \u0142upu. Po zatrzymaniu przez funkcjonariuszy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 tak\u017ce przy sobie marihuan\u0119 i amfetamin\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-napadl-na-poczte-ale-niczego-nie-zabral-wpadl-po-kilk,nId,6499952", "date_published": "2022-12-28 09:58:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niedzielski: Sytuacja zachorowa\u0144 na gryp\u0119 jest bardzo powa\u017cna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-sytuacja-zachorowan-na-grype-jest-bardzo-powazna,nId,6499959\"><img align=\"left\" alt=\"Niedzielski: Sytuacja zachorowa\u0144 na gryp\u0119 jest bardzo powa\u017cna\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzielski-sytuacja-zachorowan-na-grype-jest-bardzo-powazna/000GJP0OA4SLOKSC-C321.jpg\" /></a>Sytuacja przed okresem \u015bwi\u0105tecznym by\u0142a bardzo powa\u017cna i cho\u0107 jest ju\u017c lepiej to jeszcze za wcze\u015bnie na wyci\u0105ganie wniosk\u00f3w - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski pytany o zachorowalno\u015b\u0107 na gryp\u0119 w\u015br\u00f3d dzieci. Jak stwierdzi\u0142 szef resortu zdrowia, jeszcze przed \u015bwi\u0119tami oddzia\u0142y pediatryczne by\u0142y zaj\u0119te w 70 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-sytuacja-zachorowan-na-grype-jest-bardzo-powazna,nId,6499959", "date_published": "2022-12-28 09:56:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017cne zmiany dla emeryt\u00f3w od 1 stycznia. Chodzi o dost\u0119p do ulg i zni\u017cek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-dla-emerytow-od-1-stycznia-chodzi-o-dostep-do-u,nId,6498126\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cne zmiany dla emeryt\u00f3w od 1 stycznia. Chodzi o dost\u0119p do ulg i zni\u017cek\" src=\"https://i.iplsc.com/wazne-zmiany-dla-emerytow-od-1-stycznia-chodzi-o-dostep-do-u/000GJKR2AL5W77FL-C321.jpg\" /></a>Legitymacja emeryta-rencisty uprawnia do wielu zni\u017cek i ulg. Dotychczas wydawana by\u0142a w formie plastikowej karty. Ju\u017c niebawem jej ci\u0105g\u0142e noszenie ze sob\u0105 stanie si\u0119 zb\u0119dne \u2013 tak\u0105 sam\u0105 legitymacj\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 w wersji elektronicznej. Jakie szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w legitymacji emeryta od 2023 roku? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-dla-emerytow-od-1-stycznia-chodzi-o-dostep-do-u,nId,6498126", "date_published": "2022-12-28 09:54:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podkarpacie: 39-latek poszukiwany listem go\u0144czym wpad\u0142, bo... pali\u0142 na dworcu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-39-latek-poszukiwany-listem-gonczym-wpadl-bo-pal,nId,6499916\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpacie: 39-latek poszukiwany listem go\u0144czym wpad\u0142, bo... pali\u0142 na dworcu \" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpacie-39-latek-poszukiwany-listem-gonczym-wpadl-bo-pal/000DEPLOCACXOKUJ-C321.jpg\" /></a>39-letni mieszkaniec powiatu mieleckiego (wojew\u00f3dztwo podkarpackie) zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Uwag\u0119 funkcjonariuszy zwr\u00f3ci\u0142 z powodu palenia papierosa na dworcu w miejscu obj\u0119tym zakazem. Jak si\u0119 jednak okaza\u0142o, by\u0142 on poszukiwany listem go\u0144czym do odbycia kary pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-39-latek-poszukiwany-listem-gonczym-wpadl-bo-pal,nId,6499916", "date_published": "2022-12-28 09:34:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI jest \"bardzo chory\". Apel papie\u017ca Franciszka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-jest-bardzo-chory-apel-papieza-franciszka,nId,6499912\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI jest &quot;bardzo chory&quot;. Apel papie\u017ca Franciszka\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-jest-bardzo-chory-apel-papieza-franciszka/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek poprosi\u0142 o modlitw\u0119 za emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI. Jak stwierdzi\u0142 podczas \u015brodowej audiencji generalnej w Watykanie, jego 95-letni poprzednik jest &quot;bardzo chory&quot; - poda\u0142 Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-jest-bardzo-chory-apel-papieza-franciszka,nId,6499912", "date_published": "2022-12-28 09:02:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Zmobilizowani m\u0119\u017cczy\u017ani za darmo zamro\u017c\u0105 nasienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zmobilizowani-mezczyzni-za-darmo-zamroza-nasienie,nId,6499888\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Zmobilizowani m\u0119\u017cczy\u017ani za darmo zamro\u017c\u0105 nasienie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zmobilizowani-mezczyzni-za-darmo-zamroza-nasienie/000GJOE9I1LY06TM-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze zaakceptowa\u0142y pomys\u0142, by m\u0119\u017cczy\u017ani przymusowo wys\u0142ani na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 mogli bezp\u0142atnie zamrozi\u0107 swoje nasienie. Dzi\u0119ki temu w przysz\u0142o\u015bci mogliby zosta\u0107 ojcami - nawet wtedy, je\u015bli zgin\u0105 na froncie albo utrac\u0105 p\u0142odno\u015b\u0107 w trakcie walk. Antyputinowskie media przypomnia\u0142y jednak, \u017ce rz\u0105d w Moskwie jeszcze wcze\u015bniej obieca\u0142 &quot;prezenty&quot; dla zmobilizowanych, chocia\u017cby dodatki do emerytury. Nie powstrzyma\u0142o to jednak setek tysi\u0119cy obywateli przed ucieczk\u0105 z Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zmobilizowani-mezczyzni-za-darmo-zamroza-nasienie,nId,6499888", "date_published": "2022-12-28 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztab Generalny: Rosjanie ponie\u015bli znaczne starty pod Chersoniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-rosjanie-poniesli-znaczne-starty-pod-cherson,nId,6499864\"><img align=\"left\" alt=\"Sztab Generalny: Rosjanie ponie\u015bli znaczne starty pod Chersoniem\" src=\"https://i.iplsc.com/sztab-generalny-rosjanie-poniesli-znaczne-starty-pod-cherson/000F3TLDNTAVKAQU-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze wyeliminowali 50 Rosjan podczas skutecznej akcji w pobli\u017cu Czap\u0142ynki w obwodzie cherso\u0144skim - donosi Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w codziennej, porannej aktualizacji z linii frontu. Mimo poszczeg\u00f3lnych sukces\u00f3w, dow\u00f3dztwo przestrzega przed potencjalnymi zagro\u017ceniami ze strony Federacji Rosyjskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-rosjanie-poniesli-znaczne-starty-pod-cherson,nId,6499864", "date_published": "2022-12-28 08:09:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne pr\u00f3by nielegalnego przedostania si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski. Nowe dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-proby-nielegalnego-przedostania-sie-z-bialorusi-do-p,nId,6499862\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne pr\u00f3by nielegalnego przedostania si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski. Nowe dane \" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-proby-nielegalnego-przedostania-sie-z-bialorusi-do-p/000GJO48TVVTJ68Q-C321.jpg\" /></a>39 cudzoziemc\u00f3w, w tym m.in. obywatele Etiopii, pr\u00f3bowa\u0142o si\u0119 we wtorek nielegalnie przedosta\u0107 z Bia\u0142orusi do Polski. Jak informuje Stra\u017c Graniczna w raporcie z minionej doby, grupa migrant\u00f3w mia\u0142a ze sob\u0105 rozk\u0142adan\u0105 drabin\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zamierza\u0142a si\u0119 przedosta\u0107 na drug\u0105 stron\u0119 bariery. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-proby-nielegalnego-przedostania-sie-z-bialorusi-do-p,nId,6499862", "date_published": "2022-12-28 08:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: 63-letni rybak zamordowa\u0142 29-letni\u0105 \u017con\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-63-letni-rybak-zamordowal-29-letnia-zone,nId,6499839\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: 63-letni rybak zamordowa\u0142 29-letni\u0105 \u017con\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-63-letni-rybak-zamordowal-29-letnia-zone/000GJNZFA73WCWK6-C321.jpg\" /></a>Wpad\u0142 w sza\u0142 i w Wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia zamordowa\u0142 \u017con\u0119, poniewa\u017c us\u0142ysza\u0142, \u017ce kobieta chce od niego odej\u015b\u0107, a wsp\u00f3lne dzieci widywa\u0107 raz w tygodniu. Ernesto Favara, 63-letni rybak z Sycylii, by\u0142 ca\u0142y we krwi, gdy w jego domu zjawi\u0142a si\u0119 policja. - Konflikt tej pary by\u0142 znany - powiedzia\u0142 przedstawiciel lokalnej policji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-63-letni-rybak-zamordowal-29-letnia-zone,nId,6499839", "date_published": "2022-12-28 07:50:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Karambol na mo\u015bcie, zderzy\u0142o si\u0119 ponad 200 pojazd\u00f3w. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-karambol-na-moscie-zderzylo-sie-ponad-200-pojazdow-jed,nId,6499835\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Karambol na mo\u015bcie, zderzy\u0142o si\u0119 ponad 200 pojazd\u00f3w. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-karambol-na-moscie-zderzylo-sie-ponad-200-pojazdow-jed/000GJNWZV4U2O97A-C321.jpg\" /></a>Ponad 200 pojazd\u00f3w zderzy\u0142o si\u0119 na mo\u015bcie w mie\u015bcie Zhengzhou w prowincji Henan w Chinach. Do karambolu dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano z powodu wyj\u0105tkowo mglistych warunk\u00f3w - przekazuje Reuters. Poinformowano tak\u017ce o jednej ofierze \u015bmiertelnej. Na zdj\u0119ciach i filmach udost\u0119pnionych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wida\u0107 dziesi\u0105tki samochod\u00f3w i ci\u0119\u017car\u00f3wek, a kierowcy komentuj\u0105: &quot;pe\u0142no tu ludzi, nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby\u015bmy mogli zej\u015b\u0107 z mostu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-karambol-na-moscie-zderzylo-sie-ponad-200-pojazdow-jed,nId,6499835", "date_published": "2022-12-28 07:40:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Rob\u00f3tki r\u0119czne Prezentem Roku 2022. \"To symbol walki z kryzysem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-robotki-reczne-prezentem-roku-2022-to-symbol-walki-z,nId,6499840\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Rob\u00f3tki r\u0119czne Prezentem Roku 2022. &quot;To symbol walki z kryzysem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-robotki-reczne-prezentem-roku-2022-to-symbol-walki-z/000GJNWTPQMVLE7T-C321.jpg\" /></a>R\u0119cznie robiony sweter, szalik, czapka czy r\u0119kawiczki - to \u015bwi\u0105teczny Prezent Roku 2022 w Szwecji. Podarunek wygra\u0142 w plebiscycie Instytutu Bada\u0144 Handlu (HUI) i ma symbolizowa\u0107 walk\u0119 z kryzysem energetycznym oraz \u015bwiadczy\u0107 o powrocie mody na r\u0119kodzie\u0142a. Szczeg\u00f3lnie popularne sta\u0142y si\u0119 one w\u015br\u00f3d m\u0142odego pokolenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-robotki-reczne-prezentem-roku-2022-to-symbol-walki-z,nId,6499840", "date_published": "2022-12-28 07:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy masowo choruj\u0105 i bior\u0105 zwolnienia. \"A mo\u017ce by\u0107 jeszcze gorzej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-masowo-choruja-i-biora-zwolnienia-a-moze-byc-jeszcze-,nId,6499815\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy masowo choruj\u0105 i bior\u0105 zwolnienia. &quot;A mo\u017ce by\u0107 jeszcze gorzej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-masowo-choruja-i-biora-zwolnienia-a-moze-byc-jeszcze/000GJNQ5KR4A4QET-C321.jpg\" /></a>Ponad 750 tys. przypadk\u00f3w grypy i jej podejrze\u0144 zaobserwowano w Polsce mi\u0119dzy 1 a 22 grudnia - wynika z najnowszych danych epidemiologicznych. Wed\u0142ug ustale\u0144 medi\u00f3w ro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c odsetek pracownik\u00f3w korzystaj\u0105cych ze zwolnie\u0144 chorobowych. W grudniu ich liczba si\u0119gn\u0119\u0142a 2,18 mln.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-masowo-choruja-i-biora-zwolnienia-a-moze-byc-jeszcze-,nId,6499815", "date_published": "2022-12-28 07:01:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "CBA z\u0142apa\u0142o ich w \u015bwi\u0119ta na jednej z gda\u0144skich ulic. Tu\u017c po przekazaniu \u0142ap\u00f3wki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cba-zlapalo-ich-w-swieta-na-jednej-z-gdanskich-ulic-tuz-po-p,nId,6499813\"><img align=\"left\" alt=\"CBA z\u0142apa\u0142o ich w \u015bwi\u0119ta na jednej z gda\u0144skich ulic. Tu\u017c po przekazaniu \u0142ap\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/cba-zlapalo-ich-w-swieta-na-jednej-z-gdanskich-ulic-tuz-po-p/000GJNRL9Y6X9HOX-C321.jpg\" /></a>W \u015bwi\u0119ta na gor\u0105cym uczynku z\u0142apano pracownika Starostwa Powiatowego w Starogardzie Gda\u0144skim oraz s\u0142upskiego przedsi\u0119biorc\u0119. Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzyma\u0142o ich tu\u017c po przekazaniu 20 tys. z\u0142 \u0142ap\u00f3wki. M\u0119\u017cczyznom grozi do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cba-zlapalo-ich-w-swieta-na-jednej-z-gdanskich-ulic-tuz-po-p,nId,6499813", "date_published": "2022-12-28 06:40:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Badanie: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za zbadaniem podej\u015bcia Karola Wojty\u0142y do przest\u0119pstw pedofilii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-badanie-wiekszosc-polakow-za-zbadaniem-podejscia-karola-wojt,nId,6499811\"><img align=\"left\" alt=\"Badanie: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za zbadaniem podej\u015bcia Karola Wojty\u0142y do przest\u0119pstw pedofilii\" src=\"https://i.iplsc.com/badanie-wiekszosc-polakow-za-zbadaniem-podejscia-karola-wojt/000GJNP7W1DSXBSY-C321.jpg\" /></a>Niemal dwie trzecie badanych uwa\u017ca, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 powinien zbada\u0107 czas, gdy Jan Pawe\u0142 II rz\u0105dzi\u0142 archidiecezj\u0105 krakowsk\u0105, aby nie by\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci, jakie mia\u0142 podej\u015bcie do przest\u0119pstw pedofilii - wynika z badania IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. W grupie os\u00f3b, kt\u00f3re chcia\u0142yby takiej kwerendy, jest 56 proc. wyborc\u00f3w Zjednoczonej Prawicy, a tak\u017ce 76 proc. g\u0142osuj\u0105cych na opozycj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-badanie-wiekszosc-polakow-za-zbadaniem-podejscia-karola-wojt,nId,6499811", "date_published": "2022-12-28 06:39:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza pogody. Opady i plusowe temperatury. Najcieplej na Dolnym \u015al\u0105sku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-prognoza-pogody-opady-i-plusowe-temperatury-najcieplej-na-do,nId,6499804\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody. Opady i plusowe temperatury. Najcieplej na Dolnym \u015al\u0105sku\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-opady-i-plusowe-temperatury-najcieplej-na-do/000GJNMVF0SXBQTV-C321.jpg\" /></a>\u015aroda przyniesie g\u0142\u00f3wnie opady. Na zachodzie prognozowane s\u0105 opady deszczu, na p\u00f3\u0142nocy deszczu ze \u015bniegiem - m\u00f3wi synoptyk IMGW Ma\u0142gorzata Tomczuk. Najcieplejszym regionem Polski b\u0119dzie Dolny \u015al\u0105sk. Tam ma by\u0107 a\u017c 7 stopni Celsjusza.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-prognoza-pogody-opady-i-plusowe-temperatury-najcieplej-na-do,nId,6499804", "date_published": "2022-12-28 06:15:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Od stycznia mo\u017cliwe podwy\u017cki op\u0142at za egzaminy na prawo jazdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-stycznia-mozliwe-podwyzki-oplat-za-egzaminy-na-prawo-jazd,nId,6499808\"><img align=\"left\" alt=\"Od stycznia mo\u017cliwe podwy\u017cki op\u0142at za egzaminy na prawo jazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/od-stycznia-mozliwe-podwyzki-oplat-za-egzaminy-na-prawo-jazd/000FWXD9SMQV547M-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia 2023 roku wprowadzone zostan\u0105 nowe przepisy dotycz\u0105ce wysoko\u015bci op\u0142at za egzaminy na prawo jazdy. Zgodnie z nowelizacj\u0105 prawa zmianie ulegnie r\u00f3wnie\u017c finansowanie Wojew\u00f3dzkich O\u015brodk\u00f3w Ruchu Drogowego (WORD) oraz warunki wynagrodze\u0144 dla egzaminator\u00f3w. Od nowego roku wi\u0119ksz\u0105 decyzyjno\u015b\u0107 w tych kwestiach otrzymaj\u0105 samorz\u0105dy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-stycznia-mozliwe-podwyzki-oplat-za-egzaminy-na-prawo-jazd,nId,6499808", "date_published": "2022-12-28 05:56:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna: Priorytety Kim Dzong Una na 2023 rok. W\u015br\u00f3d nich \"walka z wrogiem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-priorytety-kim-dzong-una-na-2023-rok-wsrod-ni,nId,6499806\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna: Priorytety Kim Dzong Una na 2023 rok. W\u015br\u00f3d nich &quot;walka z wrogiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-priorytety-kim-dzong-una-na-2023-rok-wsrod-ni/000GJNMT2YQRN16P-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un uwa\u017ca, \u017ce armia Korei P\u00f3\u0142nocnej w przysz\u0142ym roku powinna przede wszystkim wzmacnia\u0107 si\u0142\u0119 obronn\u0105, a tak\u017ce &quot;walczy\u0107 z wrogiem&quot;. W\u015br\u00f3d priorytet\u00f3w znalaz\u0142o si\u0119 te\u017c powi\u0119kszenie nuklearnego arsena\u0142u, jak i wprowadzenie nowocze\u015bniejszych satelit\u00f3w szpiegowskich oraz dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-priorytety-kim-dzong-una-na-2023-rok-wsrod-ni,nId,6499806", "date_published": "2022-12-28 05:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Epidemiolodzy apeluj\u0105 o testy i izolacj\u0119 dla przybywaj\u0105cych z Chin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wlochy-epidemiolodzy-apeluja-o-testy-i-izolacje-dla-przybywa,nId,6499801\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Epidemiolodzy apeluj\u0105 o testy i izolacj\u0119 dla przybywaj\u0105cych z Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-epidemiolodzy-apeluja-o-testy-i-izolacje-dla-przybywa/000GJNLW4TSLK2LS-C321.jpg\" /></a>Epidemiolodzy z W\u0142och apeluj\u0105 o wprowadzenie obowi\u0105zkowych test\u00f3w i izolacji dla os\u00f3b przybywaj\u0105cych z Chin. Ma to zwi\u0105zek z masowym szerzeniem si\u0119 koronawirusa w Chinach po rezygnacji z polityki &quot;zero Covid&quot;. Testy zacz\u0119\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c na lotnisku Malpensa w Mediolanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wlochy-epidemiolodzy-apeluja-o-testy-i-izolacje-dla-przybywa,nId,6499801", "date_published": "2022-12-28 05:25:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maszyni\u015bci w okularach i egzaminowani przez pa\u0144stwo. Zmiany od 2023 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-maszynisci-w-okularach-i-egzaminowani-przez-panstwo-zmiany-o,nId,6499800\"><img align=\"left\" alt=\"Maszyni\u015bci w okularach i egzaminowani przez pa\u0144stwo. Zmiany od 2023 roku \" src=\"https://i.iplsc.com/maszynisci-w-okularach-i-egzaminowani-przez-panstwo-zmiany-o/000GJNN0CXNKTI3V-C321.jpg\" /></a>Od 2023 roku egzaminy na maszynist\u0119 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pa\u0144stwowe, a ich przeprowadzaniem zajmie si\u0119 Urz\u0105d Transportu Kolejowego. Przepisy w nowej wersji przewiduj\u0105 te\u017c powstanie krajowego rejestru maszynist\u00f3w i prowadz\u0105cych pojazdy kolejowe. Ponadto na szlaki b\u0119d\u0105 mogli wyjecha\u0107 maszyni\u015bci nosz\u0105cy okulary lub soczewki kontaktowe, dzi\u0119ki czemu pula os\u00f3b w tym zawodzie zwi\u0119kszy si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-maszynisci-w-okularach-i-egzaminowani-przez-panstwo-zmiany-o,nId,6499800", "date_published": "2022-12-28 05:25:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280608\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJNI2C7X4QDN7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280608", "date_published": "2022-12-28 04:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280704\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJNI2C7X4QDN7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280704", "date_published": "2022-12-28 04:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280801\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 308. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJNI2C7X4QDN7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-308-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3548,akt,280801", "date_published": "2022-12-28 04:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]