[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Donald Tusk obj\u0119ty ochron\u0105 SOP. \"Realne zagro\u017cenie zamachem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-objety-ochrona-sop-realne-zagrozenie-zamachem,nId,6500142\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk obj\u0119ty ochron\u0105 SOP. &quot;Realne zagro\u017cenie zamachem&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-objety-ochrona-sop-realne-zagrozenie-zamachem/000GJQG7YIMMBOHC-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk otrzyma\u0142 ochron\u0119 S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (SOP). Jak nieoficjalnie ustali\u0142a &quot;Rzeczpospolita&quot;, decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Mariusz Kami\u0144ski. Ataki na Tuska nasili\u0142y si\u0119 w ostatnich tygodniach, a sprawa przekroczy\u0142a &quot;mas\u0119 krytyczn\u0105 - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia w PO. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 sam Tusk. &quot;W grudniu policja poinformowa\u0142a mnie, \u017ce zagro\u017cenie zamachem jest realne i konkretne jak nigdy przedtem. St\u0105d wniosek o ochron\u0119&quot; - wyja\u015bni\u0142 we wpisie na Twitterze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-objety-ochrona-sop-realne-zagrozenie-zamachem,nId,6500142", "date_published": "2022-12-28 13:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Bez tej naklejki na auto dostaniesz mandat. B\u0119dzie kosztowa\u0107 5 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bez-tej-naklejki-na-auto-dostaniesz-mandat-bedzie-kosztowac-,nId,6497808\"><img align=\"left\" alt=\"Bez tej naklejki na auto dostaniesz mandat. B\u0119dzie kosztowa\u0107 5 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/bez-tej-naklejki-na-auto-dostaniesz-mandat-bedzie-kosztowac/0003B9K3J56C98FI-C321.jpg\" /></a>Od 1 lipca 2024 Krak\u00f3w zostanie obj\u0119ty Stref\u0105 Czystego Transportu. Oznacza to, \u017ce tylko samochody ze specjaln\u0105 naklejk\u0105, za kt\u00f3rej brak mo\u017cna otrzyma\u0107 mandat, b\u0119d\u0105 mog\u0142y do niego wjecha\u0107. Na chwil\u0119 obecn\u0105 jest to pierwsze w Polsce miasto, kt\u00f3re oficjalnie zostanie ni\u0105 obj\u0119te, a wszystko po to, aby zmniejszy\u0107 ilo\u015b\u0107 produkowanych spalin pochodz\u0105cych z transportu. Czym jest Strefa Czystego Transportu i w jaki spos\u00f3b uzyskuje si\u0119 nalepk\u0119 na auto?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bez-tej-naklejki-na-auto-dostaniesz-mandat-bedzie-kosztowac-,nId,6497808", "date_published": "2022-12-28 09:13:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]