[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ludzie my\u015bl\u0105 o wakacjach, ja o samob\u00f3jstwie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxp60h-adam-van-blender-podczas-wystepu-5609938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 Dominiki Zi\u00f3\u0142kowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-1880,S00E1880,711005?source=rss", "date_published": "2022-02-23 09:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]