[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "DJI Mini 3 Pro", "description": "DJI Mini 3 Pro - https://www.dji.com/pl/mini-3-pro\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nSpis tre\u015bci:\n00:00 Recenzja drona \u2013 jednym s\u0142owem\n00:06 Cena\n00:16 Film z lotu dronem - \u015bledzenie\n00:35 Waga i rozmiar\n00:45 Por\u00f3wnanie z DJI Mini 2\n01:00 Obr\u00f3t kamery o 60\u00b0 w g\u00f3r\u0119\n01:08 Mo\u017cliwo\u015b\u0107 nagrywania wideo w pionie\n01:28 Zasi\u0119g \n02:08 Zalety niewielkiej wagi \u2013 przepisy prawne i rejestracja\n02:22 Kontroler z ekranem\n03:10 G\u0142o\u015bno\u015b\u0107\n03:26 Odwaga w \u015bledzeniu obiekt\u00f3w\n04:38 Budowa \u015bmigie\u0142\n04:53 Bateria\n05:02 Czujniki\n05:15 Problem z systemem ch\u0142odzenia\n05:47 Brak opcji \u015bledzenia w nagrywaniu pionowym\n06:04 ZOOM\n06:11 K\u0105cik dla geek\u00f3w \u2013 jako\u015b\u0107 zdj\u0119\u0107 i film\u00f3w\n06:29 Por\u00f3wnanie do DJI Air 2S\n07:42 Po\u017cegnanie\n\nMoje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=aRrWy5Loqy4", "date_published": "2022-05-10 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]