{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k,nId,6477218", "title": "Mno\u017c\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci po wybuchu w komendzie. Nieoficjalnie: Komendant nie poda si\u0119 do dymisji", "date_published": "2022-12-16 14:04:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k,nId,6477218\"><img align=\"left\" alt=\"Mno\u017c\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci po wybuchu w komendzie. Nieoficjalnie: Komendant nie poda si\u0119 do dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/mnoza-sie-watpliwosci-po-wybuchu-w-komendzie-nieoficjalnie-k/000GHXSJ2N3G1U7H-C321.jpg\" /></a>Komendant G\u0142\u00f3wny Policji Jaros\u0142aw Szymczyk nie zamierza poda\u0107 si\u0119 do dymisji po tym, jak w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji dosz\u0142o do wybuchu - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie Interia. MSWiA przekonuje, \u017ce w pomieszczeniu eksplodowa\u0142 jeden z prezent\u00f3w przywiezionych z Ukrainy. Nieoficjalnie jest nim granatnik, z kt\u00f3rego mia\u0142 wystrzeli\u0107 najwa\u017cniejszy policjant w Polsce. Prokuratura Regionalna w Warszawie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo, a w\u0105tpliwo\u015bci zwi\u0105zanych ze zdarzeniem jest coraz wi\u0119cej. Wci\u0105\u017c brakuje odpowiedzi na najwa\u017cniejsze pytanie: jak granatnik...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-ladowania-prywatnych-telefonow-w-pracy-nonsens,nId,6474875", "title": "Zakaz \u0142adowania prywatnych telefon\u00f3w w pracy. \"Nonsens\"", "date_published": "2022-12-16 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-ladowania-prywatnych-telefonow-w-pracy-nonsens,nId,6474875\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz \u0142adowania prywatnych telefon\u00f3w w pracy. &quot;Nonsens&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-ladowania-prywatnych-telefonow-w-pracy-nonsens/000GHSRYGDG9XXTF-C321.jpg\" /></a>Prywatnego telefonu pracownikowi w pracy \u0142adowa\u0107 nie wolno - to jedna z metod na oszcz\u0119dzanie wprowadzana przez niekt\u00f3re instytucje. Jak potwierdzi\u0142a Interia, taki zakaz wprowadzono m.in. w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Katowicach. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107? Nieca\u0142e dwa z\u0142ote. Na jednym pracowniku. Przez rok.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "source title": "Wydarzenia Interia - Polska"}