[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie umieraj\u0105, ale chcieliby. \"M\u00f3zgowa masakra\"", "description": "<img alt=\"Nie umieraj\u0105, ale chcieliby. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdq8cy-migrena-bol-choroba-shutterstock1504807865-1-5757558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mama rozpoznaje, \u017ce b\u0119d\u0119 mia\u0142a atak, bo sinieje mi po\u0142owa twarzy. Mam 14 lat. Nie mog\u0119 si\u0119 uczy\u0107\". \"Ja mam problemy z mow\u0105, dr\u0119twieje mi lewa po\u0142owa cia\u0142a. My\u015bla\u0142em, \u017ce to choroba niestabilnych emocjonalnie kobiet\". \"Ja nie mam aury. Wi\u0119c nie wiem, kiedy si\u0119 zacznie. Mo\u017ce j\u0105 wywo\u0142a\u0107 zapach czekolady albo klarowanego mas\u0142a\". \"Straci\u0142am prac\u0119 na kierowniczym stanowisku. Nic nie planuj\u0119\". \"Straci\u0142am cztery prace. Teraz my\u015bl\u0119 o ma\u0142ej kwiaciarni. Bukiety mo\u017cna uk\u0142ada\u0107 w nocy\". \"Na mnie nie dzia\u0142aj\u0105 \u017cadne proszki\". \"Uzale\u017cni\u0142am si\u0119\". \"Uodporni\u0142am si\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/premium/cierpi-na-nia-nawet-8-milionow-polakow-migrena-czyli-mozgowa-masakra-5757546?source=rss", "date_published": "2022-06-21 12:43:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]