{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8612633,belgijskie-media-rosyjska-gospodarka-brak-miliardow-ze-sprzedazy-gazu.html", "title": "Belgijskie media: Rosyjska gospodarka nie radzi sobie bez miliard\u00f3w ze sprzeda\u017cy gazu", "date_published": "2022-12-17 20:54:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmqktkuTURBXy9hMmExMGIzYy0xYTZhLTQ2NjMtOTEyMy1jMWQwNjNkMDMzMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin ma wi\u0119kszy problem z gazem, ni\u017c chce oficjalnie przyzna\u0107 - ocenia dziennik \u201eDe Standaard\u201d. Planowana &quot;gazowa ekspansja\u201d na Wsch\u00f3d stoi pod znakiem zapytania, a utrata europejskich miliard\u00f3w euro pozostawi dziur\u0119 w bud\u017cecie Rosji do 2030 r. - wskazuje belgijska gazeta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612629,moldawia-zrywa-wspolprace-z-gazpromem-gaz-kupuje-na-wolnym-rynku.html", "title": "Mo\u0142dawia zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Gazpromem. Niezb\u0119dny gaz kupuje na wolnym rynku", "date_published": "2022-12-17 20:45:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pXsktkuTURBXy9kOWRlMjhkZC1jOTMzLTQ3MGYtOWUwMS0yMDlhYTM3MThhYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Mo\u0142dawii og\u0142osi\u0142y w sobot\u0119, \u017ce po raz pierwszy w ponad 30-letniej historii tego kraju sprowadz\u0105 do kraju gaz, kt\u00f3ry nie pochodzi od rosyjskiego koncernu Gazprom. Doda\u0142y, \u017ce nie b\u0119d\u0105 ju\u017c korzysta\u0107 z us\u0142ug tej powi\u0105zanej z Kremlem sp\u00f3\u0142ki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612627,enea-zmienic-wysokosci-taryfy-dla-energii-zlozy-wniosek-do-ure.html", "title": "Enea zmieni\u0107 wysoko\u015bci taryfy dla energii. Z\u0142o\u017cy odpowiedni wniosek do URE", "date_published": "2022-12-17 20:38:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Y2ktkuTURBXy8yZWQwZmQ0My03ZDFlLTRjZTktODE4NC01Yzk4NzRiZTZlNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enea zamierza w najbli\u017cszym czasie z\u0142o\u017cy\u0107 do Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki wniosek o zmian\u0119 wysoko\u015bci taryfy dla energii elektrycznej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w sobot\u0119 w komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612626,iran-wspieranie-protestow-areszt-gwiazda-oskar-film-taraneh-alidoosti.html", "title": "Iran: Za wspieranie protest\u00f3w aresztowano gwiazd\u0119 oskarowego filmu, Taraneh Alidoosti", "date_published": "2022-12-17 20:24:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUIktkuTURBXy8wNGUwMDA0NS0xZDRjLTRhMGMtOTRmNi1kYTJmY2MxN2QyNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowe media ira\u0144skie poinformowa\u0142y w sobot\u0119 o aresztowaniu Taraneh Alidoosti, gwiazdy nagrodzonego Oscarem filmu &quot;Klient&quot;. Aktorka zosta\u0142a aresztowana w tydzie\u0144 po tym, gdy zamie\u015bci\u0142a na Instagramie post, wyra\u017caj\u0105cy solidarno\u015b\u0107 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 straconym za udzia\u0142 w og\u00f3lnokrajowych protestach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612581,fallon-dodatkowe-zarobki-europosla-sikorskiego-za-co-zarabial-40-tys-euro.html", "title": "Fallon pyta o dodatkowe zarobki europos\u0142a Sikorskiego: Za co zarabia\u0142 40 tys. euro miesi\u0119cznie?", "date_published": "2022-12-17 19:11:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AnvktkuTURBXy81MTA4NDRmOC1iYzVkLTQ3MTUtOTJlZC00NWM1ZTMxOTAwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Czy kto\u015b mo\u017ce mi powiedzie\u0107, co robi europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski, aby zarobi\u0107 oko\u0142o 40 tys. euro miesi\u0119cznie za swoje +konsultacje+&quot; - zapyta\u0142a na Twitterze Theresa Fallon, za\u0142o\u017cycielka i dyrektorka Centrum Studi\u00f3w nad Rosj\u0105, Europ\u0105 i Azj\u0105 w Brukseli.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8612578,niemieckie-media-facebook-blokuje-informacje-ukraina-rosyjskie-trolle.html", "title": "Niemieckie media: Facebook blokuje informacje z Ukrainy i toleruje rosyjskie trolle", "date_published": "2022-12-17 19:06:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XUzktkuTURBXy9iMjIwMWY3Yi1iZmVjLTQxYTUtYTE3Mi1mNjRiNWNhOWM5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji Facebook utrudnia Ukrai\u0144com uzyskiwanie wiarygodnych informacji o przebiegu wojny. Jednocze\u015bnie rosyjscy aktywi\u015bci, umiej\u0119tnie manipuluj\u0105c systemami sztucznej inteligencji, odpowiedzialnymi za moderacj\u0119 na platformie, forsuj\u0105 tre\u015bci prorosyjskie - zauwa\u017ca niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612555,stan-wyjatkowy-w-peru-okolo-300-turystow-utknelo-w-starozytnym-miescie-machu-picchu.html", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w Peru. Oko\u0142o 300 turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o w staro\u017cytnym mie\u015bcie Machu Picchu", "date_published": "2022-12-17 18:48:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Py7ktkuTURBXy9kM2I4MmU1Yi0yNmMxLTQ2OTUtYWZkMC1lYzI3ZDI4Y2JjZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 300 turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata utkn\u0119\u0142o w staro\u017cytnym mie\u015bcie Ink\u00f3w Machu Picchu z powodu wprowadzenia stanu wyj\u0105tkowego w Peru - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 portal telewizji CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne w\u0142adze.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612517,morawiecki-spor-z-ke-musi-zostac-zakonczony-prawdziwy-konflikt-ukraina.html", "title": "Morawiecki: Sp\u00f3r z KE musi zosta\u0107 zako\u0144czony. Prawdziwy konflikt rozgrywa si\u0119 na wsch\u00f3d do Polski", "date_published": "2022-12-17 18:45:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EjcktkuTURBXy84OWRiMjFlOS02YjZlLTQzMzctODdhZS1mNTE1ODNkMjA2OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony, bo prawdziwy sp\u00f3r rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski; \u015brodki z UE po\u015brednio przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 wzmocnieniu polskiej obronno\u015bci, polskiej armii, naszego wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612478,politico-afera-korupcyjna-brak-transparentnosci-sprzyjal-naduzyciom.html", "title": "Politico o aferze korupcyjnej: Brak transparentno\u015bci dochod\u00f3w europos\u0142\u00f3w sprzyja\u0142 nadu\u017cyciom", "date_published": "2022-12-17 18:41:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W artykule opublikowanym przez brukselski portal Politico przypomniano, \u017ce eurodeputowany PO Rados\u0142aw Sikorski zarabia\u0142 40 tys. euro miesi\u0119cznie &quot;za nieokre\u015blone +konsultacje+&quot;. Tekst opisuje szereg kontrowersyjnych praktyk europos\u0142\u00f3w, kt\u00f3re w ko\u0144cu - wed\u0142ug autor\u00f3w - musia\u0142y sko\u0144czy\u0107 si\u0119 skandalem, tj. aresztowaniem wiceprzewodnicz\u0105cej PE Evy Kaili.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612370,sprzedaz-lotosu-politycy-po-zawiadomienie-prokuratura.html", "title": "Sprzeda\u017c Lotosu: Politycy PO z\u0142o\u017cyli zawiadomienie do prokuratury w sprawie ewentualnych nieprawid\u0142owo\u015bci", "date_published": "2022-12-17 18:30:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KxktkuTURBXy9hODBhMjMyYy0yZTE4LTQ4N2ItYjVmNS03ZTljZDAzNjFkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Politycy PO przes\u0142ali do prokuratury zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa w sprawie mo\u017cliwych nieprawid\u0142owo\u015bci przy sprzeda\u017cy Lotosu saudyjskiej firmie Saudi Aramco.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8612365,premier-sunak-poprosil-o-audyt-brytyjskiej-pomocy-dla-ukrainy.html", "title": "Premier Sunak poprosi\u0142 o \"audyt\" brytyjskiej pomocy dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-17 18:18:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHrktkuTURBXy9iOTk3MjU3NC1mY2E1LTQ2MWQtYTk2YS1mZWFiZjhiNzE3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak poprosi\u0142 o dokonanie &quot;audytu&quot; post\u0119p\u00f3w w wojnie na Ukrainie i efekt\u00f3w brytyjskiego wk\u0142adu w ni\u0105, co wzbudzi\u0142o obawy, \u017ce mo\u017ce przyj\u0105\u0107 bardziej zachowawcze podej\u015bcie - poda\u0142a, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe, stacja BBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8611463,misje-kosmiczne-2023.html", "title": "\u015amia\u0142o w stron\u0119 gwiazd. Plan misji kosmicznych na 2023 rok", "date_published": "2022-12-17 18:10:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CwVktkuTURBXy9lZGJmZmI0Yi0wNzMyLTQzOTgtOWYxZi1mZjc0MmI5YjBlZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Misje kosmiczne w 2023 r. \u2013 od niskiej orbity oko\u0142oziemskiej po ksi\u0119\u017cyce Jowisza", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8611508,chwiejny-swiat-przesilenia-przelom-cywilizacyjny-rodzi-wiele-konfliktow-maczynska.html", "title": "Chwiejny \u015bwiat przesilenia. Prze\u0142om cywilizacyjny rodzi wiele konflikt\u00f3w [OPINIA]", "date_published": "2022-12-17 18:09:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nX2ktkuTURBXy9kNmIxYjQ2Yy0zMDVjLTQyOTItYWRkMi0zNmM1NGNiMGIzZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prze\u0142om cywilizacyjny oznacza wypieranie starych wzor\u00f3w przez nowe. To zawsze rodzi wiele konflikt\u00f3w, a w skrajnych przypadkach prowadzi do wojen - pisze w felietonie El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska, honorowy prezes Polskiego Towarzystwa Ekonomicznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612363,rosyjscy-oligarchowie-chca-odzyskac-zamrozone-majatki-pozwy-do-tsue.html", "title": "Rosyjscy oligarchowie z\u0142o\u017cyli pozwy do TSUE. \u201eUnijne sankcje niesprawiedliwie \u0142\u0105cz\u0105 ich z Putinem\u201d", "date_published": "2022-12-17 18:09:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9CEktkuTURBXy9iYjgyYmQ4NS03MWMwLTQ5ZGUtYjFjYy1hZWQ3OGQwYmI1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oligarchowie Putina chc\u0105 odzyska\u0107 maj\u0105tki, kt\u00f3re stracili w wyniku na\u0142o\u017conych sankcji i pozywaj\u0105 Uni\u0119 Europejsk\u0105. Sk\u0142adaj\u0105 pozwy do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE w Luksemburgu \u2013 informuje w sobot\u0119 \u201eBild\u201d. W pozwach odcinaj\u0105 si\u0119 od gospodarza Kremla i wojny w Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612362,niemcy-sledczy-odnalezli-gwiazde-polskiego-orderu-orla-bialego-drezno.html", "title": "Niemcy: \u015aledczy odnale\u017ali gwiazd\u0119 polskiego Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego skradzion\u0105 trzy lata temu w Dre\u017anie", "date_published": "2022-12-17 18:02:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MeNktkuTURBXy84NjY4MGQ4Ni00ZDcxLTRjZGYtYTdjYy01MWFkZTY0MzNhMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po trzech latach od w\u0142amania do skarbca Gruene Gewoelbe (Zielone Sklepienie) w Dre\u017anie \u015bledczy znale\u017ali du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142upu. Policja i prokuratura poinformowa\u0142y w sobot\u0119, \u017ce w Berlinie przej\u0119to 31 pojedynczych cz\u0119\u015bci, w tym kilka sztuk, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 by\u0107 kompletne, jak np. gwiazda polskiego Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612360,ozdoba-energetyka-atomowa-miks-energetyczny-uzupelnienie-wegla.html", "title": "Ozdoba: Energetyka atomowa w miksie energetycznym b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem energetyki w\u0119glowej", "date_published": "2022-12-17 17:50:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JKIktkuTURBXy9mZmNjNmE4Mi1kYjU0LTQ5NjgtYTZkMi04YTk0NWZjNmFkODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W polskim miksie energia z w\u0119gla powinna funkcjonowa\u0107 jak najd\u0142u\u017cej, a z czasem jej uzupe\u0142nieniem b\u0119dzie energia z elektrowni atomowych - wskaza\u0142 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba podczas sobotniej konferencji na Politechnice Opolskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612356,scholz-do-putina-niech-pan-zakonczy-wojne-w-ukrainie.html", "title": "Scholz do Putina: Niech pan zako\u0144czy wojn\u0119 w Ukrainie", "date_published": "2022-12-17 17:37:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfPktkuTURBXy8wOTkwMDkwYy02Y2ZhLTQyYjQtYTk5NS01ODkwZDRmYjQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Je\u015bli nie b\u0119dziemy rozmawia\u0107 (z Rosj\u0105), stanie si\u0119 jeszcze mniej prawdopodobne, \u017ce Rosja zako\u0144czy wojn\u0119&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz w wywiadzie dla gazety &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot;. Zaapelowa\u0142: &quot;Putin, niech pan zako\u0144czy t\u0119 wojn\u0119!&quot;", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612355,bank-swiatowy-utworzyl-nowy-fundusz-wsparcia-dla-ukrainy.html", "title": "Bank \u015awiatowy utworzy\u0142 nowy fundusz wsparcia dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-17 17:35:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYmktkuTURBXy8xNjViMDBkMi0xY2QzLTRmOGUtYmEzNy1mOTE3NjE2MjQzY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank \u015awiatowy og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek utworzenie wielodonorowego funduszu powierniczego, kt\u00f3rego celem jest wsparcie rz\u0105du Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612318,burns-cia-rosja-bez-checi-do-uczestniczenia-w-prawdziwych-negocjacjach.html", "title": "Burns z CIA: Rosja nie wykazuje ch\u0119ci do uczestniczenia w prawdziwych negocjacjach", "date_published": "2022-12-17 11:25:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GyiktkuTURBXy84MzFhNzE5Mi02ZWJlLTQ3NGQtODYyYy00OGQ5MGEyYWQ0NWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor ameryka\u0144skiej Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) William Burns powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w wywiadzie dla portalu PBS, \u017ce na tym etapie wojny z Ukrain\u0105 Rosja nie wykazuje ch\u0119ci do prowadzenia prawdziwych negocjacji. Jego zdaniem obecnie nie ma \u017cadnych dowod\u00f3w na to, aby Moskwa planowa\u0142a u\u017cy\u0107 taktycznej broni j\u0105drowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/galeria/8612028,ceny-mieszkan-kredyty-najwieksze-zaskoczenia-roku.html", "title": "Rynek mieszka\u0144. Oto najwi\u0119ksze zaskoczenia tego roku", "date_published": "2022-12-17 11:17:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P-2ktkuTURBXy85ZDA3Nzg5MS1kMjI2LTQ1NGQtYWMwOC1iZDA0MTQyOGZkMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych, a w efekcie bardzo gwa\u0142towny spadek sprzeda\u017cy mieszka\u0144 oraz\u2026 wzrost ich cen \u2013 to wed\u0142ug ekspert\u00f3w portalu GetHome.pl najbardziej zaskakuj\u0105ce zjawiska na rynku mieszkaniowym w mijaj\u0105cym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8611695,o-czym-mowia-rynki-finansowe-ocena-sentymentu.html", "title": "O czym m\u00f3wi\u0105 rynki finansowe? Ocena sentymentu", "date_published": "2022-12-17 11:17:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6QktkuTURBXy9iZjViMDUxZi04YTk0LTQ2NWQtYmQ5My0wMWMwMTc0YjhiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analiza sentymentu od dawna jest narz\u0119dziem inwestor\u00f3w i analityk\u00f3w rynk\u00f3w finansowych. Przez sentyment rynkowy zazwyczaj rozumie si\u0119 nastawienie inwestor\u00f3w do konkretnego segmentu rynku czy rodzaju aktyw\u00f3w finansowych. Nastawienie to mo\u017ce powodowa\u0107, \u017ce rynkowa cena aktyw\u00f3w r\u00f3\u017cni si\u0119 od wyceny, kt\u00f3ra wynika z uwarunkowa\u0144 ekonomicznych i finansowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612313,burmistrz-berlin-katastrofa-akwarium-zniszczenia-jak-przejscie-tsunami.html", "title": "Burmistrz Berlina o katastrofie akwarium: Zniszczenia przypominaj\u0105 te jak przej\u015bciu tsunami", "date_published": "2022-12-17 11:12:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMFktkuTURBXy84YTM4NmI2MS0xMTliLTRjODAtYmE0Ni02MjIxOTA3N2NlNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Burmistrz Berlina Franziska Giffey odwiedzi\u0142a miejsce katastrofy najwi\u0119kszego na \u015bwiecie akwarium z wod\u0105 morsk\u0105. &quot;To s\u0105 niewiarygodne zniszczenia. Wygl\u0105da to jak po tsunami. Gdyby byli tam ludzie, musieliby\u015bmy dzi\u015b op\u0142akiwa\u0107 liczne ofiary\u201d&quot; - powiedzia\u0142a portalowi tygodnika &quot;Spiegel&quot;. &quot;Ludzie nie mieliby szans&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612310,brytyjski-resort-obrony-rosja-drony-wystrzeliwane-okolice-krasnodarska.html", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosyjskie drony s\u0105 wystrzeliwane z okolic Krasnodarska", "date_published": "2022-12-17 10:57:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoGktkuTURBXy9lMTVhMDY2ZS01MDdmLTQyYmEtYjljYS00M2Y0YTA3YTJhMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zmieni\u0142a miejsce wystrzeliwania ira\u0144skiej produkcji dron\u00f3w na Ukrain\u0119 z Krymu na Kraj Krasnodarski, co wynika zar\u00f3wno z kwestii logistycznych, jak i z obaw o podatno\u015b\u0107 Krymu na ataki ukrai\u0144skie - przekaza\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612300,mysliwce-mig-31k-wylecialy-bialorus-w-ukrainie-alarm-lotniczy.html", "title": "My\u015bliwce MiG-31K wylecia\u0142y z lotniska na Bia\u0142orusi. W ca\u0142ej Ukrainie podniesiono alarm lotniczy", "date_published": "2022-12-17 10:43:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PKWktkuTURBXy9hYTZiMmRhYS1mNTM5LTQyZWYtOGJkMC1hZDEyNmI1YzcxYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alarm lotniczy og\u0142oszono w sobot\u0119 przed po\u0142udniem na ca\u0142ej Ukrainie. Przyczyna to wylot z bia\u0142oruskiego lotniska w Maczuliszczach my\u015bliwc\u00f3w MiG-31K. Mog\u0105 one, wed\u0142ug Rosjan, przenosi\u0107 rakiety Kind\u017ca\u0142, kt\u00f3rych deklarowany zasi\u0119g to 2 tys. km.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8612297,spadki-na-wall-street.html", "title": "Spadki na Wall Street", "date_published": "2022-12-17 10:36:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkow\u0105 sesj\u0119 na Wall Street g\u0142\u00f3wne indeksy zako\u0144czy\u0142y spadkami. By\u0142 to drugi z rz\u0119du tydzie\u0144 zni\u017cek na ameryka\u0144skiej gie\u0142dzie. Na rynek wr\u00f3ci\u0142y obawy zwi\u0105zane z recesj\u0105 w przysz\u0142ym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612295,katalonia-referendum-niepodleglosciowe-czeka-na-zgode-rzadu-sancheza.html", "title": "Katalonia chce zorganizowa\u0107 referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe. Czeka na zgod\u0119 rz\u0105du Sancheza", "date_published": "2022-12-17 10:30:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5tktkuTURBXy9mNDUzMjY5OC1jNWU3LTQ4NzYtOWVkYS01NDZmNzhiODIzYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef autonomicznego rz\u0105du Katalonii Pere Aragones zaapelowa\u0142 w pi\u0105tek do premiera Hiszpanii Pedro Sancheza o zgod\u0119 na organizacj\u0119 referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego w tym p\u00f3\u0142nocno-wschodnim regionie kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612293,gawin-nowe-taryfy-za-gaz-w-2023-roku.html", "title": "Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y nasze rachunki za gaz w 2023 roku? Prezes URE zatwierdzi\u0142 nowe taryfy", "date_published": "2022-12-17 10:24:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes URE Rafa\u0142 Gawin, zatwierdzi\u0142 taryfy na sprzeda\u017c gazu przez PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny oraz na dystrybucj\u0119 tego paliwa przez Polsk\u0105 Sp\u00f3\u0142k\u0119 Gazownictwa, czytamy na stronie URE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612293,ure-jak-beda-wygladaly-nasze-rachunki-za-gaz-w-2023-roku.html", "title": "URE: Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y nasze rachunki za gaz w 2023 roku?", "date_published": "2022-12-17 10:24:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes URE Rafa\u0142 Gawin, zatwierdzi\u0142 taryfy na sprzeda\u017c gazu przez PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny oraz na dystrybucj\u0119 tego paliwa przez Polsk\u0105 Sp\u00f3\u0142k\u0119 Gazownictwa, czytamy na stronie URE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612290,gawin-ure-nowe-taryfy-na-energie-elektryczna-od-stycznia-2023-roku.html", "title": "Cena pr\u0105du. Przekroczysz limit, zap\u0142acisz 60 proc. wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-17 10:16:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jtKktkuTURBXy8wNTdhYzg4Yy05MDVlLTRmOTAtODlhZC1jNjRlYTJlMTc0YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O oko\u0142o 60 proc. wzro\u015bnie w 2023 r. rachunek za pr\u0105d gospodarstwa domowego po przekroczeniu ustalonego limitu 2 tys. kWh. Do tego poziomu cena pr\u0105du pozostaje na obecnym poziomie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612290,ure-ile-zaplacimy-za-energie-elektryczna-od-stycznia-2023-roku.html", "title": "URE: Prezes Gawin zatwierdzi\u0142 taryfy dla energii elektrycznej na 2023 rok", "date_published": "2022-12-17 10:16:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jtKktkuTURBXy8wNTdhYzg4Yy05MDVlLTRmOTAtODlhZC1jNjRlYTJlMTc0YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki zatwierdzi\u0142 taryfy na sprzeda\u017c energii pi\u0119ciu tzw. sprzedawcom z urz\u0119du oraz pi\u0119ciu najwi\u0119kszym sp\u00f3\u0142kom dystrybucyjnym, czytamy na stronie URE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612284,uchodzcy-z-ukrainy-holandia-schroniskach-placic-za-swoj-pobyt.html", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy w holenderskich schroniskach b\u0119d\u0105 musieli p\u0142aci\u0107 za sw\u00f3j pobyt", "date_published": "2022-12-17 09:54:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_wktkuTURBXy9iNDYxMTE1Mi0zZDhiLTQ0NWYtOGJlZS05YmUxYzFmMTE1ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gabinet premiera Marka Ruttego chce, aby ukrai\u0144scy uchod\u017acy p\u0142acili za miejsca w schroniskach - wynika z informacji przekazanej parlamentarzystom przez ministerstwo sprawiedliwo\u015bci i bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612282,zysk-energetyczny-z-eksperymentu-nad-fuzja-jadrowa-to-dopiero-poczatek-drogi.html", "title": "Niewielki zysk energetyczny z eksperymentu nad fuzj\u0105 j\u0105drow\u0105 to dopiero pocz\u0105tek drogi", "date_published": "2022-12-17 09:45:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_AktkuTURBXy81ZDlkZDI4ZC02NTM5LTRmNGItOGE2NC1mM2I2OGYzODhjYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk energetyczny og\u0142oszony po ameryka\u0144skim eksperymencie nad fuzj\u0105 j\u0105drow\u0105 to dopiero pocz\u0105tek drogi. Ewentualne elektrownie b\u0119d\u0105 mog\u0142y komercyjnie dzia\u0142a\u0107 dopiero za kilka dekad - twierdzi Dariusz Aksamit, fizyk z Wydzia\u0142u Fizyki Politechniki Warszawskiej i popularyzator nauki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612278,spiegel-o-korupcji-w-pe-skandal-nie-ochlodzi-relacji-z-katarem.html", "title": "\"Spiegel\"o korupcji w PE: Skandal nie och\u0142odzi relacji z Katarem", "date_published": "2022-12-17 09:25:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zhKktkuTURBXy85ZTExYWFhZi1iMjU0LTRmN2QtYjkxOS02MzU5ZTlhN2Y3M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo \u017ce skandal korupcyjny wstrz\u0105sn\u0105\u0142 Parlamentem Europejskim, UE nadal zamierza pog\u0142\u0119bia\u0107 stosunki z rzekomym winowajc\u0105 - Katarem. Nadal nie wiadomo, jakie by\u0142y cele przekazywania tak wysokich sum, a tak\u017ce dla kogo by\u0142y przeznaczone \u2013 opisuje portal magazynu &quot;Spiegel&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612276,obajtek-vat-na-paliwa-ceny-na-stacjach-nie-powinny-istotnie-wzrosnac.html", "title": "Obajtek o przywr\u00f3ceniu VAT-u na paliwa: Ceny na stacjach nie powinny istotnie wzrosn\u0105\u0107", "date_published": "2022-12-17 09:19:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDcktkuTURBXy9hNzdjMjAwYy03MmJiLTQzMjktOTUwOS1hMjYwOTFhNTM3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powr\u00f3t VAT-u nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na ceny paliw i kieszenie Polak\u00f3w - zapewni\u0142 w rozmowie z PAP prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Zoptymalizowali\u015bmy zakupy surowc\u00f3w, zakupy ropy, w zwi\u0105zku z tym mamy dzi\u015b mo\u017cliwo\u015bci stabilizowania cen - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8612274,stoltenberg-putin-przygotowuje-rosje-do-dlugiej-wojny-na-ukrainie.html", "title": "Stoltenberg: Putin przygotowuje Rosj\u0119 do d\u0142ugiej wojny na Ukrainie", "date_published": "2022-12-17 09:13:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k7tktkuTURBXy81N2YzYTQ2Yy1iNjk5LTRhZjMtYjIyMC01MGNjYjVkOTQ3YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przygotowuje si\u0119 do d\u0142ugiej wojny z Ukrain\u0105 - powiedzia\u0142 w rozmowie z agencj\u0105 AFP sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. &quot;Sojusznicy z NATO musz\u0105 nadal dostarcza\u0107 Ukrainie bro\u0144, dop\u00f3ki prezydent W\u0142adimir Putin nie zda sobie sprawy, \u017ce nie mo\u017ce wygra\u0107 na polu bitwy\u201d \u2013 podkre\u015bli\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612273,lazor-wlasne-gazowce-na-lng-pozwola-ograniczyc-koszty-transportu.html", "title": "\u0141azor: W\u0142asne gazowce na LNG pozwol\u0105 ograniczy\u0107 koszty transportu", "date_published": "2022-12-17 09:08:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7xZktkuTURBXy83ZDJhZDNhYy1mNDc0LTQ1ZmUtODg5OS1lYjM0YTQ3YTBjMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Posiadanie w\u0142asnych statk\u00f3w do przewozu LNG pozwala skutecznie zarz\u0105dza\u0107 szeregiem koszt\u00f3w towarzysz\u0105cych transportowi gazu, cz\u0119sto decyduj\u0105cych dla op\u0142acalno\u015bci takich transakcji - m\u00f3wi PAP szef londy\u0144skiego biura sp\u00f3\u0142ki PST z Grupy Orlen Ireneusz \u0141azor.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8612266,atypowe-transakcje-finansowe-moga-zdradzic-kto-finansuje-terrorystow.html", "title": "Atypowe transakcje finansowe mog\u0105 zdradzi\u0107 kto finansuje terroryst\u00f3w", "date_published": "2022-12-17 08:44:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l63ktkuTURBXy9jZWRkYjYyOS01ZmY0LTQ2ZjUtOGVjNy0yYTg5M2VmOWVjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet pojedyncze s\u0142owa i cyfry w tytule przelewu mog\u0105 wskazywa\u0107 na finansowanie terroryzmu. Raport w tej sprawie opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie Fintrac, agencja analizuj\u0105ca transakcje przechodz\u0105ce przez kanadyjskie instytucje finansowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8612263,pierwsze-mieszkanie-z-doplat-skorzystaja-najbogatsi.html", "title": "Dop\u0142aty do mieszka\u0144. Polacy rzuc\u0105 si\u0119 na nie, bo kolejny rz\u0105d je skasuje?", "date_published": "2022-12-17 08:20:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYfktkuTURBXy81ZGE4ODI4ZC01OTNkLTQ1YmQtYmU0My1mY2JjMzVhZTlkYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli program Pierwsze Mieszkanie wejdzie w \u017cycie, to z kredyt\u00f3w skorzystaj\u0105 przede wszystkim najbogatsi ze \u015brednich miast, kt\u00f3rzy mogliby zaci\u0105gn\u0105\u0107 podobny kredyt ze sta\u0142ymi ratami \u2013 ocenia Adam Czerniak, ekonomista i kierownik Zak\u0142adu Ekonomii Instytucjonalnej i Politycznej SGH. Rz\u0105d zak\u0142ada, \u017ce preferencyjne kredyty rusz\u0105 \u201enie p\u00f3\u017aniej ni\u017c w III kwartale 2023 r.\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8612205,niedobor-zywnosci-ziemniaki-australia-lancuchy-dostaw.html", "title": "Kraj, w kt\u00f3rym mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 ziemniak\u00f3w. Powodzie i ulewne deszcze zniszczy\u0142y uprawy", "date_published": "2022-12-17 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_XvktkuTURBXy8yZDZlNzhhNS1jOTE5LTRjNWEtYjM0Yy1lNDRlNGNhN2RjMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australijczycy s\u0105 zmuszeni do ograniczenia apetytu na frytki. Z powodu niedoboru ziemniak\u00f3w druga co do wielko\u015bci sie\u0107 supermarket\u00f3w w kraju wprowadzi\u0142a limit na zakup s\u0142ynnego przysmaku \u2013 informuje Bloomberg.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8611618,kryptowaluty-krach-prognozy-ceny-bitcoina-2023.html", "title": "Krach kryptowalut. Co przyniesie 2023 rok?", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwQktkuTURBXy9jOGY0MTM2ZS1mNzdjLTRmYzctYmViMS1iNGIwODFiYzBiMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ba\u0144ka kryptowalut p\u0119k\u0142a w 2022 r., a co przyniesie rok 2023?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8611578,kurs-walutowy-sprawia-ze-szybciej-zaczynamy-sie-martwic-wywiad-pytlarczyk-kawalec.html", "title": "Kurs walutowy sprawia, \u017ce szybciej zaczynamy si\u0119 martwi\u0107 [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rocktkuTURBXy83MmQ5ODM0ZS1hYmZlLTQ0MWEtYmE0Ni0zMTVmNzYzNDZmNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy daleko od tego, \u017ceby Europejczycy uznali si\u0119 za jeden nar\u00f3d. Mo\u017cemy si\u0119 godzi\u0107 na to, \u017ce pewne obszary Polski nigdy nie b\u0119d\u0105 konkurencyjne i si\u0119 wyludni\u0105. Ale czy jeste\u015bmy w stanie ponie\u015b\u0107 ten koszt na poziomie Unii, to znaczy zaakceptowa\u0107 to, \u017ce Polska mo\u017ce si\u0119 wyludni\u0107? Ze Stefanem Kawalcem i Ernestem Pytlarczykiem rozmawia Tomasz J\u00f3\u017awik", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611603,sto-lat-turcji-nachodzi-kres-epoki-erdogana.html", "title": "Sto lat Turcji. Nachodzi kres epoki Erdogana?", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9mktkuTURBXy82N2JhMTY3My0zYjVhLTQ2ODEtYTkyNi03OGJiOWE4ZDljYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Setna rocznica powstania pa\u0144stwa tureckiego mo\u017ce przynie\u015b\u0107 kres epoki Erdo\u011fana", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611593,unii-europejskiej-grozi-nieistotnosc-wywiad.html", "title": "Unii Europejskiej grozi nieistotno\u015b\u0107 [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 wci\u0105\u017c jest si\u0142\u0105 UE, silnikiem innowacji i konkurencji. Nie zwalczajmy jej skazan\u0105 na pora\u017ck\u0119 pr\u00f3b\u0105 centralizacji", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8611563,zadluzenie-panstw-na-swiecie-biedniejsze-kraje.html", "title": "\u015awiat tonie w d\u0142ugu. Biedniejsze kraje mog\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 w tarapatach", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najwi\u0119kszych gospodarkach obawy o niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 s\u0105 przedwczesne. Musia\u0142by si\u0119 zi\u015bci\u0107 scenariusz d\u0142ugo utrzymuj\u0105cej si\u0119 inflacji po\u0142\u0105czonej ze s\u0142abym tempem wzrostu gospodarczego. W tarapatach mog\u0105 by\u0107 jednak biedniejsze kraje", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}