{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-ukraina-chciala-zlikwidowac-szefa-rosyjskiego-sztabu-gen,nId,6479256", "title": "\"NYT\": Ukraina chcia\u0142a zlikwidowa\u0107 szefa rosyjskiego Sztabu Generalnego", "date_published": "2022-12-17 21:28:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-ukraina-chciala-zlikwidowac-szefa-rosyjskiego-sztabu-gen,nId,6479256\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: Ukraina chcia\u0142a zlikwidowa\u0107 szefa rosyjskiego Sztabu Generalnego\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-ukraina-chciala-zlikwidowac-szefa-rosyjskiego-sztabu-gen/000GI5N3BNAK1EYM-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone pr\u00f3bowa\u0142y przeszkodzi\u0107 Ukrainie w dokonaniu zamachu na genera\u0142a Walerija Gierasimowa, szefa Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Rosji - poinformowa\u0142 dziennik &quot;New York Times&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-mariupolu-przybywa-rosyjskich-zolnierzy-zapelnili-centrum-,nId,6479254", "title": "W Mariupolu przybywa rosyjskich \u017co\u0142nierzy. \"Zape\u0142nili centrum miasta\"", "date_published": "2022-12-17 21:25:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-mariupolu-przybywa-rosyjskich-zolnierzy-zapelnili-centrum-,nId,6479254\"><img align=\"left\" alt=\"W Mariupolu przybywa rosyjskich \u017co\u0142nierzy. &quot;Zape\u0142nili centrum miasta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-mariupolu-przybywa-rosyjskich-zolnierzy-zapelnili-centrum/000GI5OGXL77DAAM-C321.jpg\" /></a>W okupowanym Mariupolu na po\u0142udniu Ukrainy przybywa rosyjskich wojskowych, \u017co\u0142nierze w pe\u0142nym ekwipunku dos\u0142ownie zape\u0142nili centrum miasta - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Petro Andriuszczenko, doradca mera lojalnego wobec w\u0142adz w Kijowie.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-potomek-rodu-pilsudskich-kazuyasu-kimura-mial-70-la,nId,6479249", "title": "Nie \u017cyje potomek rodu Pi\u0142sudskich. Kazuyasu Kimura mia\u0142 70 lat", "date_published": "2022-12-17 20:47:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-potomek-rodu-pilsudskich-kazuyasu-kimura-mial-70-la,nId,6479249\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje potomek rodu Pi\u0142sudskich. Kazuyasu Kimura mia\u0142 70 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-potomek-rodu-pilsudskich-kazuyasu-kimura-mial-70-la/000GI5J1MBQRMVI0-C321.jpg\" /></a>Kazuyasu Kimura nie \u017cyje. Wnuk Bronis\u0142awa Pi\u0142sudskiego, etnografa badacza lud\u00f3w Dalekiego Wschodu i starszego brata marsza\u0142ka. Kimura zmar\u0142 w Japonii w wieku 70. lat. Za \u017cycia utrzymywa\u0142 kontakty z Muzeum Tatrza\u0144skim w Zakopanem, kt\u00f3rego zbiory tworzy\u0142 jego dziadek.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-eurodeputowani-dorabiaja-na-boku-nadejscie-skandali,nId,6479240", "title": "Politico: Eurodeputowani \"dorabiaj\u0105 na boku\". Nadej\u015bcie skandali by\u0142o jasne", "date_published": "2022-12-17 19:47:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-eurodeputowani-dorabiaja-na-boku-nadejscie-skandali,nId,6479240\"><img align=\"left\" alt=\"Politico: Eurodeputowani &quot;dorabiaj\u0105 na boku&quot;. Nadej\u015bcie skandali by\u0142o jasne\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-eurodeputowani-dorabiaja-na-boku-nadejscie-skandali/00079SLI2FYKY6W4-C321.jpg\" /></a>W artykule opublikowanym przez brukselski portal Politico opisano szereg kontrowersyjnych praktyk europos\u0142\u00f3w, kt\u00f3re w ko\u0144cu - wed\u0142ug autor\u00f3w - musia\u0142y sko\u0144czy\u0107 si\u0119 skandalem, tj. aresztowaniem wiceprzewodnicz\u0105cej PE Evy Kaili. Politico zauwa\u017ca, \u017ce PE zniech\u0119ca r\u00f3wnie\u017c do zg\u0142aszania nieprawid\u0142owo\u015bci. &quot;Je\u015bli asystent parlamentarny zg\u0142osi niew\u0142a\u015bciwe zachowanie, nie ma gwarancji, \u017ce zachowa prac\u0119&quot; - wskazano. Przypomniano m.in., \u017ce eurodeputowany PO Rados\u0142aw Sikorski zarabia\u0142 40 tys. euro miesi\u0119cznie &quot;za nieokre\u015blone konsultacje&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-znana-aktorka-aresztowana-za-wpisy-na-instagramie,nId,6479238", "title": "Iran: Znana aktorka aresztowana. Za wpisy na Instagramie", "date_published": "2022-12-17 19:43:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-znana-aktorka-aresztowana-za-wpisy-na-instagramie,nId,6479238\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Znana aktorka aresztowana. Za wpisy na Instagramie\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-znana-aktorka-aresztowana-za-wpisy-na-instagramie/000GI59XIX5V3PBI-C321.jpg\" /></a>Taraneh Alidoosti - gwiazda nagrodzonego Oscarem filmu &quot;Klient&quot; zosta\u0142a aresztowana - poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe media ira\u0144skie. Aktorka tydzie\u0144 temu zamie\u015bci\u0142a na Instagramie post, wyra\u017caj\u0105cy solidarno\u015b\u0107 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 straconym za udzia\u0142 w og\u00f3lnokrajowych protestach. Jej konto znikn\u0119\u0142o z sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chcial-okrasc-przedszkole-zaatakowal-zolwia-sad-wydal-wy,nId,6479233", "title": "USA: Chcia\u0142 okra\u015b\u0107 przedszkole, zaatakowa\u0142 \u017c\u00f3\u0142wia. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-17 18:58:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chcial-okrasc-przedszkole-zaatakowal-zolwia-sad-wydal-wy,nId,6479233\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Chcia\u0142 okra\u015b\u0107 przedszkole, zaatakowa\u0142 \u017c\u00f3\u0142wia. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-chcial-okrasc-przedszkole-zaatakowal-zolwia-sad-wydal-wy/000GI5DF0HFQH8MG-C321.jpg\" /></a>42-letni m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 wyrok za w\u0142amanie i zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami. Podczas napadu do przedszkola w San Jose m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 70-letniego \u017c\u00f3\u0142wia pustynnego o imieniu Michelangelo. Zwierz\u0119 mia\u0142o powa\u017cnie uszkodzon\u0105 skorup\u0119. Konieczna by\u0142a operacja oraz rehabilitacja. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-spor-z-ke-musi-zostac-zakonczony,nId,6479232", "title": "Morawiecki: Sp\u00f3r z KE musi zosta\u0107 zako\u0144czony", "date_published": "2022-12-17 18:50:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-spor-z-ke-musi-zostac-zakonczony,nId,6479232\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Sp\u00f3r z KE musi zosta\u0107 zako\u0144czony\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-spor-z-ke-musi-zostac-zakonczony/000GI52KI3WAPQJJ-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony, bo prawdziwy sp\u00f3r rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski; \u015brodki z UE po\u015brednio przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 wzmocnieniu polskiej obronno\u015bci, polskiej armii, naszego wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce &quot;Polska ma tym wi\u0119cej suwerenno\u015bci, im jest silniejsza ekonomicznie i militarnie&quot;. &quot;Zegar rosyjskich plan\u00f3w agresji nadal tyka&quot; - napisa\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-fabryki-we-wladywostoku-zawalil-sie-dach,nId,6479220", "title": "Rosja: Po\u017car fabryki we W\u0142adywostoku. Zawali\u0142 si\u0119 dach", "date_published": "2022-12-17 17:47:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-fabryki-we-wladywostoku-zawalil-sie-dach,nId,6479220\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Po\u017car fabryki we W\u0142adywostoku. Zawali\u0142 si\u0119 dach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pozar-fabryki-we-wladywostoku-zawalil-sie-dach/000GI4Y58R7OT57N-C321.jpg\" /></a>We W\u0142adywostoku zapali\u0142a si\u0119 hala magazynowa nale\u017c\u0105ca do fabryki wyrob\u00f3w cukierniczych. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 ponad tysi\u0105c metr\u00f3w kwadratowych powierzchni. Nagrania z po\u017caru pojawi\u0142y si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-niech-pan-zakonczy-te-wojne-scholz-o-rozmowach-z-moskw,nId,6479218", "title": "\"Putin, niech pan zako\u0144czy t\u0119 wojn\u0119\". Scholz o rozmowach z Moskw\u0105", "date_published": "2022-12-17 17:45:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-niech-pan-zakonczy-te-wojne-scholz-o-rozmowach-z-moskw,nId,6479218\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Putin, niech pan zako\u0144czy t\u0119 wojn\u0119&quot;. Scholz o rozmowach z Moskw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-niech-pan-zakonczy-te-wojne-scholz-o-rozmowach-z-moskw/000GI4US9UGRH6FK-C321.jpg\" /></a>- Putin, niech pan zako\u0144czy t\u0119 wojn\u0119 - w taki spos\u00f3b zaapelowa\u0142 do rosyjskiego autokraty Olaf Scholz. W wywiadzie udzielonym gazecie &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; kanclerz Niemiec powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;je\u015bli nie b\u0119dziemy rozmawia\u0107 z Rosj\u0105, stanie si\u0119 jeszcze mniej prawdopodobne, \u017ce zako\u0144czy ona wojn\u0119&quot;. W grudniu Scholz ponownie rozmawia\u0142 telefonicznie z Putinem, pierwszy raz od po\u0142owy wrze\u015bnia.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zatrzymano-dwie-tony-substancji-sluzacych-do-produk,nId,6479201", "title": "Warszawa: Zatrzymano dwie tony substancji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji narkotyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-17 17:01:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zatrzymano-dwie-tony-substancji-sluzacych-do-produk,nId,6479201\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zatrzymano dwie tony substancji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji narkotyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zatrzymano-dwie-tony-substancji-sluzacych-do-produk/000GI4OABPN6X5W6-C321.jpg\" /></a>Dwie tony sproszkowanej substancji, tzw. prekursor\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y pos\u0142u\u017cy\u0107 do wytwarzania narkotyk\u00f3w - amfetaminy i MDMA - zatrzymali funkcjonariusze mazowieckiej Krajowej Administracji Skarbowej. Transport pochodzi\u0142 z Chin i by\u0142 transportowany drog\u0105 lotnicz\u0105. Szacunkowa warto\u015b\u0107 zatrzymanego towaru to 13 mln z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-leszno-3-latek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bardzo,nId,6479190", "title": "Leszno: 3-latek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. \"Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki\"", "date_published": "2022-12-17 16:20:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-leszno-3-latek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bardzo,nId,6479190\"><img align=\"left\" alt=\"Leszno: 3-latek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. &quot;Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/leszno-3-latek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bardzo/000F89YOL2JLCWL9-C321.jpg\" /></a>W bardzo ci\u0119\u017ckim stanie jest 3-latek, kt\u00f3ry trafi\u0142 w sobot\u0119 do szpitala w Ostrowie Wielkopolskim po tym, jak zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. Wezwani do dziecka lekarze stwierdzili zatkanie dr\u00f3g oddechowych, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do zatrzymania kr\u0105\u017cenia. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 lekarz Adam Stangret, rzecznik plac\u00f3wki, w kt\u00f3rej leczone jest dziecko</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-leszno-trzylatek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bard,nId,6479190", "title": "Leszno: Trzylatek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. \"Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki\"", "date_published": "2022-12-17 16:20:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-leszno-trzylatek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bard,nId,6479190\"><img align=\"left\" alt=\"Leszno: Trzylatek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. &quot;Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/leszno-trzylatek-zadlawil-sie-orzeszkiem-jego-stan-jest-bard/000F89YOL2JLCWL9-C321.jpg\" /></a>W bardzo ci\u0119\u017ckim stanie jest trzylatek, kt\u00f3ry trafi\u0142 w sobot\u0119 do szpitala w Ostrowie Wielkopolskim po tym, jak zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. Wezwani do dziecka lekarze stwierdzili zatkanie dr\u00f3g oddechowych, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do zatrzymania kr\u0105\u017cenia. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 lekarz Adam Stangret, rzecznik plac\u00f3wki, w kt\u00f3rej leczone jest dziecko</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zamiast-wody-ze-studni-poplynela-ropa,nId,6479182", "title": "Ukraina: Zamiast wody ze studni pop\u0142yn\u0119\u0142a ropa", "date_published": "2022-12-17 16:02:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zamiast-wody-ze-studni-poplynela-ropa,nId,6479182\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Zamiast wody ze studni pop\u0142yn\u0119\u0142a ropa\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-zamiast-wody-ze-studni-poplynela-ropa/000GI4QJAJUOVD95-C321.jpg\" /></a>Ze studni zamiast wody pop\u0142yn\u0119\u0142a ropa naftowa - informuj\u0105 portale Ukrai\u0144ska Prawda i Suspilne. Incydent mia\u0142 miejsce we wsi Kaczaniwka w obwodzie sumskim. Przyczyna tego zjawiska nie jest znana. Spraw\u0119 bada pa\u0144stwowa inspekcja ekologiczna.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-znaleziono-gwiazde-orderu-orla-bialego-skradziono-ja-,nId,6479173", "title": "Niemcy: Znaleziono gwiazd\u0119 Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego. Skradziono j\u0105 w Dre\u017anie", "date_published": "2022-12-17 15:32:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-znaleziono-gwiazde-orderu-orla-bialego-skradziono-ja-,nId,6479173\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Znaleziono gwiazd\u0119 Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego. Skradziono j\u0105 w Dre\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-znaleziono-gwiazde-orderu-orla-bialego-skradziono-ja/000GI4JSR1WFESRI-C321.jpg\" /></a>Po trzech latach od w\u0142amania do skarbca w Dre\u017anie \u015bledczy odnale\u017ali cz\u0119\u015b\u0107 \u0142upu. W\u015br\u00f3d odnalezionych rzeczy znaleziono gwiazd\u0119 polskiego Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego. Skradzione klejnoty by\u0142y warte \u0142\u0105cznie 113 mln euro. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukraincy-zabrali-glos-w-sprawie-polskiej-kultury-najnowsze-b,nId,6479032", "title": "Ukrai\u0144cy zabrali g\u0142os w sprawie polskiej kultury. Najnowsze badanie", "date_published": "2022-12-17 15:23:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukraincy-zabrali-glos-w-sprawie-polskiej-kultury-najnowsze-b,nId,6479032\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zabrali g\u0142os w sprawie polskiej kultury. Najnowsze badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zabrali-glos-w-sprawie-polskiej-kultury-najnowsze-b/000GI4CH2O867GP9-C321.jpg\" /></a>43 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w uwa\u017ca kultur\u0119 Polski za najciekawsz\u0105 spo\u015br\u00f3d kraj\u00f3w europejskich. Na drugim miejscu znalaz\u0142y si\u0119 Niemcy (35 proc.), kt\u00f3re wyprzedzi\u0142y Angli\u0119 (34 proc.) oraz W\u0142ochy (27 proc.). Polska jest r\u00f3wnie\u017c dla Ukrai\u0144c\u00f3w krajem najbli\u017cszym kulturowo. Zadeklarowa\u0142o tak 72 proc. uczestnik\u00f3w badania &quot;Polska kultura oczami Ukrai\u0144c\u00f3w&quot; przeprowadzonym przez Centrum Dialogu im. Juliusza Mieroszewskiego. Prawie po\u0142owa badanych (49 proc.) potrafi spontanicznie wymieni\u0107 nazwiska znanych Polak\u00f3w. Najcz\u0119\u015bciej wskazywano obecnego prezydenta...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozew-do-tsue-chca-odzy,nId,6479159", "title": "Niemcy: Rosyjscy oligarchowie z\u0142o\u017cyli pozew do TSUE. Chc\u0105 odzyska\u0107 maj\u0105tki", "date_published": "2022-12-17 14:56:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozew-do-tsue-chca-odzy,nId,6479159\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Rosyjscy oligarchowie z\u0142o\u017cyli pozew do TSUE. Chc\u0105 odzyska\u0107 maj\u0105tki\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozew-do-tsue-chca-odzy/000DCNH01M6YBQPB-C321.jpg\" /></a>W wyniku sankcji na\u0142o\u017conych po wybuchu wojny w Ukrainie rosyjscy oligarchowie utracili swoje maj\u0105tki. Teraz chc\u0105 je odzyska\u0107 i zdecydowali si\u0119 z\u0142o\u017cy\u0107 pozwy do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w Luksemburgu - informuje &quot;Bild&quot;. W pozwach odcinaj\u0105 si\u0119 od gospodarza Kremla i wojny w Ukrainie. Jednym z oligarch\u00f3w skar\u017c\u0105cych Uni\u0119 Europejsk\u0105 jest by\u0142y w\u0142a\u015bciciel Chelsea Londyn Roman Abramowicz. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-bez-aresztu,nId,6479156", "title": "Atak na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Podejrzany bez aresztu", "date_published": "2022-12-17 14:54:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-bez-aresztu,nId,6479156\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Podejrzany bez aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-bez-aresztu/000GI49KAS48SCAG-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 P., podejrzany o atak na senatora PiS Stanis\u0142awa Karczewskiego, nie trafi do aresztu - zdecydowa\u0142 s\u0105d. O tymczasowe aresztowanie m\u0119\u017cczyzny wnioskowa\u0142a prokuratura. Zastosowano jednak wolno\u015bciowe \u015brodki zapobiegawcze w postaci por\u0119czenia maj\u0105tkowego, dozoru policji, zakazu zbli\u017cania si\u0119 do pokrzywdzonego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-synoptyk-imgw-to-bedzie-najzimniejsza-noc-tej-zimy-nawet-23-,nId,6479146", "title": "Synoptyk IMGW: To b\u0119dzie najzimniejsza noc tej zimy. Nawet -23 stopnie", "date_published": "2022-12-17 14:32:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-synoptyk-imgw-to-bedzie-najzimniejsza-noc-tej-zimy-nawet-23-,nId,6479146\"><img align=\"left\" alt=\"Synoptyk IMGW: To b\u0119dzie najzimniejsza noc tej zimy. Nawet -23 stopnie\" src=\"https://i.iplsc.com/synoptyk-imgw-to-bedzie-najzimniejsza-noc-tej-zimy-nawet-23/000GI3HULISEPBHG-C321.jpg\" /></a>Czeka nas najprawdopodobniej najmro\u017aniejsza noc tej zimy. - Prawie w ca\u0142ym kraju s\u0142upki termometr\u00f3w poka\u017c\u0105 warto\u015bci dwucyfrowe - powiedzia\u0142 rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. W g\u00f3rach temperatura spadnie do nawet -23 stopni Celsjusza. W niedziel\u0119 termometry r\u00f3wnie\u017c wska\u017c\u0105 minusow\u0105 temperatur\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-uchwalenie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-mogloby-byc-,nId,6479132", "title": "Kaczy\u0144ski: Uchwalenie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym mog\u0142oby by\u0107 destrukcyjne dla Polski", "date_published": "2022-12-17 13:37:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-uchwalenie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-mogloby-byc-,nId,6479132\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Uchwalenie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym mog\u0142oby by\u0107 destrukcyjne dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-uchwalenie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-mogloby-byc/000FY1STQERP7X2J-C321.jpg\" /></a>- Uchwalenie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym prawdopodobnie, ale nie na pewno, by\u0142oby uznane za wype\u0142nienie kamieni milowych, ale skutki w Polsce mog\u0142yby by\u0107 skrajnie destrukcyjne, nie tylko dla s\u0105downictwa, lecz tak\u017ce ca\u0142ego aparatu pa\u0144stwowego - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w rozmowie z &quot;Gazet\u0105 Polsk\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-cia-rosja-nie-wykazuje-checi-do-prawdziwych-negocjacji,nId,6479111", "title": "Szef CIA: Rosja nie wykazuje ch\u0119ci do prawdziwych negocjacji", "date_published": "2022-12-17 13:19:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-cia-rosja-nie-wykazuje-checi-do-prawdziwych-negocjacji,nId,6479111\"><img align=\"left\" alt=\"Szef CIA: Rosja nie wykazuje ch\u0119ci do prawdziwych negocjacji\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-cia-rosja-nie-wykazuje-checi-do-prawdziwych-negocjacji/000FTRAWABS31XL9-C321.jpg\" /></a>Zdaniem dyrektora ameryka\u0144skiej Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) &quot;na tym etapie wojny z Ukrain\u0105 Rosja nie wykazuje ch\u0119ci do prowadzenia prawdziwych negocjacji&quot;. William Burns uwa\u017ca, \u017ce obecnie &quot;nie ma \u017cadnych dowod\u00f3w na to, aby Moskwa planowa\u0142a u\u017cy\u0107 taktycznej broni j\u0105drowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-zatwierdzil-dekret-o-meczenstwie-rodziny-ulmow-droga-,nId,6479127", "title": "Papie\u017c zatwierdzi\u0142 dekret o m\u0119cze\u0144stwie rodziny Ulm\u00f3w. Droga do beatyfikacji otwarta", "date_published": "2022-12-17 13:17:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-zatwierdzil-dekret-o-meczenstwie-rodziny-ulmow-droga-,nId,6479127\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c zatwierdzi\u0142 dekret o m\u0119cze\u0144stwie rodziny Ulm\u00f3w. Droga do beatyfikacji otwarta\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-zatwierdzil-dekret-o-meczenstwie-rodziny-ulmow-droga/000GI39PSNYT8NNB-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek zatwierdzi\u0142 dekret o m\u0119cze\u0144stwie rodziny Ulm\u00f3w. To wa\u017cny krok na drodze do beatyfikacji. Rodzice i ich siedmioro dzieci zostali zamordowani przez Niemc\u00f3w w czasie II wojny \u015bwiatowej za ukrywanie \u017byd\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromne-zniszczenia-po-katastrofie-akwarium-jak-po-tsunami,nId,6479076", "title": "Ogromne zniszczenia po katastrofie akwarium. \"Jak po tsunami\"", "date_published": "2022-12-17 12:43:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromne-zniszczenia-po-katastrofie-akwarium-jak-po-tsunami,nId,6479076\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromne zniszczenia po katastrofie akwarium. &quot;Jak po tsunami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromne-zniszczenia-po-katastrofie-akwarium-jak-po-tsunami/000GI2Y1UUTI2TX9-C321.jpg\" /></a>&quot;To s\u0105 niewiarygodne zniszczenia. Wygl\u0105da to jak po tsunami. Gdyby byli tam ludzie, musieliby\u015bmy dzi\u015b op\u0142akiwa\u0107 liczne ofiary&quot; - powiedzia\u0142a portalowi tygodnika &quot;Spiegel&quot; Burmistrz Berlina Franziska Giffey, kt\u00f3ra odwiedzi\u0142a miejsce katastrofy najwi\u0119kszego na \u015bwiecie akwarium z wod\u0105 morsk\u0105. &quot;Ludzie nie mieliby szans&quot; - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-biedron-rzad-jest-smierdzacym-jajem-ktore-w-europie-wszyscy-,nId,6479074", "title": "Biedro\u0144: Rz\u0105d jest \u015bmierdz\u0105cym jajem, kt\u00f3re w Europie wszyscy obchodz\u0105 wko\u0142o", "date_published": "2022-12-17 12:12:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-biedron-rzad-jest-smierdzacym-jajem-ktore-w-europie-wszyscy-,nId,6479074\"><img align=\"left\" alt=\"Biedro\u0144: Rz\u0105d jest \u015bmierdz\u0105cym jajem, kt\u00f3re w Europie wszyscy obchodz\u0105 wko\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/biedron-rzad-jest-smierdzacym-jajem-ktore-w-europie-wszyscy/000EBG8NXE4FQH9R-C321.jpg\" /></a>- W UE jestes\u0301my kompletnie marginalizowani, bo wszyscy widza\u0328, z\u0307e PiS cia\u0328gle idzie pod pra\u0328d, kolaboruje z kon\u0301mi trojan\u0301skimi Putina, czyli Salvinim, Orbanem i Le Pen. W Europie polski rz\u0105d jest s\u0301mierdza\u0328cym jajem, kto\u0301re wszyscy obchodza\u0328 wko\u0142o \u2013 m\u00f3wi Interii europose\u0142 Robert Biedro\u0144. - Lewica jest racjonalna. Be\u0328dziemy popierali to, co jest w interesie Polski. Inne ugrupowania nie zrobi\u0142y tego wczes\u0301niej, co by\u0142o ich gigantycznym b\u0142e\u0328dem \u2013 podkre\u015bla wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy. - Gadanie, z\u0307e najpierw musimy odsuna\u0328c\u0301 PiS,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyz-kaspar-skuje-polske-mrozem-najnowsza-prognoza,nId,6479053", "title": "Wy\u017c Kaspar skuje Polsk\u0119 mrozem. Najnowsza prognoza", "date_published": "2022-12-17 10:36:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyz-kaspar-skuje-polske-mrozem-najnowsza-prognoza,nId,6479053\"><img align=\"left\" alt=\"Wy\u017c Kaspar skuje Polsk\u0119 mrozem. Najnowsza prognoza \" src=\"https://i.iplsc.com/wyz-kaspar-skuje-polske-mrozem-najnowsza-prognoza/000GI2R4FH59VMJT-C321.jpg\" /></a>W weekend nad Polsk\u0105 wci\u0105\u017c mro\u017ane powietrze. To efekt wy\u017cu Kaspar. Najmro\u017aniejsza noc czeka nas z soboty na niedziel\u0119 - zapowiada rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-lotniczy-w-ukrainie-z-bialoruskiego-lotniska-wylecialy,nId,6479049", "title": "Alarm lotniczy w Ukrainie. Z bia\u0142oruskiego lotniska wylecia\u0142y my\u015bliwce", "date_published": "2022-12-17 10:27:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-lotniczy-w-ukrainie-z-bialoruskiego-lotniska-wylecialy,nId,6479049\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm lotniczy w Ukrainie. Z bia\u0142oruskiego lotniska wylecia\u0142y my\u015bliwce \" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-lotniczy-w-ukrainie-z-bialoruskiego-lotniska-wylecialy/000BS0J7TOYT6EJI-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 przed po\u0142udniem og\u0142oszono alarm lotniczy na terenie ca\u0142ej Ukrainy. Przyczyn\u0105 jest wylot my\u015bliwc\u00f3w z bia\u0142oruskiego lotniska w Maczuliszczach. Wed\u0142ug Rosjan, mog\u0105 one przenosi\u0107 rakiety Kind\u017ca\u0142, kt\u00f3rych deklarowany zasi\u0119g to 2 tys. km.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-opadach-sniegu-trudne-warunki-na-drogach-drogowcy-apeluja,nId,6479021", "title": "Po opadach \u015bniegu trudne warunki na drogach. Drogowcy apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-17 10:08:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-opadach-sniegu-trudne-warunki-na-drogach-drogowcy-apeluja,nId,6479021\"><img align=\"left\" alt=\"Po opadach \u015bniegu trudne warunki na drogach. Drogowcy apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/po-opadach-sniegu-trudne-warunki-na-drogach-drogowcy-apeluja/000GI2I3B88IUQ4G-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z porannymi opadami \u015bniegu na drogach w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Lubelszczyzny zalega b\u0142oto po\u015bniegowe. W nocy dosz\u0142o tam do wypadku. Ukrai\u0144ski autobus zderzy\u0142 si\u0119 z lawet\u0105. Trudne warunki na drogach panuj\u0105 tak\u017ce na Dolnym \u015al\u0105sku. W regionie pracuj\u0105 drogowcy. W Krakowie z powodu \u015bniegu ju\u017c tydzie\u0144 trwaj\u0105 utrudnienia w kursowaniu autobus\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-szymczyk-do-eksplozji-doszlo-gdy-przestawialem-zuzy,nId,6479024", "title": "Jaros\u0142aw Szymczyk: Do eksplozji dosz\u0142o, gdy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki", "date_published": "2022-12-17 09:20:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-szymczyk-do-eksplozji-doszlo-gdy-przestawialem-zuzy,nId,6479024\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Szymczyk: Do eksplozji dosz\u0142o, gdy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki \" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-szymczyk-do-eksplozji-doszlo-gdy-przestawialem-zuzy/000GI0C5R7Q3A4PB-C321.jpg\" /></a>- Kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, b\u0119d\u0105ce prezentami od Ukrai\u0144c\u00f3w, dosz\u0142o do eksplozji \u2013 powiedzia\u0142a w rozmowie z RMF FM komendant g\u0142\u00f3wny policji, genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-psychiczne-duchownych-psychiatra-zdradza-na-co-chor,nId,6477235", "title": "Problemy psychiczne duchownych. Psychiatra zdradza, na co choruj\u0105 ksi\u0119\u017ca i zakonnice", "date_published": "2022-12-17 09:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-psychiczne-duchownych-psychiatra-zdradza-na-co-chor,nId,6477235\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy psychiczne duchownych. Psychiatra zdradza, na co choruj\u0105 ksi\u0119\u017ca i zakonnice\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-psychiczne-duchownych-psychiatra-zdradza-na-co-chor/000GHY3RYD1XPPEX-C321.jpg\" /></a>Duchowny z parafii \u015bw. Maksymiliana Kolbego w Gda\u0144sku zosta\u0142 odsuni\u0119ty od pe\u0142nienia pos\u0142ugi i skierowany na leczenie po tym, jak odprawia\u0142 pogrzeb pod wp\u0142ywem alkoholu. Prof. Krzysztof Krajewski-Siuda, psychiatra i psychoterapeuta, t\u0142umaczy, z jakich powod\u00f3w ksi\u0119\u017ca wpadaj\u0105 w alkoholizm i z jakimi innymi problemami mierz\u0105 si\u0119 osoby konsekrowane. - W\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w mam te\u017c sporo si\u00f3str zakonnych z zaburzeniami l\u0119kowo-depresyjnymi i zaburzeniami snu. Spora grupa to te\u017c siostry z powa\u017cnymi zaburzeniami osobowo\u015bci. One r\u00f3wnie\u017c szukaj\u0105 pomocy - m\u00f3wi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-nie-zyje-aktywista-aleh-hulak,nId,6479015", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Nie \u017cyje aktywista A\u0142eh Hu\u0142ak", "date_published": "2022-12-17 08:48:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-nie-zyje-aktywista-aleh-hulak,nId,6479015\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Nie \u017cyje aktywista A\u0142eh Hu\u0142ak\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-nie-zyje-aktywista-aleh-hulak/000ECVI9RG1ODVAQ-C321.jpg\" /></a>- W wieku 55 lat zmar\u0142 A\u0142eh Hu\u0142ak, bia\u0142oruski obro\u0144ca praw cz\u0142owieka, szef zlikwidowanego przez w\u0142adze Bia\u0142oruskiego Komitetu Helsi\u0144skiego - powiadomi\u0142y media niezale\u017cne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-pianke-do-golenia-lub-gliceryne-sprawdzone-sposoby-na-za,nId,6470309", "title": "We\u017a piank\u0119 do golenia lub gliceryn\u0119. Sprawdzone sposoby na zaparowane szyby w mieszkaniu", "date_published": "2022-12-17 08:45:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-pianke-do-golenia-lub-gliceryne-sprawdzone-sposoby-na-za,nId,6470309\"><img align=\"left\" alt=\"We\u017a piank\u0119 do golenia lub gliceryn\u0119. Sprawdzone sposoby na zaparowane szyby w mieszkaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/wez-pianke-do-golenia-lub-gliceryne-sprawdzone-sposoby-na-za/0009A2N7JVTGUVWW-C321.jpg\" /></a>W okresie jesienno-zimowym cz\u0119sto w naszych mieszkaniach, po wewn\u0119trznej stronie okien, pojawia si\u0119 skroplona para wodna. Jest to problem, z kt\u00f3rym boryka si\u0119 wielu z nas. Do g\u0142\u00f3wnych przyczyn tego zjawiska nale\u017c\u0105 m.in.: zwi\u0119kszona wilgotno\u015b\u0107 powietrza w pomieszczeniu, zbyt du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatur pomi\u0119dzy wewn\u0119trzn\u0105 a zewn\u0119trzn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 okna oraz nieodpowiednia wentylacja w domu. Poni\u017cej przedstawiamy kilka sprawdzonych sposob\u00f3w, kt\u00f3re pomog\u0105 zmniejszy\u0107 zaparowanie okien.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-52-rocznica-grudnia-70-nie-ukarano-winnych-tej-straszliwej-z,nId,6479006", "title": "52. rocznica Grudnia '70. \"Nie ukarano winnych tej straszliwej zbrodni\"", "date_published": "2022-12-17 08:08:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-52-rocznica-grudnia-70-nie-ukarano-winnych-tej-straszliwej-z,nId,6479006\"><img align=\"left\" alt=\"52. rocznica Grudnia '70. &quot;Nie ukarano winnych tej straszliwej zbrodni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/52-rocznica-grudnia-70-nie-ukarano-winnych-tej-straszliwej-z/000GI2G211280BJS-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci z okazji 52. rocznicy Grudnia'70 przed pomnikiem Ofiar Grudnia w Gdyni. To w\u0142a\u015bnie w tym miejscu oko\u0142o godziny sz\u00f3stej 17 grudnia 1970 r. pad\u0142y strza\u0142y do robotnik\u00f3w udaj\u0105cych si\u0119 do pracy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-holandia-rzad-chce-aby-ukrainscy-uchodzcy-placili-za-miejsca,nId,6478994", "title": "Holandia: Rz\u0105d chce, aby ukrai\u0144scy uchod\u017acy p\u0142acili za miejsca w schroniskach", "date_published": "2022-12-17 07:55:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-holandia-rzad-chce-aby-ukrainscy-uchodzcy-placili-za-miejsca,nId,6478994\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Rz\u0105d chce, aby ukrai\u0144scy uchod\u017acy p\u0142acili za miejsca w schroniskach\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-rzad-chce-aby-ukrainscy-uchodzcy-placili-za-miejsca/000ENKOHSLL8C3EQ-C321.jpg\" /></a>Z informacji przekazanej parlamentarzystom przez Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci i Bezpiecze\u0144stwa wynika, \u017ce &quot;gabinet premiera Marka Ruttego chce, aby ukrai\u0144scy uchod\u017acy p\u0142acili za miejsca w schroniskach&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-odwiedzilam-najpiekniejszy-jarmark-bozonarodzeniowy-w-europi,nId,6472279", "title": "Odwiedzi\u0142am najpi\u0119kniejszy jarmark bo\u017conarodzeniowy w Europie", "date_published": "2022-12-17 07:51:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-odwiedzilam-najpiekniejszy-jarmark-bozonarodzeniowy-w-europi,nId,6472279\"><img align=\"left\" alt=\"Odwiedzi\u0142am najpi\u0119kniejszy jarmark bo\u017conarodzeniowy w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/odwiedzilam-najpiekniejszy-jarmark-bozonarodzeniowy-w-europi/000GHZIKNXS5B852-C321.jpg\" /></a>Nieca\u0142e dwie godziny lotu z Warszawy - tyle potrzeba, \u017ceby dotrze\u0107 do Estonii i cieszy\u0107 si\u0119 jednym ze wspanialszych jarmark\u00f3w bo\u017conarodzeniowych w Europie. Odwiedzi\u0142am miejsce, kt\u00f3re pojawia si\u0119 w ka\u017cdym mi\u0119dzynarodowym rankingu i ju\u017c rozumiem dlaczego. Tutaj nie chodzi tylko o osza\u0142amiaj\u0105ce korzenne zapachy, bia\u0142y puch i wielk\u0105 choink\u0105, a niepodrabialn\u0105 atmosfer\u0119 i poczucie wsp\u00f3lnoty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubelskie-policja-szuka-kierowcy-ktory-potracil-14-latke-opu,nId,6478996", "title": "Lubelskie: Policja szuka kierowcy, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119. Opublikowano zdj\u0119cie", "date_published": "2022-12-17 07:49:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lubelskie-policja-szuka-kierowcy-ktory-potracil-14-latke-opu,nId,6478996\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Policja szuka kierowcy, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119. Opublikowano zdj\u0119cie \" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-policja-szuka-kierowcy-ktory-potracil-14-latke-opu/000GI2AFNE36LK0D-C321.jpg\" /></a>Lubelska policja poszukuje kierowcy busa, kt\u00f3ry uciek\u0142 z miejsca zdarzenia po tym, jak w pi\u0105tek rano potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119. Dziewczyna przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie dla pieszych przy szkole w \u017babiej Woli. 14-latka w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala. Policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cie busa z monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-przywroci-konta-zawieszonych-dziennikarzy-na-twitt,nId,6478989", "title": "Elon Musk przywr\u00f3ci konta zawieszonych dziennikarzy na Twitterze", "date_published": "2022-12-17 07:08:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-przywroci-konta-zawieszonych-dziennikarzy-na-twitt,nId,6478989\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk przywr\u00f3ci konta zawieszonych dziennikarzy na Twitterze\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-przywroci-konta-zawieszonych-dziennikarzy-na-twitt/000FMXNYG7PYOIJ6-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk zapowiedzia\u0142, \u017ce zawieszone konta kilku ameryka\u0144skich dziennikarzy zostan\u0105 przywr\u00f3cone. Decyzja o zawieszeniu kont wywo\u0142a\u0142a sprzeciw europejskich polityk\u00f3w oraz reakcj\u0119 ONZ.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-z-zarzutami,nId,6478985", "title": "Atak na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Podejrzany z zarzutami", "date_published": "2022-12-17 06:57:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-z-zarzutami,nId,6478985\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Stanis\u0142awa Karczewskiego. Podejrzany z zarzutami \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-stanislawa-karczewskiego-podejrzany-z-zarzutami/000F2EORDVAQV8HS-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 P., podejrzany o napa\u015b\u0107 na by\u0142ego marsza\u0142ka Senatu Stanis\u0142awa Karczewskiego, us\u0142ysza\u0142 zarzut wyst\u0119pku chuliga\u0144skiego. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. \u015aledczy wyst\u0105pili do s\u0105du o tymczasowy areszt. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-putin-przygotowuje-rosje-do-dlugiej-wojny,nId,6478983", "title": "Stoltenberg: Putin przygotowuje Rosj\u0119 do d\u0142ugiej wojny", "date_published": "2022-12-17 06:49:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-putin-przygotowuje-rosje-do-dlugiej-wojny,nId,6478983\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Putin przygotowuje Rosj\u0119 do d\u0142ugiej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-putin-przygotowuje-rosje-do-dlugiej-wojny/000ERGMUJ4YHH3V7-C321.jpg\" /></a>- Rosja przygotowuje si\u0119 do d\u0142ugiej wojny z Ukrain\u0105 - powiedzia\u0142 w rozmowie z agencj\u0105 AFP sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wsparcie militarne Ukrainie b\u0119dzie zapewniane, dop\u00f3ki Putin nie zda sobie sprawy, \u017ce nie wygra. Szef NATO oceni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, jak - jego zdaniem - zako\u0144czy si\u0119 wojna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-slady-kokainy-w-posiadlosci-msz,nId,6478982", "title": "Wielka Brytania: \u015alady kokainy w posiad\u0142o\u015bci MSZ", "date_published": "2022-12-17 06:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-slady-kokainy-w-posiadlosci-msz,nId,6478982\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: \u015alady kokainy w posiad\u0142o\u015bci MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-slady-kokainy-w-posiadlosci-msz/000EM2TEJEDPF1VA-C321.jpg\" /></a>- W wiejskiej posiad\u0142o\u015bci u\u017cywanej przez szef\u00f3w dyplomacji znaleziono \u015blady kokainy po imprezach, w kt\u00f3rych uczestniczyli polityczni stronnicy \u00f3wczesnej minister spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii Liz Truss - przekaza\u0142 w pi\u0105tek dziennik &quot;The Guardian&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/michalski/news-opozycja-skazana-na-polityke,nId,6477087", "title": "Opozycja skazana na polityk\u0119", "date_published": "2022-12-17 06:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/michalski/news-opozycja-skazana-na-polityke,nId,6477087\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja skazana na polityk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-skazana-na-polityke/000DC0Y37R92IFMS-C321.jpg\" /></a>W sytuacji, w kt\u00f3rej Kaczy\u0144ski zdo\u0142a - kosztem kolejnych miliard\u00f3w kreowanych z bud\u017cetowego i pozabud\u017cetowego d\u0142ugu, kt\u00f3ry podobnie jak d\u0142ug gierkowski b\u0119d\u0105 sp\u0142aca\u0107 jeszcze nasze dzieci i wnuki - ochroni\u0107 sw\u00f3j twardy (ale ca\u0142kiem spory) elektorat przed zim\u0105, nie straci go do wybor\u00f3w, zdo\u0142a te\u017c - przynajmniej symbolicznie i przynajmniej do wybor\u00f3w - zamrozi\u0107, za\u0142agodzi\u0107 konflikt z UE, Tusk ani reszta opozycji nie mog\u0105 po prostu przej\u0105\u0107 pa\u0144stwa po rozbitym i zmia\u017cd\u017conym na drodze autokolapsu PiS-ie. Musz\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do ci\u0119\u017ckiej politycznej pracy,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-latwiej-i-szybciej-wytniesz-drzewo-na-swojej-dzialce-kiedy-n,nId,6474599", "title": "\u0141atwiej i szybciej wytniesz drzewo na swojej dzia\u0142ce. Kiedy nowe zasady wejd\u0105 w \u017cycie?", "date_published": "2022-12-17 06:07:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-latwiej-i-szybciej-wytniesz-drzewo-na-swojej-dzialce-kiedy-n,nId,6474599\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141atwiej i szybciej wytniesz drzewo na swojej dzia\u0142ce. Kiedy nowe zasady wejd\u0105 w \u017cycie?\" src=\"https://i.iplsc.com/latwiej-i-szybciej-wytniesz-drzewo-na-swojej-dzialce-kiedy-n/000GHRE18IW1EVAQ-C321.jpg\" /></a>Od stycznia 2023 wejd\u0105 w \u017cycie nowe przepisy dotycz\u0105ce wycinki drzew lub krzew\u00f3w na dzia\u0142kach. Ich za\u0142o\u017ceniem jest u\u0142atwienie i przy\u015bpieszenie usuni\u0119cia drzewa z prywatnych posesji, poprzez uproszczenie procedur administracyjnych. Dzi\u0119ki zmianom w przepisach z\u0142o\u017cenie wniosku o zezwolenie na usuni\u0119cie drzewa lub krzewu, a tak\u017ce zg\u0142oszenie takiego zamiaru b\u0119dzie mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 online. Od nowego roku zwi\u0119kszy si\u0119 te\u017c limit obwodu pnia drzewa, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna wycina\u0107 bez zezwolenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-mieszkajaca-w-kalifornii-pokazuje-jak-amerykanski-sen-,nId,6474654", "title": "Polka mieszkaj\u0105ca w Kalifornii pokazuje, jak \"ameryka\u0144ski sen\" wygl\u0105da w praktyce", "date_published": "2022-12-17 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-mieszkajaca-w-kalifornii-pokazuje-jak-amerykanski-sen-,nId,6474654\"><img align=\"left\" alt=\"Polka mieszkaj\u0105ca w Kalifornii pokazuje, jak &quot;ameryka\u0144ski sen&quot; wygl\u0105da w praktyce\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-mieszkajaca-w-kalifornii-pokazuje-jak-amerykanski-sen/000GHSPKYUGQBF4D-C321.jpg\" /></a>Praca po 12 godzin dziennie, tak\u017ce w weekendy, to norma - opowiada Interii Joanna, Polka mieszkaj\u0105ca w USA. Jej umowa o prac\u0119 przewiduje tylko 10 dni urlopu i trzy dni &quot;chorobowego&quot;. A chorowa\u0142a wi\u0119cej, dwa razy zderzaj\u0105c si\u0119 z ameryka\u0144skim systemem ochrony zdrowia. Kiedy dosta\u0142a rachunek z jednego szpitala, mocno si\u0119 zdziwi\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3520,akt,170648", "title": "Wojna w Ukrainie. 297. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-17 04:57:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3520,akt,170648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 297. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI21PJ52XHOXN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3520,akt,170729", "title": "Wojna w Ukrainie. 297. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-17 04:57:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3520,akt,170729\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 297. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-297-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI21PJ52XHOXN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}