[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wpad\u0142 lider grupy przest\u0119pczej zajmuj\u0105cej si\u0119 wysadzaniem bankomat\u00f3w. Wytropili go \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/eb/1b/z29275089M,Policjanci-namierzyli-lidera-zorganizowanej-grupy-.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad dw\u00f3ch latach policjantom uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 i zatrzyma\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o kierowanie zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105. Jej cz\u0142onkowie specjalizowali si\u0119 w kradzie\u017cach z w\u0142amaniem do bankomat\u00f3w, a zatrzymany lider grupy us\u0142ysza\u0142 tak\u017ce zarzuty kradzie\u017cy aut i posiadania narkotyk\u00f3w. Grozi mu do 15 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29275088,wpadl-lider-grupy-przestepczej-zajmujacej-sie-wysadzaniem-bankomatow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 22:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kazuyasu Kimura nie \u017cyje. Wnuk Bronis\u0142awa Pi\u0142sudskiego by\u0142 \"jedynym m\u0119skim potomkiem rodu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/eb/1b/z29274525M,Kazuyasu-Kimura.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Kazuyasu Kimura. Wnuk Bronis\u0142awa Pi\u0142sudskiego zwi\u0105zany by\u0142 z Muzeum Tatrza\u0144skim w Zakopanem. \"By\u0142 jedynym m\u0119skim potomkiem rodu Pi\u0142sudskich\" - podkre\u015bli\u0142a instytucja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29274468,kazuyasu-kimura-nie-zyje-wnuk-bronislawa-pilsudskiego-byl-jedynym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. To mo\u017ce by\u0107 najzimniejsza noc tej zimy. S\u0105 ostrze\u017cenia IMGW. Sypnie te\u017c \u015bniegiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/fd/15/z23056498M,Mroz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet -23 stopnie prognozuj\u0105 synoptycy w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia przed silnym mrozem i intensywnymi opadami \u015bniegu. Tymczasem stra\u017cacy ostrzegaj\u0105 przed wchodzeniem na zamarzni\u0119te zbiorniki wodne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29274226,to-moze-byc-najzimniejsza-noc-tej-zimy-sa-ostrzezenia-imgw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Trzylatek zakrztusi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/81/1b/z28843676M,Helikopter-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzyletnie dziecko zad\u0142awi\u0142o si\u0119 orzeszkiem i straci\u0142o przytomno\u015b\u0107. Ch\u0142opiec zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29274015,wielkopolska-trzylatek-zakrztusil-sie-orzeszkiem-jego-stan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kuba Sienkiewicz dosta\u0142 kart\u0119 mobilizacyjn\u0105. 61-letni muzyk komentuje: Damy rad\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/ea/1b/z29273987M,Kuba-Sienkiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />61-letni Kuba Sienkiewicz jest nie tylko liderem zespo\u0142u Elektryczne Gitary, ale tak\u017ce uznanym neurologiem. W swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poinformowa\u0142 o otrzymaniu karty mobilizacyjnej. To pierwszy artysta, kt\u00f3ry dosta\u0142 taki dokument.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29273904,lider-elektrycznych-gitar-dostal-karte-mobilizacyjna-61-letni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 14:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. IMGW wydaje alerty na weekend. Kolejne uderzenie mrozu. Zrobi si\u0119 bardzo \u015blisko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/ea/1b/z29273471M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w weekend zapowiada si\u0119 bez kolejnych opad\u00f3w \u015bniegu. Fronty nap\u0142ywaj\u0105ce nad nasz kraj sprawi\u0105 jednak, \u017ce zrobi si\u0119 naprawd\u0119 zimno. W nocy temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -19 stopni Celsjusza. IMGW ostrzega te\u017c przed opadami marzn\u0105cymi, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 go\u0142oled\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29273340,pogoda-imgw-wydaje-alerty-na-weekend-kolejne-uderzenie-mrozu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje ws. ataku na Karczewskiego. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzut, jest wniosek o areszt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/ea/1b/z29273442M,Stanislaw-Karczewski.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna zatrzymany w sprawie ataku na by\u0142ego marsza\u0142ka Senatu Stanis\u0142awa Karczewskiego us\u0142ysza\u0142 zarzuty. W zwi\u0105zku z pope\u0142nieniem wyst\u0119pku o charakterze chuliga\u0144skim mo\u017ce grozi\u0107 mu do 5 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29273285,podejrzany-w-sprawie-ataku-na-senatora-karczewskiego-uslyszal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Eksplozja w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Szymczyk zabiera g\u0142os. \"Wybuch by\u0142 pot\u0119\u017cny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/ea/1b/z29273460M,Gen--insp--Jaroslaw-Szymczyk--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, b\u0119d\u0105ce prezentami od Ukrai\u0144c\u00f3w, dosz\u0142o do eksplozji - tak o wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji m\u00f3wi w rozmowie z RMF FM gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk. Spraw\u0119 bada prokuratura, wkr\u00f3tce Szymczyk ma z\u0142o\u017cy\u0107 zeznania jako pokrzywdzony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29273391,eksplozja-w-komendzie-glownej-policji-szymczyk-zabiera-glos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-17 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]