[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Putin ma wi\u0119kszy problem z gazem, ni\u017c chce oficjalnie przyzna\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/7cb5e542bf8fee-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Putin ma wi\u0119kszy problem z gazem, ni\u017c chce oficjalnie przyzna\u0107 - ocenia dziennik \u201eDe Standaard\u201d. Planowana \"gazowa ekspansja\u201d na Wsch\u00f3d stoi pod znakiem zapytania, a utrata europejskich miliard\u00f3w euro pozostawi dziur\u0119 w  bud\u017cecie Rosji do 2030 r. - wskazuje belgijska gazeta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Putin-ma-wiekszy-problem-z-gazem-niz-chce-oficjalnie-przyznac-8458731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u0142dawia rezygnuje z gazu kupowanego od Gazpromu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/45e6c5b9cbf585-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Mo\u0142dawii og\u0142osi\u0142y w sobot\u0119, \u017ce po raz pierwszy w ponad 30-letniej historii tego kraju sprowadz\u0105 do kraju gaz, kt\u00f3ry nie pochodzi od rosyjskiego koncernu Gazprom. Doda\u0142y, \u017ce nie b\u0119d\u0105 ju\u017c korzysta\u0107 z us\u0142ug tej powi\u0105zanej z Kremlem sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-rezygnuje-z-gazu-kupowanego-od-Gazpromu-8458721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 19:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy terminal LNG w Niemczech oficjalnie uruchomiony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/9a7428b02562a4-948-568-112-239-2887-1732.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz zainaugurowa\u0142 w sobot\u0119 w Wilhelmshaven prac\u0119 pierwszego w Niemczech terminalu skroplonego gazu ziemnego (LNG). Dzi\u0119ki temu i innym terminalom LNG zaopatrzenie energetyczne Niemiec stanie si\u0119 \"niezale\u017cne od ruroci\u0105g\u00f3w z Rosji\" - o\u015bwiadczy\u0142 Scholz, kt\u00f3rego cytuje niemiecka ARD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-terminal-LNG-w-Niemczech-oficjalnie-uruchomiony-8458711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 18:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Sp\u00f3r z KE musi zosta\u0107 zako\u0144czony. Prawdziwy konflikt rozgrywa si\u0119 gdzie indziej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/83c13e08c1e080-948-568-0-160-2920-1751.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony, bo prawdziwy sp\u00f3r rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski; \u015brodki z UE po\u015brednio przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 wzmocnieniu polskiej obronno\u015bci, polskiej armii, naszego wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Spor-z-KE-musi-zostac-zakonczony-Prawdziwy-konflikt-rozgrywa-sie-gdzie-indziej-8458710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 18:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Enea prognozuje strat\u0119 i chce z\u0142o\u017cy\u0107 do URE wniosek o zmian\u0119 wysoko\u015bci taryfy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/33be7fa2284af7-945-567-45-562-3093-1856.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Enea dokona\u0142a oceny wp\u0142ywu zatwierdzonej przez prezesa URE taryfy dla energii elektrycznej i zidentyfikowa\u0142a w segmencie obrotu potencjaln\u0105 strat\u0119 z tytu\u0142u realizacji um\u00f3w z odbiorcami z grup taryfowych G w 2023 r., kt\u00f3r\u0105 szacuje na ok. 400 mln z\u0142. Mo\u017ce to skutkowa\u0107 zawi\u0105zaniem rezerwy - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Enea zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o zmian\u0119 wysoko\u015bci taryfy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-strate-z-tytulu-realizacji-umow-z-odbiorcami-z-grup-taryfowych-G-na-400-mln-zl-zlozy-wniosek-o-zmiane-taryfy-8458705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia musi importowa\u0107 gaz, cho\u0107 posiada najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ce w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/49af79c6ca0a64-945-567-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo posiadania najwi\u0119kszego z\u0142o\u017ca gazu w Europie Niderlandy s\u0105 zmuszone importowa\u0107 ten surowiec. Wydobycie gazu ze z\u0142o\u017ca Groningenveld w p\u00f3\u0142nocnej prowincji Groningen zosta\u0142o bowiem zredukowane ze wzgl\u0119du na osiadanie gleby nad polem i trz\u0119sienia ziemi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-musi-importowac-gaz-choc-posiada-najwieksze-zloze-w-Europie-8458673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: rosyjscy oligarchowie chc\u0105 odzyska\u0107 maj\u0105tki, z\u0142o\u017cyli pozwy do TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/9c3c18dcd8d49b-945-560-123-416-4312-2587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oligarchowie Putina chc\u0105 odzyska\u0107 maj\u0105tki, kt\u00f3re stracili w wyniku na\u0142o\u017conych sankcji i pozywaj\u0105 Uni\u0119 Europejsk\u0105. Sk\u0142adaj\u0105 pozwy do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE w Luksemburgu \u2013 informuje w sobot\u0119 \u201eBild\u201d. W pozwach odcinaj\u0105 si\u0119 od gospodarza Kremla i wojny w Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-rosyjscy-oligarchowie-chca-odzyskac-majatki-zlozyli-pozwy-do-TSUE-8458671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie przyznano im odszkodowania za odwo\u0142an\u0105 wycieczk\u0119. Spraw\u0119 musia\u0142 rozstrzygn\u0105\u0107 SN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/fc9e37fe4ec816-948-568-19-14-1761-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za wycieczk\u0119 do Egiptu zap\u0142acili po kilka tys. z\u0142, ale biuro podr\u00f3\u017cy upad\u0142o, a jego polisa ubezpieczeniowa wygas\u0142a. S\u0105d nie przyzna\u0142 im odszkodowania. SN - po skardze RPO - uchyli\u0142 wyrok wskazuj\u0105c, i\u017c nie wzi\u0119to pod uwag\u0119 ochrony przys\u0142uguj\u0105cej klientom biura, jako konsumentom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwolali-sie-bo-sad-nie-przyznal-im-odszkodowania-za-odwolana-wycieczke-Jest-rozstrzygniecie-8458670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BBC: premier Wielkiej Brytanii poprosi\u0142 o dokonanie \"audytu\" wojny na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2ef0e73f33b8ff-948-568-0-62-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski premier Rishi Sunak poprosi\u0142 o dokonanie \"audytu\" post\u0119p\u00f3w w wojnie na Ukrainie i efekt\u00f3w brytyjskiego wk\u0142adu w ni\u0105, co wzbudzi\u0142o obawy, \u017ce mo\u017ce przyj\u0105\u0107 bardziej zachowawcze podej\u015bcie - poda\u0142a, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe, stacja BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BBC-premier-Wielkiej-Brytanii-poprosil-o-dokonanie-audytu-wojny-na-Ukrainie-8458669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk energetyczny z fuzji j\u0105drowej to prze\u0142om, ale i pocz\u0105tek drogi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/033572178b673d-948-568-150-45-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk energetyczny og\u0142oszony po ameryka\u0144skim eksperymencie nad fuzj\u0105 j\u0105drow\u0105 to dopiero pocz\u0105tek drogi. Ewentualne elektrownie b\u0119d\u0105 mog\u0142y komercyjnie dzia\u0142a\u0107 dopiero za kilka dekad - twierdzi Dariusz Aksamit, fizyk z Wydzia\u0142u Fizyki Politechniki Warszawskiej i popularyzator nauki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-energetyczny-z-fuzji-jadrowej-to-przelom-ale-i-poczatek-drogi-8458541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tauron: wi\u0119kszo\u015b\u0107 klient\u00f3w zaoszcz\u0119dzi w przysz\u0142ym roku oko\u0142o 2 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/b460f9416e2cb9-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 klient\u00f3w Taurona zaoszcz\u0119dzi w przysz\u0142ym roku oko\u0142o 2 tys. z\u0142 dzi\u0119ki ochronie Tarczy Solidarno\u015bciowej \u2013 wyliczaj\u0105 eksperci Taurona w sobotnim komunikacie przes\u0142anym po og\u0142oszeniu przez Urz\u0105d Regulacji Energetyki nowych taryf na energi\u0119 elektryczn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-wiekszosc-klientow-zaoszczedzi-w-przyszlym-roku-okolo-2-tys-zl-8458661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGNiG OD: cena za gaz dla gospodarstw domowych nie wzro\u015bnie od nowego roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/f72310db9043c0-948-568-63-234-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena za gaz dla odbiorc\u00f3w uprawnionych, jak gospodarstwa domowe, nie wzro\u015bnie od nowego roku \u2013 informuje w sobotnim komunikacie PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny (PGNiG OD). Wcze\u015bniej w sobot\u0119 Urz\u0105d Regulacji Energetyki zatwierdzi\u0142 now\u0105 taryf\u0119 tej sp\u00f3\u0142ki gazowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-OD-cena-za-gaz-dla-gospodarstw-domowych-nie-wzrosnie-od-nowego-roku-8458649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba og\u0142osze\u0144 o prac\u0119 mocno spad\u0142a. Negocjacje o wy\u017csze zarobki b\u0119d\u0105 trudniejsze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/b91e523835e007-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad to pierwszy miesi\u0105c, w kt\u00f3rym liczba og\u0142osze\u0144 o pracy znalaz\u0142a si\u0119 na poziomie ni\u017cszym ni\u017c przed rokiem - wynika z Barometru Ofert Pracy. Uby\u0142o wakat\u00f3w dla przedstawicieli m.in. zawod\u00f3w \u015bcis\u0142ych i us\u0142ug; a dla pracownik\u00f3w fizycznych ofert by\u0142o wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ogloszen-o-prace-mocno-spadla-Negocjacje-o-wyzsze-zarobki-beda-trudniejsze-8456404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister obrony Finlandii bierze urlop ojcowski. To pierwszy taki przypadek w historii rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/0dd66c00e61164-948-568-0-190-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Antti Kaikkonen z pocz\u0105tkiem roku uda si\u0119 na urlop zwi\u0105zany z opiek\u0105 nad dzieckiem. W tym okresie  zast\u0105pi go deputowany Antti Savola, zasiadaj\u0105cy w komisjach spraw zagranicznych i obrony \u2013 zdecydowa\u0142y\u00a0 czwartek w\u0142adze partii \u201eCentrum Finlandii\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-obrony-Finlandii-bierze-urlop-ojcowski-To-pierwszy-taki-przypadek-w-historii-rzadu-8457299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obraz Matejki sprzedany. To druga najwi\u0119ksza transakcja w historii polskiego rynku sztuki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/e3d00c614c0d8c-948-568-0-46-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201ePortret c\u00f3rki Heleny z krogulcem\u201d Jana Matejki podczas licytacji na aukcji Polswiss Art uzyska\u0142 wysok\u0105 kwot\u0119 ponad 15 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obraz-Matejki-sprzedany-To-druga-najwieksza-transakcja-w-historii-polskiego-rynku-sztuki-8456235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes URE zatwierdzi\u0142 taryfy na sprzeda\u017c energii sprzedawcom z urz\u0119du i sp\u00f3\u0142kom dystrybucyjnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/73263142e7d7dc-948-568-0-84-2120-1271.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes URE zatwierdzi\u0142 taryfy na sprzeda\u017c energii pi\u0119ciu tzw. sprzedawcom z urz\u0119du oraz pi\u0119ciu najwi\u0119kszym sp\u00f3\u0142kom dystrybucyjnym - poda\u0142 URE w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-URE-zatwierdzil-taryfy-na-sprzedaz-energii-sprzedawcom-z-urzedu-i-spolkom-dystrybucyjnym-opis-8458620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bacznie \u015bledzisz rynkowe wydarzenia? Rusza \"Grudniowy Test Inwestora\". Sprawd\u017a si\u0119 i zgarnij nagrody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a6dba9d250d38d-948-567-0-0-1000-599.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 koniec roku, nadchodzi wi\u0119c czas podsumowa\u0144 i \u015bwi\u0105tecznych \nprezent\u00f3w. Dlatego wraz z ksi\u0119garni\u0105 Maklerska.pl przygotowali\u015bmy \nwyj\u0105tkowy \"Grudniowy Test Inwestora\", w kt\u00f3rym mog\u0105 Pa\u0144stwo sprawdzi\u0107 \nswoj\u0105 wiedz\u0119 z rynkowych wydarze\u0144 A.D. 2022 oraz wygra\u0107 atrakcyjne \nnagrody. Powodzenia!</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bacznie-sledzisz-rynkowe-wydarzenia-Rusza-Grudniowy-Test-Inwestora-Sprawdz-sie-i-zgarnij-nagrody-8456406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy z powodu inflacji odczuwaj\u0105 pogorszenie kondycji psychicznej. Kosztuje to bud\u017cet ponad 2 mld z\u0142 rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/608f9221fb5a6b-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w odczuwa pogorszenie kondycji psychicznej z powodu wysokiej inflacji - wynika z przekazanego PAP badania do raportu \u201eZdrowie psychiczne Polak\u00f3w w czasach wysokiej inflacji\u201d. Wed\u0142ug autor\u00f3w raportu gospodarcze koszty tego zjawiska to ponad 2 mld rocznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-z-powodu-inflacji-odczuwaja-pogorszenie-kondycji-psychicznej-Kosztuje-to-budzet-ponad-2-mld-zl-rocznie-8457889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef KGP: Wybuch nast\u0105pi\u0142, kiedy przestawia\u0142em podarowane granatniki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/7bdc914fc1fec7-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, b\u0119d\u0105ce prezentami od Ukrai\u0144c\u00f3w, dosz\u0142o do eksplozji \u2013 przytacza RMF24 wypowied\u017a komendanta g\u0142\u00f3wnego policji, generalnego inspektora Jaros\u0142awa Szymczyka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-KGP-Wybuch-nastapil-kiedy-przestawialem-podarowane-granatniki-8458596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blaski, cienie i\u00a0mity kobiecego biznesu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/e3b51535354073-948-568-62-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy Polki s\u0105\u00a0aktywne zawodowo? Jak wspiera\u0107 kobiec\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107? \nI\u00a0dlaczego powinni\u015bmy m\u00f3wi\u0107 prezeska, a\u00a0nie prezes \u2013 o\u00a0tym rozmawiamy \nw\u00a0najnowszym odcinku podcastu \"Puls Biznesu do\u00a0s\u0142uchania\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaski-cienie-i-mity-kobiecego-biznesu-8457956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indie stan\u0105 si\u0119 trzeci\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 gospodark\u0105 \u015bwiata do 2028 roku. Raport Banku \u015awiatowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/93f64a127f7998-948-568-0-155-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oczekuje si\u0119, \u017ce gospodarka Indii - pomimo zawirowa\u0144 wywo\u0142anych wojn\u0105 Rosji na Ukrainie - wzro\u015bnie w tym roku o niemal 7 proc. Trend prawdopodobnie utrzyma si\u0119, pomagaj\u0105c Indiom wyprzedzi\u0107 Japoni\u0119 i Niemcy, dzi\u0119ki czemu kraj stanie si\u0119 trzeci\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 gospodark\u0105 \u015bwiata - wynika z raportu Morgan Stanley i S&amp;P Global. Wed\u0142ug danych Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego dojdzie do tego przed 2028 rokiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indie-stana-sie-trzecia-najwieksza-gospodarka-swiata-do-2028-roku-Raport-Banku-Swiatowego-8456934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek: Powr\u00f3t VAT-u nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na ceny paliw i kieszenie Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/d81ade42d016e6-948-568-0-25-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powr\u00f3t  VAT-u nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na ceny paliw i kieszenie Polak\u00f3w - zapewni\u0142 w rozmowie z PAP prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Zoptymalizowali\u015bmy zakupy surowc\u00f3w, zakupy ropy, w zwi\u0105zku z tym mamy dzi\u015b mo\u017cliwo\u015bci stabilizowania cen - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-Powrot-VAT-u-nie-powinien-miec-istotnego-wplywu-na-ceny-paliw-i-kieszenie-Polakow-8458549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Artystka z Rosji zostawia\u0142a \"antywojenne cenniki\" w sklepach. Grozi jej 10 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/02e6b1a0bdbabf-948-569-5-0-1106-664.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w Petersburgu rozpocz\u0105\u0142 w czwartek rozpatrywanie sprawy karnej wobec artystki Saszy Skoczylenko, zatrzymanej za umieszczanie na cenach w supermarkecie ulotek o rosyjskich bombardowaniach Ukrainy. Artystce grozi za ten czyn 10 lat wi\u0119zienia - podala rosyjska redakcja BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artystka-z-Rosji-zostawiala-antywojenne-cenniki-w-sklepach-Grozi-jej-10-lat-wiezienia-8457367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kooperatywy mieszkaniowe, czyli zosta\u0144cie w\u0142asnymi deweloperami. To pomys\u0142 na mniejsze koszty i wyj\u015bcie z kryzysu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/8ca48d10ef4310-948-568-0-124-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od marca przysz\u0142ego roku grupy os\u00f3b\nfizycznych b\u0119d\u0105 mog\u0142y w sformalizowany spos\u00f3b przeprowadza\u0107 inwestycje\nmieszkaniowe \u2013 budowa\u0107 domy, mieszkania, budynki wielorodzinne na w\u0142asny\nu\u017cytek. Wszystko to za spraw\u0105 nowych przepis\u00f3w \u2013 o kooperatywach\nmieszkaniowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kooperatywy-mieszkaniowe-co-to-8455094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy kraj bez papieros\u00f3w. \"To prawo zniszczy ma\u0142e sklepiki\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/89de41ff481bb8-948-568-0-13-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142e pokolenia Nowozelandczyk\u00f3w, urodzone po 1 stycznia 2009 roku, nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 papieros\u00f3w przez ca\u0142e swoje \u017cycie w ramach pakietu nowych praw antynikotynowych, jakie przyj\u0119to w parlamencie Nowej Zelandii. S\u0105 to jedne z najsurowszych takich praw na \u015bwiecie - poda\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-kraj-bez-papierosow-To-prawo-zniszczy-male-sklepiki-8455859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adcy pieni\u0105dza kontra inflacja, trzy biliony z\u0142otych i paliwowy \"spisek\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/ebb5aa77a875ff-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki centralne nie pr\u00f3\u017cnowa\u0142y w przed\u015bwi\u0105tecznym tygodniu. Najwi\u0119ksi i \nnajwa\u017cniejsi w\u0142ady pieni\u0105dza na \u015bwiecie decydowali o wysoko\u015bci st\u00f3p \nprocentowych, wymierzaj\u0105c tym samym cios szalej\u0105cej inflacji. To jednak \nnie jedyne ciekawe dane z ko\u0144cz\u0105cego si\u0119 tygodnia - przedstawiamy skr\u00f3t \nostatnich dni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladcy-pieniadza-kontra-inflacja-trzy-biliony-zlotych-i-paliwowy-spisek-8457912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: w wiejskiej posiad\u0142o\u015bci brytyjskiego MSZ znaleziono \u015blady narkotyk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/534d6b0d7bc052-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po imprezach, w kt\u00f3rych uczestniczyli polityczni stronnicy \u00f3wczesnej minister spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii Liz Truss, w wiejskiej posiad\u0142o\u015bci u\u017cywanej przez szef\u00f3w dyplomacji znaleziono \u015blady kokainy - ujawni\u0142 w pi\u0105tek dziennik \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-w-wiejskiej-posiadlosci-brytyjskiego-MSZ-znaleziono-slady-narkotykow-8458520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 00:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Holandii: Nie zamierzamy wyp\u0142aca\u0107 \u017cadnych reperacji w zwi\u0105zku z kolonialn\u0105 przesz\u0142o\u015bci\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/bb116d1f546814-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia nie wyp\u0142aci \u017cadnych reparacji zwi\u0105zanych z kolonialn\u0105 przesz\u0142o\u015bci\u0105 kraju i niewolnictwem - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek dziennikarzom premier Mark Rutte. \"Nie ma co do tego najmniejszych w\u0105tpliwo\u015bci\" \u2013 podkre\u015bli\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Holandii-Nie-zamierzamy-wyplacac-zadnych-reperacji-w-zwiazku-z-kolonialna-przeszloscia-8458519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-17 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]