{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainski-wywiad-o-rosyjskich-jencach-wsrod-zolnierzy-w-niewoli-sa-obywatele-panstw-innych-niz-rosja-6511418?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: w\u015br\u00f3d pojmanych do niewoli s\u0105 obywatele pa\u0144stw innych ni\u017c Rosja", "date_published": "2022-12-17 21:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: w\u015br\u00f3d pojmanych do niewoli s\u0105 obywatele pa\u0144stw innych ni\u017c Rosja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2m8i1-charkow-miejsce-rosyjskiego-ataku-rakietowego-6511416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d os\u00f3b trafiaj\u0105cych do ukrai\u0144skiej niewoli s\u0105 obywatele innych pa\u0144stwa ni\u017c Rosja - poinformowa\u0142 Andrij Jusow, przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu. Doda\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 je\u0144c\u00f3w ma podw\u00f3jne obywatelstwo, a cz\u0119\u015b\u0107 to bezpa\u0144stwowcy. - Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich, to przedstawiciele tak zwanych prywatnych firm wojskowych. To wcale nie s\u0105 firmy wojskowe, to odnogi okupacyjnego korpusu Putina - powiedzia\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chile-fala-upalow-i-pozarow-splonelo-ponad-siedem-tysiecy-hektarow-6511392?source=rss", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w i po\u017car\u00f3w. \"Boj\u0119 si\u0119, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwierz\u0105t sp\u0142onie\"", "date_published": "2022-12-17 20:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fala upa\u0142\u00f3w i po\u017car\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gqhjl7-pozary-szaleja-w-chile-6511396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak opad\u00f3w, silny wiatr i rekordowa temperatura utrudniaj\u0105\u00a0chilijskim s\u0142u\u017cbom walk\u0119\u00a0z ogniem, kt\u00f3ry strawi\u0142 ju\u017c\u00a0ponad siedem tysi\u0119cy tysi\u0119cy hektar\u00f3w las\u00f3w. W wyniku po\u017car\u00f3w zniszczonych zosta\u0142o co najmniej kilkana\u015bcie dom\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-sankcje-rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozwy-do-tsue-6511309?source=rss", "title": "Rosyjscy oligarchowie walcz\u0105 o odzyskanie maj\u0105tk\u00f3w. Z\u0142o\u017cyli pozwy do TSUE", "date_published": "2022-12-17 18:45:24+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy oligarchowie walcz\u0105 o odzyskanie maj\u0105tk\u00f3w. Z\u0142o\u017cyli pozwy do TSUE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nanjwk-roman-abramowicz-probuje-sprzedac-chelsea-fc-5630116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    61 oligarch\u00f3w i firm z Rosji z\u0142o\u017cy\u0142o pozwy do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) w Luksemburgu w zwi\u0105zku z na\u0142o\u017conymi na te podmioty sankcjami - informuj\u0105 media. Domagaj\u0105 si\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za \"szkody niematerialne\", jakie ich zdaniem ponie\u015bli w wyniku unijnych sankcji. W\u015br\u00f3d skar\u017c\u0105cych si\u0119 jest Roman Abramowicz, by\u0142y w\u0142a\u015bciciel londy\u0144skiego klubu pi\u0142karskiego Chelsea.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-najpierw-siarczysty-mroz-pozniej-ocieplenie-odwilz-i-deszcz-co-czeka-nas-w-swieta-bozego-narodzenia-2022-6511136?source=rss", "title": "Pogoda zmieni si\u0119 diametralnie i to ju\u017c lada moment", "date_published": "2022-12-17 16:41:48+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda zmieni si\u0119 diametralnie i to ju\u017c lada moment\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ru916e-pojawia-sie-roztopy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pogod\u0119 w Polsce na prze\u0142omie tego i nast\u0119pnego tygodnia wp\u0142ynie wy\u017c, kt\u00f3ry przyniesie nocami siarczysty mr\u00f3z. Na kolejne dni, poprzedzaj\u0105ce \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia, synoptycy zapowiadaj\u0105 du\u017ce zmiany. Od wtorku temperatura wsz\u0119dzie b\u0119dzie dodatnia i zamiast \u015bniegu pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fala-zachorowan-na-grype-a-sezon-dopiero-sie-zaczal-jestesmy-w-takiej-zupie-wirusowej-dr-pawel-grzesiowski-o-przyczynach-6510922?source=rss", "title": "Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119, a sezon dopiero si\u0119 zacz\u0105\u0142. \"Jeste\u015bmy w takiej zupie wirusowej\"", "date_published": "2022-12-17 15:46:08+00:00", "description": "<img alt=\"Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119, a sezon dopiero si\u0119 zacz\u0105\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie81f78949ee4d5ec12d206792462e8153-grypa-moze-powodowac-powazne-powiklania-5153601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W grudniu przychodnie w ca\u0142ej Polsce prze\u017cywaj\u0105 istne obl\u0119\u017cenie chorych. Wiod\u0105c\u0105 chorob\u0105 jest ta wywo\u0142ana wirusem grypy - m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i weekend\" na antenie TVN24 immunolog dr Pawe\u0142 Grzesiowski. - Przez to, \u017ce przeszli\u015bmy masowo covid nasza odporno\u015b\u0107 jest os\u0142abiona. Koronawirus troch\u0119 uszkadza nasz\u0105 pami\u0119\u0107 immunologiczn\u0105. To mo\u017ce powodowa\u0107 przez najbli\u017csze dwa lata wi\u0119ksz\u0105 podatno\u015b\u0107 na r\u00f3\u017cne zachorowania - wyja\u015bnia\u0142 ekspert.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rudna-wielka-niebezpieczne-odpady-na-wysypisku-zachowanie-moglo-zagrozic-zdrowiu-trzy-osoby-z-zarzutami-sad-nie-zgodzil-sie-na-areszt-6511015?source=rss", "title": "Rudna Wielka. Niebezpieczne odpady na wysypisku, \"zachowanie mog\u0142o zagrozi\u0107 zdrowiu\". Trzy osoby z zarzutami", "date_published": "2022-12-17 14:43:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rudna Wielka. Niebezpieczne odpady na wysypisku, \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-mqgu1x-skladowisko-odpadow-w-rudnej-wielkiej-6135730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na polecenie Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie w \u015bledztwie dotycz\u0105cym nielegalnego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Rudnej Wielkiej (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zosta\u0142y zatrzymane trzy osoby - kierownik sk\u0142adowiska, jego zast\u0119pca oraz urz\u0119dnik G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska. \u015aledczy chcieli aresztu dla dw\u00f3ch podejrzanych, s\u0105d si\u0119 na to nie zgodzi\u0142. Spraw\u0119 wysypiska w Rudnej Wielkiej przedstawi\u0142 w reporta\u017cu w \"Superwizjerze\" Maciej Kuciel.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/reuters-goldman-sachs-planuje-zwolnic-tysiace-pracownikow-6511041?source=rss", "title": "Reuters: Goldman Sachs planuje du\u017ce zwolnienia", "date_published": "2022-12-17 14:23:41+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: Goldman Sachs planuje du\u017ce zwolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61e6wl-shutterstock1697543284-6511033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Goldman Sachs planuje zwolni\u0107 tysi\u0105ce pracownik\u00f3w, aby poradzi\u0107 sobie w trudnym \u015brodowisku gospodarczym - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zaznajomione ze spraw\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopane-pozar-zabytkowej-willi-skaut-6510985?source=rss", "title": "Zakopane. P\u0142on\u0119\u0142a zabytkowa willa", "date_published": "2022-12-17 14:06:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zakopane. P\u0142on\u0119\u0142a zabytkowa willa\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-d6v0mb-pozar-zabytkowego-budynku-w-zakopanem-6510993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy gasi\u0142o po\u017car zabytkowej willi w Zakopanem. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w gara\u017cu, w kt\u00f3rym - jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby - znajdowa\u0142o si\u0119 substancje \u0142atwopalne. Przyczyny po\u017caru wyja\u015bni policja. Wcze\u015bniej \"Gazeta Wyborcza\" informowa\u0142a o tym, \u017ce w\u0142a\u015bciciel terenu chce will\u0119 rozebra\u0107 i przenie\u015b\u0107 w inne miejsce, a na dzia\u0142ce postawi\u0107 sze\u015b\u0107 nowych dom\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/umowa-orlenu-z-saudi-aramco-w-sprawie-lotosu-ustalenia-dziennikarzy-tvn24-po-zawiadamia-prokurature-6510997?source=rss", "title": "Sprzeda\u017c Lotosu firmie Saudi Aramco. Politycy PO zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 w zwi\u0105zku mo\u017cliwymi nieprawid\u0142owo\u015bciami", "date_published": "2022-12-17 14:04:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c Lotosu firmie Saudi Aramco. Politycy PO zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 w zwi\u0105zku mo\u017cliwymi nieprawid\u0142owo\u015bciami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-un3q6p-untitled-1-6511004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy PO przes\u0142ali do prokuratury zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa w sprawie mo\u017cliwych nieprawid\u0142owo\u015bci przy sprzeda\u017cy Lotosu saudyjskiej firmie Saudi Aramco. Zawiadomienie zosta\u0142o z\u0142o\u017cone po materiale dziennikarzy \"Czarno na bia\u0142ym\", kt\u00f3rzy ujawnili projekt umowy mi\u0119dzy Orlenem i Saudi Aramco.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stare-kobialki-doszlo-do-wybuchu-runal-dom-w-zgliszczach-znalezli-93-latka-6510981?source=rss", "title": "Dosz\u0142o do wybuchu, run\u0105\u0142 dom. W zgliszczach znale\u017ali 93-latka", "date_published": "2022-12-17 13:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dosz\u0142o do wybuchu, run\u0105\u0142 dom. W zgliszczach znale\u017ali 93-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jtor5e-strazacy-wyciagneli-ze-zgliszczy-93-letniego-mezczyzne-6511001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Stare Kobia\u0142ki (woj. lubelskie). Spod gruz\u00f3w zawalonego domu stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li 93-latka. M\u0119\u017cczyzna - z poparzeniami twarzy i r\u0119ki - zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Z budynku wyniesiono te\u017c dwie butle gazowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remont-zabytkowych-budynkow-orkiestry-sinfonia-varsovia-radni-przyznali-dodatkowe-miliony-6510901?source=rss", "title": "Dodatkowe miliony na remont zabytkowych budynk\u00f3w orkiestry Sinfonia Varsovia", "date_published": "2022-12-17 13:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatkowe miliony na remont zabytkowych budynk\u00f3w orkiestry Sinfonia Varsovia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y541hb-tak-moze-wygladac-kompleks-sinfonii-varsovii-6510957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni zgodzili si\u0119 na przyznanie dodatkowych \u015brodk\u00f3w na pierwszy etap remontu zabytkowych budynk\u00f3w w kompleksie Sinfonii Varsovii na Kamionku. Oznacza to, \u017ce wkr\u00f3tce zostanie podpisana umowa z wykonawc\u0105 generalnym. Jego zadaniem b\u0119dzie zaadaptowanie trzech ponad 120-letnich obiekt\u00f3w przy Grochowskiej, gdzie znajd\u0105 si\u0119 ma\u0142e sale koncertowe i przestrzenie edukacyjne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/swiadczenie-pielegnacyjne-wolontariuszka-roku-nie-wiedziala-czy-moze-odebrac-nagrode-pieniezna-po-odpowiedzi-ministerstwa-rodziny-zdecydowala-ze-odbierze-nagrode-6510971?source=rss", "title": "Wolontariuszka roku jednak odbierze nagrod\u0119. \"Chce by\u0107 w takiej samej sytuacji, co pozostali laureaci\"", "date_published": "2022-12-17 13:22:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wolontariuszka roku jednak odbierze nagrod\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-j8bsi9-anna-nowak-6510987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Nowak opiekuje si\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0105 i jeszcze pomaga innym. Ba\u0142a si\u0119 przyj\u0105\u0107 nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 4 tysi\u0119cy z\u0142otych w zwi\u0105zku z przyznanym jej przez Pozna\u0144 tytu\u0142em \"Wolontariuszki roku\" w obawie przed utrat\u0105 \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego. Dopiero po odpowiedzi Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej na pytania reporterki TVN24, pani Anna zdecydowa\u0142a si\u0119 przyj\u0105\u0107 nagrod\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kaszew-trzylatek-zadlawil-sie-orzeszkiem-trafil-do-szpitala-jego-stan-jest-bardzo-ciezki-6510982?source=rss", "title": "Trzylatek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem, trafi\u0142 do szpitala. \"Jego stan nadal bardzo ci\u0119\u017cki\"", "date_published": "2022-12-17 13:13:33+00:00", "description": "<img alt=\"Trzylatek zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem, trafi\u0142 do szpitala. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ji8qd-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-lpr-zdjecie-ilustracyjne-6510975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kaszewie (\u0141\u00f3dzkie) trzyletni ch\u0142opiec straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 na skutek zad\u0142awienia orzeszkiem. Trafi\u0142 do szpitala w stanie okre\u015blanym przez lekarzy jako bardzo ci\u0119\u017cki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-linii-srednicowej-o-polowe-mniej-pociagow-i-przerwy-w-ruchu-6510768?source=rss", "title": "Jeszcze wi\u0119ksze utrudnienia na linii \u015brednicowej. O po\u0142ow\u0119 mniej poci\u0105g\u00f3w i 50-minutowe przerwy w ruchu", "date_published": "2022-12-17 13:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Jeszcze wi\u0119ksze utrudnienia na linii \u015brednicowej. O po\u0142ow\u0119 mniej poci\u0105g\u00f3w i 50-minutowe przerwy w ruchu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxydd-duze-zmiany-na-linii-srednicowej-6510048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przebudowa Dworca Zachodniego i remont linii \u015brednicowej wi\u0105\u017ce si\u0119 ogromnymi utrudnieniami dla pasa\u017cer\u00f3w. Od poniedzia\u0142ku b\u0119d\u0105 one jeszcze wi\u0119ksze w zwi\u0105zku z budow\u0105 \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy torami podmiejski a dalekobie\u017cnymi. Mi\u0119dzy stacjami Warszawa Zachodnia i Warszawa Wschodnia poci\u0105gi b\u0119d\u0105 kursowa\u0142y wahad\u0142owo. Pojad\u0105 grupami, a pomi\u0119dzy kolejnymi kursami b\u0119d\u0105 a\u017c 50-minutowe przerwy. Cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 b\u0119dzie skr\u00f3cona, inne zostan\u0105 odwo\u0142ane.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/mojslawice-jechal-busem-z-laweta-na-sliskiej-nawierzchni-stracil-panowanie-nad-autem-uderzyl-w-autokar-6510934?source=rss", "title": "Jecha\u0142 busem z lawet\u0105, na \u015bliskiej nawierzchni straci\u0142 panowanie nad autem. Uderzy\u0142 w autokar", "date_published": "2022-12-17 12:59:08+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 busem z lawet\u0105, na \u015bliskiej nawierzchni straci\u0142 panowanie nad autem. Uderzy\u0142 w autokar \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4x5v8d-kierujacy-busem-z-laweta-na-sliskiej-nawierzchni-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-zderzyl-sie-czolowo-z-jadacym-z-naprzeciwka-autokarem-6510938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ranny i trafi\u0142 do szpitala w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Mojs\u0142awice (woj. lubelskie). Bus z lawet\u0105, kt\u00f3rym kierowa\u0142 28-latek, zderzy\u0142 si\u0119 z autokarem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o 29 os\u00f3b. \u017badna z nich nie odnios\u0142a obra\u017ce\u0144. Policja apeluje o ostro\u017cna jazd\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosji-z-ukraina-szef-cia-o-mozliwych-negocjacjach-rosja-nie-wykazuje-zadnych-checi-6510904?source=rss", "title": "Szef CIA William Burns: Rosja nie wykazuje \u017cadnych ch\u0119ci do prawdziwych negocjacji", "date_published": "2022-12-17 12:52:28+00:00", "description": "<img alt=\"Szef CIA William Burns: Rosja nie wykazuje \u017cadnych ch\u0119ci do prawdziwych negocjacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6l2svs-zniszczenia-po-ataku-rakietowym-na-charkow-6510914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie s\u0105dzimy, aby Rosjanie powa\u017cnie podchodzili w tym momencie do tematu prawdziwych negocjacji w sprawie zako\u0144czenia wojny w Ukrainie - powiedzia\u0142 szef CIA William Burns. Jego zdaniem obecnie nie ma \u017cadnych dowod\u00f3w na to, aby Moskwa planowa\u0142a u\u017cy\u0107 taktycznej broni j\u0105drowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jurczyce-20-lat-temu-w-jednym-domu-zastrzelono-trzy-osoby-ruszyl-proces-oskarzony-wojciech-r-6510919?source=rss", "title": "20 lat temu w jednym domu zastrzelono trzy osoby. Ruszy\u0142 proces", "date_published": "2022-12-17 12:46:36+00:00", "description": "<img alt=\"20 lat temu w jednym domu zastrzelono trzy osoby. Ruszy\u0142 proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48cpiy-sad-pierwszej-instancji-zajmowal-sie-sprawa-juz-po-raz-drugi-6173944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W domu w podkrakowskich Jurczycach spotka\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 os\u00f3b, planuj\u0105cych otwarcie agencji towarzyskiej. Trzy z nich zgin\u0119\u0142y. Po 20 latach od zab\u00f3jstwa przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Krakowie ruszy\u0142 proces Wojciecha R. Drugi z podejrzanych w tej sprawie - Krzysztof P., ps. Loczek - wcze\u015bniej zmar\u0142 w zak\u0142adzie karnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-zamosc-w-domu-wybuchl-pozar-79-latke-obudzil-alarm-czujnika-dymu-udalo-jej-sie-uciec-policja-apeluje-o-montowanie-czujnikow-6510878?source=rss", "title": "W domu wybuch\u0142 po\u017car. 79-latk\u0119 obudzi\u0142 alarm czujnika dymu", "date_published": "2022-12-17 12:08:38+00:00", "description": "<img alt=\"W domu wybuch\u0142 po\u017car. 79-latk\u0119 obudzi\u0142 alarm czujnika dymu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hvjsi1-mieszkanke-domu-obudzil-alarm-czujnika-dymu-kobieta-zdolala-uciec-z-plonacego-domu-6510883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    79-latka spa\u0142a, kiedy w jej domu w gminie Zamo\u015b\u0107 (woj. lubelskie) wybuch\u0142 po\u017car. Kobiet\u0119 obudzi\u0142 alarm czujnika dymu. Zdo\u0142a\u0142a opu\u015bci\u0107 p\u0142on\u0105cy budynek i nie odnios\u0142a obra\u017ce\u0144. Policja apeluje o monta\u017c tego typu urz\u0105dze\u0144. - To niewielkie urz\u0105dzenie jest w stanie w por\u0119 zaalarmowa\u0107 i uratowa\u0107 zdrowie - podkre\u015blaj\u0105 funkcjonariusze.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/ciagle-padajacy-snieg-miejscami-mocno-utrudnia-zycie-polakom-6510767?source=rss", "title": "Ci\u0105gle padaj\u0105cy \u015bnieg miejscami mocno utrudnia \u017cycie Polakom", "date_published": "2022-12-17 11:54:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gle padaj\u0105cy \u015bnieg miejscami mocno utrudnia \u017cycie Polakom\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wihg8r-drogi-6510903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niekt\u00f3rych regionach kraju warunki na drogach s\u0105 utrudnione przez b\u0142oto po\u015bniegowe lub padaj\u0105cy \u015bnieg. Problemy maj\u0105 g\u0142\u00f3wnie kierowcy. P\u0142ugopiaskarki i pojazdy od\u015bnie\u017caj\u0105ce pracuj\u0105 od  \u015bwitu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alergia-zima-objawy-alergii-sie-nasilaja-szczegolnie-te-na-roztocza-6510664?source=rss", "title": "Na te alergeny objawy uczulenia nasilaj\u0105 si\u0119 zim\u0105", "date_published": "2022-12-17 10:47:50+00:00", "description": "<img alt=\"Na te alergeny objawy uczulenia nasilaj\u0105 si\u0119 zim\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-02v7pi-zima-objawy-alergii-sie-nasilaja-6510758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zima to czas, kiedy osoby z ca\u0142oroczn\u0105 alergi\u0105 czuj\u0105 si\u0119 wyj\u0105tkowo \u017ale. Zwi\u0105zane jest to z okresem grzewczym i d\u0142u\u017cszym przebywanie w zamkni\u0119tych pomieszczeniach. O nasilonych objawach alergii w tym okresie m\u00f3wi\u0142a profesor Ewa Czarnobilska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-slisko-na-chodnikach-ortopeda-o-osobach-ze-zlamanymi-konczynami-6510730?source=rss", "title": "\u015alisko na chodnikach. Ortopeda: na SOR trafia od 20 do 30 os\u00f3b ze z\u0142amaniami dziennie", "date_published": "2022-12-17 10:34:39+00:00", "description": "<img alt=\"\u015alisko na chodnikach. Ortopeda: na SOR trafia od 20 do 30 os\u00f3b ze z\u0142amaniami dziennie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-870hl0-piesi-musza-uwazac-6510748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez intensywne opady \u015bniegu i mr\u00f3z przybywa os\u00f3b poszkodowanych w upadkach na \u015bliskich chodnikach. Ortopedzi ze Szpitala Klinicznego Dzieci\u0105tka Jezus na Ochocie przyjmuj\u0105 dziennie nawet oko\u0142o 30 os\u00f3b ze z\u0142amaniami ko\u0144czyn. Tylko w pi\u0105tek o\u015bmioro pacjent\u00f3w trafi\u0142o z tego powodu na st\u00f3\u0142 operacyjny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-ziemny-nowe-taryfy-na-2023-rok-decyzja-prezesa-ure-rafala-gawina-6510716?source=rss", "title": "Prezes URE zatwierdzi\u0142 taryfy na gaz", "date_published": "2022-12-17 10:22:38+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes URE zatwierdzi\u0142 taryfy na gaz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kud5vv-gaz-shutterstock169694132-5788586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Urz\u0105d Regulacji Energetyki (URE) zatwierdzi\u0142 nowe taryfy na sprzeda\u017c gazu przez PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny oraz na dystrybucj\u0119 tego surowca przez Polsk\u0105 Sp\u00f3\u0142k\u0119 Gazownictwa - poinformowano w komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-17122022-6430598?source=rss", "title": "Kinowy hit w Playerze i pierwszy trailer kolejnego \"Avatara\". Kulturalne nowo\u015bci w \"Kadrze na kino\"", "date_published": "2022-12-17 10:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kinowy hit w Playerze i pierwszy trailer kolejnego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yv36s-kadr-na-kino-17122022-6510737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg opowiada o najciekawszych wydarzeniach i premierach ze \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki. W sobotnim programie znalaz\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi zwiastun filmu \"Avatar: Istota wody\" i serialu \"M\u00f3j Agent\" na platformie Player.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-pijany-przyszedl-do-sadu-mial-byc-swiadkiem-trafil-na-siedem-dni-do-zakladu-karnego-6510727?source=rss", "title": "Pijany przyszed\u0142 do s\u0105du, mia\u0142 by\u0107 \u015bwiadkiem. Trafi\u0142 na siedem dni do zak\u0142adu karnego", "date_published": "2022-12-17 09:50:06+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany przyszed\u0142 do s\u0105du, mia\u0142 by\u0107 \u015bwiadkiem. Trafi\u0142 na siedem dni do zak\u0142adu karnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3klk6b-mezczyzna-mial-35-promila-alkoholu-w-organizmie-6510699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letni mieszkaniec L\u0119borka (woj. pomorskie) mia\u0142 by\u0107 \u015bwiadkiem w jednej ze spraw, kt\u00f3re tocz\u0105 si\u0119 przed s\u0105dem. Na rozpraw\u0119 przyszed\u0142 pijany. Jak informuje policja, zosta\u0142 ukarany za naruszenie powagi s\u0105du kar\u0105 porz\u0105dkow\u0105 siedmiu dni pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przebudowa-lazurowej-prace-na-odcinku-od-od-gorczewskiej-do-trasy-s8-6510023?source=rss", "title": "Przebudowuj\u0105 ostatni odcinek Lazurowej", "date_published": "2022-12-17 09:39:17+00:00", "description": "<img alt=\"Przebudowuj\u0105 ostatni odcinek Lazurowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d784rm-przebudowa-ostatniego-odcinka-ulicy-lazurowej-6510055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace przy przebudowie ostatniego odcinka Lazurowej, ci\u0105gn\u0105cego si\u0119 od ulicy G\u00f3rczewskiej do trasy S8. Droga zostanie poszerzona, powstan\u0105 chodniki i \u015bcie\u017cki rowerowe. Wybudowane zostan\u0105 przystanki, a otoczenie zyska nowe drzewa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-archeolodzy-i-eksploratorzy-znalezli-kilkaset-monet-skarblodzkiego-getta-6510029?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Archeolodzy i eksploratorzy znale\u017ali kilkaset monet.  \"Skarb\u00a0\u0142\u00f3dzkiego getta\"", "date_published": "2022-12-17 09:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Archeolodzy i eksploratorzy znale\u017ali kilkaset monet.  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l3xu1t-juz-pierwszego-dnia-znaleziono-ponad-70-monet-6509959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archeolodzy we wsp\u00f3\u0142pracy z grup\u0105 poszukiwaczy skarb\u00f3w natrafili na monety pochodz\u0105ce z mennicy dzia\u0142aj\u0105cej na terenie \u0142\u00f3dzkiego getta. - Najpierw trafili\u015bmy na 70 monet, kolejnego dnia by\u0142o ich jeszcze wi\u0119cej - opowiada Wiktor Stusio z Klubu Poszukiwawczo-Eksploracyjnego w \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gruzja-czworo-poslow-z-partii-saakaszwilego-prowadzi-strajk-glodowy-w-budynku-parlamentu-6510494?source=rss", "title": "Czworo pos\u0142\u00f3w z partii Saakaszwilego prowadzi strajk g\u0142odowy w budynku gruzi\u0144skiego parlamentu", "date_published": "2022-12-17 09:04:08+00:00", "description": "<img alt=\"Czworo pos\u0142\u00f3w z partii Saakaszwilego prowadzi strajk g\u0142odowy w budynku gruzi\u0144skiego parlamentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c21ep-protest-w-obronie-micheila-saakaszwilego-6510493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie z partii Micheila Saakaszwilego og\u0142osili strajk g\u0142odowy w budynku gruzi\u0144skiego parlamentu. Domagaj\u0105 si\u0119 przeniesienia by\u0142ego prezydenta Gruzji ze szpitala w Tbilisi do europejskiej kliniki. W najbli\u017cszym czasie s\u0105d w Tbilisi ma zdecydowa\u0107 o mo\u017cliwo\u015bci rocznego odroczenia kary Saakaszwilego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/angelina-jolie-rezygnuje-z-pracy-dla-uchodzcow-w-ramach-onz-6510596?source=rss", "title": "Po ponad dw\u00f3ch dekadach Angelina Jolie rezygnuje z roli specjalnej wys\u0142anniczki ONZ", "date_published": "2022-12-17 08:51:21+00:00", "description": "<img alt=\"Po ponad dw\u00f3ch dekadach Angelina Jolie rezygnuje z roli specjalnej wys\u0142anniczki ONZ \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0cks33-pap201906081wy-6510614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Angelina Jolie rezygnuje z roli specjalnej wys\u0142anniczki agencji ONZ do spraw uchod\u017ac\u00f3w. Hollywoodzka aktorka i jedna z najbardziej wp\u0142ywowych rzeczniczek dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz praw uchod\u017ac\u00f3w w o\u015bwiadczeniu przekaza\u0142a, \u017ce \u200b\u200bchce nadal chce si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 humanitarn\u0105, jednak poza strukturami ONZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-general-jaroslaw-szymczyk-opowiedzial-o-eksplozji-w-komendzie-glownej-policji-6510613?source=rss", "title": "Genera\u0142 Szymczyk: kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, dosz\u0142o do eksplozji", "date_published": "2022-12-17 08:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Szymczyk: kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, dosz\u0142o do eksplozji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uoa3ab-jaroslaw-szymczyk-6510617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komendant g\u0142\u00f3wny policji genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk zabra\u0142 g\u0142os po \u015brodowym wybuchu w siedzibie komendy. - Kiedy przestawia\u0142em zu\u017cyte granatniki, b\u0119d\u0105ce prezentami od Ukrai\u0144c\u00f3w, dosz\u0142o do eksplozji - powiedzia\u0142 w rozmowie z reporterem RMF FM. Jak podkre\u015bli\u0142, by\u0142 to \"pot\u0119\u017cny wybuch\", kt\u00f3rego si\u0142a przebi\u0142a sufit i pod\u0142og\u0119. Okoliczno\u015bci zdarzenia bada prokuratura.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-sniezyce-alertami-objeto-ponad-piec-milionow-mieszkancow-trzymajcie-sie-z-dala-od-drog-6510565?source=rss", "title": "\u015anie\u017cyce w USA. Alertami obj\u0119to ponad pi\u0119\u0107 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w. \"Trzymajcie si\u0119 z dala od dr\u00f3g\"", "date_published": "2022-12-17 08:49:42+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anie\u017cyce w USA. Alertami obj\u0119to ponad pi\u0119\u0107 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wjq2rn-usa-6510638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anie\u017cyce, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y w tym tygodniu spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 USA, dotar\u0142y w pi\u0105tek do p\u00f3\u0142nocno-wschodnich region\u00f3w kraju. Weekend przyniesie niebezpieczne zjawiska pogodowe milionom ludzi. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 ponad 60 centymetr\u00f3w \u015bniegu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-powrot-vat-komentuje-prezes-orlenu-daniel-obajtek-6510569?source=rss", "title": "Obajtek: powr\u00f3t VAT-u na paliwa nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na kieszenie Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-17 07:38:07+00:00", "description": "<img alt=\"Obajtek: powr\u00f3t VAT-u na paliwa nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na kieszenie Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38cx22-paliwo-stacja-benzynowa-tankowanie-6305586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powr\u00f3t VAT-u nie powinien mie\u0107 istotnego wp\u0142ywu na kieszenie Polak\u00f3w - stwierdzi\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek. Doda\u0142, \u017ce p\u0142ocki koncern zoptymalizowa\u0142 zakupy surowc\u00f3w, zakupy ropy i dzi\u0119ki temu ma mo\u017cliwo\u015bci stabilizowania cen.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-twitter-oblokowal-konta-dziennikarzy-cnn-new-york-times-washington-post-elon-musk-komentuje-6510538?source=rss", "title": "Elon Musk odblokowa\u0142 dziennikarzy na Twitterze. \"Lud przem\u00f3wi\u0142\"", "date_published": "2022-12-17 06:47:50+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk odblokowa\u0142 dziennikarzy na Twitterze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97bjk9-elon-musk-5492326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk napisa\u0142 przywr\u00f3ci\u0142 na Twitterze konta kilku dziennikarzy, kt\u00f3re zosta\u0142y zawieszone w zwi\u0105zku z kontrowersjami dotycz\u0105cymi publikowania publicznych danych o samolocie miliardera. \"Lud przem\u00f3wi\u0142. Konta, kt\u00f3re doxxowa\u0142y moj\u0105 lokalizacj\u0119, b\u0119d\u0105 mia\u0142y teraz zniesione zawieszenie\" - o\u015bwiadczy\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej konta zosta\u0142y odblokowane.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-zamach-na-czolowego-dziennikarza-dzien-wczesniej-prezydent-mowil-ze-sluchanie-go-szkodzi-zdrowiu-6510522?source=rss", "title": "Zamach na czo\u0142owego dziennikarza w Meksyku. Dzie\u0144 wcze\u015bniej prezydent m\u00f3wi\u0142, \u017ce s\u0142uchanie go \"szkodzi zdrowiu\",", "date_published": "2022-12-17 05:42:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zamach na czo\u0142owego dziennikarza w Meksyku. Dzie\u0144 wcze\u015bniej prezydent m\u00f3wi\u0142, \u017ce s\u0142uchanie go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpw9zt-dwie-niezidentyfikowane-osoby-probowaly-zastrzelic-meksykanskiego-dziennikarza-6510519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Meksyku pot\u0119pi\u0142 w pi\u0105tek pr\u00f3b\u0119 zamachu na czo\u0142owego prezentera wiadomo\u015bci, z kt\u00f3rym cz\u0119sto si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0142 pogl\u0105dami. Zdarzenie, a tak\u017ce fakt rekordowego poziomu atak\u00f3w na reporter\u00f3w, wywo\u0142a\u0142o apele o zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pracownik\u00f3w medi\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1712-mniej-sniegu-nadal-mrozno-6510318?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 17.12. Mniej \u015bniegu, nadal mro\u017ano", "date_published": "2022-12-17 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 17.12. Mniej \u015bniegu, nadal mro\u017ano\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kcknjt-zimowy-dzien-6510368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 17.12 opady \u015bniegu b\u0119d\u0105 mniejsze, spadnie go do pi\u0119ciu centymetr\u00f3w, za to mr\u00f3z si\u0119 utrzyma. Na termometrach zobaczymy nawet -8 stopni. Miejscami powieje umiarkowany wiatr.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}