[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCG2kQBVlgG7kOigXZTcKrQw", "title": "Pieniny Jesieni\u0105! Samotnie przez pieni\u0144skie szczyty. PIEKNIE, \u017bE HEJ! \ud83d\udeb6\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc11 Silent Hiking", "description": "Kurs filmowo-monta\u017cowy \ud83c\udfac https://www.kursfilmowaniaimontazu.pl/\nDodatek Podr\u00f3\u017cniczy \ud83c\udfac http://filmypodroznicze.pl/\nFilmowy klaps info \ud83c\udfac https://youtu.be/5sw6a9UgHEA\n\n\nPiekne te Pieniny, przyznajcie!  B\u0119dzie ju\u017c chyba z 3 lata jak by\u0142em tutaj ostatnio. Sp\u0119dzi\u0142em na potrzeby tego filmu w Pieninach 8 dni i nie ukrywam, \u017ce g\u0142\u00f3wnym powodem mojej obecno\u015bci tutaj by\u0142a Pieni\u0144ska Jesie\u0144. Baza kolor\u00f3w zosta\u0142a zaktualizowana :D\n\nW ko\u0144cu zapraszam na wyj\u0105tkowo widokowy i klimatyczny film w stylu Silent Hiking. Odwiedzimy sobie mn\u00f3stwo ciekawych i pi\u0119knych miejsc - tak\u017ce tych nieznanych. Polecam ogl\u0105da\u0107 do kawy, obiadu, w ciszy i spokoju. No i podajcie te\u017c dalej! B\u0119dzie mi mega mi\u0142o.\n\nSPROSTOWANIE \ud83d\ude0c \nJako, \u017ce internet nie pyta, tylko od razu ocenia, kilka s\u0142\u00f3w na temat \"dra\u017cliwych\" temat\u00f3w i zarzut\u00f3w w moj\u0105 stron\u0119, jakie pojawi\u0142y si\u0119 po tym  filmie. W punktach\n1. Nie za\u015bmiecam parku naklejk\u0105. Jest to zabawa prowadzona z widzami od lat. Odklejacie naklejki, za co dostajecie czapki. Ta naklejka znikn\u0119\u0142a dzie\u0144 po jej naklejeniu i ponad tydzie\u0144 przed publikacj\u0105. Nie zostawi\u0142a \u015bladu, bo dbam o to, aby nie by\u0142o na niej praktycznie kleju(pocieraj\u0105c o ubranie).  Mo\u017ce zamiast pisa\u0107, \u017ce promuj\u0119 za\u015bmiecanie (co jest b\u0142\u0119dem, bo w wielu filmach namawiam do zbierania \u015bmieci po innych), to mo\u017ce lepiej by\u0142oby napisa\u0107, \u017ce promuj\u0119 odklejanie naklejek? Bo o to w tej zabawie chodzi.\n\n2. Wychodzenie poza wyznaczony szlak. Istotnie tak to mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 na kilku uj\u0119ciach (np. z barierkami), jednak musicie mi uwierzy\u0107, \u017ce jest to tylko i wy\u0142\u0105cznie efekt filmowo-monta\u017cowy i wynik odpowiednio zastosowanych trick\u00f3w. Tak tylko przypomn\u0119, \u017ce troch\u0119 si\u0119 na tym znam i nie jest to w og\u00f3le trudne do wykonania. Czy s\u0142usznie? Chyba nie. Mo\u017ce faktycznie by\u0142o to g\u0142upie z mojej strony, jednak siedz\u0105c naminta\u017cu mia\u0142em ochot\u0119 zrobi\u0107 sobie takie \"uj\u0119cia\" jak np. to siedz\u0105c nad przepa\u015bci\u0105, czy poza barierkami, jednak finalnie mnie tam nie by\u0142o. Przepraszam za to, to by\u0142o widocznie zb\u0119dne.\n\n3. Dron w parku. Wszystkie uj\u0119cia wykonane by\u0142y podczas lot\u00f3w na granicy Parku, poza stref\u0105. Niekt\u00f3re mog\u0105\n wydawa\u0107 si\u0119 jakoby by\u0142o inaczej, jednak to r\u00f3wnie\u017c jest wynik odpowiedniego kadrowania, a przede wszystkim optyki obiektywu, kt\u00f3ry ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania d\u0142u\u017cszej ogniskowej (tzn. przybli\u017cania).Autorem cz\u0119\u015bci uj\u0119\u0107 i fotografii te\u017c nie jestem ja sam.\n4. Pies na terenie Parku/bez smyczy. Pieska nie znam, w\u0142a\u015bcicieli rowniez. Pies nie jest nasz, bieg\u0142 przez kilka godzin na r\u00f3wni z nami co te\u017c wykorzysta\u0142em do kilku uj\u0119\u0107. Podobnie jak wiele innych zwierz\u0105t w tym odcinku.\n5. Chodzenie po zmroku. Tutaj faktycznie wyszed\u0142em 30 minut przed wschodem s\u0142o\u0144ca i nie d\u0105\u017cy\u0142em wr\u00f3ci\u0107 raz przed zachodem. uwa\u017cam, \u017ce nie jest to jakie\u015b wielkie przest\u0119pstwo, ale je\u015bli kto\u015b jest innego zdania, to przepraszam. bior\u0119 odpowiedzialno\u015b\u0107 za to na siebie.\n\nTo tyle\n\n Mam nadziej\u0119, \u017ce spoko! Z g\u00f3ry dzieki za pos\u0142anie filmu dalej, szczeg\u00f3lnie, \u017ce niestety b\u0119dzie mniej film\u00f3w w najbli\u017cszym czasie.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=-rnOA15sbUg", "date_published": "2022-10-26 15:17:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]