{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/demografia-polska-sie-starzeje-polscy-seniorzy-skazani-na-biede-6140862?source=rss", "title": "Grzyb z coraz szerszym kapeluszem. Czy polski senior jest skazany na bied\u0119?", "date_published": "2022-09-30 22:54:39+00:00", "description": "<img alt=\"Grzyb z coraz szerszym kapeluszem. Czy polski senior jest skazany na bied\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lu94bw-babcie-6140123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3rna cz\u0119\u015b\u0107 piramidy ludno\u015bci rozszerza si\u0119. To problem - m\u00f3wi prof. Piotr B\u0142\u0119dowski z SGH.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvn24-magazyn/Polska-sie-starzeje/?source=rss", "title": "MAGAZYN SENIORZY PRAWA", "date_published": "2022-09-30 18:59:49+00:00", "description": "<img alt=\"MAGAZYN SENIORZY PRAWA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7oc6h-magazyn-seniorzy-prawa-6141025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    undefined", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/samobojstwa-seniorow-na-co-zwracac-uwage-jak-pomoc-w-kryzysie-pierwsza-pomoc-emocjonalna-5785966?source=rss", "title": "\"Ka\u017cdy oddech boli. Dla was to tylko choroba, dla mnie m\u0119czarnia\". Chc\u0105 odej\u015b\u0107, ju\u017c. Jak ich zatrzyma\u0107?", "date_published": "2022-09-30 18:53:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxff2g-kondycja-psychiczna-seniorow-5786185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa z doktor Halszk\u0105 Witowsk\u0105, sekretarzem Polskiego Towarzystwa Suicydologicznego i koordynatork\u0105 platformy \"\u017bycie warte jest rozmowy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/nauczyciele-60-plus-ucza-po-kilkadziesiat-lat-w-jednej-szkole-reportaz-justyny-sucheckiej-6134363?source=rss", "title": "\"Niech si\u0119 pani nie da nabra\u0107, \u017ce s\u0142abo widz\u0105 czy s\u0142ysz\u0105\". Przekozacy, memiczni, wojownicy", "date_published": "2022-09-30 18:22:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0evjfw-wojownicy-z-technikum-mechatronicznego-przy-wisniowej-6134370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli kto\u015b m\u00f3wi, \u017ce nie ma ludzi nie do zast\u0105pienia, to s\u0105. Oni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/nowy-lek-na-alzheimera-daje-nadziej--na-wyra-ne-wyhamowanie-post-pu-choroby,1120136.html?source=rss", "title": "Nowy lek na alzheimera daje nadziej\u0119", "date_published": "2022-09-30 18:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy lek na alzheimera daje nadziej\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8svvl-nowy-lek-na-alzheimera-daje-nadzieje-na-wyrazne-wyhamowanie-postepu-choroby/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spowolni\u0142 u chorych post\u0119p choroby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/laurance-z-pierwszym-triumfem-w-karierze--milan-umocni--si--na-prowadzeniu-w-cro-race,1120123.html?source=rss", "title": "Laurance z pierwszym triumfem w karierze. Milan umocni\u0142 si\u0119 na prowadzeniu w CRO Race", "date_published": "2022-09-30 17:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Laurance z pierwszym triumfem w karierze. Milan umocni\u0142 si\u0119 na prowadzeniu w CRO Race\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wshplg-axel-laurance-wygral-4-etap-cro-race-2022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuz Axel Laurance (B&amp;B Hotels-KTM) w pi\u0105tek wygra\u0142 4. etap CRO Race 2022, odnosz\u0105c pierwsze zawodowe zwyci\u0119stwo w karierze. Tu\u017c za nim finiszowa\u0142 lider wy\u015bcigu W\u0142och Jonathan Milan (Bahrain-Victorious), kt\u00f3ry umocni\u0142 si\u0119 na prowadzeniu w klasyfikacji generalnej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejna-niespodziewana-absencja-w-polskiej-kadrze-i-porzebane-nadzieje-na-konkurs-mikst-w,1120109.html?source=rss", "title": "Kolejna niespodziewana absencja w polskiej kadrze i porzebane nadzieje na konkurs mikst\u00f3w", "date_published": "2022-09-30 17:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna niespodziewana absencja w polskiej kadrze i porzebane nadzieje na konkurs mikst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3kumx6-kinga-rajda/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kinga Rajda nie we\u017amie udzia\u0142u w fina\u0142owym weekendzie Letniego Grand Prix 2022 w skokach narciarskich w Klingenthal. Po jej wycofaniu w polskiej kadrze z kobiet pozosta\u0142a tylko Nicole Konderla. Oznacza to, \u017ce Bia\u0142o-Czerwonych zabraknie w sobotnim konkursie dru\u017cyn mieszanych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bargiel-musi-uzbroi--si--w-jeszcze-troch--cierpliwo-ci,1120121.html?source=rss", "title": "Bargiel musi uzbroi\u0107 si\u0119 w jeszcze troch\u0119 cierpliwo\u015bci", "date_published": "2022-09-30 16:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bargiel musi uzbroi\u0107 si\u0119 w jeszcze troch\u0119 cierpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6kq2k1-andrzej-bargiel-chce-zjechac-na-nartach-z-mount-everestu-6140871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudne warunki pogodowe uniemo\u017cliwiaj\u0105 akcj\u0119 Andrzejowi Bargielowi, kt\u00f3ry zamierza zjecha\u0107 na nartach z najwy\u017cszej g\u00f3ry \u015bwiata Mount Everest (8848 m) bez u\u017cycia dodatkowego tlenu. Decyzja o ewentualnej kontynuacji ataku szczytowego ma zapa\u015b\u0107 w sobot\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1025,S00E1025,877068?source=rss", "title": "\"Powiedzia\u0142, \u017ce jego koledzy b\u0119d\u0105 mnie gwa\u0142ci\u0107, \u017ce si\u0119 porzygam\". Us\u0142ugi prawne i mroczne oblicze Marcina J.", "date_published": "2022-09-30 16:02:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-serntn-prawnik-marcin-j-reportaz-superwizjera-6140749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin J. zosta\u0142 oskar\u017cany o gwa\u0142t, zn\u0119canie si\u0119 nad kobietami, gro\u017ceniem broni\u0105, oszustwa, wy\u0142udzanie kredyt\u00f3w. Dzi\u015b kieruje kancelari\u0105 oferuj\u0105c\u0105 us\u0142ugi prawne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/demencja-jak-przebiega-jak-pomoc-choremu-6135509?source=rss", "title": "Zanim zgasn\u0105 wszystkie \u015bwiat\u0142a", "date_published": "2022-09-30 15:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"Zanim zgasn\u0105 wszystkie \u015bwiat\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-ju1ijh-demencja-jest-spowodowana-choroba-mozgu-6135839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na \u015bwiecie co trzy sekundy kto\u015b zapada na demencj\u0119. Zapytali\u015bmy ekspert\u00f3w, jak pom\u00f3c si\u0119 odnale\u017a\u0107 seniorowi w nowej rzeczywisto\u015bci i samemu si\u0119 nie pogubi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/kukiz--spe-ni-em-praktycznie-wszystkie-postulaty-z-2015-roku--sprawdzamy,1119990.html?source=rss", "title": "Kukiz: spe\u0142ni\u0142em praktycznie wszystkie postulaty z 2015 roku. Sprawdzamy", "date_published": "2022-09-30 15:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kukiz: spe\u0142ni\u0142em praktycznie wszystkie postulaty z 2015 roku. Sprawdzamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rez19z-pap202202241fkjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Kukiz przekonuje, \u017ce on i jego ugrupowanie zrealizowali wszystkie, opr\u00f3cz trzech, obietnice wyborcze z 2015 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/odzywianie-osob-starszych-dieta-seniorow-w-polsce-a-niedozywienie-6135011?source=rss", "title": "Mi\u0119so? Tylko na plebanii. Czy mama \u017ale jada?", "date_published": "2022-09-30 14:33:41+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0119so? Tylko na plebanii. Czy mama \u017ale jada?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tyfaxm-jak-odzywiaja-sie-polscy-seniorzy-6135154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 10 procent os\u00f3b starszych jada mniej posi\u0142k\u00f3w ni\u017c rekomendowane minimum. Problemem jest nie tylko ilo\u015b\u0107 jedzenia, ale te\u017c jako\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/niekt-rym-uda-o-si--kupi--w-giel-w-sklepie-pgg--zaskoczy-a-ich-jednak-cena-transportu,1120105.html?source=rss", "title": "Niekt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 kupi\u0107 w\u0119giel. Zaskoczy\u0142a ich jednak cena transportu", "date_published": "2022-09-30 14:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niekt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 kupi\u0107 w\u0119giel. Zaskoczy\u0142a ich jednak cena transportu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzve2e-niektorym-udalo-sie-kupic-wegiel-w-sklepie-pgg-zaskoczyla-ich-jednak-cena-transportu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaczyna si\u0119 okres grzewczy, a w sk\u0142adach wci\u0105\u017c brakuje w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/czy-placic-dziadkom-za-opieke-nad-dziecmi-6135670?source=rss", "title": "Babcia na dwa etaty. \"Powinna si\u0119 zaj\u0105\u0107 wnuczkiem z u\u015bmiechem na twarzy\" kontra \"nale\u017cy p\u0142aci\u0107, cho\u0107by symbolicznie\"", "date_published": "2022-09-30 14:05:11+00:00", "description": "<img alt=\"Babcia na dwa etaty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5qqkr-babcie-6140122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Teresa ju\u017c trzy razy zrezygnowa\u0142a z wyjazdu do sanatorium. \"Bo nie mia\u0142by kto zaj\u0105\u0107 si\u0119 dzie\u0107mi\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/minister-przydacz--inne-kraje-pieni-dzy-z-funduszu-odbudowy--a--tak-bardzo-nie-dostaj----to-nieprawda,1120091.html?source=rss", "title": "Minister Przydacz: inne kraje pieni\u0119dzy z Funduszu Odbudowy \"a\u017c tak bardzo nie dostaj\u0105\"", "date_published": "2022-09-30 12:58:52+00:00", "description": "<img alt=\"Minister Przydacz: inne kraje pieni\u0119dzy z Funduszu Odbudowy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6lxey-marcin-przydacz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nieprawda.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siedem-sekund-do-ko-ca-i-taka-akcja--gol-polaka-w-czo--wce-naj-adniejszych-w-lidze-mistrz-w,1120083.html?source=rss", "title": "Siedem sekund do ko\u0144ca i taka akcja", "date_published": "2022-09-30 12:30:01+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem sekund do ko\u0144ca i taka akcja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cd3dv-sicko-nie-mial-duzo-czasu-a-popisal-sie-kapitalnym-rzutem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gol Polaka w czo\u0142\u00f3wce naj\u0142adniejszych w Lidze Mistrz\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/opieka-nad-seniorami-jak-wyglada-6135157?source=rss", "title": "Do\u017cywocie za nic", "date_published": "2022-09-30 12:25:35+00:00", "description": "<img alt=\"Do\u017cywocie za nic\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-j02roy-seniorzy-dla-ktorych-dom-stal-sie-wiezieniem-6136064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka schod\u00f3w na klatce schodowej zmienia ich mieszkania w wi\u0119zienia, kt\u00f3rych nie opuszczaj\u0105 od lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejni-sportowcy-wezwani-do-rosyjskiego-wojska---mam-zemdla-a-na-moich-oczach-,1120081.html?source=rss", "title": "Kolejni sportowcy wezwani do rosyjskiego wojska. \"Mama zemdla\u0142a na moich oczach\"", "date_published": "2022-09-30 11:58:20+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejni sportowcy wezwani do rosyjskiego wojska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95q104-21-wrzesnia-putin-oglosil-w-rosji-czesciowa-mobilizacje/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie lista tych, kt\u00f3rzy otrzymali powo\u0142anie do s\u0142u\u017cby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wci---graj--w-rosji--w-kraju-oburzenie---powinni-wyja-ni--swoje-decyzje-publicznie-,1120079.html?source=rss", "title": "Wci\u0105\u017c graj\u0105 w Rosji, w kraju oburzenie. \"Powinni wyja\u015bni\u0107 swoje decyzje publicznie\"", "date_published": "2022-09-30 11:38:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wci\u0105\u017c graj\u0105 w Rosji, w kraju oburzenie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kl7hxc-jednym-z-kanadyjskich-hokeistow-grajacych-w-khl-jest-eric-odell-z-lewej/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rosyjskich oraz bia\u0142oruskich klubach hokejowych wci\u0105\u017c wyst\u0119puje niemal 50 zawodnik\u00f3w z Kanady.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tua-tagovailoa-uderzy--g-ow--o-ziemi--kolejny-raz---bo-e--jeden-z-najgorszych-widok-w-,1120072.html?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 o ziemi\u0119 kolejny raz. \"Bo\u017ce, jeden z najgorszych widok\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-30 10:12:29+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 o ziemi\u0119 kolejny raz. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2n5r4i-tua-tagovailoa-pod-opieka-lekarzy-na-boisku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ciosy, kt\u00f3re wstrz\u0105sn\u0119\u0142y lig\u0105 NFL.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niespodziewane-odej-cie-z-bayernu---jak-strata-lewandowskiego-,1120073.html?source=rss", "title": "Niespodziewane odej\u015bcie z Bayernu. \"Jak strata Lewandowskiego\"", "date_published": "2022-09-30 09:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodziewane odej\u015bcie z Bayernu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2mh9r-dreesenowi-nie-po-drodze-bylo-z-obecnym-szefostwem-bayernu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podsumowuje niemiecki \"Bild\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/podali-sobie-r-ce--a-potem-zacz-li-b-jk----nie-chc--przeprasza--,1120070.html?source=rss", "title": "Podali sobie r\u0119ce, a potem zacz\u0119li b\u00f3jk\u0119. \"Nie chc\u0119 przeprasza\u0107\"", "date_published": "2022-09-30 09:07:55+00:00", "description": "<img alt=\"Podali sobie r\u0119ce, a potem zacz\u0119li b\u00f3jk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r4vk4m-sportjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niecodzienne obrazki po meczu tenisowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-rzeczy-przy-stole--popis-selby-ego-w-british-open,1120068.html?source=rss", "title": "Wielkie rzeczy przy snookerowym stole", "date_published": "2022-09-30 07:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie rzeczy przy snookerowym stole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ebimxh-mark-selby-popisal-sie-maksymalnym-brejkiem-w-meczu-british-open/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popis Marka Selby'ego w British Open.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie-mo-e-wej---po-schodach-bez-b-lu--smutne--ycie-del-potro-po-zako-czeniu-kariery,1120067.html?source=rss", "title": "Nie mo\u017ce wej\u015b\u0107 po schodach bez b\u00f3lu. Smutne \u017cycie tenisisty po zako\u0144czeniu kariery", "date_published": "2022-09-30 07:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie mo\u017ce wej\u015b\u0107 po schodach bez b\u00f3lu. Smutne \u017cycie tenisisty po zako\u0144czeniu kariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grnp8s-juan-martin-del-potro-zakonczyl-kariere-w-lutym-2022-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni raz w karierze zagra\u0142 w lutym. Cierpi do dzisiaj.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bramkarz-og-uszony-petardami--mecz-przerwany,1120066.html?source=rss", "title": "Bramkarz og\u0142uszony petardami. Mecz przerwany", "date_published": "2022-09-30 05:36:51+00:00", "description": "<img alt=\"Bramkarz og\u0142uszony petardami. Mecz przerwany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i23rpo-martin-parra-zostal-przewieziony-do-szpitala-w-santiago/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dozna\u0142 urazu ucha, trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pokonane-polki-nie-robi--dramatu---nie-by-o-katastrofy-,1120064.html?source=rss", "title": "Pokonane Polki nie robi\u0105 dramatu. \"Nie by\u0142o katastrofy\"", "date_published": "2022-09-30 04:49:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pokonane Polki nie robi\u0105 dramatu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-df573j-siatk/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Dominikany pierwsz\u0105, kt\u00f3ra znalaz\u0142a spos\u00f3b na zachwycaj\u0105ce w siatkarskich mistrzostwach \u015bwiata Bia\u0142o-Czerwone.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czes-aw-lang-wyr--ni--wielkopolsk---to-tam-rozpocznie-si--tour-de-pologne,1120055.html?source=rss", "title": "Pozna\u0144 wyr\u00f3\u017cniony. Wraca na map\u0119 Tour de Pologne", "date_published": "2022-09-30 04:31:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144 wyr\u00f3\u017cniony. Wraca na map\u0119 Tour de Pologne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wcldzn-tdp/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszej edycji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/narciarska-pot-ga-rozwa-a-bojkot--wiatowych-imprez--wyklucza-rywalizacj--z-rosj--i-bia-orusi-,1120028.html?source=rss", "title": "Chc\u0105 bojkotu. Wykluczaj\u0105 starty z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105", "date_published": "2022-09-30 04:20:31+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 bojkotu. Wykluczaj\u0105 starty z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2ksrl-norwegowie-zdobyli-zloto-w-sprincie-technika-dowolna/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweski Zwi\u0105zek Narciarski (NSF) powa\u017cnie zastanawia si\u0119 nad zbojkotowaniem przysz\u0142orocznych mistrzostw \u015bwiata w Planicy oraz zawod\u00f3w nadchodz\u0105cego Pucharu \u015awiata, je\u015bli zostan\u0105 do nich dopuszczeni Rosjanie i Bia\u0142orusini.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2318,S00E2318,876284?source=rss", "title": "\"Oszuka\u0144czego biznesu to on jest kr\u00f3lem\". Pawe\u0142 M. \"czuje si\u0119 ogromnie bezkarny\"", "date_published": "2022-09-30 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze51m2-cnb-fotowoltaika-6139087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co ma wsp\u00f3lnego garnek z fotowoltaik\u0105? Reporta\u017c Marcina Jakubika.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "source title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}