[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "CNN [#305] Ba\u0142wochwalstwo w Kos\u0301ciele", "description": "#cnn #dobrewiadomo\u015bci   @Langustanapalmie \n\nKazanko do okienka, czyli komentarz do niedzielnych czyta\u0144.\n\nNiedziela, XXIV Tydzie\u0144 zwyk\u0142y, Rok C, II\nDwudziesta Czwarta Niedziela zwyk\u0142a\n\n1. czytanie (Wj 32, 7-11. 13-14)\n\nPan rzek\u0142 do Moj\u017cesza: \u00abZst\u0105p na d\u00f3\u0142, bo sprzeniewierzy\u0142 si\u0119 lud tw\u00f3j, kt\u00f3ry wyprowadzi\u0142e\u015b z ziemi egipskiej. Bardzo szybko zawr\u00f3cili z drogi, kt\u00f3r\u0105 im nakaza\u0142em, i utworzyli sobie pos\u0105g cielca odlanego z metalu, i oddali mu pok\u0142on, i z\u0142o\u017cyli mu ofiary, m\u00f3wi\u0105c: \u201eIzraelu, oto tw\u00f3j b\u00f3g, kt\u00f3ry ci\u0119 wyprowadzi\u0142 z ziemi egipskiej\u201d\u00bb.\nI jeszcze powiedzia\u0142 Pan do Moj\u017cesza: \u00abWidz\u0119, \u017ce lud ten jest ludem o twardym karku. Pozw\u00f3l Mi, aby rozpali\u0142 si\u0119 gniew m\u00f3j na nich. Chc\u0119 ich wyniszczy\u0107, a ciebie uczyni\u0107 wielkim ludem\u00bb.\nMoj\u017cesz jednak zacz\u0105\u0142 usilnie b\u0142aga\u0107 Pana, Boga swego, i m\u00f3wi\u0107: \u00abDlaczego, Panie, p\u0142onie gniew Tw\u00f3j przeciw ludowi Twemu, kt\u00f3ry wyprowadzi\u0142e\u015b z ziemi egipskiej wielk\u0105 moc\u0105 i siln\u0105 r\u0119k\u0105? Wspomnij na Abrahama, Izaaka i Izraela, Twoje s\u0142ugi, kt\u00f3rym przysi\u0105g\u0142e\u015b na samego siebie, m\u00f3wi\u0105c do nich: \u201eUczyni\u0119 potomstwo wasze tak licznym jak gwiazdy niebieskie, i ca\u0142\u0105 ziemi\u0119, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0142em, dam waszym potomkom, i posi\u0105d\u0105 j\u0105 na wieki\u201d\u00bb.\nW\u00f3wczas to Pan zaniecha\u0142 z\u0142a, jakie zamierza\u0142 zes\u0142a\u0107 na sw\u00f3j lud.\n\n2. czytanie (1 Tm 1, 12-17)\n\nDzi\u0119ki sk\u0142adam Temu, kt\u00f3ry mnie umocni\u0142, Chrystusowi Jezusowi, naszemu Panu, \u017ce uzna\u0142 mnie za godnego wiary, skoro przeznaczy\u0142 do pos\u0142ugi sobie mnie, dawniej blu\u017anierc\u0119, prze\u015bladowc\u0119 i oszczerc\u0119. Dost\u0105pi\u0142em jednak mi\u0142osierdzia, poniewa\u017c dzia\u0142a\u0142em z nie\u015bwiadomo\u015bci\u0105, w niewierze. A nad miar\u0119 obfita okaza\u0142a si\u0119 \u0142aska naszego Pana, wraz z wiar\u0105 i mi\u0142o\u015bci\u0105, kt\u00f3ra jest w Chrystusie Jezusie.\nNauka to godna wiary i zas\u0142uguj\u0105ca na ca\u0142kowite uznanie, \u017ce Chrystus Jezus przyszed\u0142 na \u015bwiat zbawi\u0107 grzesznik\u00f3w, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych ja jestem pierwszy. Lecz dost\u0105pi\u0142em mi\u0142osierdzia po to, by we mnie pierwszym Jezus Chrystus pokaza\u0142 ca\u0142\u0105 wielkoduszno\u015b\u0107 jako przyk\u0142ad dla tych, kt\u00f3rzy w Niego wierzy\u0107 b\u0119d\u0105 na \u017cycie wieczne.\nA Kr\u00f3lowi wiek\u00f3w, nie\u015bmiertelnemu, niewidzialnemu, Bogu samemu \u2013 cze\u015b\u0107 i chwa\u0142a na wieki wiek\u00f3w. Amen.\n\nEwangelia (\u0141k 15, 1-10)\n\nW owym czasie przybli\u017cali si\u0119 do Jezusa wszyscy celnicy i grzesznicy, aby Go s\u0142ucha\u0107. Na to szemrali faryzeusze i uczeni w Pi\u015bmie, m\u00f3wi\u0105c: \u00abTen przyjmuje grzesznik\u00f3w i jada z nimi\u00bb.\nOpowiedzia\u0142 im wtedy nast\u0119puj\u0105c\u0105 przypowie\u015b\u0107:\n\u00abKt\u00f3\u017c z was, gdy ma sto owiec, a zgubi jedn\u0105 z nich, nie zostawia dziewi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu dziewi\u0119ciu na pustyni i nie idzie za zgubion\u0105, a\u017c j\u0105 znajdzie? A gdy j\u0105 znajdzie, bierze z rado\u015bci\u0105 na ramiona i wraca do domu; sprasza przyjaci\u00f3\u0142 i s\u0105siad\u00f3w i m\u00f3wi im: \u201eCieszcie si\u0119 ze mn\u0105, bo znalaz\u0142em owc\u0119, kt\u00f3ra mi zgin\u0119\u0142a\u201d.\nPowiadam wam: Tak samo w niebie wi\u0119ksza b\u0119dzie rado\u015b\u0107 z jednego grzesznika, kt\u00f3ry si\u0119 nawraca, ni\u017c z dziewi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu dziewi\u0119ciu sprawiedliwych, kt\u00f3rzy nie potrzebuj\u0105 nawr\u00f3cenia.\nAlbo je\u015bli jaka\u015b kobieta, maj\u0105c dziesi\u0119\u0107 drachm, zgubi jedn\u0105 drachm\u0119, czy\u017c nie zapala \u015bwiat\u0142a, nie wymiata domu i nie szuka starannie, a\u017c j\u0105 znajdzie? A znalaz\u0142szy j\u0105, sprasza przyjaci\u00f3\u0142ki i s\u0105siadki i m\u00f3wi: \u201eCieszcie si\u0119 ze mn\u0105, bo znalaz\u0142am drachm\u0119, kt\u00f3r\u0105 zgubi\u0142am\u201d.\nTak samo, powiadam wam, rado\u015b\u0107 nastaje w\u015br\u00f3d anio\u0142\u00f3w Bo\u017cych z powodu jednego grzesznika, kt\u00f3ry si\u0119 nawraca\u00bb.\n\n________________________________________\n\nNiedzielnik*. Komentarze do czyta\u0144 na uroczysto\u015bci:\n\u2192 https://wdrodze.pl/produkt/niedzielnik-komentarze-do-czytan-na-uroczystosci/\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\n\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n________________________________________\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=hnEkTW5adHc", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Ksi\u0119ga Hioba || Rozdzia\u0142 04", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=RdlDtEMehc8", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Targ intencji || Wrzesie\u0144 2022", "description": "#targintencji\n\nTarg intencji na Wrzesie\u0144 2022\n\n@Langustanapalmie \n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=QRLFxXxOilk", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1194] Koniec", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=5JAVOnAQ9-c", "date_published": "2022-09-10 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Ksi\u0119ga Hioba || Rozdzia\u0142\u00a003", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=nTTKbNC22Ek", "date_published": "2022-09-09 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1193] Czyn\u0301cie", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7aB3bML9lhg", "date_published": "2022-09-09 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]