{"entries": [{"source": "http://www.reddit.com/.rss", "link": "https://www.reddit.com/r/Polska/comments/xt5ecb/o_77_proc_wzros\u0142a_liczba_pr\u00f3b_samob\u00f3jczych_w\u015br\u00f3d/", "title": "O 77 proc. wzros\u0142a liczba pr\u00f3b samob\u00f3jczych w\u015br\u00f3d dzieci. \"M\u0142odzi sobie nie radz\u0105\"", "date_published": "2022-10-01 20:30:31+00:00", "description": "<table> <tr><td> <a href=\"https://www.reddit.com/r/Polska/comments/xt5ecb/o_77_proc_wzros\u0142a_liczba_pr\u00f3b_samob\u00f3jczych_w\u015br\u00f3d/\"> <img alt=\"O 77 proc. wzros\u0142a liczba pr\u00f3b samob\u00f3jczych w\u015br\u00f3d dzieci. &quot;M\u0142odzi sobie nie radz\u0105&quot;\" src=\"https://external-preview.redd.it/qUbvgSU1my22IG85AkmES4l5iD3rtD-kVkrNk60n_7A.jpg?width=320&amp;crop=smart&amp;auto=webp&amp;s=a5bedbad2a9b4ed58b622dfddde72f2b4cbc4cfc\" title=\"O 77 proc. wzros\u0142a liczba pr\u00f3b samob\u00f3jczych w\u015br\u00f3d dzieci. &quot;M\u0142odzi sobie nie radz\u0105&quo", "persistent": true}], "source url": "http://www.reddit.com/.rss", "source title": "Reddit - Front Page"}