[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS idzie po KPO. W Sejmie z\u0142o\u017cono projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/81480edcee391c-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ry ma wype\u0142ni\u0107 kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 ws. KPO, wp\u0142yn\u0105\u0142 do Sejmu i zosta\u0142 opublikowany w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 na sejmowej stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-idzie-po-KPO-W-Sejmie-zlozono-projekt-nowelizacji-ustawy-o-Sadzie-Najwyzszym-8456255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 23:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105ce o\u015bwiadczenie kancelarza Niemiec. \"Po wojnie wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie ponownie mo\u017cliwa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/3f40a8286a9afa-948-568-220-570-3166-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem kanclerza Olafa Scholza, po zako\u0144czeniu wojny na Ukrainie wsp\u00f3\u0142praca z Rosj\u0105 b\u0119dzie znowu mo\u017cliwa. Dlatego wa\u017cne jest, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na ten czas \u2013 stwierdzi\u0142 kanclerz podczas uroczystych obchod\u00f3w 70-lecia Ost-Ausschuss (Komisji Wschodniej  Niemieckiej Gospodarki).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujace-oswiadczenie-kancelarza-Niemiec-Po-wojnie-wspolpraca-z-Rosja-bedzie-ponownie-mozliwa-8456248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 22:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119 uznaj\u0105c\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwa jednop\u0142ciowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/7619530044d5ef-948-568-15-50-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden podpisa\u0142 we wtorek ustaw\u0119 potwierdzaj\u0105c\u0105 federalne uznanie ma\u0142\u017ce\u0144stw mi\u0119dzy przedstawicielami tej samej p\u0142ci. Ustawa ma w zamierzeniu ochroni\u0107 obowi\u0105zuj\u0105ce od 2015 uznawanie takich ma\u0142\u017ce\u0144stw przed ewentualnymi zmianami S\u0105du Najwy\u017cszego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Joe-Biden-podpisal-ustawe-uznajaca-malzenstwa-jednoplciowe-8456245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 22:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zjednoczona Prawica obroni\u0142a Ziobr\u0119 w Sejmie. \"Niesmak b\u0119dzie z nami do ko\u0144ca kadencji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/276b4472ee8cb3-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm opowiedzia\u0142 si\u0119 we wtorkowym g\u0142osowaniu za odrzuceniem wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Przeciw odwo\u0142aniu szefa MS g\u0142osowa\u0142 klub PiS; \"za\" by\u0142y ugrupowania opozycyjne, a tak\u017ce Kukiz'15.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjednoczona-Prawica-obronila-Ziobre-w-Sejmie-Niesmak-bedzie-z-nami-do-konca-kadencji-8456239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 21:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisja ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. \"Nieg\u0142osowanie pos\u0142\u00f3w SP to wypadek przy pracy\"", "description": "<p>Niewzi\u0119cie udzia\u0142u pos\u0142\u00f3w Solidarnej Polski w g\u0142osowaniu na sejmowej Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych to wypadek przy pracy; prace nad projektem ustawy o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich nie ustaj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-ds-wplywow-rosyjskich-Nieglosowanie-poslow-SP-to-wypadek-przy-pracy-8456232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 21:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP rozda\u0142 nagrody dla dziennikarzy ekonomicznych. G\u0142\u00f3wne wygrane bez zaskocze\u0144 - dla TVP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/84fd36485acfda-948-568-0-9-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz XX przyznano nagrody w konkursie im. W\u0142adys\u0142awa Grabskiego dla dziennikarzy ekonomicznych - poinformowa\u0142 we wtorek Narodowy Bank Polski. Nagrodzeni zostali autorzy i redakcje, kt\u00f3re wyja\u015bniaj\u0105 skomplikowane zagadnienia ze \u015bwiata gospodarki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-rozdal-nagrody-dla-dziennikarzy-ekonomicznych-Glowne-nagrody-bez-zaskoczen-dla-TVP-8456228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 21:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trela bez immunitetu, Czarnek go zachowa\u0142. Sejmowa komisja zdecydowa\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja regulaminowa odrzuci\u0142a we wtorek wniosek o uchylenie immunitetu poselskiego Przemys\u0142awowi Czarnkowi (PiS) i jednocze\u015bnie pozytywnie zaopiniowa\u0142a wniosek o uchylenie immunitetu wiceszefowi klubu Lewicy Tomaszowi Treli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trela-bez-immunitetu-Czarnek-go-zachowal-Sejmowa-komisja-zdecydowala-8456225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 21:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S&P500 zatrzymany na linii bessy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/9d2a684294a7b6-948-568-115-75-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo pozytywnej niespodzianki z frontu inflacyjnego indeks\nS&amp;P500 nie by\u0142 w stanie sforsowa\u0107 linii tegorocznego trendu spadkowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-zatrzymany-na-linii-bessy-8456215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 21:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historyczna zmiana w polityce Danii. Socjaldemokratyczna premier utworzy nowy rz\u0105d z centroprawic\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/a4d9679fc2a2fd-948-568-620-810-3100-1860.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Socjaldemokratyczna premier Danii Mette Frederiksen poinformowa\u0142a we wtorek wieczorem o utworzeniu nowego rz\u0105d z centroprawicow\u0105 Du\u0144sk\u0105 Parti\u0105 Liberaln\u0105 oraz centrow\u0105 parti\u0105 Umiarkowani. Wed\u0142ug komentator\u00f3w decyzja ta \u015bwiadczy o historycznej zmianie w du\u0144skiej polityce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczna-zmiana-w-polityce-Danii-Socjaldemokratyczna-premier-utworzy-nowy-rzad-z-centroprawica-8456213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 20:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Moskwa w Brukseli: Bez porozumienia w sprawie ceny maksymalnej na gaz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/d94d817412a6d0-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unijni ministrowie odpowiedzialni w rz\u0105dach swoich kraj\u00f3w za kwestie energetyki, kt\u00f3rzy obradowali we wtorek w Brukseli, nie osi\u0105gn\u0119li porozumienia w sprawie ceny maksymalnej na gaz \u2013 poinformowa\u0142a dziennikarzy wieczorem minister klimatu i \u015brodowiska RP Anna Moskwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-w-Brukseli-bez-porozumienia-w-sprawie-ceny-maksymalnej-na-gaz-8456205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 20:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmar\u0142 Mariusz Walter, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w TVN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/b400187989b1ad-948-568-48-116-3839-2303-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmar\u0142 Mariusz Walter - dziennikarz, przedsi\u0119biorca, producent telewizyjny, by\u0142y prezes TVN, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel grupy ITI - poinformowa\u0142 we wtorek TVN24. Walter mia\u0142 85 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmarl-Mariusz-Walter-jeden-z-tworcow-TVN-8456204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 20:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z kredytami na skradzione dokumenty? Resort ds. cyfryzacji przygotowa\u0142 nowel\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/bcb0c4f72b8622-948-568-0-35-2785-1671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 zapobiegaj\u0105cych zaci\u0105gni\u0119ciu, na skradzione dane identyfikuj\u0105ce osob\u0119, zobowi\u0105za\u0144 w postaci m.in. kredyt\u00f3w i po\u017cyczek czy otwierania rachunk\u00f3w bankowych - zak\u0142ada projekt ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zwi\u0105zku z zapobieganiem kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-kredytami-na-skradzione-dokumenty-Resort-ds-cyfryzacji-przygotowal-nowele-8456161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 19:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS si\u0119 ugi\u0105\u0142? Nowa ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym trafi do Sejmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a35bfa8632c186-945-560-5-35-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawdopodobnie jeszcze dzi\u015b zostanie z\u0142o\u017cony w Sejmie projekt zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Wype\u0142ni on kluczowy kamie\u0144 milowy wskazany przez KE ws. KPO - zapowiedzia\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. W\u015br\u00f3d zmian m.in. propozycja, aby s\u0105dem rozstrzygaj\u0105cym sprawy dyscyplinarne s\u0119dzi\u00f3w by\u0142 NSA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyplata-KPO-Zmiany-w-ustawie-o-Sadzie-Najwyzszym-8456151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CNN: Pentagon finalizuje plany wys\u0142ania systemu Patriot na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/b49524ce7512a3-945-560-0-12-4816-2889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA finalizuj\u0105 plany wys\u0142ania systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot na Ukrain\u0119; Pentagon czeka jeszcze na akceptacj\u0119 ministra obrony Lloyda Austina, zanim projekt trafi do podpisu prezydenta Joe Bidena - podaje we wtorek CNN.  Wed\u0142ug telewizji decyzja mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszona jeszcze w tym tygodniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-Pentagon-finalizuje-plany-wyslania-systemu-Patriot-na-Ukraine-8456144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKB Ukrainy mo\u017ce spa\u015b\u0107 w tym roku o 50 procent, je\u015bli Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 ataki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/d855673f3714b2-945-567-11-52-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Denys Szmyhal powiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce PKB Ukrainy mo\u017ce spa\u015b\u0107 w bie\u017c\u0105cym roku o 50 procent, je\u015bli Rosja b\u0119dzie kontynuowa\u0107 ataki na krytyczn\u0105 infrastruktur\u0119. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d ukrai\u0144ski ocenia, i\u017c warto\u015b\u0107 zniszcze\u0144 spowodowanych przez wojn\u0119 mo\u017ce do ko\u0144ca roku si\u0119gn\u0105\u0107 w kraju 700 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Ukrainy-moze-spasc-w-tym-roku-o-50-procent-jesli-Rosja-bedzie-kontynuowac-ataki-8456136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski rz\u0105d opracowa\u0142 plan walki z nielegalnymi imigrantami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/6395af1773d181-945-560-0-26-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski premier Rishi Sunak og\u0142osi\u0142 we wtorek pi\u0119ciopunktowy plan walki z nielegaln\u0105 imigracj\u0105 przez kana\u0142 La Manche. Zapowiedzia\u0142, \u017ce wszyscy, kt\u00f3rzy przedostaj\u0105 si\u0119 nielegalnie b\u0119d\u0105 szybko odsy\u0142ani, a pos\u0142owie b\u0119d\u0105 mogli ustali\u0107 roczny limit akceptowanych wniosk\u00f3w o azyl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-opracowal-plan-walki-z-nielegalnymi-imigrantami-8456111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 17:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wycisn\u0119li wi\u0119cej energii z atomu. USA og\u0142osi\u0142o wielki prze\u0142om w energetyce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/aecaa25a6de998-948-567-0-130-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo energii USA og\u0142osi\u0142o we wtorek wielki prze\u0142om naukowy w badaniach nad pozyskiwaniem energii z fuzji j\u0105drowej. Naukowcom z Lawrence Livermore National Laboratory w Kalifornii po raz pierwszy uda\u0142o si\u0119 pozyska\u0107 z reakcji wi\u0119cej energii, ni\u017c w ni\u0105 w\u0142o\u017cono. Ma to by\u0107 pierwszy krok w kierunku osi\u0105gni\u0119cia \"\u017ar\u00f3d\u0142a energii, kt\u00f3re zrewolucjonizuje \u015bwiat\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycisneli-wiecej-energii-z-atomu-USA-oglosilo-wielki-przelom-w-energetyce-8456092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 16:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja planuje ofensyw\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej Syrii. Erdogan rozmawia\u0142 o tym z Putinem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/58b87431ea30f3-948-568-0-126-1748-1048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Rosji o wsparcie w kwestii p\u00f3\u0142nocnej Syrii, gdzie planujemy przeprowadzenie ofensywy wojsk l\u0105dowych - przyzna\u0142 we wtorek turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-planuje-ofensywe-w-polnocnej-Syrii-Erdogan-rozmawial-o-tym-z-Putinem-8456090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 16:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty na GPW po danych z USA. Inwestorzy spogl\u0105daj\u0105 na banki centralne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane o inflacji z USA o\u017cywi\u0142y handel na rynkach akcji i skierowa\u0142y indeksy na p\u00f3\u0142noc. GPW nie by\u0142a wyj\u0105tkiem i przy deprecjacji dolara WIG20 zaliczy\u0142 solidny wzrost, dzi\u0119ki czemu jest notowany najwy\u017cej od pierwszego tygodnia czerwca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-GPW-po-danych-z-USA-Inwestorzy-spogladaja-na-banki-centralne-8456069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 16:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142a: UE zaakceptowa\u0142a plany zmian legislacyjnych \"kamieni milowych\" KPO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/908195807f41ba-948-568-115-0-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unijni komisarze odpowiedzialni za negocjacje z Polsk\u0105 mieli zaakceptowa\u0107 we wtorek projekt zmian legislacyjnych dotycz\u0105cych S\u0105du Najwy\u017cszego i uzna\u0107 go za spe\u0142nienie wymaga\u0144 zawartych w tzw. kamieniach milowych zwi\u0105zanych z KPO - potwierdzi\u0142y PAP \u017ar\u00f3d\u0142a unijne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zrodla-UE-zaakceptowala-plany-zmian-legislacyjnych-kamieni-milowych-KPO-8456060.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii zrewolucjonizuj\u0105 system podatkowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/188b8bd4e5c670-665-399-0-308-665-399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozw\u00f3j odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przyniesie zmiany w systemie podatkowym - ocenili autorzy z raportu przygotowanego przez Instytut Finans\u00f3w. Dekarbonizacja oznacza zmniejszenie VAT i akcyzy z paliw kopalnych; musz\u0105 wi\u0119c pojawi\u0107 si\u0119 nowe \u017ar\u00f3d\u0142a podatk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odnawialne-zrodla-energii-zrewolucjonizuja-system-podatkowy-8456036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS i opozycja zg\u0142osi\u0142y poprawki do projektu bud\u017cetu na 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/8cc04897c6ec9f-948-568-71-368-3925-2355.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS podczas drugiego czytania w Sejmie projektu ustawy bud\u017cetowej na 2023 r. zg\u0142osi\u0142o 16 poprawek. Poprawki, w tym wniosek o odrzucenie w drugim czytaniu, zg\u0142osi\u0142a te\u017c opozycja. Andrzej Kosztowniak z PiS prosi\u0142 pos\u0142\u00f3w o poparcie projektu, bo \"to dobry bud\u017cet odpowiedzialnego rz\u0105du w trudnym czasie\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-i-opozycja-zglosily-poprawki-do-projektu-budzetu-na-2023-r-8455964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do 600 z\u0142 od VeloBanku w promocji konta osobistego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/8fc2c43e60910b-948-568-0-211-3532-2119.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VeloBank promuje swoje konto specjaln\u0105 ofert\u0105. Wszyscy nowi klienci, kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 VeloKonto w ramach promocji \u201eWitaj w VeloBanku \u2013 edycja 1/2022\u201d, mog\u0105 zgarn\u0105\u0107 do 600 z\u0142 premii. Bonus jest wyp\u0142acany jako zwrot wykonanych transakcji kart\u0105 lub Blikiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-600-zl-od-VeloBanku-w-promocji-konta-osobistego-8455913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostre hamowanie inflacji w Stanach Zjednoczonych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/110e6cc60a637b-948-568-310-270-3690-2213.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopadowe dane pokaza\u0142y gwa\u0142towne wyhamowanie inflacji CPI\nw Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-listopad-2022-8455876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 poprawk\u0119 do ustawy wiatrakowej. Zyskaj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci lokalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/8ca9c541d73b2e-945-567-0-162-1808-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 autopoprawk\u0119 do ustawy wiatrakowej, by co najmniej 10 proc. energii produkowanej z farmy wiatrowej by\u0142o przekazywane na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - poinformowa\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przyjal-poprawke-do-ustawy-wiatrakowej-Zyskaja-spolecznosci-lokalne-8455857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wied\u017amin 3 kolejny raz zachwyca. CD Projekt dopieszcza graczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/fe7270c7c43503-945-560-96-24-1824-1094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eWied\u017amin:Dziki Gon\u201d to kultowa gra od CD Projektu, kt\u00f3ra zadebiutowa\u0142a w 2015 r. Teraz pojawia si\u0119 w wersji na konsole nowej generacji i zn\u00f3w wzbudza pozytywne emocje. Pierwsze oceny s\u0105 bardzo wysokie, zupe\u0142nie inne ni\u017c nowego \u201ewied\u017ami\u0144skiego\u201d serialu Netfliksa. Nie ulega jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce o polskim producencie gier zn\u00f3w jest g\u0142o\u015bno.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiedzmin-3-kolejny-raz-zachwyca-CD-Projekt-dopieszcza-graczy-8455852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS rozmontowuje ochron\u0119 zwierz\u0105t w Polsce. Cofa uprawnienia organizacjom pozarz\u0105dowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9ad35736cea568-945-560-0-34-1147-688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS chce rozmontowa\u0107 ochron\u0119 zwierz\u0105t w Polsce; chce odebra\u0107 dzia\u0142aj\u0105cym od lat organizacjom pozarz\u0105dowym mo\u017cliwo\u015b\u0107 interwencyjnych odbior\u00f3w; takim dzia\u0142aniem PiS \"robi prezent ludziom zn\u0119caj\u0105cym si\u0119 nad zwierz\u0119tami\" - m\u00f3wi\u0142y we wtorek pos\u0142anki KO i Lewicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-rozmontowuje-ochrone-zwierzat-w-Polsce-Cofa-uprawnienia-organizacjom-pozarzadowym-8455842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jest najwi\u0119kszy i drogi\". Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 program budowy dr\u00f3g", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/be6ce1b74f1f41-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a krajowy program budowy dr\u00f3g, autostrad, dr\u00f3g ekspertowych - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. To najwi\u0119kszy w historii Polski taki program, wart ponad 290 mld z\u0142 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-najwiekszy-i-drogi-Rzad-przyjal-program-budowy-drog-8455815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Twitter manipulowa\u0142 tre\u015bciami\". Musk o kulisach usuni\u0119cia konta Trumpa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/98abd996056601-945-560-0-25-1118-670.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zespo\u0142y Twittera \u201etworzy\u0142y czarne listy, zapobiega\u0142y pojawianiu si\u0119 niechcianych tweet\u00f3w i aktywnie ogranicza\u0142y widoczno\u015b\u0107 ca\u0142ych kont, a nawet temat\u00f3w zyskuj\u0105cych popularno\u015b\u0107 \u2014 wszystko w tajemnicy, bez informowania u\u017cytkownik\u00f3w\u201d - wynika z korespondencji wewn\u0119trznej pracownik\u00f3w Twittera, kt\u00f3r\u0105 Elon Musk udost\u0119pni\u0142 dziennikarzom. Musk ujawni\u0142 te\u017c kulisy usuni\u0119cia konta Donalda Trumpa na Twitterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-manipulowal-tresciami-Musk-o-kulisach-usuniecia-konta-Trumpa-8455816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Jest du\u017ca szansa na obni\u017cenie inflacji poni\u017cej 10 proc. pod koniec 2023", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/07f77a059fedc1-948-568-0-124-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie miesi\u0105ce to okres hamowania rocznego tempa wzrostu cen. Pocz\u0105tek przysz\u0142ego roku mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wzrost cen, ale w Polsce nie powinien potrwa\u0107 d\u0142ugo, z du\u017c\u0105 szans\u0105 na spadek poni\u017cej 10 proc. pod koniec 2023 \u2013 oceni\u0142  Dawid Pachucki, g\u0142\u00f3wny ekonomista PZU.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Jest-duza-szansa-na-obnizenie-inflacji-ponizej-10-proc-pod-koniec-2023-8455782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 Ev\u0119 Kaili ze stanowiska wiceprzewodnicz\u0105cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/f4a93cb95027fb-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski odwo\u0142a\u0142 Ev\u0119 Kaili ze stanowiska wiceprzewodnicz\u0105cej tej instytucji podczas sesji plenarnej we wtorek w Strasburgu. Kaili jest podejrzana o korupcj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-odwolal-Eve-Kaili-ze-stanowiska-wiceprzewodniczacej-8455775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unii mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 57 mld metr\u00f3w sze\u015bciennych gazu w 2023", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyhamowanie importu z Rosji oraz wzrost zapotrzebowania na LNG w Chinach gro\u017c\u0105 brakami gazu w UE na poziomie 57 mld m. sze\u015bc. w 2023 roku. Cz\u0119\u015b\u0107 popytu pokryj\u0105 ju\u017c powzi\u0119te dzia\u0142ania, ale pozosta\u0142e 27 mld m. sze\u015bc. wymaga nowych inwestycji \u2013 wynika z raportu Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energetycznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unii-moze-zabraknac-57-mld-m-szesc-gazu-w-2023-8455741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 10:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje dadz\u0105 zarobi\u0107 w przysz\u0142ym roku. DM BO\u015a wskaza\u0142 swoje typy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/c6227e219da4a0-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopy zwrotu z inwestycji w akcje w 2023 roku powinny by\u0107 dodatnie \u2013 uwa\u017caj\u0105 analitycy DM BO\u015a. Dodatkowo eksperci w swojej dorocznej strategii dla rynk\u00f3w akcji wskazali sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rych akcje mog\u0105 zachowywa\u0107 si\u0119 lepiej od szerokiego rynku.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-dadza-zarobic-w-przyszlym-roku-DM-BOS-wskazal-swoje-typy-8455661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymywanie prawa jazdy za pr\u0119dko\u015b\u0107 niezgodne z konstytucj\u0105. TK wskaza\u0142, w jakiej sytuacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/cae47150e11312-945-560-30-67-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TK: niezgodne z konstytucj\u0105 s\u0105 przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce zatrzymanie prawa jazdy za przekroczenie dozwolonej pr\u0119dko\u015bci na podstawie wy\u0142\u0105cznie nieweryfikowalnej informacji policji. (PAP)</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrzymywanie-prawa-jazdy-za-predkosc-niezgodne-z-konstytucja-TK-wskazal-w-jakiej-sytuacji-8455719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sklepy budowlane w tarapatach. Liczba klient\u00f3w spad\u0142a o niemal 26 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/a6ec21bd9caab8-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy przestali remontowa\u0107 domy i mieszkania. Po pandemicznym boomie sprzeda\u017cy nadchodzi drastyczny spadek liczby klient\u00f3w w sklepach budowalnych. Ruch w marketach zmniejszy\u0142 si\u0119 o blisko 26 proc. w por\u00f3wnaniu do ubieg\u0142ego roku - podaje Rzeczpospolita.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-budowlane-sa-w-tarapatach-Liczba-klientow-spadla-o-niemal-26-proc-8455598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Camaieu czeka reaktywacja? Legendarna marka ma nowego w\u0142a\u015bciciela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/699c37006c5f70-948-568-761-159-2612-1567.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co\u015b si\u0119 ko\u0144czy, co\u015b si\u0119 zaczyna. Biznes nie lubi pr\u00f3\u017cni, a ludzie lubi\u0105 marki, do kt\u00f3rych si\u0119 przyzwyczaili. Czy Camaieu wykorzysta szans\u0119 na drugie \u017cycie?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Camaieu-czeka-reaktywacja-Celio-nowym-wlascicielem-8455665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wotum nieufno\u015bci ws. Ziobry w Sejmie. Ruszy\u0142y obrady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ec3bc139ccdcad-948-568-15-98-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wniosek o wotum nieufno\u015bci wobec szefa MS Zbigniewa Ziobry oraz prace nad powo\u0142aniem komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w latach 2007-2022 - to niekt\u00f3ry punkty powiedzenia Sejmu, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 obrady we wtorek ok. godz. 10. Izba zajmie si\u0119 te\u017c uchwa\u0142\u0105 w sprawie uznania Rosji za pa\u0144stwo terrorystyczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wotum-nieufnosci-ws-Ziobry-w-Sejmie-8455677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro w oczekiwaniu na banki centralne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/33ea628a8acd7b-948-567-15-62-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed kluczowymi decyzjami bank\u00f3w centralnych kurs euro do\nz\u0142otego pozostaje bez wi\u0119kszych zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-oczekiwaniu-na-banki-centralne-8455672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 09:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka ma umow\u0119 z chi\u0144skim gigantem. E-zakupy maj\u0105 dotrze\u0107 do 24 godzin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/96845c8b8d3600-948-567-0-67-960-575.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po uruchomieniu w sierpniu sklepu internetowego Biedronka\nHome sie\u0107 dyskont\u00f3w planuje przyspieszy\u0107 dostawy. Te maj\u0105 dociera\u0107 do klient\u00f3w w mniej ni\u017c 24 godziny \u2013 informuje\nserwis wiadomoscihandlowe.pl. To efekt umowy podpisanej z chi\u0144sk\u0105 platform\u0105\nzakup\u00f3w internetowych JD Logistics.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-Home-przyspiesza-Zakupy-maja-dotrzec-do-24-godzin-8455647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tw\u00f3rca gie\u0142dy kryptowalut FTX aresztowany. Grozi mu ekstradycja do USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/af7325d95da33a-948-568-0-0-1140-684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Upad\u0142y \"kr\u00f3l kryptowalut\" - Sam Bankman-Fried- zosta\u0142 aresztowany na Bahamach. To kolejna ods\u0142ona historii upadku trzeciej na \u015bwiecie gie\u0142dy kryptowalut FTXT. A w tle s\u0105 zdefraudowane miliardy dolar\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w platformy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tworca-gieldy-kryptowalut-FTX-aresztowany-Grozi-mu-ekstradycja-do-USA-8455622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Arnault zn\u00f3w pobi\u0142 Muska. Zmiana na pierwszym miejscu w rankingu najbogatszych \"Forbesa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/c77aaaeacf6c85-945-560-0-43-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk przesta\u0142 by\u0107 liderem rankingu najbogatszych ludzi na \u015bwiecie tylko na kilka godzin. Ponownie zast\u0105pi\u0142 go Bernard Arnault z rodzin\u0105, do kt\u00f3rego nale\u017cy koncern LVMH Mo\u00ebt Hennessy Louis Vuitton - wynika z rankingu Forbesa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bernard-Arnault-najbogatszym-czlowiekiem-swiata-8455600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa w USA mocno w g\u00f3r\u0119 po dalszym luzowaniu ogranicze\u0144 Covid w Chinach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno zyskuj\u0105 we wtorek w reakcji na dalsze luzowanie ogranicze\u0144 covidowych w Chinach i towarzysz\u0105ce temu prognozy wy\u017cszego popytu na paliwa. Najwa\u017cniejszy ropoci\u0105g w Stanach Zjednoczonych nadal nie dzia\u0142a - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-mocno-w-gore-po-dalszym-luzowaniu-ograniczen-Covid-w-Chinach-8455599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 07:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy Twittera maj\u0105 problem. Musk grozi im pozwami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/f5a0e7699c7fd3-948-568-0-108-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy Twittera nie maj\u0105 lekko. Kto jeszcze nie straci\u0142 pracy w wyniku czystek wprowadzonych przez nowego w\u0142a\u015bciciela, ma pracowa\u0107 ponad si\u0142y albo si\u0119 zwolni\u0107... To jednak dopiero pocz\u0105tek problem\u00f3w. Elon Musk straszy pracownik\u00f3w pozwami za ujawnianie poufnych informacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Twittera-maja-problem-Musk-grozi-im-pozwami-8455578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imigranci zawracani do Polski. \"Prawo unijne nie przystaje do reali\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/1706069e6eea24-948-568-0-89-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />353 cudzoziemc\u00f3w, w tym 76, kt\u00f3rzy przekroczyli granic\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi, odes\u0142a\u0142y nam pa\u0144stwa UE. To dopiero pocz\u0105tek - informuje wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Imigranci-zawracani-do-Polski-Prawo-unijne-nie-przystaje-do-realiow-8455574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pepco Group mia\u0142o w 2021/22 r. 731 mln euro bazowej EBITDA, wzrost o 13 proc. rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c6b9ea471e6900-948-568-0-17-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco Group mia\u0142o w roku obrotowym 2021/22, zako\u0144czonym 30 wrze\u015bnia 2022 r., 731 mln euro bazowej EBITDA, co oznacza wzrost o 13 proc. rdr i o 14,3 proc. przy sta\u0142ym kursie - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przychody wynios\u0142y 4.823 mln euro, a bazowy zysk przed opodatkowaniem 300 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-2021-22-r-731-mln-euro-bazowej-EBITDA-wzrost-o-13-proc-rdr-8455569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 20 cz\u0142onk\u00f3w gangu Wis\u0142a Sharks stanie przed s\u0105dem. Lista zarzut\u00f3w jest bardzo d\u0142uga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/488596126eeaa2-945-560-227-403-3906-2343.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny akt oskar\u017cenia przeciwko 22 osobom powi\u0105zanym z grup\u0105 pseudokibic\u00f3w Wis\u0142a Sharks skierowa\u0142 do s\u0105du Ma\u0142opolski wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej. Przed s\u0105dem oskar\u017ceni, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych s\u0105 m.in. \"Jabcok\", \"Bubson\" i \"Wi\u015blak\", odpowiedz\u0105 \u0142\u0105cznie za 215 przest\u0119pstw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-20-czlonkow-gangu-Wisla-Sharks-stanie-przed-sadem-Lista-zarzutow-jest-bardzo-dluga-8455561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada Dialogu Spo\u0142ecznego \u017c\u0105da wi\u0119cej... dialogu. I dodatkowych kompetencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/5b69417ed2859a-948-568-22-315-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy i pracodawcy chc\u0105, by Rada Dialogu Spo\u0142ecznego opiniowa\u0142a wszystkie inicjatywy legislacyjne - donosi we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\". Projekt, kt\u00f3ry pozna\u0142 \"DGP\" przyznaje jej dodatkowe pieni\u0105dze i kompetencje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-Dialogu-Spolecznego-zada-wiecej-dialogu-I-dodatkowych-kompetencji-8455560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto musi od\u015bnie\u017ca\u0107? Nie jest to wcale takie oczywiste", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/9ecf07da4aa156-948-568-0-10-2100-1259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chodnik, brama, doj\u015bcie do mieszkania, a nawet \u015bcie\u017cka na prywatnej dzia\u0142ce sklepu maj\u0105 by\u0107 uprz\u0105tni\u0119te ze \u015bniegu, a przede wszystkim bezpieczne - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\". \"Za zaniedbania gro\u017c\u0105 nie tylko kary np. od stra\u017cy miejskiej, ale w razie np. z\u0142amania nogi przez przechodnia kosztowny proces\" - podkre\u015bla.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-musi-odsniezac-Nie-jest-to-wcale-takie-oczywiste-8455558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozmno\u017cy\u0107, \u017ceby zwyci\u0119\u017cy\u0107. PiS mocno zwi\u0119kszy liczb\u0119 obwodowych komisji wyborczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/830c05a6fbf43b-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba obwodowych komisji wyborczych mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 nawet o 20 tys., czyli o 75 proc. Dzi\u015b jest ich ok. 27 tys. PiS liczy, \u017ce dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy frekwencj\u0119 na terenach wiejskich i wygra - donosi we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmnozyc-zeby-zwyciezyc-PiS-mocno-zwiekszy-liczbe-obwodowych-komisji-wyborczych-8455554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bruksela zawiesza odbi\u00f3r szczepionek Pfizera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/541c056d658b8d-948-568-0-157-1692-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska chcia\u0142aby wstrzymania dostaw szczepionek Pfizera do ko\u0144ca lutego 2023 r. - pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\". Jak wynika z informacji \"DGP\", \"KE wys\u0142a\u0142a wczoraj list do prezesa Pfizera Alberta Bourli\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zawiesza-odbior-szczepionek-Pfizera-8455544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy za wszelk\u0105 cen\u0119 chc\u0105 pieni\u0119dzy z Unii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/1b82402086e3aa-948-568-25-50-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />61 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce Polska powinna ust\u0105pi\u0107 w sprawie reformy s\u0105d\u00f3w, by dosta\u0107 pieni\u0105dze na Krajowy Plan Odbudowy. 19 proc. jest przeciwnego zdania, a 20 proc. ankietowanych odpowiedzia\u0142o \"nie wiem\" - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-za-wszelka-cene-chca-pieniedzy-z-Unii-8455543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "30 proc. m\u0142odych Polak\u00f3w pieni\u0105dze si\u0119 \u201enie trzymaj\u0105\". Ch\u0119tnie wydaj\u0105 na przyjemno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/854840c4110840-948-568-0-69-2765-1658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />93 proc. m\u0142odych ludzi uwa\u017ca, \u017ce warto oszcz\u0119dza\u0107, a 30 proc. przyznaje, \u017ce pieni\u0105dze si\u0119 ich \u201enie trzymaj\u0105\u201d - wynika z badania Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Co pi\u0105ty m\u0142ody  Polak wydaje wi\u0119cej na przyjemno\u015bci ni\u017c na podstawowe potrzeby - wskazano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-proc-mlodych-Polakow-pieniadze-sie-nie-trzymaja-Chetnie-wydaja-na-przyjemnosci-8455525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cashback, czyli alternatywa dla bankomatu. Coraz ch\u0119tniej wyp\u0142acamy got\u00f3wk\u0119 w sklepach. Ile to kosztuje?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/4849901439062a-948-568-0-376-1504-902.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z mo\u017cliwo\u015bci wyp\u0142aty got\u00f3wki w trakcie robienia zakup\u00f3w Polacy korzystaj\u0105 coraz ch\u0119tniej. Dane pokazuj\u0105 jednak, \u017ce z regu\u0142y wyp\u0142acamy niewielkie kwoty, \u015brednio oko\u0142o 140 z\u0142. Sprawdzamy, gdzie mo\u017cna skorzysta\u0107 z cashbacku i ile to kosztuje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cashback-Wyplata-gotowki-w-sklepie-ile-kosztuje-i-jak-dziala-8455234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Demografia w Polsce. GUS nie ma dobrych wie\u015bci: spo\u0142ecze\u0144stwo ca\u0142y czas si\u0119 starzeje, mediana wieku to 42 lata", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/72288eab58d357-948-568-0-21-2733-1640.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piramida wieku coraz mniej przypomina piramid\u0119. Zgrubienie przesuwa si\u0119 sukcesywnie do g\u00f3ry i ma taki efekt, \u017ce jako spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 po prostu starzejemy \u2013 powiedzia\u0142 podczas konferencji podsumowuj\u0105cej III Kongres Demograficzny prezes GUS dr Dominik Rozkrut.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Demografia-w-Polsce-GUS-mediana-wieku-to-42-lata-8455108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rok z podwy\u017ckami podatku od nieruchomo\u015bci. Najwi\u0119ksze miasta z maksymalnymi stawkami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/0cb8486e09fcb0-948-568-0-0-3420-2052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia w\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 i przedsi\u0119biorcy \nzap\u0142ac\u0105 wy\u017csze stawki podatku od nieruchomo\u015bci. W\u0142odarze najwi\u0119kszych \nmiast skorzystali z uchwalonych przez Ministerstwo Finans\u00f3w limit\u00f3w i \npodnie\u015bli stawki podatku do maksymalnych poziom\u00f3w. Tradycyjnie \nnominalnie najmocniej po kieszeni dostan\u0105 przedsi\u0119biorcy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-nieruchomosci-Ile-wynosi-w-Warszawie-Krakowie-Wroclawiu-8455061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat kwartalnych. Najlepsza stawka w g\u00f3r\u0119, ale nie jest dla wszystkich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/77df5c18be009f-948-568-329-242-3506-2104.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalna stawka dost\u0119pna na lokatach kwartalnych wynosi aktualnie 8,30 proc. w skali roku, czyli o 0,30 pp. wi\u0119cej ni\u017c w listopadzie. Jest to oferta z dodatkowymi warunkami skierowana wy\u0142\u0105cznie do nowych klient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-grudzien-2022-Ranking-Bankier-pl-8455210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezdomni w USA. Nowa burmistrz LA og\u0142osi\u0142a stan wyj\u0105tkowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/92e9535b211977-948-568-650-0-3350-2009.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Burmistrz Los Angeles Karen Bass rozpocz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek urz\u0119dowanie, spe\u0142niaj\u0105c obietnic\u0119 og\u0142oszenia w mie\u015bcie stanu wyj\u0105tkowego w zwi\u0105zku z panuj\u0105cym tam zjawiskiem bezdomno\u015bci. Oko\u0142o 80 tys. ludzi nie ma w LA dachu nad g\u0142ow\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezdomni-w-USA-Nowa-burmistrz-LA-oglosila-stan-wyjatkowy-8455514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 02:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ziobro jest ogarni\u0119ty nienawi\u015bci\u0105 do UE i demokracji\". Ostra dyskusja na sejmowej komisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a6556650b2ec87-948-568-5-159-2269-1361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek negatywnie zaopiniowa\u0142a wniosek o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Wniosek z\u0142o\u017cy\u0142y kluby KO i Lewicy oraz ko\u0142o Polska 2050. G\u0142osowanie komisji poprzedzi\u0142o sze\u015b\u0107 godzin burzliwego posiedzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-jest-ogarniety-nienawiscia-do-UE-i-demokracji-Ostra-dyskusja-na-sejmowej-komisji-8455511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 01:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE bierze na celownik ira\u0144skie drony. Sankcje obj\u0119\u0142y wojskowych i biznesmen\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/3ee3baf9c7741d-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek sankcje na ira\u0144skich wojskowych i biznesmen\u00f3w, a tak\u017ce na cztery firmy zwi\u0105zane z produkcj\u0105 dron\u00f3w, kt\u00f3re Iran dostarcza Rosji - poinformowa\u0142a Rada UE w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-bierze-na-celownik-iranskie-drony-Sankcje-objely-wojskowych-i-biznesmenow-8455512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 01:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE zamrozi 6,3 mld euro funduszy dla W\u0119gier z uwagi na praworz\u0105dno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/6b9db3856cd789-948-568-0-0-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska postanowi\u0142a zamrozi\u0107 6,3 mld euro funduszy dla W\u0119gier z uwagi na praworz\u0105dno\u015b\u0107 - poda\u0142a Rada UE w komunikacie. Decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta przez ambasador\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE wi\u0119kszo\u015bci\u0105 kwalifikowan\u0105 w ramach unijnego mechanizmu warunkowo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-zamrozi-6-3-mld-euro-funduszy-dla-Wegier-z-uwagi-na-praworzadnosc-8455509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-13 00:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]