[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poczta Polska z nowym prezesem. Poprzedni przeszed\u0142 do KGHM-u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/937994b819b32e-945-560-0-0-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Nadzorcza Poczty Polskiej podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o powierzeniu pe\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w prezesa zarz\u0105du Poczty Krzysztofowi Falkowskiemu - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w czwartkowym komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-z-nowym-prezesem-Poprzedni-przeszedl-do-KGHM-u-8399372.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 22:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wall Street odrobi\u0142a straty po spadkach w ci\u0105gu dnia. W centrum uwagi nadal pozostaj\u0105 podwy\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/c182f40294d7e6-945-560-10-65-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek na Wall Street zako\u0144czy\u0142 si\u0119 niewielkimi wzrostami cz\u0119\u015bci g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w pomimo spadk\u00f3w w ci\u0105gu dnia. W centrum uwagi nadal pozostaj\u0105 spekulacje i przewidywania dotycz\u0105ce kolejnych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przez Fed. S&amp;P 500 i Dow przerwa\u0142y seri\u0119 czterech spadkowych sesji z rz\u0119du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-odrobila-straty-po-spadkach-w-ciagu-dnia-W-centrum-uwagi-nadal-pozostaja-podwyzki-stop-procentowych-8399361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 21:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski rz\u0105d zainwestuje 700 mln funt\u00f3w w now\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/91d40fbfc9c434-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ust\u0119puj\u0105cy premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson og\u0142osi\u0142 w czwartek zainwestowanie przez rz\u0105d 700 mln funt\u00f3w w budow\u0119 nowej elektrowni atomowej Sizewell C. Ma ona zaspokoi\u0107 7 proc. brytyjskich potrzeb energetycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-zainwestuje-700-mln-funtow-w-nowa-elektrownie-atomowa-8399358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 20:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski sztab informuje o odparciu rosyjskich atak\u00f3w na czterech odcinkach frontu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/740406b2a62dcd-948-568-26-13-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y zbrojne Ukrainy odpar\u0142y rosyjskie ataki na czterech odcinkach frontu w Donbasie \u2013 powiadomi\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii w czwartek wieczorem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-sztab-informuje-o-odparciu-rosyjskich-atakow-na-czterech-odcinkach-frontu-8399330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 19:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Auto Partner, Bumech i STS wchodz\u0105 do mWIG40, opuszcz\u0105 go Asseco SEE, BNP Paribas i Celon Pharma", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d21cddd01c055e-945-560-135-146-4365-2618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Auto Partner, Bumech i STS Holding wejd\u0105 po sesji w dniu 16 wrze\u015bnia do indeks\u00f3w mWIG40 i mWIG40TR, a opuszcz\u0105 je Asseco SEE, BNP Paribas Polska i Celon Pharma - poinformowa\u0142a GPW Benchmark w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Auto-Partner-Bumech-i-STS-wchodza-do-mWIG40-opuszcza-go-Asseco-SEE-BNP-Paribas-i-Celon-Pharma-8399308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 17:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolizja statk\u00f3w w pobli\u017cu Gibraltaru doprowadzi\u0142a do wycieku 500 ton paliwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/a60bed3b08f5c9-948-568-82-149-2687-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 500 ton paliwa wyciek\u0142o w efekcie zderzenia dw\u00f3ch statk\u00f3w w pobli\u017cu Gibraltaru, poda\u0142y w czwartek hiszpa\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikaty w\u0142adz gibraltarskiego portu oraz rz\u0105d tej brytyjskiej enklawy. Prace przy usuwaniu plamy oleju nap\u0119dowego mog\u0105 potrwa\u0107 do 50 godzin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolizja-statkow-w-poblizu-Gibraltaru-doprowadzila-do-wycieku-500-ton-paliwa-8399196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 15:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie MSZ: sprawa reparacji dla Polski jest zamkni\u0119ta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/3eb95c09632d1a-948-568-0-130-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawa reparacji zosta\u0142a zako\u0144czona \u2013 skomentowa\u0142 w czwartek rzecznik niemieckiego MSZ opublikowany przez Polsk\u0119 raport strat, spowodowanych przez Niemcy podczas II wojny \u015bwiatowej. Polska wyliczy\u0142a poniesione straty na 6,2 biliony z\u0142otych i zapowiedzia\u0142a starania o uzyskanie od Niemiec reparacji - informuje Reuters.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-MSZ-sprawa-reparacji-dla-Polski-jest-zamknieta-8399188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 15:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kochalski (RPP): Nadal jest przestrze\u0144 do podwy\u017cek st\u00f3p. Stabilno\u015b\u0107 cen pozostaje pierwszoplanowa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/cb48e8fefeb113-945-567-9-16-931-559.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadal jest przestrze\u0144 do ewentualnych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, cho\u0107 w mniejszej ni\u017c do tej pory skali - powiedzia\u0142 PAP Biznes cz\u0142onek RPP Cezary Kochalski. Doda\u0142, \u017ce perspektywy obni\u017cek st\u00f3p w 2023 r. nie mo\u017cna wykluczy\u0107, ale b\u0119dzie to zale\u017ce\u0107 m. in. od rozmiaru spowolnienia gospodarczego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kochalski-RPP-Nadal-jest-przestrzen-do-podwyzek-stop-Stabilnosc-cen-pozostaje-pierwszoplanowa-8399140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjska armia rozpocz\u0119\u0142a du\u017ce \u0107wiczenia wojskowe z udzia\u0142em m.in. Chin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/cd4b45974baeae-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a w czwartek zakrojone na szerok\u0105 skal\u0119 manewry wojskowe z udzia\u0142em kilku pa\u0144stw sojuszniczych, w tym Chin. Jak pisze agencja AFP, wsp\u00f3lne \u0107wiczenia s\u0105 oznak\u0105 zbli\u017cenia Moskwy i Pekinu w obliczu napi\u0119\u0107 obu kraj\u00f3w ze Stanami Zjednoczonymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-armia-rozpoczela-duze-cwiczenia-wojskowe-z-udzialem-m-in-Chin-8399136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 14:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kredyt bez wk\u0142adu w\u0142asnego dost\u0119pny w najwi\u0119kszym banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/8a83060803d7a7-948-568-0-134-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny bank na rynku wprowadza do oferty kredyt hipoteczny\nz gwarantowanym wk\u0142adem w\u0142asnym. Od 1 wrze\u015bnia o finansowanie bez wp\u0142aty\nw\u0142asnej b\u0119dzie mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 w PKO BP. Program gwarancji ma jednak na razie\ntrudny start i nie cieszy si\u0119 zainteresowaniem klient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-wprowadza-kredyty-bez-wkladu-wlasnego-8399087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w poda\u0142o prognoz\u0119 dot. szczytu inflacji. \"Niepewno\u015b\u0107 jest jednak wysoka\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/97430f63891899-945-560-12-22-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prognozy Ministerstwa Finans\u00f3w zak\u0142adaj\u0105, \u017ce tegoroczny szczyt inflacji CPI przypadnie na III kw. - powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Finansow-podalo-prognoze-dot-szczytu-inflacji-Niepewnosc-jest-jednak-wysoka-8399014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpa\u0144ski rz\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na obni\u017ck\u0119 VAT-u na gaz z 21 do 5 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/e55f1eec89050e-948-568-0-87-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii zgodzi\u0142 si\u0119 w czwartek na podnoszone od kilku miesi\u0119cy przez opozycj\u0119 parlamentarn\u0105 \u017c\u0105dania obni\u017cenia podatku VAT na gaz ziemny z 21 do 5 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-Rzad-zgodzil-sie-na-obnizenie-VAT-u-na-gaz-z-21-do-5-proc-8398994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 12:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin nie b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w pogrzebie Gorbaczowa. \"Nie pozwoli mu na to roboczy grafik\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ca9cf0ba106a77-948-568-0-60-1739-1043.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w sobotnich uroczysto\u015bciach pogrzebowych ostatniego przyw\u00f3dcy ZSRR Michai\u0142a Gorbaczowa - poinformowa\u0142 w czwartek Kreml, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-nie-bedzie-uczestniczyc-w-pogrzebie-Gorbaczowa-Nie-pozwoli-mu-na-to-roboczy-grafik-8398968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119grzy przymierzaj\u0105 si\u0119 do zniesienia limit\u00f3w cen. \"S\u0105 zbyt kosztowne i antyrynkowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/adcaa75acd5f4e-945-560-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obowi\u0105zuj\u0105ce na W\u0119grzech limity cen b\u0119d\u0105 musia\u0142y zosta\u0107 zniesione, poniewa\u017c s\u0105 zbyt kosztowne \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na antenie Inforadia Marton Nagy, minister rozwoju gospodarczego, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegrzy-przymierzaja-sie-do-zniesienia-limitow-cen-Sa-zbyt-kosztowne-i-antyrynkowe-8398959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Zapad\u0142a decyzja o wyst\u0105pieniu o reparacje wobec Niemiec", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/985087e7cff9bc-945-560-0-194-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapad\u0142a decyzja o wyst\u0105pieniu o reparacje wojenne i odszkodowania za to, co Niemcy uczynili w Polsce w latach 1939-1945; polskim obowi\u0105zkiem jest ich zg\u0142oszenie - powiedzia\u0142 w czwartek, w 83. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Zapadla-decyzja-o-wystapieniu-o-reparacje-wobec-Niemiec-8398940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny wprowadzi\u0142y covidowy lockdown w 21-milionowym Chengdu, stolicy Syczuanu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/cd771e35d2f9e8-948-568-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wykryciu nowych przypadk\u00f3w Covid-19 w\u0142adze miasta Chengdu, stolicy prowincji Syczuan w po\u0142udniowo-zachodnich Chinach, zakaza\u0142y 21 milionom mieszka\u0144c\u00f3w wychodzenia z dom\u00f3w. To najwi\u0119ksze chi\u0144skie miasto z takimi restrykcjami od dwumiesi\u0119cznego lockdownu w Szanghaju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-wprowadzily-covidowy-lockdown-w-21-milionowym-Chengdu-stolicy-Syczuanu-8398938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W lipcu cena w\u0119gla wystrzeli\u0142a w g\u00f3r\u0119 o ponad 50 proc. dla ciep\u0142ownictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/02fc2dbe6e290c-945-560-0-21-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu br. krajowy w\u0119giel dla energetyki by\u0142 o 39,9 proc. dro\u017cszy ni\u017c rok wcze\u015bniej, a w\u0119giel dla ciep\u0142ownictwa podro\u017ca\u0142 o 53,1 proc. - wynika z indeks\u00f3w cenowych opublikowanych przez Agencj\u0119 Rozwoju Przemys\u0142u. Wobec czerwca br., w lipcu w\u0119giel dla elektrowni nieco potania\u0142, a dla ciep\u0142owni podro\u017ca\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-lipcu-cena-wegla-wystrzelila-w-gore-o-ponad-50-proc-dla-cieplownictwa-8398934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych w lipcu spad\u0142a do blisko 4 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/766ef0025210af-948-568-0-210-4667-2800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych udzielonych przez banki w Polsce w lipcu tego roku spad\u0142a do 3 mld 991 mln z\u0142 z 4 mld 853 mln z\u0142 w czerwcu - wynika z danych Narodowego Banku Polskiego. Przed rokiem w lipcu warto\u015b\u0107 ta wynios\u0142a 7 mld 868 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-wartosc-kredytow-mieszkaniowych-w-lipcu-spadla-do-blisko-4-mld-zl-8398933.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "InPost od pocz\u0105tku listopada '22 zapowiada podwy\u017ck\u0119 cen us\u0142ug dla Allegro na poziomie zbli\u017conym do inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/bf55da929bba34-945-560-0-114-1205-722.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />InPost od pocz\u0105tku listopada 2022 roku zapowiada podwy\u017ck\u0119 cen us\u0142ug dla Allegro, kt\u00f3rej skala b\u0119dzie na poziomie zbli\u017conym do inflacji - wynika z wypowiedzi Rafa\u0142a Brzoski, prezesa InPostu podczas telekonferencji dla analityk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-od-poczatku-listopada-22-zapowiada-podwyzke-cen-uslug-dla-Allegro-na-poziomie-zblizonym-do-inflacji-8398930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja Lewiatan: pocz\u0105tek procesu wstrzymywania zatrudnienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1006-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka miesi\u0119cy temu przemys\u0142 zmaga\u0142 si\u0119 z niedoborem r\u0105k do pracy, a teraz widoczny jest pocz\u0105tek procesu wstrzymywania zatrudnienia lub nawet pierwszych zwolnie\u0144 - wskaza\u0142 ekspert ekonomiczny Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka, komentuj\u0105c dane o PMI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-poczatek-procesu-wstrzymywania-zatrudnienia-8398921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: nie \u017cyje szef rady dyrektor\u00f3w \u0141ukoilu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/ada76e728af27d-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef rady dyrektor\u00f3w rosyjskiego koncernu \u0141ukoil Rawil Maganow zgin\u0105\u0142 po wypadni\u0119ciu z okna w szpitalu w Moskwie - podaj\u0105 w czwartek rosyjskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-nie-zyje-szef-rady-dyrektorow-Lukoilu-8398913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy \"zamrozi\u0142y\" 11 willi rosyjskiego magnata finansowego Wiaczes\u0142awa Mosze Kantora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/606f11ffd2ff0e-945-560-28-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />11 willi na Sardynii, nale\u017c\u0105cych do rosyjskiego magnata finansowego Wiaczes\u0142awa Mosze Kantora, zosta\u0142o skonfiskowanych przez w\u0142osk\u0105 Gwardi\u0119 Finansow\u0105 w ramach decyzji o zamro\u017ceniu maj\u0105tku oligarch\u00f3w z Rosji - poda\u0142y lokalne media na wyspie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-zamrozily-11-willi-rosyjskiego-magnata-finansowego-Wiaczeslawa-Kantora-8398897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 10:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny gazu na europejskim rynku spadaj\u0105 o 3-5 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w holenderskim hubie TTF spadaj\u0105 w czwartek rano w granicach 3-5 proc. i s\u0105 na poziomie 218-236 euro za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-na-europejskim-rynku-spadaja-o-3-5-proc-8398859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 09:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy usamodzielniaj\u0105 si\u0119 \u015brednio w wieku 29 lat. Jeste\u015bmy 10 lat za Szwedami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/646f4d6efa79c4-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />29 lat \u2013 tyle wynios\u0142a \u015brednia wieku w Polsce dla os\u00f3b, kt\u00f3rzy opu\u015bcili swoje domy rodzinne \u2013 wynika z danych Eurostatu za 2021 r. Jest to wi\u0119cej ni\u017c og\u00f3lna \u015brednia europejska, cho\u0107 s\u0105 kraje we wsp\u00f3lnocie, kt\u00f3rych mieszka\u0144cy p\u00f3\u017aniej si\u0119 usamodzielniaj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-usamodzielniaja-sie-srednio-w-wieku-29-lat-Jestesmy-10-lat-za-Szwedami-8398850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W lipcu najni\u017csza w tym roku miesi\u0119czna produkcja w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/c05cab5614d5c7-948-568-0-69-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie kopalnie w lipcu br. wyprodukowa\u0142y niespe\u0142na 4 mln ton w\u0119gla kamiennego, wobec blisko 4,4 mln ton miesi\u0105c wcze\u015bniej i ponad 4,3 mln ton przed rokiem. Lipcowa miesi\u0119czna produkcja w\u0119gla by\u0142a najni\u017csza w tym roku - wynika z opublikowanych w czwartek danych Agencji Rozwoju Przemys\u0142u.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-lipcu-najnizsza-w-tym-roku-miesieczna-produkcja-wegla-8398834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko 4,70 z\u0142. Dolar zn\u00f3w ta\u0144szy od euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0e888407c97a1f-948-568-4-95-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo kiepskich danych z polskiej gospodarki w czwartek\nrano kurs euro zbli\u017cy\u0142 si\u0119 od g\u00f3ry do poziomu 4,70 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-4-70-zl-Dolar-znow-tanszy-od-euro-8398830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 najni\u017cej od kwietnia 2020 r. Najgorszy indeks na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/3b1fb35b430c68-948-568-420-0-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks polskich najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek szybko spad\u0142 poni\u017cej poziomu 1500 pkt przy przecenie si\u0119gaj\u0105cej ponad 3 proc. Miano najgorszego \u015bwiatowego indeksu w 2022 r. zobowi\u0105zuje. Dolarowy WIG20 zameldowa\u0142 si\u0119 poni\u017cej covidowego do\u0142ka.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-najnizej-od-kwietnia-2020-r-Najgorszy-indeks-na-swiecie-8398813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PMI sygnalizuje coraz g\u0142\u0119bsz\u0105 recesj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/64cabdec4d0571-945-560-177-76-1742-1045.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug badania mened\u017cer\u00f3w logistyki polski sektor wytw\u00f3rczy znalaz\u0142\nsi\u0119 w g\u0142\u0119bokiej recesji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-sierpien-2022-8398774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny poziom osi\u0105gni\u0119ty. Credit Agricole daje 8% na lokacie terminowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/28a99508b76360-948-568-20-122-4076-2445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa tabela oprocentowania Credit Agricole przynios\u0142a now\u0105, rekordow\u0105 stawk\u0119 na lokacie terminowej. 8 proc. w skali roku mo\u017cna otrzyma\u0107 na Lokacie Mobilnej na 270 dni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-daje-8-na-lokacie-terminowej-8398763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwiniuk [RPP]: Podwy\u017cka st\u00f3p proc. o 25 pb we wrze\u015bniu scenariuszem podstawowym, mo\u017cliwy mocniejszy ruch", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/a0dcf1d080a50e-948-568-77-107-2308-1385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cka st\u00f3p procentowych o 25 pb we wrze\u015bniu wydaje si\u0119 by\u0107 scenariuszem podstawowym, mo\u017cliwy jest mocniejszy ruch - oceni\u0142 w TVN24  cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Podwyzka-stop-proc-o-25-pb-we-wrzesniu-scenariuszem-podstawowym-mozliwy-mocniejszy-ruch-8398737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 06:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do ko\u0144ca sierpnia banki raportowa\u0142y prawie 900 tys. \"wakacji kredytowych\" na kwot\u0119 228 mld z\u0142 [BIK]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/9f36f9f2afafe2-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na dzie\u0144 30 VIII banki zaraportowa\u0142y 876 tys. rachunk\u00f3w obj\u0119tych wakacjami kredytowymi o warto\u015bci 228 mld z\u0142  - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-konca-sierpnia-banki-raportowaly-prawie-900-tys-wakacji-kredytowych-na-kwote-228-mld-zl-BIK-8398713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestorze, wype\u0142nij ankiet\u0119. Trwa Og\u00f3lnopolskie Badanie Inwestor\u00f3w 2022", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/67044d33f734b5-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa 20. edycja Og\u00f3lnopolskiego Badania Inwestor\u00f3w organizowanego przez Stowarzyszenie\nInwestor\u00f3w Indywidualnych. Bankier.pl jest g\u0142\u00f3wnym partnerem medialnym badania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorze-wypelnij-ankiete-Trwa-Ogolnopolskie-Badanie-Inwestorow-2022-8395299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojcowie rzadko korzystaj\u0105 z urlop\u00f3w na dzieci. Boj\u0105 si\u0119 problem\u00f3w w pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7a08206e232450-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- W Polsce nadal zbyt ma\u0142o par maj\u0105cych ma\u0142e dziecko dzieli si\u0119 urlopem rodzicielskim - m\u00f3wi Karolina Andrian z\u00a0Fundacji Share the Care. Partnerski model rodziny, cho\u0107 przez\u00a0wiele par jest po\u017c\u0105dany, to w\u00a0praktyce...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ojcowie-rzadko-korzystaja-z-urlopow-na-dzieci-Boja-sie-problemow-w-pracy-8398703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wyda\u0142a ju\u017c ponad miliard na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/4bd1aef5985379-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu p\u00f3\u0142 roku wojny w Ukrainie na \u015bwiadczenia dla uchod\u017ac\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjechali do naszego kraju, wydano 1,04 mld z\u0142 \u2013 informuje czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wydala-juz-ponad-miliard-na-Ukraincow-8398697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny energii bardziej \"przychodz\u0105\" z zagranicy. Mo\u017cliwe wyzerowanie zysk\u00f3w firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/bcad8614dd8c11-948-568-11-63-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze przed wakacjami m\u00f3wi\u0142o si\u0119, \u017ce \nenergetyka mo\u017ce dalej by\u0107, bo ju\u017c wtedy wyr\u00f3\u017cnia\u0142a si\u0119 pozytywnie na tle\n pozosta\u0142ych sektor\u00f3w, beneficjentem rosn\u0105cych cen energii. O tym, \ndlaczego gie\u0142dowy indeks gwa\u0142townie zmieni\u0142 kierunek, rozmawiamy z \nanalitykiem Noble Securities Micha\u0142em Sztablerem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-bardziej-przychodza-zza-granicy-Mozliwe-wyzerowanie-zyskow-firm-8398334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konta dla nastolatk\u00f3w od 13 r.\u017c. Banki postara\u0142y si\u0119 na pocz\u0105tek roku szkolnego i p\u0142ac\u0105 za za\u0142o\u017cenie rachunku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/c26ba8dfb36266-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek nowego roku szkolnego to\ndobra okazja, by za\u0142o\u017cy\u0107 nastolatkowi (13-17 lat) konto w banku. W\u0142asny rachunek to\nmo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowych w telefonie czy us\u0142ug takich, jak\nbilety online. To te\u017c lepsza kontrola nad finansami. Dodatkowo na start mo\u017cna zgarn\u0105\u0107\nbonus si\u0119gaj\u0105cy nawet 200 z\u0142. Sprawdzi\u0142em, co banki oferuj\u0105 m\u0142odzie\u017cy na pocz\u0105tku wrze\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-porownanie-kont-dla-nastolatkow-13-17-lat-w-bankach-8397999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rok szkolny w cieniu sporu nauczycieli z rz\u0105dem. Czy b\u0119dzie strajk?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/04dc37846eeb5d-948-568-272-8-1459-875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wraz z nowym rokiem szkolnym, w polskich szko\u0142ach rozpoczn\u0105 si\u0119 akcje protestacyjne. Przedstawiciele nauczycieli stawiaj\u0105 spraw\u0119 jasno \u2013 walcz\u0105 o 20 proc. podwy\u017cek dla wszystkich pedagog\u00f3w od wrze\u015bnia br. W ministerstwie uwa\u017ca si\u0119, \u017ce dotychczasowe zmiany \u2013 20 proc. dla nauczycieli dopiero wchodz\u0105cych do zawodu \u2013 oraz proponowane podwy\u017cki \u2013 9 proc. dla wszystkich od stycznia 2023 r. \u2013 to sprawiedliwe rozwi\u0105zania i nie widz\u0105 powod\u00f3w do protest\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-szkolny-w-cieniu-sporu-nauczycieli-z-rzadem-Czy-bedzie-strajk-8398376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rozdzia\u0142 w hipotekach. Klienci sp\u0142acaj\u0105 wi\u0119cej, ni\u017c banki wyp\u0142acaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/d829204c2e2adc-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie miesi\u0105ce na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych to\nnieustaj\u0105ca parada malej\u0105cych \u201es\u0142upk\u00f3w\u201d na wykresach. Rosn\u0105 tylko raty i\noprocentowanie. W najnowszym raporcie AMRON-SARFiN za II kw. zadebiutowa\u0142\nkolejny z symbolicznych spadk\u00f3w \u2013 ubywa aktywnych um\u00f3w kredytowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-kredytow-hipotecznych-w-II-kw-2022-r-8398108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cne daty dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Obowi\u0105zki podatkowe i ksi\u0119gowe we wrze\u015bniu 2022 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/529ceb3a2b9fc3-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prowadz\u0105c dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, trzeba pami\u0119ta\u0107 o wa\u017cnych terminach i wype\u0142nianiu obowi\u0105zk\u00f3w wzgl\u0119dem urz\u0119du skarbowego, Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych czy zap\u0142acie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych. Wskazujemy najwa\u017cniejsze terminy, kt\u00f3re przypadaj\u0105 we wrze\u015bniu 2022 roku, oraz informujemy o istotnych zmianach w prawie, kt\u00f3re wchodz\u0105 w \u017cycie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazki-podatkowe-i-ksiegowe-we-wrzesniu-2022-Kalendarium-8397854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tankowiec na kr\u00f3tko zablokowa\u0142 Kana\u0142 Sueski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/5c2fe1f0801860-948-568-8-41-3336-2001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142ywaj\u0105cy pod bander\u0105 Singapuru tankowiec Affinity V utkn\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem na w\u0105skim odcinku Kana\u0142u Sueskiego blokuj\u0105c ten strategiczny szlak wodny. Po kilku godzinach holownikom uda\u0142o si\u0119 go ustawi\u0107 we w\u0142a\u015bciwej pozycji - poinformowa\u0142 zarz\u0105d Kana\u0142u.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tankowiec-na-krotko-zablokowal-Kanal-Sueski-8398639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-01 02:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]