[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Raport strat wojennych: Polska powinna otrzyma\u0107 6 bln 220 mld z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-strat-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld,nId,6257764\"><img align=\"left\" alt=\"Raport strat wojennych: Polska powinna otrzyma\u0107 6 bln 220 mld z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-strat-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld/000G0GKT1G6J68PT-C321.jpg\" /></a>6 bilion\u00f3w 220 miliard\u00f3w 609 milion\u00f3w z\u0142otych - tyle, wed\u0142ug raportu o stratach poniesionych przez Polsk\u0119 w trakcie II wojny \u015bwiatowej, powinny wynosi\u0107 reparacje od Niemiec. Dokument zosta\u0142 zaprezentowany podczas specjalnego wydarzenia na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie. W prezentacji wzi\u0119li udzia\u0142 m.in. premier Mateusz Morawiecki i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS podkre\u015bli\u0142, \u017ce wymieniona suma &quot;jest ca\u0142kowicie realistyczna dla gospodarki niemieckiej&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-strat-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld,nId,6257764", "date_published": "2022-09-01 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Shell przed\u0142u\u017ca promocje na paliwa. Inne koncerny zrobi\u0142y to samo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-shell-przedluza-promocje-na-paliwa-inne-koncerny-zrobily-to-,nId,6257780\"><img align=\"left\" alt=\"Shell przed\u0142u\u017ca promocje na paliwa. Inne koncerny zrobi\u0142y to samo\" src=\"https://i.iplsc.com/shell-przedluza-promocje-na-paliwa-inne-koncerny-zrobily-to/000G0FGXWAMBQPDS-C321.jpg\" /></a>Promocja na paliwa zostaje przed\u0142u\u017cona - poinformowa\u0142 koncern Shell. Rabat w wysoko\u015bci 30 gr na litrze paliwa dla uczestnik\u00f3w programu lojalno\u015bciowego b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 do ko\u0144ca wrze\u015bnia. Nie ma limitu transakcji. Wcze\u015bniej takie same decyzje og\u0142osi\u0142y BP oraz PKN Orlen. Aby skorzysta\u0107 z promocji na tych stacjach r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy do\u0142\u0105czy\u0107 do programu lojalno\u015bciowego. Na dodatkowe rabaty na paliwo mog\u0105 na stacjach Orlenu liczy\u0107 posiadacie karty du\u017cej rodziny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-shell-przedluza-promocje-na-paliwa-inne-koncerny-zrobily-to-,nId,6257780", "date_published": "2022-09-01 09:05:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polacy znale\u017ali spos\u00f3b, by obej\u015b\u0107 dro\u017cyzn\u0119. \"Jakby jutra mia\u0142o nie by\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-znalezli-sposob-by-obejsc-drozyzne-jakby-jutra-mialo-,nId,6256193\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy znale\u017ali spos\u00f3b, by obej\u015b\u0107 dro\u017cyzn\u0119. &quot;Jakby jutra mia\u0142o nie by\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-znalezli-sposob-by-obejsc-drozyzne-jakby-jutra-mialo/000G0ELAE961ODU3-C321.jpg\" /></a>Mia\u0142 by\u0107 dramat, ale dzi\u015b w\u0142a\u015bciciele obiekt\u00f3w turystycznych m\u00f3wi\u0105 o sukcesie. Bo chocia\u017c by\u0142o do\u015b\u0107 nerwowo i inaczej ni\u017c w latach poprzednich, nie zi\u015bci\u0142 si\u0119 najgorszy sen bran\u017cy turystycznej, \u017ce w starciu z inflacj\u0105, polegnie. Podr\u00f3\u017cowali\u015bmy taniej, rozwa\u017cniej, ale wyj\u0105tkowo t\u0142umnie. Hotelarze m\u00f3wi\u0105 o wypoczynku w kategorii: bawmy si\u0119, jakby jutra mia\u0142o nie by\u0107. Ale to nie pow\u00f3d do \u015bwi\u0119towania. - To by\u0142y ostatnie takie dobre wakacje. Takie lato d\u0142ugo mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nie powt\u00f3rzy\u0107 - alarmuje Marek \u0141uczy\u0144ski, prezes Polskiej Izby Hotelarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-znalezli-sposob-by-obejsc-drozyzne-jakby-jutra-mialo-,nId,6256193", "date_published": "2022-09-01 08:17:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "30 lat od znikni\u0119cia Jaros\u0142awa Zi\u0119tary. Cia\u0142a wci\u0105\u017c nie odnaleziono", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-30-lat-od-znikniecia-jaroslawa-zietary-ciala-wciaz-nie-odnal,nId,6257680\"><img align=\"left\" alt=\"30 lat od znikni\u0119cia Jaros\u0142awa Zi\u0119tary. Cia\u0142a wci\u0105\u017c nie odnaleziono \" src=\"https://i.iplsc.com/30-lat-od-znikniecia-jaroslawa-zietary-ciala-wciaz-nie-odnal/000G0EUBLQVAQV68-C321.jpg\" /></a>Mija 30 lat od zagini\u0119cia Jaros\u0142awa Zi\u0119tary. 1 wrze\u015bnia 1992 roku dziennikarz &quot;Gazety Pozna\u0144skiej&quot; wyszed\u0142 z mieszkania do pracy, jednak nigdy do niej nie dotar\u0142. Zi\u0119tara zajmowa\u0142 si\u0119 tematem &quot;pozna\u0144skiej szarej strefy&quot;, co mog\u0142o by\u0107 dla niego potencjalnym zagro\u017ceniem. W 1999 roku dziennikarz zosta\u0142 uznany za zmar\u0142ego, chocia\u017c do dzi\u015b nie odnaleziono jego cia\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-30-lat-od-znikniecia-jaroslawa-zietary-ciala-wciaz-nie-odnal,nId,6257680", "date_published": "2022-09-01 07:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Odra. Wyniki bada\u0144 z Wiednia pokrywaj\u0105 si\u0119 z Polskimi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-odra-wyniki-badan-z-wiednia-pokrywaja-sie-z-polskimi,nId,6257631\"><img align=\"left\" alt=\"Odra. Wyniki bada\u0144 z Wiednia pokrywaj\u0105 si\u0119 z Polskimi \" src=\"https://i.iplsc.com/odra-wyniki-badan-z-wiednia-pokrywaja-sie-z-polskimi/000FXHFV48R9WUJ7-C321.jpg\" /></a>Wiceminister klimatu i \u015brodowiska Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska poinformowa\u0142a, \u017ce wyniki bada\u0144 toksyn w glonach z Odry przeprowadzone na Uniwersytecie Wiede\u0144skim s\u0105 to\u017csame z wynikami otrzymanymi wcze\u015bniej na Uniwersytecie Gda\u0144skim. Doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce na wyniki zawarto\u015bci toksyn w rybach i ma\u0142\u017cach nadal trzeba czeka\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-odra-wyniki-badan-z-wiednia-pokrywaja-sie-z-polskimi,nId,6257631", "date_published": "2022-09-01 06:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]