[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Aborcja najwa\u017cniejsz\u0105 kwesti\u0105 w najbli\u017cszych wyborach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-aborcja-najwazniejsza-kwestia-w-najblizszych-wyborach,nId,6258506\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Aborcja najwa\u017cniejsz\u0105 kwesti\u0105 w najbli\u017cszych wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-aborcja-najwazniejsza-kwestia-w-najblizszych-wyborach/000G0JC1YXS9VOPL-C321.jpg\" /></a>Sprawa regulacji aborcyjnych b\u0119dzie najbardziej motywuj\u0105cym czynnikiem dla g\u0142osuj\u0105cych w listopadowych wyborach do Kongresu - wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu &quot;Wall Street Journal&quot;. Badanie wskazuje, \u017ce m.in. z tego wzgl\u0119du poprawiaj\u0105 si\u0119 szanse do niedawna spisywanych na pora\u017ck\u0119 demokrat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-aborcja-najwazniejsza-kwestia-w-najblizszych-wyborach,nId,6258506", "date_published": "2022-09-01 21:45:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Statek z ukrai\u0144skim zbo\u017cem osiad\u0142 na mieli\u017anie. Przewozi\u0142 3 tony kukurydzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-statek-z-ukrainskim-zbozem-osiadl-na-mieliznie-przewozil-3-t,nId,6258491\"><img align=\"left\" alt=\"Statek z ukrai\u0144skim zbo\u017cem osiad\u0142 na mieli\u017anie. Przewozi\u0142 3 tony kukurydzy\" src=\"https://i.iplsc.com/statek-z-ukrainskim-zbozem-osiadl-na-mieliznie-przewozil-3-t/000G0J9EXCUAVK67-C321.jpg\" /></a>Przewo\u017c\u0105cy trzy tys. ton kukurydzy z Ukrainy statek towarowy &quot;Lady Zehma&quot; z powodu awarii steru osiad\u0142 na mieli\u017anie w cie\u015bninie Bosfor w Turcji - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze morskie i biuro gubernatora Stambu\u0142u. Wcze\u015bniej przekazano, \u017ce przez porty na Dunaju przep\u0142yn\u0119\u0142o 11 statk\u00f3w ze zbo\u017cem. - To rekordowa liczba od pocz\u0105tku inwazji - poda\u0142o ministerstwo infrastruktury.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-statek-z-ukrainskim-zbozem-osiadl-na-mieliznie-przewozil-3-t,nId,6258491", "date_published": "2022-09-01 20:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "20-latka nie wiedzia\u0142a, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy. \"Zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107 na imprezie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-20-latka-nie-wiedziala-ze-jest-w-ciazy-zaczela-rodzic-na-imp,nId,6258472\"><img align=\"left\" alt=\"20-latka nie wiedzia\u0142a, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy. &quot;Zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107 na imprezie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/20-latka-nie-wiedziala-ze-jest-w-ciazy-zaczela-rodzic-na-imp/000G0J6JGXFDIHVX-C321.jpg\" /></a>Kochaj\u0105ca imprezy 20-latka z Meksyku podczas \u015bwi\u0119towania urodzin swojego przyjaciela nagle poczu\u0142a b\u00f3le w brzuchu i biodrze - dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej na \u015bwiat przyszed\u0142 jej synek, Matias. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce Vivian - jak twierdzi - nie mia\u0142a poj\u0119cia, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy. M\u0142oda mama m\u00f3wi\u0142a, \u017ce jej brzuch nie ur\u00f3s\u0142, mia\u0142a regularne okresy i regularnie \u0107wiczy\u0142a. Na szcz\u0119\u015bcie imprezowiczka w czasie nie\u015bwiadomej ci\u0105\u017cy nie pi\u0142a zbyt wiele, bo wcze\u015bniej przesz\u0142a operacj\u0119 usuni\u0119cia p\u0119cherzyka \u017c\u00f3\u0142ciowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-20-latka-nie-wiedziala-ze-jest-w-ciazy-zaczela-rodzic-na-imp,nId,6258472", "date_published": "2022-09-01 20:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka minister: Jeste\u015bmy Polsce du\u017co winni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-jestesmy-polsce-duzo-winni,nId,6258476\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka minister: Jeste\u015bmy Polsce du\u017co winni\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-minister-jestesmy-polsce-duzo-winni/0007EDDEQFYJVQ38-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy Polsce winni pami\u0119\u0107 o zbrodniach pope\u0142nionych przez Niemc\u00f3w - m\u00f3wi\u0142a minister stanu ds. kultury Claudia Roth podczas czwartkowych uroczysto\u015bci w Berlinie. Nie chcia\u0142a jednak konkretnie odnie\u015b\u0107 si\u0119 do \u017c\u0105da\u0144 reparacyjnych Warszawy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-jestesmy-polsce-duzo-winni,nId,6258476", "date_published": "2022-09-01 19:48:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "El\u017cbieta Witek we Frampolu: Niemieccy historycy nie m\u00f3wili prawdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elzbieta-witek-we-frampolu-niemieccy-historycy-nie-mowili-pr,nId,6258434\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta Witek we Frampolu: Niemieccy historycy nie m\u00f3wili prawdy\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-witek-we-frampolu-niemieccy-historycy-nie-mowili-pr/000G0J0MA9FDMY3F-C321.jpg\" /></a>Przez kilkadziesi\u0105t lat niemieccy historycy twierdzili, \u017ce naloty na Wielu\u0144 i na Frampol zwi\u0105zane by\u0142y z obecno\u015bci\u0105 polskich wojsk w tych miastach - przypomnia\u0142a marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek podczas uroczysto\u015bci we Frampolu. - Ot\u00f3\u017c nie, nigdy we Frampolu \u017cadna jednostka wojskowa nie stacjonowa\u0142a - podkre\u015bli\u0142a Witek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elzbieta-witek-we-frampolu-niemieccy-historycy-nie-mowili-pr,nId,6258434", "date_published": "2022-09-01 19:06:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna ofiara wyzwania na TikToku. Nie \u017cyje 14-letni ch\u0142opiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-ofiara-wyzwania-na-tiktoku-nie-zyje-14-letni-chlopie,nId,6258411\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna ofiara wyzwania na TikToku. Nie \u017cyje 14-letni ch\u0142opiec\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-ofiara-wyzwania-na-tiktoku-nie-zyje-14-letni-chlopie/000G0ITVG0M6YDWJ-C321.jpg\" /></a>Kolejne dziecko sta\u0142o si\u0119 ofiar\u0105 internetowego wyzwania na popularnej platformie TikTok. 14-letni Brytyjczyk, Leon Brown, zmar\u0142 zaledwie kilka tygodni po tym, jak w tym samym wyzwaniu \u017cycie straci\u0142 12-letni Archie Battersbee - informuje &quot;New York Post&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-ofiara-wyzwania-na-tiktoku-nie-zyje-14-letni-chlopie,nId,6258411", "date_published": "2022-09-01 18:27:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin przy granicy z Polsk\u0105. Rozmawia\u0142 z uczniami o wojnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-przy-granicy-z-polska-rozmawial-z-uczniami-o-,nId,6258404\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin przy granicy z Polsk\u0105. Rozmawia\u0142 z uczniami o wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-przy-granicy-z-polska-rozmawial-z-uczniami-o/000G0IQOHRH1PJK8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin przyby\u0142 w czwartek do obwodu kaliningradzkiego, niedaleko granicy z Polsk\u0105. Autokrata spotka\u0142 si\u0119 z uczniami z okazji rozpocz\u0119cia roku szkolnego. Odpowiada\u0142 na pytania m\u0142odzie\u017cy dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie, eksploracji kosmosu i gospodarki. - Ukraina zacz\u0119\u0142a tworzy\u0107 antyrosyjsk\u0105 enklaw\u0119, kt\u00f3ra zagra\u017ca nasze krajowi - powiedzia\u0142 prezydent Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-przy-granicy-z-polska-rozmawial-z-uczniami-o-,nId,6258404", "date_published": "2022-09-01 17:40:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojska Rosji maj\u0105 zaj\u0105\u0107 obw\u00f3d doniecki. \"Putin wyda\u0142 rozkaz\". Pad\u0142a data", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojska-rosji-maja-zajac-obwod-doniecki-putin-wydal-rozkaz-pa,nId,6258390\"><img align=\"left\" alt=\"Wojska Rosji maj\u0105 zaj\u0105\u0107 obw\u00f3d doniecki. &quot;Putin wyda\u0142 rozkaz&quot;. Pad\u0142a data \" src=\"https://i.iplsc.com/wojska-rosji-maja-zajac-obwod-doniecki-putin-wydal-rozkaz-pa/000EZDWTKWUKD4ER-C321.jpg\" /></a>15 wrze\u015bnia - do tego dnia wojska rosyjskie maja zaj\u0105\u0107 ca\u0142y obw\u00f3d doniecki w Ukrainie. Zdaniem przedstawiciela ukrai\u0144skiego sztabu generalnego gen. O\u0142eksija Hromowa taki rozkaz wyda\u0142 prezydent W\u0142adimir Putin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojska-rosji-maja-zajac-obwod-doniecki-putin-wydal-rozkaz-pa,nId,6258390", "date_published": "2022-09-01 17:17:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nie \u017cyje dwulatka zostawiona w aucie na siedem godzin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-zyje-dwulatka-zostawiona-w-aucie-na-siedem-godzin,nId,6258368\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nie \u017cyje dwulatka zostawiona w aucie na siedem godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-zyje-dwulatka-zostawiona-w-aucie-na-siedem-godzin/000G0IPF127UNPN5-C321.jpg\" /></a>Dwuletnia dziewczynka zmar\u0142a po tym, jak przez siedem godzin by\u0142a uwi\u0119ziona nagrzanym samochodzie. &quot;Daily Mail&quot; poda\u0142, \u017ce temperatura w aucie dobi\u0142a do 80 stopni Celsjusza, a zapi\u0119te w foteliku dziecko nie mia\u0142o szans si\u0119 wydosta\u0107. Lokalne media uchwyci\u0142y poruszaj\u0105c\u0105 scen\u0119, gdy matka dziewczynki przytula si\u0119 do policjanta po tym, jak przekazano jej, \u017ce c\u00f3rka nie \u017cyje. &quot;Jej udr\u0119czone krzyki i p\u0142acz by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w okolicy&quot; - napisa\u0142 &quot;Daily Mail&quot;. &quot;Ten d\u017awi\u0119k by\u0142 druzgoc\u0105cy&quot; - powiedzia\u0142a s\u0105siadka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-zyje-dwulatka-zostawiona-w-aucie-na-siedem-godzin,nId,6258368", "date_published": "2022-09-01 17:10:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Flagi w Berlinie opuszczone do po\u0142owy maszt\u00f3w w dniu pogrzebu Gorbaczowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-flagi-w-berlinie-opuszczone-do-polowy-masztow-w-dniu-pogrzeb,nId,6258379\"><img align=\"left\" alt=\"Flagi w Berlinie opuszczone do po\u0142owy maszt\u00f3w w dniu pogrzebu Gorbaczowa\" src=\"https://i.iplsc.com/flagi-w-berlinie-opuszczone-do-polowy-masztow-w-dniu-pogrzeb/000G0IMBKGJD6TNS-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w Berlinie flagi b\u0119d\u0105 opuszczone do po\u0142owy maszt\u00f3w - poinformowa\u0142y w\u0142adze stolicy Niemiec. W ten spos\u00f3b chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142emu we wtorek Michai\u0142owi Gorbaczowowi, ostatniemu przyw\u00f3dcy ZSRR, kt\u00f3rego pogrzeb ma odby\u0107 si\u0119 w sobot\u0119 w Moskwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-flagi-w-berlinie-opuszczone-do-polowy-masztow-w-dniu-pogrzeb,nId,6258379", "date_published": "2022-09-01 16:58:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najlepsze parki wodne w Europie. Ranking top 10", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najlepsze-parki-wodne-w-europie-ranking-top-10,nId,6257999\"><img align=\"left\" alt=\"Najlepsze parki wodne w Europie. Ranking top 10 \" src=\"https://i.iplsc.com/najlepsze-parki-wodne-w-europie-ranking-top-10/000G0GRZ5O26SEN2-C321.jpg\" /></a>Wyprzedzaj\u0105c obiekty w Grecji, Bu\u0142garii czy W\u0142oszech najwi\u0119ksze w Polsce - Chocho\u0142owskie Termy - znalaz\u0142y si\u0119 w rankingu dziesi\u0119ciu najlepszych park\u00f3w wodnych w Europie. Jakie miejsca, w kt\u00f3rych mo\u017cna sp\u0119dzi\u0107 czas z rodzin\u0105 i przyjaci\u00f3\u0142mi znalaz\u0142y si\u0119 jeszcze na li\u015bcie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najlepsze-parki-wodne-w-europie-ranking-top-10,nId,6257999", "date_published": "2022-09-01 16:30:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy katolik mo\u017ce mie\u0107 tatua\u017c? Sp\u00f3r duchownych", "description": "<p>Czy katolicy mog\u0105 mie\u0107 tatua\u017ce? Spieraj\u0105 si\u0119 na ten temat sami duchowni. Ks. Janusz Chy\u0142a stwierdzi\u0142 na Twitterze, \u017ce &quot;moda przeminie, a malunki na sk\u00f3rze zostan\u0105&quot;. Jego wpis skomentowa\u0142 inny ksi\u0105dz - ojciec Grzegorz Kramer - kt\u00f3ry pokaza\u0142 zdj\u0119cie swojego napisu na r\u0119ku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-katolik-moze-miec-tatuaz-spor-duchownych,nId,6258182", "date_published": "2022-09-01 16:17:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie statk\u00f3w na Gibraltarze. Zagro\u017cenie dla \u015brodowiska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zderzenie-statkow-na-gibraltarze-zagrozenie-dla-srodowiska,nId,6258215\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie statk\u00f3w na Gibraltarze. Zagro\u017cenie dla \u015brodowiska\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-statkow-na-gibraltarze-zagrozenie-dla-srodowiska/000G0I8CG7OT30OG-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 500 ton paliwa wyciek\u0142o do morza po zderzeniu dw\u00f3ch statk\u00f3w w Gibraltarze - poda\u0142y hiszpa\u0144skie media. Prace przy usuwaniu plamy oleju nap\u0119dowego mog\u0105 potrwa\u0107 do 50 godzin. Wed\u0142ug ekolog\u00f3w wyciek to zagro\u017cenie dla \u015brodowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zderzenie-statkow-na-gibraltarze-zagrozenie-dla-srodowiska,nId,6258215", "date_published": "2022-09-01 16:07:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142anka PO odpowiada Tuskowi: Szkoda, \u017ce po\u0142\u0105czy\u0142 propozycj\u0119 z gro\u017ab\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-po-odpowiada-tuskowi-szkoda-ze-polaczyl-propozycje-,nId,6258090\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142anka PO odpowiada Tuskowi: Szkoda, \u017ce po\u0142\u0105czy\u0142 propozycj\u0119 z gro\u017ab\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/poslanka-po-odpowiada-tuskowi-szkoda-ze-polaczyl-propozycje/000G0HUA4B5UWWWS-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk zadeklarowa\u0142, \u017ce pos\u0142owie jego ugrupowania, kt\u00f3rzy nie popr\u0105 prawa liberalizuj\u0105cego aborcj\u0119, mog\u0105 zapomnie\u0107 o miejscach na listach wyborczych. - Przewodnicz\u0105cy powiedzia\u0142, co powiedzia\u0142 - powiedzia\u0142a Interii Joanna Fabisiak, konserwatywna pos\u0142anka PO. - Obecnie traktuj\u0119 to jako propozycj\u0119. Mo\u017ce niedobrze, \u017ce po\u0142\u0105czono to z pewn\u0105 gro\u017ab\u0105 - dodaje. Jednak wydaje si\u0119, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 jej koleg\u00f3w o zbli\u017conych pogl\u0105dach pogodzi\u0142a si\u0119 z sytuacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-po-odpowiada-tuskowi-szkoda-ze-polaczyl-propozycje-,nId,6258090", "date_published": "2022-09-01 15:59:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144czycy wyhodowali ry\u017c w kosmosie. Ma 30 cm wysoko\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-wyhodowali-ryz-w-kosmosie-ma-30-cm-wysokosci,nId,6258203\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144czycy wyhodowali ry\u017c w kosmosie. Ma 30 cm wysoko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/chinczycy-wyhodowali-ryz-w-kosmosie-ma-30-cm-wysokosci/000G0I4RS8R5FRJD-C321.jpg\" /></a>Nasiona ry\u017cu wykie\u0142kowa\u0142y i maj\u0105 ju\u017c 30 cm - poinformowa\u0142a Chi\u0144ska Akademia Nauk. Przywiezione przed miesi\u0105cem na chi\u0144sk\u0105 stacj\u0119 kosmiczn\u0105 Tiangong nasiona maj\u0105 pos\u0142u\u017cy\u0107 badaczom jako cz\u0119\u015b\u0107 eksperymentu. Naukowcy chc\u0105 uzyska\u0107 nowe pokolenie ro\u015bliny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-wyhodowali-ryz-w-kosmosie-ma-30-cm-wysokosci,nId,6258203", "date_published": "2022-09-01 15:51:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszed\u0142 na tory przy zamkni\u0119tych rogatkach. Dr\u00f3\u017cniczka nie wytrzyma\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wszedl-na-tory-przy-zamknietych-rogatkach-drozniczka-nie-wyt,nId,6258178\"><img align=\"left\" alt=\"Wszed\u0142 na tory przy zamkni\u0119tych rogatkach. Dr\u00f3\u017cniczka nie wytrzyma\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/wszedl-na-tory-przy-zamknietych-rogatkach-drozniczka-nie-wyt/000G0I2IAQXE93MY-C321.jpg\" /></a>Rocznej impotencji \u017cyczy\u0142a dr\u00f3\u017cniczka m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry wszed\u0142 na przej\u015bcie kolejowe w Skierniewicach przy zamkni\u0119tych rogatkach. Kobieta nie przebiera\u0142a w s\u0142owach, a nagranie wulgarnej wypowiedzi obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. Polskie Linie Kolejowe zapowiadaj\u0105, \u017ce wyci\u0105gn\u0105 konsekwencje s\u0142u\u017cbowe wobec pracownicy, kt\u00f3rej pu\u015bci\u0142y nerwy. K\u0142opoty mo\u017ce mie\u0107 te\u017c autor nagrania - PLK o niezgodnym z prawem zachowaniu m\u0119\u017cczyzny zawiadomi\u0142y policj\u0119. Za wej\u015bcie na przejazd przy zamkni\u0119tych rogatkach grozi mandat w wysoko\u015bci 2 tys. z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wszedl-na-tory-przy-zamknietych-rogatkach-drozniczka-nie-wyt,nId,6258178", "date_published": "2022-09-01 15:41:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Sos alfredo sparali\u017cowa\u0142 ruch na autostradzie w Tennessee", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sos-alfredo-sparalizowal-ruch-na-autostradzie-w-tennesse,nId,6258112\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Sos alfredo sparali\u017cowa\u0142 ruch na autostradzie w Tennessee\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sos-alfredo-sparalizowal-ruch-na-autostradzie-w-tennesse/000G0I20BCS0L2JG-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie I-55 w Memphis, w stanie Tennessee ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca s\u0142oiki z sosem alfredo uderzy\u0142a w barier\u0119 oddzielaj\u0105ca jezdnie. Uszkodzeniu uleg\u0142a naczepa, przez co na drog\u0119 wysypa\u0142y si\u0119 setki s\u0142oik\u00f3w z bia\u0142ym sosem. Akcja sprz\u0105tania trwa\u0142a kilka godzin, a zapach unosi\u0142 si\u0119 nad tras\u0105 jeszcze przez kilka godzin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sos-alfredo-sparalizowal-ruch-na-autostradzie-w-tennesse,nId,6258112", "date_published": "2022-09-01 15:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Francji: Musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-francji-musimy-przygotowac-sie-na-dluga-wojne,nId,6258175\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Francji: Musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-francji-musimy-przygotowac-sie-na-dluga-wojne/00083QED6548R9VR-C321.jpg\" /></a>- Trzeba kontynuowa\u0107 dialog z Rosj\u0105, aby zapobiec eskalacji konfliktu w Ukrainie - powiedzia\u0142 Emmanuel Macron. Prezydent Francji zadeklarowa\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce Pary\u017c dalej bardzie wspiera\u0142 Kij\u00f3w w &quot;d\u0142ugiej wojnie&quot; pod wzgl\u0119dem gospodarczym, militarnym i humanitarnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-francji-musimy-przygotowac-sie-na-dluga-wojne,nId,6258175", "date_published": "2022-09-01 15:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Realne straty, polityczne kalkulacje\". Kaczy\u0144skiemu nie chodzi o reparacje. Komentarz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/marcin-makowski/news-realne-straty-polityczne-kalkulacje-kaczynskiemu-nie-chodzi-,nId,6258120\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Realne straty, polityczne kalkulacje&quot;. Kaczy\u0144skiemu nie chodzi o reparacje. Komentarz\" src=\"https://i.iplsc.com/realne-straty-polityczne-kalkulacje-kaczynskiemu-nie-chodzi/000G0I0CB4N0XR2X-C321.jpg\" /></a>Ile warte jest ludzkie \u017cycie? A ile z\u0142amana na dekady historia narodu, kt\u00f3ry do dzisiaj odrabia straty po II wojnie \u015bwiatowej? Pod koniec drugiej kadencji i po dziesi\u0105tkach obietnic, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w ko\u0144cu publikuje raport, szacuj\u0105cy skal\u0119 niemieckich reparacji. To bagatela 6 bln 220 mld 609 mln z\u0142otych, a &quot;kwota mo\u017ce si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107&quot;. Tylko kto zap\u0142aci rachunek, gdy bardziej od jego wyegzekwowania, liczy si\u0119 wewn\u0119trzna polityka?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/marcin-makowski/news-realne-straty-polityczne-kalkulacje-kaczynskiemu-nie-chodzi-,nId,6258120", "date_published": "2022-09-01 15:07:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119grzy przeciwni sankcjom na Rosj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegrzy-przeciwni-sankcjom-na-rosje,nId,6258147\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119grzy przeciwni sankcjom na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wegrzy-przeciwni-sankcjom-na-rosje/000AV22YOU9NL2IE-C321.jpg\" /></a>Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 W\u0119gr\u00f3w jest przeciwna sankcjom nak\u0142adanym na Rosj\u0119 w zwi\u0105zku z jej agresj\u0105 na Ukrain\u0119 - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu o\u015brodka Szazadveg. Spo\u0142ecze\u0144stwo opowiedzia\u0142o si\u0119 m.in. przeciw zakazowi importu rosyjskiej ropy czy ograniczeniom dla turyst\u00f3w z tamtego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegrzy-przeciwni-sankcjom-na-rosje,nId,6258147", "date_published": "2022-09-01 15:05:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie MSZ: Sprawa reparacji dla Polski jest zamkni\u0119ta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-msz-sprawa-reparacji-dla-polski-jest-zamknieta,nId,6258165\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie MSZ: Sprawa reparacji dla Polski jest zamkni\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-msz-sprawa-reparacji-dla-polski-jest-zamknieta/000G0I3CTNT46K9M-C321.jpg\" /></a> - Sprawa reparacji zosta\u0142a zako\u0144czona - poinformowa\u0142 rzecznik niemieckiego MSZ. Doda\u0142, \u017ce Polska zrzek\u0142a si\u0119 reparacji w 1953 roku. - Niemcy ponosz\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 polityczn\u0105 i moraln\u0105 za II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 - podkre\u015bli\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-msz-sprawa-reparacji-dla-polski-jest-zamknieta,nId,6258165", "date_published": "2022-09-01 14:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny \u0107wiczy\u0142y atak na ameryka\u0144skie statki. Pekin wzmacnia gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-cwiczyly-atak-na-amerykanskie-statki-pekin-wzmacnia-go,nId,6258144\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny \u0107wiczy\u0142y atak na ameryka\u0144skie statki. Pekin wzmacnia gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-cwiczyly-atak-na-amerykanskie-statki-pekin-wzmacnia-go/000G0HYNCYT9UI1L-C321.jpg\" /></a>Chiny symulowa\u0142y atak na marynark\u0119 wojenn\u0105 USA - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony w Tajpej. Chi\u0144ska armia d\u0105\u017cy do tego, aby uniemo\u017cliwi\u0107 zagranicznym si\u0142om doj\u015bcie do Tajwanu z pomoc\u0105 w przypadku wojny z ChRL - twierdzi resort.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-cwiczyly-atak-na-amerykanskie-statki-pekin-wzmacnia-go,nId,6258144", "date_published": "2022-09-01 14:50:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w 8. klasie szko\u0142y podstawowej: Dwa nowe przedmioty i egzamin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-duze-zmiany-w-8-klasie-szkoly-podstawowej-dwa-nowe-przedmiot,nId,6245245\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w 8. klasie szko\u0142y podstawowej: Dwa nowe przedmioty i egzamin\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-8-klasie-szkoly-podstawowej-dwa-nowe-przedmiot/000FZISB7Q6OWIUR-C321.jpg\" /></a>Program nauczania w \u00f3smej klasie szko\u0142y podstawowej ulega pewnym modyfikacjom. Uczniowie nie b\u0119d\u0105 ju\u017c uczyli si\u0119 dw\u00f3ch lubianych przedmiot\u00f3w, a na ich miejsce pojawi\u0105 si\u0119 nowe. Jakie jeszcze zmiany czekaj\u0105 \u00f3smoklasist\u00f3w w roku szkolnym 2022/2023? Co z egzaminami na zako\u0144czenie podstaw\u00f3wki? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-duze-zmiany-w-8-klasie-szkoly-podstawowej-dwa-nowe-przedmiot,nId,6245245", "date_published": "2022-09-01 14:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media reaguj\u0105 na \u017c\u0105danie reparacji. Cytuj\u0105 s\u0142owa Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-reaguja-na-zadanie-reparacji-cytuja-slowa-t,nId,6258123\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media reaguj\u0105 na \u017c\u0105danie reparacji. Cytuj\u0105 s\u0142owa Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-reaguja-na-zadanie-reparacji-cytuja-slowa-t/000EBIKRCT6DFXHJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Dla niemieckiego rz\u0105du spraw\u0119 zamyka traktat 2+4&quot; - m.in. w ten spos\u00f3b niemieckie media odnosz\u0105 si\u0119 do przedstawionego przez polski rz\u0105d raportu, w kt\u00f3rym straty wyrz\u0105dzone przez Niemc\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej oszacowano na 1,3 bln euro. Media doda\u0142y te\u017c, \u017ce &quot;rz\u0105d federalny nie widzi podstaw do wyp\u0142aty odszkodowa\u0144&quot;. &quot;Spiegel&quot; w kontek\u015bcie reparacji przywo\u0142a\u0142 Donalda Tuska, kt\u00f3ry skrytykowa\u0142 rz\u0105dowy raport, oceniaj\u0105c, \u017ce &quot;tu nie chodzi o pieni\u0105dze dla Polak\u00f3w, a o odbudowanie poparcia dla partii rz\u0105dz\u0105cej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-reaguja-na-zadanie-reparacji-cytuja-slowa-t,nId,6258123", "date_published": "2022-09-01 14:18:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Ta\u015bmoci\u0105g wci\u0105gn\u0105\u0142 w\u0142osy pracowniczki lotniska. Kobieta nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tasmociag-wciagnal-wlosy-pracowniczki-lotniska-kobieta-n,nId,6258128\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ta\u015bmoci\u0105g wci\u0105gn\u0105\u0142 w\u0142osy pracowniczki lotniska. Kobieta nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tasmociag-wciagnal-wlosy-pracowniczki-lotniska-kobieta-n/000G0HXCVIX8BVIW-C321.jpg\" /></a>W\u0142osy kobiety roz\u0142adowuj\u0105cej baga\u017ce z samolotu wci\u0105ga\u0142 ta\u015bmoci\u0105g na mi\u0119dzynarodowym lotnisku im. Louisa Armstronga w Nowym Orleanie. Kobieta zmar\u0142a wskutek obra\u017ce\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tasmociag-wciagnal-wlosy-pracowniczki-lotniska-kobieta-n,nId,6258128", "date_published": "2022-09-01 14:18:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c wyborczy: Zjednoczona prawica zyskuje poparcie. KO ze spadkiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-zjednoczona-prawica-zyskuje-poparcie-ko-ze-s,nId,6258100\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c wyborczy: Zjednoczona prawica zyskuje poparcie. KO ze spadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-wyborczy-zjednoczona-prawica-zyskuje-poparcie-ko-ze-s/000FKGRWKCYUDBF7-C321.jpg\" /></a>Zjednoczona Prawica mog\u0142aby liczy\u0107 na 35,2 proc. poparcia, gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 - wynika z sonda\u017cu wyborczego Research Partner. Ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy ma prawie 10 punkt\u00f3w procentowych przewagi nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 (25,6 proc.). Na politycznym podium znalaz\u0142oby si\u0119 jeszcze ugrupowanie Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni, z poparciem 8,2 proc. Pr\u00f3g wyborczy przekroczy\u0142yby te\u017c Lewica i Konfederacja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-zjednoczona-prawica-zyskuje-poparcie-ko-ze-s,nId,6258100", "date_published": "2022-09-01 14:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Delegacja MAEA dotar\u0142a na miejsce. \"Misja mo\u017ce trwa\u0107 kr\u00f3cej ni\u017c planowano\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-delegacja-maea-dotarla-na-miejsce-misja-moze-trwac-krocej-ni,nId,6258085\"><img align=\"left\" alt=\"Delegacja MAEA dotar\u0142a na miejsce. &quot;Misja mo\u017ce trwa\u0107 kr\u00f3cej ni\u017c planowano&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/delegacja-maea-dotarla-na-miejsce-misja-moze-trwac-krocej-ni/000G0HRF2DLWTFP8-C321.jpg\" /></a>Delegacja MAEA dotar\u0142a do Zaporoskiej Elektrowni Atomowej - donosz\u0105 rosyjskie media. Informacje potwierdzaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u017ar\u00f3d\u0142a ukrai\u0144skie. Ameryka\u0144skie media twierdz\u0105, \u017ce misja Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej ma potrwa\u0107 tydzie\u0144, cho\u0107 wed\u0142ug agencji Reutera czas jej pobytu mo\u017ce si\u0119 skr\u00f3ci\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-delegacja-maea-dotarla-na-miejsce-misja-moze-trwac-krocej-ni,nId,6258085", "date_published": "2022-09-01 13:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w herbaty. Nowe badania zaskakuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dobra-wiadomosc-dla-milosnikow-herbaty-nowe-badania-zaskakuj,nId,6258077\"><img align=\"left\" alt=\"Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w herbaty. Nowe badania zaskakuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dobra-wiadomosc-dla-milosnikow-herbaty-nowe-badania-zaskakuj/000G0HWA5LNHGW4U-C321.jpg\" /></a>Pijesz dwie lub wi\u0119cej fili\u017canek herbaty dziennie? Najnowsze dane potwierdzaj\u0105, \u017ce taka ilo\u015b\u0107 herbaty wystarczy, by obni\u017cy\u0107 ryzyko przedwczesnej \u015bmierci. Zdaniem profesora Fernando Rodrigueza Artalejo z uniwersytetu w Madrycie przeprowadzone na ten temat badania to &quot;post\u0119p w zakresie ca\u0142ej dziedziny&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dobra-wiadomosc-dla-milosnikow-herbaty-nowe-badania-zaskakuj,nId,6258077", "date_published": "2022-09-01 13:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwie nowe szczepionki na nowe warianty COVID-19. Jest rekomendacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-dwie-nowe-szczepionki-na-nowe-warianty-covid-19-jest-rekomen,nId,6258095\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie nowe szczepionki na nowe warianty COVID-19. Jest rekomendacja \" src=\"https://i.iplsc.com/dwie-nowe-szczepionki-na-nowe-warianty-covid-19-jest-rekomen/000G0H4RJR8TI431-C321.jpg\" /></a>Europejska Agencja Lek\u00f3w zarekomendowa\u0142a dopuszczenie dw\u00f3ch szczepionek przeciw COVID-19 dla os\u00f3b powy\u017cej 12 lat - przekaza\u0142 w czwartek prezes Urz\u0119du Rejestracji Produkt\u00f3w Leczniczych Grzegorz Cessak. &quot;Szczepionki wkr\u00f3tce b\u0119d\u0105 w Polsce&quot; - przekaza\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-dwie-nowe-szczepionki-na-nowe-warianty-covid-19-jest-rekomen,nId,6258095", "date_published": "2022-09-01 13:42:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eurostat sprawdzi\u0142, w jakim wieku Europejczycy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eurostat-sprawdzil-w-jakim-wieku-europejczycy-wyprowadzaja-s,nId,6258084\"><img align=\"left\" alt=\"Eurostat sprawdzi\u0142, w jakim wieku Europejczycy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/eurostat-sprawdzil-w-jakim-wieku-europejczycy-wyprowadzaja-s/000G0H3N071JOSYF-C321.jpg\" /></a>\u015aredni wiek, w jakim m\u0142odzi ludzie z Unii Europejskiej opuszczali dom rodzinny, wynosi 26,5 roku - wynika z danych Europejskiego Urz\u0119du Statystycznego (Eurostat). S\u0105 jednak istotne r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi krajami cz\u0142onkowskimi. Ponadto kobiety wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w wcze\u015bniej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eurostat-sprawdzil-w-jakim-wieku-europejczycy-wyprowadzaja-s,nId,6258084", "date_published": "2022-09-01 13:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Parali\u017c w Lufthansie. Kilkaset lot\u00f3w do odwo\u0142ania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-w-lufthansie-kilkaset-lotow-do-odwolania,nId,6258055\"><img align=\"left\" alt=\"Parali\u017c w Lufthansie. Kilkaset lot\u00f3w do odwo\u0142ania\" src=\"https://i.iplsc.com/paraliz-w-lufthansie-kilkaset-lotow-do-odwolania/000G0GZRI55DG7MJ-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 130 tys. pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o w pi\u0105tek problemy wskutek jednodniowego strajku pilot\u00f3w. Niemiecka linia lotnicza nie porozumia\u0142a si\u0119 ze zwi\u0105zkiem zawodowym, kt\u00f3ry domaga si\u0119 wi\u0119kszych p\u0142ac i dodatk\u00f3w inflacyjnych. Odwo\u0142anych ma zosta\u0107 ok. 800 lot\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-w-lufthansie-kilkaset-lotow-do-odwolania,nId,6258055", "date_published": "2022-09-01 13:27:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy rok szkolny. Specjalne zasady dla uczni\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-nowy-rok-szkolny-specjalne-zasady-dla-uczniow-z-ukrainy,nId,6257953\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rok szkolny. Specjalne zasady dla uczni\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rok-szkolny-specjalne-zasady-dla-uczniow-z-ukrainy/000G0GKXV4UX61N6-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Edukacji i Nauki wraz z rozpocz\u0119ciem roku szkolnego 2022/2023 przedstawi\u0142o wiele zmian, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 wrze\u015bnia w szko\u0142ach. W\u015br\u00f3d nowo\u015bci pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce specjalne wytyczne dla uczni\u00f3w z Ukrainy - dotycz\u0105 one mo\u017cliwo\u015bci modyfikacji programu, sk\u0142adania deklaracji w sprawie egzamin\u00f3w i zapewnienia warunk\u00f3w nauki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-nowy-rok-szkolny-specjalne-zasady-dla-uczniow-z-ukrainy,nId,6257953", "date_published": "2022-09-01 13:13:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaoszcz\u0119dzimy pieni\u0105dze, stracimy zdrowie. Kto nie powinien przykr\u0119ca\u0107 kaloryfer\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaoszczedzimy-pieniadze-stracimy-zdrowie-kto-nie-powinien-pr,nId,6258026\"><img align=\"left\" alt=\"Zaoszcz\u0119dzimy pieni\u0105dze, stracimy zdrowie. Kto nie powinien przykr\u0119ca\u0107 kaloryfer\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/zaoszczedzimy-pieniadze-stracimy-zdrowie-kto-nie-powinien-pr/000G0GYMRI7J3SP9-C321.jpg\" /></a>Tegoroczna zima mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 wyj\u0105tkowo zimna. Wszystko za spraw\u0105 wysokich koszt\u00f3w ogrzewania. Wiele os\u00f3b, by oszcz\u0119dzi\u0107, przykr\u0119ci kaloryfery. Rachunki b\u0119d\u0105 ni\u017csze, ale musimy si\u0119 liczy\u0107 z innymi startami -zdrowotnymi - przekonuje &quot;The Guardian&quot;. Szczeg\u00f3lnie nara\u017cone s\u0105 osoby z chorobami serca i p\u0142uc. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaoszczedzimy-pieniadze-stracimy-zdrowie-kto-nie-powinien-pr,nId,6258026", "date_published": "2022-09-01 12:57:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Kosowa do rodak\u00f3w: Zrzu\u0107cie jarzmo re\u017cimu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-kosowa-do-rodakow-zrzuccie-jarzmo-rezimu,nId,6258022\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Kosowa do rodak\u00f3w: Zrzu\u0107cie jarzmo re\u017cimu \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-kosowa-do-rodakow-zrzuccie-jarzmo-rezimu/000G0GU5YHHYGDF5-C321.jpg\" /></a>- Zrzu\u0107cie jarzmo re\u017cimu Slobodana Miloszevicia - powiedzia\u0142 premier Kosowa Albin Kurti. Tym samym wezwa\u0142 kosowskich Serb\u00f3w do zmiany tablic rejestracyjnych z tych wydanych przez Belgrad na tablice wydawane przez instytucje kosowskie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-kosowa-do-rodakow-zrzuccie-jarzmo-rezimu,nId,6258022", "date_published": "2022-09-01 12:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO obroni cz\u0142onk\u00f3w Sojuszu? Kasparow: Nie wierz\u0119 im, Putin te\u017c nie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-obroni-czlonkow-sojuszu-kasparow-nie-wierze-im-putin-te,nId,6257907\"><img align=\"left\" alt=\"NATO obroni cz\u0142onk\u00f3w Sojuszu? Kasparow: Nie wierz\u0119 im, Putin te\u017c nie\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-obroni-czlonkow-sojuszu-kasparow-nie-wierze-im-putin-te/000G0GUHHP4EN6W0-C321.jpg\" /></a>- Wojna nigdy si\u0119 nie sko\u0144czy, dop\u00f3ki Putin jest u w\u0142adzy. Je\u015bli nie wojna w Ukrainie, to inna, kolejna wojna. Putin to wojna - m\u00f3wi w wywiadzie dla Interii Garri Kasparow. Rosyjski opozycjonista oraz dzia\u0142acz na rzecz demokracji i praw cz\u0142owieka uwa\u017ca jednak, \u017ce dni re\u017cimu Putina s\u0105 policzone. - Putin obna\u017cy\u0142 to, \u017ce Rosja jest s\u0142aba. To najgorsze, co mog\u0142o mu si\u0119 przydarzy\u0107. Kl\u0119ska Rosji nadchodzi - przekonuje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nato-obroni-czlonkow-sojuszu-kasparow-nie-wierze-im-putin-te,nId,6257907", "date_published": "2022-09-01 12:39:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Woda w rzece sta\u0142a si\u0119 czerwona. Winny zak\u0142ad dosta\u0142 mandat 500 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-woda-w-rzece-stala-sie-czerwona-winny-zaklad-dostal-mandat-5,nId,6257882\"><img align=\"left\" alt=\"Woda w rzece sta\u0142a si\u0119 czerwona. Winny zak\u0142ad dosta\u0142 mandat 500 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/woda-w-rzece-stala-sie-czerwona-winny-zaklad-dostal-mandat-5/000G0G4M77FKK51O-C321.jpg\" /></a>Nakaz podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 naprawczych i mandat w wysoko\u015bci 500 z\u0142otych to kary na\u0142o\u017cone na starachowicki zak\u0142ad produkuj\u0105cy p\u0142ytki za to, \u017ce dopu\u015bci\u0142 si\u0119 zanieczyszczenia rzeki Kamiennej. Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 trwaj\u0105ca ponad miesi\u0105c kontrola prowadzona przez Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska (WIO\u015a) z Kielc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-woda-w-rzece-stala-sie-czerwona-winny-zaklad-dostal-mandat-5,nId,6257882", "date_published": "2022-09-01 12:38:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Budka o reparacjach wojennych: B\u0119dzie jak ze zwrotem wraku Tupolewa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-reparacjach-wojennych-bedzie-jak-ze-zwrotem-wraku-tu,nId,6257915\"><img align=\"left\" alt=\"Budka o reparacjach wojennych: B\u0119dzie jak ze zwrotem wraku Tupolewa\" src=\"https://i.iplsc.com/budka-o-reparacjach-wojennych-bedzie-jak-ze-zwrotem-wraku-tu/000G0GOKMHKD93PA-C321.jpg\" /></a>Politycy reaguj\u0105 na decyzj\u0119 o ubieganiu si\u0119 o reparacje wojenne od Niemiec. Zdaniem Borysa Budki dzia\u0142anie PiS to &quot;gra na emocjach i dzielenie Polak\u00f3w&quot;, podobna do sprawy zwrotu wraku samolotu Tu-154M, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 pod Smole\u0144skiem. - Paradoksem historii jest to, \u017ce o reparacje do Niemiec upominaj\u0105 si\u0119 ci, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie chc\u0105 pieni\u0119dzy z Brukseli - m\u00f3wi Interii Marek Sawicki z PSL. &quot;Zmowa sprawc\u00f3w nic nie znaczy! Odszkodowania si\u0119 Polsce nale\u017c\u0105!&quot; - oceni\u0142 z kolei minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-reparacjach-wojennych-bedzie-jak-ze-zwrotem-wraku-tu,nId,6257915", "date_published": "2022-09-01 12:36:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 30 tys. imigrant\u00f3w przyby\u0142o do Izraela od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-30-tys-imigrantow-przybylo-do-izraela-od-poczatku-wojn,nId,6257973\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 30 tys. imigrant\u00f3w przyby\u0142o do Izraela od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-30-tys-imigrantow-przybylo-do-izraela-od-poczatku-wojn/000G0GNBPSSO3A8B-C321.jpg\" /></a>33 tys. imigrant\u00f3w z Ukrainy, Rosji i Bia\u0142orusi przyby\u0142o do Izraela od 24 lutego - pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich osiedli\u0142a si\u0119 na Zachodnim Brzegu Jordanu, obszarze b\u0119d\u0105cym centralnym punktem konfliktu mi\u0119dzy Izraelem i Palesty\u0144czykami - poinformowa\u0142 portal Times of Israel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-30-tys-imigrantow-przybylo-do-izraela-od-poczatku-wojn,nId,6257973", "date_published": "2022-09-01 12:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w pogrzebie Gorbaczowa. \"Nie pozwala mu grafik\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-nie-wezmie-udzialu-w-pogrzebie-gorbaczowa-nie-pozwala-,nId,6257957\"><img align=\"left\" alt=\"Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w pogrzebie Gorbaczowa. &quot;Nie pozwala mu grafik&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-nie-wezmie-udzialu-w-pogrzebie-gorbaczowa-nie-pozwala/000EO8G15X8BYWNI-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w sobotnich uroczysto\u015bciach pogrzebowych Michai\u0142a Gorbaczowa - poinformowa\u0142 Kreml. Prezydent Rosji by\u0142 wielokrotnie krytykowany przez ostatniego przyw\u00f3dc\u0119 Zwi\u0105zku Radzieckiego za spos\u00f3b rz\u0105dzenia i styl uprawiania polityki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-nie-wezmie-udzialu-w-pogrzebie-gorbaczowa-nie-pozwala-,nId,6257957", "date_published": "2022-09-01 11:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdziwisz si\u0119, kiedy jest pierwszy dzie\u0144 jesieni. Ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdziwisz-sie-kiedy-jest-pierwszy-dzien-jesieni-juz-sie-rozpo,nId,6257635\"><img align=\"left\" alt=\"Zdziwisz si\u0119, kiedy jest pierwszy dzie\u0144 jesieni. Ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/zdziwisz-sie-kiedy-jest-pierwszy-dzien-jesieni-juz-sie-rozpo/000G0EYFWMCWISI6-C321.jpg\" /></a>Kiedy jest pierwszy dzie\u0144 jesieni? Ta meteorologiczna ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a, astronomiczna i kalendarzowa to tradycyjnie czwarty tydzie\u0144 wrze\u015bnia. Obok tych trzech w przyrodzie mamy jeszcze jesie\u0144 fenologiczn\u0105, kt\u00f3ra determinowana jest zmianami w \u015bwiecie ro\u015blin. Sprawdzamy, kiedy jest pierwszy dzie\u0144 jesieni. Kiedy zaczyna si\u0119 jesie\u0144 2022?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zdziwisz-sie-kiedy-jest-pierwszy-dzien-jesieni-juz-sie-rozpo,nId,6257635", "date_published": "2022-09-01 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Republikanka Sarah Palin przegra\u0142a przedterminowe wybory na Alasce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-republikanka-sarah-palin-przegrala-przedterminowe-wybory,nId,6257912\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Republikanka Sarah Palin przegra\u0142a przedterminowe wybory na Alasce\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-republikanka-sarah-palin-przegrala-przedterminowe-wybory/000G0GE6RPBDVECH-C321.jpg\" /></a>Znana republika\u0144ska polityk Sarah Palin przegra\u0142a przedterminowe wybory uzupe\u0142niaj\u0105ce na Alasce z kandydatk\u0105 demokrat\u00f3w. Wynik zaskakuje tym bardziej, \u017ce stan ten popiera przewa\u017cnie Parti\u0119 Republika\u0144sk\u0105. O szans\u0119 na zasiadanie w Kongresie Palin b\u0119dzie mog\u0142a stara\u0107 si\u0119 ponownie w listopadowych tzw. wyborach po\u0142\u00f3wkowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-republikanka-sarah-palin-przegrala-przedterminowe-wybory,nId,6257912", "date_published": "2022-09-01 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezentacja raportu w sprawie reparacji wojennych od Niemiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezentacja-raportu-w-sprawie-reparacji-wojennych-od-niemiec,nId,6257764\"><img align=\"left\" alt=\"Prezentacja raportu w sprawie reparacji wojennych od Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/prezentacja-raportu-w-sprawie-reparacji-wojennych-od-niemiec/000G0FLW4P96431V-C321.jpg\" /></a>Na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie prezentowany jest raport o stratach poniesionych przez Polsk\u0119 w wyniku agresji i okupacji niemieckiej w czasie II wojny \u015bwiatowej. W wydarzeniu bior\u0105 udzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezentacja-raportu-w-sprawie-reparacji-wojennych-od-niemiec,nId,6257764", "date_published": "2022-09-01 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raport start wojennych: Polska powinna otrzyma\u0107 6 bln 220 mld z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-start-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld,nId,6257764\"><img align=\"left\" alt=\"Raport start wojennych: Polska powinna otrzyma\u0107 6 bln 220 mld z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-start-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld/000G0GKT1G6J68PT-C321.jpg\" /></a>Na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie prezentowany jest raport o stratach poniesionych przez Polsk\u0119 w wyniku agresji i okupacji niemieckiej w czasie II wojny \u015bwiatowej. W wydarzeniu bior\u0105 udzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-start-wojennych-polska-powinna-otrzymac-6-bln-220-mld,nId,6257764", "date_published": "2022-09-01 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "HiT to nie wszystko. Co czeka uczni\u00f3w w roku szkolnym 2022/2023?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-hit-to-nie-wszystko-co-czeka-uczniow-w-roku-szkolnym-2022-20,nId,6257866\"><img align=\"left\" alt=\"HiT to nie wszystko. Co czeka uczni\u00f3w w roku szkolnym 2022/2023?\" src=\"https://i.iplsc.com/hit-to-nie-wszystko-co-czeka-uczniow-w-roku-szkolnym-2022-20/000G0G1XSV1HCDRQ-C321.jpg\" /></a>Uczniowie polskich szk\u00f3\u0142 musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na niema\u0142e zmiany. Nowy przedmiot historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 (HiT), nowo\u015bci w zakresie edukacji bezpiecze\u0144stwa i funkcja pedagoga specjalnego \u2013 m.in. takie zmiany obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2022/2023. Ministerstwo Nauki i Edukacji, odpowiadaj\u0105c na potrzeby rynku pracy, zaktualizowa\u0142o tak\u017ce list\u0119 zawod\u00f3w w szko\u0142ach bran\u017cowych. Co nowego czeka uczni\u00f3w od 1 wrze\u015bnia 2022 roku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-hit-to-nie-wszystko-co-czeka-uczniow-w-roku-szkolnym-2022-20,nId,6257866", "date_published": "2022-09-01 10:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prof. Kornat: \"Jest wiele podobie\u0144stw mi\u0119dzy wrze\u015bniem 1939 a wojn\u0105 w Ukrainie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-kornat-jest-wiele-podobienstw-miedzy-wrzesniem-1939-a-w,nId,6257816\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Kornat: &quot;Jest wiele podobie\u0144stw mi\u0119dzy wrze\u015bniem 1939 a wojn\u0105 w Ukrainie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-kornat-jest-wiele-podobienstw-miedzy-wrzesniem-1939-a-w/000807RYIOXMDXOK-C321.jpg\" /></a>- Ukraina przyj\u0119\u0142a zasad\u0119, \u017ce niepodleg\u0142o\u015bci nie wolno si\u0119 pozby\u0107 bez walki. Dlatego Kij\u00f3w nie jest w r\u0119kach postsowieckiej Rosji, bo nie skorzysta\u0142a z tzw. realizmu politycznego. Kto si\u0119 decyduje walczy\u0107 nawet wbrew wszystkiemu \u2013 mo\u017ce dosta\u0107 jak\u0105\u015b pomoc z zewn\u0105trz. M\u00f3wi\u0119 to z pe\u0142n\u0105 \u015bwiadomo\u015bci\u0105 ceny jak\u0105 zap\u0142acili Polacy za non possumus, powiedziane Niemcom w 1939 r. - t\u0142umaczy w rozmowie z Interi\u0105 historyk prof. Marek Kornat z PAN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-kornat-jest-wiele-podobienstw-miedzy-wrzesniem-1939-a-w,nId,6257816", "date_published": "2022-09-01 10:51:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Wyst\u0105pimy o reparacje wobec Niemiec. Jest decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wystapimy-o-reparacje-wobec-niemiec-jest-decyzja,nId,6257901\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Wyst\u0105pimy o reparacje wobec Niemiec. Jest decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-wystapimy-o-reparacje-wobec-niemiec-jest-decyzja/000FY1STQERP7X2J-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski poinformowa\u0142 o podj\u0119ciu decyzji na temat wyst\u0105pienia o reparacje wojenne wobec Niemiec. Powiedzia\u0142, \u017ce ich zg\u0142oszenie &quot; jest polskim obowi\u0105zkiem&quot;. W 83. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej ma zosta\u0107 opublikowany specjalny raport, w kt\u00f3rym zostan\u0105 zawarte wszystkie straty naszego kraju wynikaj\u0105ce z wojennych dzia\u0142a\u0144 i czasu okupacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-wystapimy-o-reparacje-wobec-niemiec-jest-decyzja,nId,6257901", "date_published": "2022-09-01 10:44:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Litewski koncern wstrzymuje produkcj\u0119 nawoz\u00f3w. Powodem rekordowe ceny gazu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litewski-koncern-wstrzymuje-produkcje-nawozow-powodem-rekord,nId,6257863\"><img align=\"left\" alt=\"Litewski koncern wstrzymuje produkcj\u0119 nawoz\u00f3w. Powodem rekordowe ceny gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/litewski-koncern-wstrzymuje-produkcje-nawozow-powodem-rekord/000G0G2JTLIQ6P0W-C321.jpg\" /></a>Z powodu gwa\u0142townego wzrostu cen gazu ziemnego litewski koncern Achema zawiesi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Jest to najwi\u0119kszy producent nawoz\u00f3w azotowych w krajach nordyckich, kt\u00f3ry zatrudnia 1250 os\u00f3b. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 firma ma by\u0107 zamkni\u0119ta do grudnia. Cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w zostanie zwolniona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litewski-koncern-wstrzymuje-produkcje-nawozow-powodem-rekord,nId,6257863", "date_published": "2022-09-01 10:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szale\u0144cza ucieczka przed policj\u0105. Nastolatek staranowa\u0142 radiow\u00f3z", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalencza-ucieczka-przed-policja-nastolatek-staranowal-radio,nId,6257898\"><img align=\"left\" alt=\"Szale\u0144cza ucieczka przed policj\u0105. Nastolatek staranowa\u0142 radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/szalencza-ucieczka-przed-policja-nastolatek-staranowal-radio/000G0GBA6AXVLBT5-C321.jpg\" /></a>Kilkana\u015bcie minut przed p\u00f3\u0142noc\u0105 policjanci pr\u00f3bowali zatrzyma\u0107 do kontroli p\u0119dz\u0105cy samoch\u00f3d. Kieruj\u0105cy nim 17-latek nie zagregowa\u0142 i rozpocz\u0105\u0142 szale\u0144cz\u0105 ucieczk\u0119. Zdecydowa\u0142 si\u0119 nawet staranowa\u0107 radiow\u00f3z. Teraz s\u0105d zdecyduje o jego areszcie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalencza-ucieczka-przed-policja-nastolatek-staranowal-radio,nId,6257898", "date_published": "2022-09-01 10:42:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubienia: Wjecha\u0142 w rodzin\u0119 na chodniku. Kobieta w ci\u0105\u017cy nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-lubienia-wjechal-w-rodzine-na-chodniku-kobieta-w-ciazy-nie-z,nId,6257880\"><img align=\"left\" alt=\"Lubienia: Wjecha\u0142 w rodzin\u0119 na chodniku. Kobieta w ci\u0105\u017cy nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/lubienia-wjechal-w-rodzine-na-chodniku-kobieta-w-ciazy-nie-z/000G0GEWTW1G6I1O-C321.jpg\" /></a>Kierowca prawdopodobnie straci\u0142 panowanie nad autem i wjecha\u0142 nast\u0119pnie na chodnik, gdzie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 i m\u0119\u017cczyzn\u0119 oraz dw\u00f3jk\u0119 dzieci. Do zdarzenia dosz\u0142o w Lubieni w \u015awi\u0119tokrzyskiem. Kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy zmar\u0142a wskutek obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-lubienia-wjechal-w-rodzine-na-chodniku-kobieta-w-ciazy-nie-z,nId,6257880", "date_published": "2022-09-01 10:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska inwestycja na celowniku Rosji. Zamieszanie wok\u00f3\u0142 otwarcia. Data nie jest przypadkowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-inwestycja-na-celowniku-rosji-zamieszanie-wokol-otwar,nId,6255470\"><img align=\"left\" alt=\"Polska inwestycja na celowniku Rosji. Zamieszanie wok\u00f3\u0142 otwarcia. Data nie jest przypadkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-inwestycja-na-celowniku-rosji-zamieszanie-wokol-otwar/000G093K8Q1WGJC6-C321.jpg\" /></a>Przekop Mierzei Wi\u015blanej od samego pocz\u0105tku wzbudza kontrowersje nie tylko w Polsce. Inwestycji od pocz\u0105tku sprzeciwia si\u0119 Rosja, kt\u00f3ra straci, gdy statki pod polsk\u0105 bander\u0105 nie b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z Cie\u015bniny Pi\u0142awskiej. Jednak budow\u0119 kana\u0142u krytykowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c Komisja Europejska, kt\u00f3ra mia\u0142a w\u0105tpliwo\u015bci co do tego, jak budowa wp\u0142ynie na \u015brodowisko. Z kolei w kraju fala krytyki p\u0142ynie z obozu opozycji. Mimo to ju\u017c wkr\u00f3tce czeka nas otwarcie kana\u0142u na Mierzei Wi\u015blanej. Kiedy dok\u0142adnie i czy b\u0119dzie protest \u017ceglarzy?  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-inwestycja-na-celowniku-rosji-zamieszanie-wokol-otwar,nId,6255470", "date_published": "2022-09-01 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziurawy dodatek w\u0119glowy. B\u0119d\u0105 zmiany w przepisach, to pewne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziurawy-dodatek-weglowy-beda-zmiany-w-przepisach-to-pewne,nId,6257697\"><img align=\"left\" alt=\"Dziurawy dodatek w\u0119glowy. B\u0119d\u0105 zmiany w przepisach, to pewne \" src=\"https://i.iplsc.com/dziurawy-dodatek-weglowy-beda-zmiany-w-przepisach-to-pewne/000FTF4RKORUX76A-C321.jpg\" /></a>B\u0119d\u0105 zmiany w dodatku w\u0119glowym. Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska szykuje nowelizacj\u0119 ustawy. Cel? Rz\u0105d chce uszczelni\u0107 system przyznawania dop\u0142at do w\u0119gla, po tym jak samorz\u0105dy zacz\u0119\u0142y sygnalizowa\u0107 o pr\u00f3bach nadu\u017cy\u0107. Gminy maj\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107, by wnikliwiej przyjrze\u0107 si\u0119 wnioskodawcom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziurawy-dodatek-weglowy-beda-zmiany-w-przepisach-to-pewne,nId,6257697", "date_published": "2022-09-01 07:44:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]