[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Agata Duda o zarobkach nauczycieli: Powinny rosn\u0105\u0107 wraz ze wzrostem wynagrodze\u0144 w gospodarce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/85/1b/z28859126M,Para-prezydencka-podczas-uroczystosci-rozpoczecia-.jpg\" vspace=\"2\" />- Bardzo cz\u0119sto m\u00f3wi si\u0119, \u017ce zaw\u00f3d nauczyciela to nie tylko zaw\u00f3d, ale i misja spo\u0142eczna. Ale w zwi\u0105zku z tym, \u017ce tak jest, zaw\u00f3d nauczyciela powinien by\u0107 otaczany powszechnym szacunkiem i r\u00f3wnie\u017c odpowiednio wynagradzany. Doskonale zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce polska o\u015bwiata mierzy si\u0119 z r\u00f3\u017cnymi wyzwaniami - powiedzia\u0142a podczas uroczysto\u015bci rozpoczynaj\u0105cych rok szkolny Agata Kornhauser-Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859075,agata-duda-mowi-o-zarobkach-dla-nauczycieli-powinny-rosnac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 20:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Fa\u0142szywy alarm bombowy w Koninku. 14-latki chcia\u0142y, \u017ceby by\u0142o jak w filmie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/c6/1a/z28077916M,Po-policyjnej-kontroli-nastolatka-musiala-oddac-pr.jpg\" vspace=\"2\" />Pod koniec lipca mieszkanka Koninka otrzyma\u0142a wiadomo\u015b\u0107, \u017ce w jej mieszkaniu znajduje si\u0119 bomba. Zawiadomienie okaza\u0142o si\u0119 fa\u0142szywe, a teraz do wszystkiego przyzna\u0142y si\u0119 dwie 14-latki. Dziewczynki t\u0142umaczy\u0142y, \u017ce \"mia\u0142a to by\u0107 forma \u017cartu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858824,wielkopolska-falszywy-alarm-bombowy-w-koninku-14-latki-chcialy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 18:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koparki wjecha\u0142y do Rycerskiego Potoku, mog\u0142o zgin\u0105\u0107 kilka tysi\u0119cy ryb. Prace zleci\u0142y Wody Polskie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/85/1b/z28858848M,Rzeka-rozjechana-przez-koparki--Straz-Rybacka-inte.jpg\" vspace=\"2\" />Do Rycerskiego Potoku na \u015al\u0105sku wjecha\u0142y koparki. Zdaniem stra\u017cnik\u00f3w rybackich w wyniku prowadzonych prac zgin\u0105\u0107 mog\u0142o nawet kilka tysi\u0119cy ryb. Wszystko dlatego, \u017ce nie zadbano o wcze\u015bniejsze zabezpieczenie zwierz\u0105t.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858687,zywiec-zbrodnia-na-srodowisku-naturalnym-gorskiej-rzeki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 18:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Zniszczono tunel dworca w Oliwie - skuto kafelki z 1905 r. Inwestor nie uzna\u0142 ich za zabytek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/85/1b/z28858827M,Stacja-kolejowa-Gdansk-Oliwa--Zabytkowe-kafle-w-tu.jpg\" vspace=\"2\" />Na oliwskim dworcu w Gda\u0144sku dosz\u0142o do zniszczenia tunelu. Inwestor sku\u0142 zabytkowe p\u0142ytki z 1905 roku. W sprawie interweniowa\u0142 Zarz\u0105d Dzielnicy Oliwa, a policja prowadzi dochodzenie w zwi\u0105zku ze zniszczeniami. PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Zak\u0142ad Linii Kolejowych w Gdyni, kt\u00f3re prowadz\u0105 remont dworca, s\u0105 podejrzewane o to, \u017ce \"z ca\u0142\u0105 \u015bwiadomo\u015bci\u0105 d\u0105\u017c\u0105 do tego, by p\u0142ytki ceramiczne usun\u0105\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858651,gdansk-zniszczono-tunel-dworca-w-oliwie-skuto-kafelki-z-1905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 18:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Neo-N\u00f3wka reaguje na s\u0142owa Tuska i zapowiada update skeczu. \"Nie doszacowali\u015bmy poziomu absurdu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/85/1b/z28858765M,Neo-Nowka--Zielona-Gora.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onkowie kabaretu Neo-N\u00f3wka odnie\u015bli si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska, kt\u00f3ry przywo\u0142a\u0142 jeden z ich skeczy podczas debaty z prezydentem Warszawy Rafa\u0142em Trzaskowskim. Polityk nawi\u0105za\u0142 w przem\u00f3wieniu do regulaminu u\u017cytkowania \u0142awek w kszta\u0142cie mapy Polski. Kabareciarze d\u0142ugo nie czekali z odpowiedzi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858576,neo-nowka-reaguje-na-slowa-donalda-tuska-nie-doszacowalismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 17:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podhale. 11-letni Karol uciek\u0142 z domu. 7 km dalej zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do obcych ludzi. Mia\u0142a pobi\u0107 go matka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/f2/1a/z28256614M,policja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />11-letni Karol zapuka\u0142 noc\u0105 do jednego z budynk\u00f3w w Z\u0119bie. Jak powiedzia\u0142 mieszkaj\u0105cym tam, obcym ludziom, uciek\u0142 z domu po tym, jak po raz kolejny mia\u0142 zosta\u0107 pobity przez matk\u0119. Ch\u0142opiec przebywa obecnie w plac\u00f3wce zast\u0119pczej. Urz\u0119dnicy musz\u0105 natomiast zdecydowa\u0107, co z rodze\u0144stwem 11-latka, kt\u00f3re zosta\u0142o w domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858440,podhale-11-letni-karol-uciekl-z-domu-7-km-dalej-zwrocil-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 17:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na wrzesie\u0144. IMGW zaktualizowa\u0142o prognoz\u0119. Od soboty zrobi si\u0119 nieco cieplej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/82/1b/z28847506M,Jesien--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy opublikowali najnowsz\u0105 aktualizacj\u0119 swojej d\u0142ugoterminowej prognozy pogody. Jak si\u0119 okazuje, warunki atmosferyczne b\u0119d\u0105 inne, ni\u017c zapowiada\u0142y to wcze\u015bniejsze prognozy. Jaka pogoda b\u0119dzie we wrze\u015bniu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858235,pogoda-na-wrzesien-imgw-zaktualizowalo-prognoze-od-soboty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Ci\u0105gn\u0105\u0142 za samochodem m\u0119\u017cczyzn\u0119. 42-latek zosta\u0142 zatrzymany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/85/1b/z28858653M,Ciagnal-mezczyzne-za-samochodem--Zostal-zatrzymany.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Piotrkowa Trybunalskiego zatrzymali 42-latka, kt\u00f3ry ci\u0105gn\u0105\u0142 za amochodem m\u0119\u017cczyzn\u0119. Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 w Gomulinie Kolonia (woj. \u0142\u00f3dzkie). Sprawca zdarzenia us\u0142ysza\u0142 zarzuty. 42-latek trafi\u0142 na trzy miesi\u0105ce do aresztu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858599,lodzkie-ciagnal-za-samochodem-mezczyzne-42-latek-trafil-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 16:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Westerplatte. Starszy pan przyszed\u0142 z parasolk\u0105 w li\u015bcie marihuany na obchody rocznicy wybuchu II W\u015a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/85/1b/z28858688M,Obchody-83--rocznicy-wybuchu-II-wojny-swiatowej.jpg\" vspace=\"2\" />Na Westerplatte odby\u0142y si\u0119 obchody rocznicy wybuchu II wojny \u015bwiatowej. W pewnej chwili zacz\u0105\u0142 pada\u0107 deszcz, a zgromadzone osoby wyci\u0105gn\u0119\u0142y parasole. Jedna z nich zas\u0142oni\u0142a si\u0119 przed deszczem parasolk\u0105 z ilustracjami li\u015bci marihuany, co wzbudzi\u0142o du\u017ce zainteresowanie u\u017cytkownik\u00f3w medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858490,westerplatte-na-obchody-rocznicy-wybuchu-ii-ws-starszy-pan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 16:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skierniewice. Dr\u00f3\u017cniczka zwyzywa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 - mo\u017ce by\u0107 ukarana. Policja szuka autora nagrania [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/85/1b/z28858291M,Przejazd-kolejowy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na przeje\u017adzie kolejowym w Skierniewicach pewien m\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 przechodzi\u0107 przez tory mimo tego, \u017ce rogatki by\u0142y opuszczone. Na zachowanie m\u0119\u017cczyzny zareagowa\u0142a dr\u00f3\u017cniczka, kt\u00f3ra go zwyzywa\u0142a. Teraz policja poszukuje pieszego, kt\u00f3remu za przechodzenie przez tory grozi mandat w wysoko\u015bci 2000 z\u0142otych, a sp\u00f3\u0142ka PKP Polskie Linie Kolejowe wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie zachowania dr\u00f3\u017cniczki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28857969,skierniewice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 15:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141awki w kszta\u0142cie Polski \"promuj\u0105 Polsk\u0119\" w Polsce za 1,6 mln z\u0142otych. Kto za nie zap\u0142aci\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/85/1b/z28858397M,Lawka--z-polska-flaga--w-Rzeszowie.jpg\" vspace=\"2\" />Najs\u0142ynniejsze w ostatnim czasie \u0142awki w kraju maj\u0105 kszta\u0142t Polski. \u0141\u0105cznie stan\u0105\u0107 ma ich 16. O pomys\u0142 na instalacje i ich koszt zosta\u0142a zapytana rzeczniczka odpowiadaj\u0105cego za pomys\u0142 Banku Gospodarstwa Krajowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28857942,lawki-w-ksztalcie-polski-sa-czescia-akcji-reklamowej-ktora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek o drugiej cz\u0119\u015bci podr\u0119cznika do HiT: dopiero b\u0119dzie prawdziwa awantura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/85/1b/z28858430M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek w wywiadzie dla Onetu wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat podr\u0119cznika do historii i tera\u017aniejszo\u015bci autorstwa prof. Wojciecha Roszkowskiego. Debat\u0119, jaka toczy\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 podr\u0119cznika, nazwa\u0142 \"przekroczeniem wszystkich granic\". - U\u017cyto k\u0142amstwa do atakowania tego podr\u0119cznika i jego autora. Gdyby nie by\u0142o tego hejtu, to pewnie sprawa wygl\u0105da\u0142aby inaczej. Wielu nauczycieli obawia si\u0119 korzystania z tego podr\u0119cznika. Taki by\u0142 cel tych hejter\u00f3w, kt\u00f3rzy od samego pocz\u0105tku chcieli zniech\u0119ci\u0107 rodzic\u00f3w i nauczycieli - powiedzia\u0142 minister edukacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858143,przemyslaw-czarnek-o-drugiej-czesci-podrecznika-do-hit-dopiero.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 15:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Reparacje wojenne. \"Politycy u\u017cywaj\u0105 ofiar konflikt\u00f3w dla swoich korzy\u015bci\". S\u0105 przedmiotem targu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/85/1b/z28857657M,Prezentacja-raportu-o-stratach-poniesionych-przez-.jpg\" vspace=\"2\" />Reparacje wojenne od Niemiec od kilku lat s\u0105 wykorzystywane przez PiS do cel\u00f3w politycznych, a 1 wrze\u015bnia Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska b\u0119dzie domaga\u0107 si\u0119 od Niemiec ponad 6 bilion\u00f3w 220 mld z\u0142 odszkodowania. Dr Luke Moffett z Queen's University Belfast, zajmuj\u0105cy si\u0119 zagadnieniem reparacji wojennych, podczas rozmowy z radiem RMF FM zauwa\u017cy\u0142, \u017ce \"politycy u\u017cywaj\u0105 ofiar konflikt\u00f3w dla swoich korzy\u015bci - zbieraj\u0105 jakby punkty w oczach r\u00f3\u017cnych odbiorc\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28857442,reparacje-wojenne-politycy-uzywaja-ofiar-konfliktow-dla-swoich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 13:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Raport ws. reperacji. Dorzeczy.pl: \"Dyrektor ISW mia\u0142 podwa\u017ca\u0107 jego zawarto\u015b\u0107\". Zosta\u0142 zdymisjonowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/85/1b/z28857657M,Prezentacja-raportu-o-stratach-poniesionych-przez-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek odby\u0142a si\u0119 prezentacja raportu w sprawie reperacji. Przedstawione w nim straty Polski zosta\u0142y oszacowane na ponad 6,2 biliona z\u0142otych. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, jakie podawa\u0142 portal dorzeczy.pl, to w\u0142a\u015bnie ten dokument mia\u0142 by\u0107 powodem odwo\u0142ania dyrektora Instytutu Strat Wojennych. Prof. Bogdan Musia\u0142 \"mia\u0142 podwa\u017ca\u0107 jego zawarto\u015b\u0107 merytoryczn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28857218,raport-ws-reperacji-dorzeczy-pl-dyrektor-isw-mial-podwazac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0142a. Uczniowie jednej ze szk\u00f3\u0142 maj\u0105 d\u0142u\u017csze wakacje. Powodem jest ska\u017cona woda", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/84/1b/z28853152M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Uczniowie w ca\u0142ej Polsce ju\u017c w pi\u0105tek 2 wrze\u015bnia zasi\u0105d\u0105 w szkolnych \u0142awkach. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce nie wszyscy. W jednej z plac\u00f3wek w Pile zosta\u0142y odwo\u0142ane zaj\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28856769,pila-uczniowie-jednej-ze-szkol-maja-dluzsze-wakacje-powodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 12:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubienia - pijany kierowca wtargn\u0105\u0142 na chodnik i potr\u0105ci\u0142 rodzin\u0119. Nie \u017cyje kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/85/1b/z28856922M,Lubienia--Kierowca-wjechal-w-rodzine-idaca-chodnik.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze krajowej nr 9 w miejscowo\u015bci Lubienia w \u015awi\u0119tokrzyskiem pijany kierowca wjecha\u0142 w czteroosobow\u0105 rodzin\u0119 id\u0105c\u0105 chodnikiem. \u015amier\u0107 ponios\u0142a kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy, a tak\u017ce jej nienarodzone dziecko. Kierowca osobowego citroena by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, ucieka\u0142 z miejsca innej kolizji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28856911,lubienia-pijany-kierowca-wtargnal-na-chodnik-i-potracil-rodzine.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Raport ws. reparacji wojennych od Niemiec. Kaczy\u0144ski: Zapad\u0142a decyzja o wyst\u0105pieniu o odszkodowanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/85/1b/z28856864M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce Polska b\u0119dzie domaga\u0142a si\u0119 wyp\u0142aty odszkodowania od Niemiec za szkody wyrz\u0105dzone w trakcie II wojny \u015bwiatowej. - Taki jest nasz cel, wpisuj\u0105cy si\u0119 w ca\u0142\u0105 koncepcj\u0119 odbudowy normalno\u015bci je\u015bli chodzi o funkcjonowania pa\u0144stwa polskiego - m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. W raporcie dotycz\u0105cym reparacji wojennych wyliczono straty Polski na ponad 6 bilion\u00f3w 200 mld z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28856656,raport-ws-reparacji-wojennych-od-niemiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 11:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na weekend. Wy\u017c Quintin przyniesie stabiln\u0105 aur\u0119. Ciep\u0142o, ale bez upa\u0142\u00f3w. Sporo s\u0142o\u0144ca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/84/1b/z28855070M,Pogoda-na-weekend--Wyz-Quintin-przyniesie-stabilna.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w pierwszy wrze\u015bniowy weekend b\u0119dzie zach\u0119ca\u0142a do spacer\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w b\u0119dzie s\u0142onecznie i ciep\u0142o - do maksymalnie 25 stopni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854779,pogoda-na-weekend-wyz-quintin-przyniesie-stabilna-aure-cieplo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rok szkolny 2022/2023. Kiedy b\u0119dzie wolne? Szykuje si\u0119 sporo d\u0142ugich weekend\u00f3w [KALENDARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/82/1b/z28846830M,Kalendarz-roku-szkolnego-2022-23--Szkola---zdjecie.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 rok szkolny 2022/2023 b\u0119dzie obfitowa\u0107 w wolne weekendy. Jak zaplanowa\u0107 urlop, \u017ceby sp\u0119dzi\u0107 go razem z dzie\u0107mi? Oto, jak rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dni wolne w szkolnym kalendarzu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28846513,kalendarz-szkolny-2022-2023-kiedy-bedzie-wolne-szykuje-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "83. rocznica wybuchu II wojny \u015bwiatowej. Oficjalne obchody w ca\u0142ej Polsce [PROGRAM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/84/1b/z28854748M,Obchody-83--rocznicy-wybuchu-II-wojny-sw-.jpg\" vspace=\"2\" />Uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z 83. rocznic\u0105 wybuchu II wojny \u015bwiatowej zaplanowano w ca\u0142ej Polsce. Andrzej Duda nad ranem by\u0142 obecny na Westerplatte, Mateusz Morawiecki bierze udzia\u0142 w obchodach w Wieluniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854662,83-rocznica-wybuchu-ii-wojny-swiatowej-oficjalne-obchody-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Reparacje wojenne od Niemiec. Polacy chc\u0105, ale w nie nie wierz\u0105 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/84/1b/z28854720M,Arkadiusz-Mularczyk.jpg\" vspace=\"2\" />W 83. rocznic\u0119 wybuchu II wojny \u015bwiatowej Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma przedstawi\u0107 raport dotycz\u0105cy reparacji wojennych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce odszkodowa\u0144 od Niemc\u00f3w, ale jednocze\u015bnie nie wierzy, \u017ce uda si\u0119 co\u015b od nich wyegzekwowa\u0107 - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854643,reparacje-wojenne-od-niemiec-polacy-chca-ale-w-nie-nie-wierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rok szkolny 2022/2023. Du\u017ce zmiany w systemie edukacji od 1 wrze\u015bnia. Uderz\u0105 nie tylko w uczni\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/7b/1b/z28818389M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nadchodzi nowy rok szkolny 2022/2023, a wraz z nim zmiany, kt\u00f3re dotycz\u0105 zar\u00f3wno uczni\u00f3w, jak i nauczycieli. Cho\u0107 nie s\u0105 tak rewolucyjne, jak reforma likwiduj\u0105ca gimnazja, i tak wprowadz\u0105 do edukacyjnej rzeczywisto\u015bci sporo zamieszania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28845938,od-rok-szkolny-2022-2023-duze-zmiany-w-systemie-edukacji-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. Z konta parafii w Legnickim Polu znikn\u0105\u0142 nawet milion z\u0142otych. Proboszcz zawieszony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/84/1b/z28854360M,Bazylika-kolegiacka-Podwyzszenia-Krzyza-Swietego-i.jpg\" vspace=\"2\" />Z konta bankowego parafii w Legnickim Polu znikn\u0119\u0142a znaczna suma pieni\u0119dzy. \u015arodki mia\u0142y zosta\u0107 przeznaczone na remont zabytk\u00f3w. Proboszcz poinformowa\u0142 o sytuacji biskupa, a nast\u0119pnie zosta\u0142 zawieszony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28854292,z-konta-parafii-w-legnickim-polu-zniknal-nawet-milion-zlotych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 03:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch II wojny \u015bwiatowej - 83. rocznica. Prezydent na Westerplatte, premier w Wieluniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/82/1b/z28847513M.jpg\" vspace=\"2\" />Mijaj\u0105 83 lata od czasu wybuchu najwi\u0119kszego konfliktu w historii ludzko\u015bci. 1 wrze\u015bnia 1939 roku o \u015bwicie wojska niemieckie przekroczy\u0142y granic\u0119 Rzeczpospolitej. W uroczysto\u015bciach pa\u0144stwowych na Westerplatte bierze udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28848232,wybuch-ii-wojny-swiatowej-83-rocznica-prezydent-na-westerplatte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-01 02:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]