[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Targi IFA Berlin 1999", "description": "Zapraszam na relacj\u0119 z wype\u0142nionych nowinkami technologicznymi targ\u00f3w w Berlinie\n\nMoje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nW odcinku:\n00:00 Wprowadzenie \u2013 nagranie odcinka telefonem kom\u00f3rkowym\n00:54 Wej\u015bcie na targi IFA 1999\n01:00 Urz\u0105dzenie wielofunkcyjne z silnikiem\n01:21 Stoisko Blaupunkt\n02:19 JVC\n02:46 Daewoo\n02:56 Sprz\u0119t AGD\n04:40 Telewizory z \u201985 i \u201898\n05:09 Sprz\u0119t kuchenny od producenta samochod\u00f3w\n06:01 Kodak i aparaty fotograficzne dla turyst\u00f3w\n06:22 Po\u017cegnanie z targami IFA Berlin 1999\n06:55 Telefon z przysz\u0142o\u015bci \u2013 Nokia 5710 XpressAudio", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=KWiYAVKhaB0", "date_published": "2022-09-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Asus Fold  i Lenovo X1 Fold - Czas na laptopy z elastycznym ekranem?", "description": "Moje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nSpis tre\u015bci:\n00:00 Powitanie prosto z Berlina\n00:50 Asus Fold vs Lenovo X1 Fold \u2013 klawiatura\n01:55 Asus Fold \u2013 ustawienia ekranu\n02:25 ASUS Fold vs Lenovo X1 Fold \u2013 \u0142adowanie i porty USB\n02:58 System ch\u0142odzenia \u2013 por\u00f3wnanie\n03:33 Wymiary i elementy specyfikacji\n04:42 Por\u00f3wnanie cen\n05:07 Podobie\u0144stwa i r\u00f3\u017cnice\n07:25 Waga i rozmiar\n08:18 Podsumowanie\n08:44 Lenovo X1 Fold \u2013 ekran\n08:57 Laptopy z elastycznym ekranem laptopami przysz\u0142o\u015bci?", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=A833NknlEX4", "date_published": "2022-09-01 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]