[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "2 Ksi\u0119ga Kronik || Rozdzia\u0142 09", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XXY5I9itp_0", "date_published": "2022-05-08 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Historie pot\u0142uczone [#57] O Magdzie, kt\u00f3rej ma\u0142\u017ce\u0144stwo 8 tygodni przetrwa\u0142o", "description": "Historie pot\u0142uczone to opowie\u015bci o c\u00f3rkach i synach Boga, pi\u0119knych i brzydkich, \u015bwi\u0119tych i grzesznych, szcz\u0119\u015bliwych i na skraju rozpaczy. To opowie\u015bci o drodze, kt\u00f3r\u0105 idzie si\u0119 do nieba i o zakr\u0119tach i chaszczach, kt\u00f3re spychaj\u0105 do piek\u0142a. To opowie\u015bci o ludziach po prostu. Czyli o nas.\n\nMuzyka: Kai Engel: Brand New World, https://freemusicarchive.org/music/Kai_Engel/Sustains/Kai_Engel_-_Sustains_-_01_Brand_New_World\n\n@Langustanapalmie \n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=TpwuTIF1luQ", "date_published": "2022-05-08 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "2 Ksi\u0119ga Kronik || Rozdzia\u0142 08", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=nVZqwMvE4tY", "date_published": "2022-05-07 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "CNN [#287] Nie ba\u0328dz\u0301 g\u0142upia\u0328 owca\u0328!", "description": "#cnn #dobrewiadomo\u015bci     @Langustanapalmie \n\nKazanko do okienka, czyli komentarz do niedzielnych czyta\u0144.\n\nNiedziela, IV Tydzie\u0144 Wielkanocny, Rok C, II\nCzwarta Niedziela Wielkanocna\n\n1. czytanie (Dz 13, 14. 43-52)\n\nW owym czasie Pawe\u0142 i Barnaba, przeszed\u0142szy przez Perge, dotarli do Antiochii Pizydyjskiej, weszli w dzie\u0144 szabatu do synagogi i usiedli.\nA wielu \u017byd\u00f3w i pobo\u017cnych prozelit\u00f3w towarzyszy\u0142o Paw\u0142owi i Barnabie, kt\u00f3rzy w rozmowie starali si\u0119 zach\u0119ci\u0107 ich do wytrwania w \u0142asce Boga.\nW nast\u0119pny szabat zebra\u0142o si\u0119 niemal ca\u0142e miasto, aby s\u0142ucha\u0107 s\u0142owa Bo\u017cego. Gdy \u017bydzi zobaczyli t\u0142umy, ogarn\u0119\u0142a ich zazdro\u015b\u0107, i blu\u017ani\u0105c, sprzeciwiali si\u0119 temu, co m\u00f3wi\u0142 Pawe\u0142.\nWtedy Pawe\u0142 i Barnaba powiedzieli odwa\u017cnie: \u00abNale\u017ca\u0142o g\u0142osi\u0107 s\u0142owo Bo\u017ce najpierw wam. Skoro jednak odrzucacie je i sami uznajecie si\u0119 za niegodnych \u017cycia wiecznego, zwracamy si\u0119 do pogan. Tak bowiem nakaza\u0142 nam Pan: \u201eUstanowi\u0142em ci\u0119 \u015bwiat\u0142o\u015bci\u0105 dla pogan, aby\u015b by\u0142 zbawieniem a\u017c po kra\u0144ce ziemi\u201d\u00bb.\nPoganie, s\u0142ysz\u0105c to, radowali si\u0119 i wielbili s\u0142owo Pa\u0144skie, a wszyscy, przeznaczeni do \u017cycia wiecznego, uwierzyli. S\u0142owo Pa\u0144skie szerzy\u0142o si\u0119 na ca\u0142y kraj.\nAle \u017bydzi podburzyli pobo\u017cne a wp\u0142ywowe niewiasty i znaczniejszych obywateli, wzniecili prze\u015bladowanie Paw\u0142a i Barnaby i wyrzucili ich ze swoich granic. A oni, strz\u0105sn\u0105wszy na nich py\u0142 z n\u00f3g, przyszli do Ikonium. A uczniowie byli pe\u0142ni wesela i Ducha \u015awi\u0119tego.\n\n2. czytanie (Ap 7, 9. 14b-17)\n\nJa, Jan, ujrza\u0142em: a oto wielki t\u0142um, kt\u00f3rego nie m\u00f3g\u0142 nikt policzy\u0107, z ka\u017cdego narodu i wszystkich pokole\u0144, lud\u00f3w i j\u0119zyk\u00f3w, stoj\u0105cy przed tronem i przed Barankiem. Odziani s\u0105 w bia\u0142e szaty, a w r\u0119ku ich palmy.\nI rzek\u0142 do mnie jeden ze Starc\u00f3w: \u00abTo ci, kt\u00f3rzy przychodz\u0105 z wielkiego ucisku i op\u0142ukali swe szaty, i w krwi Baranka je wybielili. Dlatego s\u0105 przed tronem Boga i w Jego \u015bwi\u0105tyni cze\u015b\u0107 Mu oddaj\u0105 we dnie i w nocy. A Zasiadaj\u0105cy na tronie rozci\u0105gnie namiot nad nimi. Nie b\u0119d\u0105 ju\u017c \u0142akn\u0105\u0107 ani nie b\u0119d\u0105 ju\u017c pragn\u0105\u0107, i nie porazi ich s\u0142o\u0144ce ani \u017caden upa\u0142, bo pas\u0142 ich b\u0119dzie Baranek, kt\u00f3ry jest po\u015brodku tronu, i poprowadzi ich do \u017ar\u00f3de\u0142 w\u00f3d \u017cycia: i ka\u017cd\u0105 \u0142z\u0119 otrze B\u00f3g z ich oczu\u00bb.\n\nEwangelia (J 10, 27-30)\n\nJezus powiedzia\u0142:\n\u00abMoje owce s\u0142uchaj\u0105 mego g\u0142osu, a Ja znam je. Id\u0105 one za Mn\u0105, a Ja daj\u0119 im \u017cycie wieczne. Nie zgin\u0105 na wieki i nikt nie wyrwie ich z mojej r\u0119ki. Ojciec m\u00f3j, kt\u00f3ry Mi je da\u0142, jest wi\u0119kszy od wszystkich. I nikt nie mo\u017ce ich wyrwa\u0107 z r\u0119ki mego Ojca. Ja i Ojciec jedno jeste\u015bmy\u00bb.\n\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\nNiedzielnik na ROK C\n\u2192 https://wdrodze.pl/produkt/niedzielnik-c-komentarze-do-czytan-adam-szustak/\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=E6GlN6jWKnY", "date_published": "2022-05-07 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1086] Wiesz?", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n________________________________________\nStrona zbi\u00f3rki \u2192 https://charytatywnie.fundacjamalak.pl/\n\nTradycyjne przelewy:\nNr konta do wp\u0142at w PLN: 42 2490 0005 0000 4600 1184 3564 \nIBAN: PL 42 2490 0005 0000 4600 1184 3564\nTytu\u0142em: UKRAINA\n\nFundacja MALAK\nul. \u015aliwkowa 4\n31-982 Krak\u00f3w\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=N1x5Z56ywcU", "date_published": "2022-05-07 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]