[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. W\u0142adze federalne potwierdzaj\u0105 sabota\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-wladze-federalne-potwierdza,nId,6335128\"><img align=\"left\" alt=\"Parali\u017c kolei na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. W\u0142adze federalne potwierdzaj\u0105 sabota\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-wladze-federalne-potwierdza/000G6AW4C5O0XR2X-C321.jpg\" /></a>Kolejowe po\u0142\u0105czenia dalekobie\u017cne w p\u00f3\u0142nocnych Niemczech zosta\u0142y odwo\u0142ane na kilka godzin. Pa\u0144stwowy przewo\u017anik Deutsche Bahn wyja\u015bnia\u0142 najpierw, \u017ce wyst\u0105p", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paraliz-kolei-na-polnocy-niemiec-wladze-federalne-potwierdza,nId,6335128", "date_published": "2022-10-08 09:54:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]