[{"source": "https://wiadomosci.wp.pl", "title": "Afera mailowa. Tak rz\u0105d przygotowywa\u0142 si\u0119 na pozwy w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 - WP Wiadomo\u015bci", "description": "Afera mailowa. Tak rz\u0105d przygotowywa\u0142 si\u0119 na pozwy w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 - WP Wiadomo\u015bci", "link": "https://wiadomosci.wp.pl/afera-mailowa-tak-rzad-przygotowywal-sie-na-pozwy-w-zwiazku-z-pandemia-6809480446421632a", "date_published": "2022-09-06 10:35:38+00:00", "persistent": true, "user": "rumpel", "language": "pl", "tags": ["poland", "covid", "law"]}]