[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada. Policja \u015bciga no\u017cownik\u00f3w. \"Atakuj\u0105 przypadkowych ludzi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-policja-sciga-nozownikow-atakuja-przypadkowych-ludzi,nId,6264465\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada. Policja \u015bciga no\u017cownik\u00f3w. &quot;Atakuj\u0105 przypadkowych ludzi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-policja-sciga-nozownikow-atakuja-przypadkowych-ludzi/000G0Y2PGEKNM88F-C321.jpg\" /></a>W kanadyjskich prowincjach Saskatchwan, Manitoba i Alberta policja \u015bciga dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy atakowali no\u017cem przypadkowo wybrane osoby. Liczba ofiar ni", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-policja-sciga-nozownikow-atakuja-przypadkowych-ludzi,nId,6264465", "date_published": "2022-09-04 22:04:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ca relacja w\u0142adz Mariupola. \"Psy obgryzaj\u0105 ludzkie szcz\u0105tki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wstrzasajaca-relacja-wladz-mariupola-psy-obgryzaja-ludzkie-s,nId,6264413\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105saj\u0105ca relacja w\u0142adz Mariupola. &quot;Psy obgryzaj\u0105 ludzkie szcz\u0105tki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzasajaca-relacja-wladz-mariupola-psy-obgryzaja-ludzkie-s/000F3UD3A4RG1T3U-C321.jpg\" /></a>W Mariupolu pod gruzami znaleziono kolejne ludzkie szcz\u0105tki. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich obgryz\u0142y psy - dramatyczn\u0105 wiadomo\u015b\u0107 zam", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wstrzasajaca-relacja-wladz-mariupola-psy-obgryzaja-ludzkie-s,nId,6264413", "date_published": "2022-09-04 20:41:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski oszcz\u0119dza. Ciemniej na ulicach, ch\u0142odniej w obiektach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-oszczedza-ciemniej-na-ulicach-chlodniej-,nId,6264391\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3w Wielkopolski oszcz\u0119dza. Ciemniej na ulicach, ch\u0142odniej w obiektach\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrow-wielkopolski-oszczedza-ciemniej-na-ulicach-chlodniej/000G0XQ8A4RH5B6V-C321.jpg\" /></a>O 70 proc. ograniczono moc o\u015bwietlenia ulicznego i drogowego, o trzy stopnie Celsjusza planuje si\u0119 obni\u017cenie temperatury w instytucjach i mieszkaniac", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-oszczedza-ciemniej-na-ulicach-chlodniej-,nId,6264391", "date_published": "2022-09-04 20:01:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski turysta nie wr\u00f3ci\u0142 z Rys\u00f3w. Znaleziono tylko \u015bpiw\u00f3r", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-turysta-nie-wrocil-z-rysow-znaleziono-tylko-spiwor,nId,6264388\"><img align=\"left\" alt=\"Polski turysta nie wr\u00f3ci\u0142 z Rys\u00f3w. Znaleziono tylko \u015bpiw\u00f3r\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-turysta-nie-wrocil-z-rysow-znaleziono-tylko-spiwor/000G0XNFW4RLPRO5-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy z Horskiej Zachrannej S\u0142u\u017cby (HZS) poszukuj\u0105 w Tatach 57-letniego polskiego turysty, kt\u00f3ry w sobot\u0119 wyszed\u0142 na Rysy i nie powr\u00f3ci\u0142 z wyprawy. Ratow", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-turysta-nie-wrocil-z-rysow-znaleziono-tylko-spiwor,nId,6264388", "date_published": "2022-09-04 19:51:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "John Sullivan odchodzi ze stanowiska ambasadora USA w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-john-sullivan-odchodzi-ze-stanowiska-ambasadora-usa-w-rosji,nId,6264383\"><img align=\"left\" alt=\"John Sullivan odchodzi ze stanowiska ambasadora USA w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/john-sullivan-odchodzi-ze-stanowiska-ambasadora-usa-w-rosji/000G0XLANDWHO13D-C321.jpg\" /></a>Niespodziewana zmiana w ambasadzie USA w Moskwie. Ameryka\u0144ski dyplomata John Sullivan opuszcza stanowisko ambasadora w Rosji. Jego odej\u015bcie nie by\u0142o wcze\u015bniej sygnalizo", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-john-sullivan-odchodzi-ze-stanowiska-ambasadora-usa-w-rosji,nId,6264383", "date_published": "2022-09-04 19:41:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prywatny samolot spad\u0142 do Ba\u0142tyku. Wcze\u015bniej stracono z nim \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prywatny-samolot-spadl-do-baltyku-wczesniej-stracono-z-nim-l,nId,6264359\"><img align=\"left\" alt=\"Prywatny samolot spad\u0142 do Ba\u0142tyku. Wcze\u015bniej stracono z nim \u0142\u0105czno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/prywatny-samolot-spadl-do-baltyku-wczesniej-stracono-z-nim-l/000G0XD80F391DQM-C321.jpg\" /></a>Kontrolerzy lot\u00f3w stracili kontakt z prywatnym odrzutowcem lec\u0105cym z Hiszpanii do Niemiec. Maszyna nie wyl\u0105dowa\u0142a jednak na lotnisku docelowym, tylko wlecia\u0142", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prywatny-samolot-spadl-do-baltyku-wczesniej-stracono-z-nim-l,nId,6264359", "date_published": "2022-09-04 18:54:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Odby\u0142em rozmow\u0119 z Kamal\u0105 Harris", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-odbylem-rozmowe-z-kamala-harris,nId,6264363\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Odby\u0142em rozmow\u0119 z Kamal\u0105 Harris\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-odbylem-rozmowe-z-kamala-harris/000G0XEIXNGCBL0A-C321.jpg\" /></a>O rozmowie z wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Kamal\u0105 Harris poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-odbylem-rozmowe-z-kamala-harris,nId,6264363", "date_published": "2022-09-04 18:46:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska flaga nad okupowan\u0105 od marca miejscowo\u015bci\u0105 Wysokopilla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-flaga-nad-okupowana-od-marca-miejscowoscia-wysokop,nId,6264358\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska flaga nad okupowan\u0105 od marca miejscowo\u015bci\u0105 Wysokopilla\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-flaga-nad-okupowana-od-marca-miejscowoscia-wysokop/000G0XCUC5QA77ED-C321.jpg\" /></a>Nad miejscowo\u015bci\u0105 Wysokopilla w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy zawis\u0142a ukrai\u0144ska flaga - poinformowa\u0142 wiceszef biura pre", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-flaga-nad-okupowana-od-marca-miejscowoscia-wysokop,nId,6264358", "date_published": "2022-09-04 18:35:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Protest przed ministerstwem edukacji. \"HiT happens\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-protest-przed-ministerstwem-edukacji-hit-happens,nId,6264333\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Protest przed ministerstwem edukacji. &quot;HiT happens&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-protest-przed-ministerstwem-edukacji-hit-happens/000G0X7577GO4GYJ-C321.jpg\" /></a>Przed siedzib\u0105 Ministerstwa Edukacji i Nauki w Warszawie odby\u0142 si\u0119 protest przeciwko przedmiotowi historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107. W wydarzeniu wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 m.in. prezyden", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-protest-przed-ministerstwem-edukacji-hit-happens,nId,6264333", "date_published": "2022-09-04 17:55:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Ukrainy u Olafa Scholza. Rozmawiali prawie godzin\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-u-olafa-scholza-rozmawiali-prawie-godzine,nId,6264341\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Ukrainy u Olafa Scholza. Rozmawiali prawie godzin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-ukrainy-u-olafa-scholza-rozmawiali-prawie-godzine/000G0X6HJOT2T1LX-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Olaf Scholz (SPD) spotka\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 w Berlinie z premierem Ukrainy Denysem Szmyhalem. Podczas trwaj\u0105cej prawie godzin\u0119 rozmowy ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-u-olafa-scholza-rozmawiali-prawie-godzine,nId,6264341", "date_published": "2022-09-04 17:45:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedna trzecia Pakistanu pod wod\u0105. \"Bogaci powinni p\u0142aci\u0107 odszkodowania\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-trzecia-pakistanu-pod-woda-bogaci-powinni-placic-odszk,nId,6264315\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna trzecia Pakistanu pod wod\u0105. &quot;Bogaci powinni p\u0142aci\u0107 odszkodowania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-trzecia-pakistanu-pod-woda-bogaci-powinni-placic-odszk/000G0WXZ2HA04KK4-C321.jpg\" /></a>Pow\u00f3d\u017a spowodowa\u0142a, \u017ce jedna trzecia Pakistanu znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105. W wyniku kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej zgin\u0119\u0142o 1265 os\u00f3b, w tym 441 dzieci. &quot;Boga", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-trzecia-pakistanu-pod-woda-bogaci-powinni-placic-odszk,nId,6264315", "date_published": "2022-09-04 16:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anglicy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na oszcz\u0119dzanie. Za bilety maksymalnie dwa funty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-anglicy-szukaja-sposobow-na-oszczedzanie-za-bilety-maksymaln,nId,6264317\"><img align=\"left\" alt=\"Anglicy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na oszcz\u0119dzanie. Za bilety maksymalnie dwa funty\" src=\"https://i.iplsc.com/anglicy-szukaja-sposobow-na-oszczedzanie-za-bilety-maksymaln/000G0WYM3RKLCUB1-C321.jpg\" /></a>Od stycznia do marca przysz\u0142ego roku w\u0142\u0105cznie cena pojedynczego przejazdu autobusem w Anglii ograniczona zostanie d", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-anglicy-szukaja-sposobow-na-oszczedzanie-za-bilety-maksymaln,nId,6264317", "date_published": "2022-09-04 16:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czernih\u00f3w. W\u0142adze: 15 rannych po detonacji pocisku na wydarzeniu dla dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czernihow-wladze-15-rannych-po-detonacji-pocisku-na-wydarzen,nId,6264306\"><img align=\"left\" alt=\"Czernih\u00f3w. W\u0142adze: 15 rannych po detonacji pocisku na wydarzeniu dla dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/czernihow-wladze-15-rannych-po-detonacji-pocisku-na-wydarzen/000G0WV4H2U3V7B0-C321.jpg\" /></a>W Czernihowie na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy w sobot\u0119 na wydarzeniu dla dzieci dosz\u0142o do detonacji pocisku, w wyniku kt", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czernihow-wladze-15-rannych-po-detonacji-pocisku-na-wydarzen,nId,6264306", "date_published": "2022-09-04 15:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski zapowiada przed\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-przedluzenie-kadencji-samorzadow,nId,6264291\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski zapowiada przed\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-zapowiada-przedluzenie-kadencji-samorzadow/000G0WS9N3FWCYUC-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wizyty w Mielcu (Podkarpacie), zapowiedzia\u0142, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy w Sejmie projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w o p\u00f3\u0142 roku. - Chcemy te\u017c udosko", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-przedluzenie-kadencji-samorzadow,nId,6264291", "date_published": "2022-09-04 15:20:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Gdyby nie by\u0142o nord stream\u00f3w, nie by\u0142oby wojny w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-gdyby-nie-bylo-nord-streamow-nie-byloby-wojny-w-uk,nId,6264271\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Gdyby nie by\u0142o nord stream\u00f3w, nie by\u0142oby wojny w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-gdyby-nie-bylo-nord-streamow-nie-byloby-wojny-w-uk/000G0WNAPCKSB73U-C321.jpg\" /></a>Gdyby nie by\u0142o nord stream\u00f3w, nie by\u0142oby wojny na Ukrainie, nie by\u0142oby obecnych k\u0142opot\u00f3w - powiedzia\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas sp", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-gdyby-nie-bylo-nord-streamow-nie-byloby-wojny-w-uk,nId,6264271", "date_published": "2022-09-04 14:28:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Sasin: Nikt nie zach\u0119ca do tego, aby pali\u0107 \u015bmieciami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-nikt-nie-zacheca-do-tego-aby-palic-smieciami,nId,6264276\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Sasin: Nikt nie zach\u0119ca do tego, aby pali\u0107 \u015bmieciami\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-sasin-nikt-nie-zacheca-do-tego-aby-palic-smieciami/000G0WOL7YAHNRV8-C321.jpg\" /></a>- Mamy bezprecedensowy kryzys energetyczny i sytuacja zmusza nas do podejmowania dzia\u0142a\u0144 niestandardowych, ale nikt nie zach\u0119ca, by pali\u0107 w piecach \u015bmieciami - m\u00f3wi\u0142 w Soko\u0142ach (Po", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-nikt-nie-zacheca-do-tego-aby-palic-smieciami,nId,6264276", "date_published": "2022-09-04 14:25:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142gorzata Manowska: Nie odpuszcz\u0119 tematu podwy\u017cek dla s\u0119dzi\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/marcin-fijolek/news-malgorzata-manowska-nie-odpuszcze-tematu-podwyzek-dla-sedzio,nId,6264257\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142gorzata Manowska: Nie odpuszcz\u0119 tematu podwy\u017cek dla s\u0119dzi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/malgorzata-manowska-nie-odpuszcze-tematu-podwyzek-dla-sedzio/000G0VVJNWMGEO5Q-C321.jpg\" /></a>- Propozycja rz\u0105du zak\u0142ada, \u017ce s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego b\u0119dzie zarabia\u0142 &quot;po podwy\u017cce&quot; prawie 3 tysi\u0105ce mniej ni\u017c to wynika z ustawy o SN. (...)", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/marcin-fijolek/news-malgorzata-manowska-nie-odpuszcze-tematu-podwyzek-dla-sedzio,nId,6264257", "date_published": "2022-09-04 13:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Irlandia: Tragedia w Dublinie. Nie \u017cyj\u0105 trzy siostry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-tragedia-w-dublinie-nie-zyja-trzy-siostry,nId,6264224\"><img align=\"left\" alt=\"Irlandia: Tragedia w Dublinie. Nie \u017cyj\u0105 trzy siostry\" src=\"https://i.iplsc.com/irlandia-tragedia-w-dublinie-nie-zyja-trzy-siostry/000G0VR006UQ8X1C-C321.jpg\" /></a>Trzy siostry zgin\u0119\u0142y w wyniku &quot;brutalnego incydentu&quot;, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w jednym z dom\u00f3w w stolicy Irlandii, Dublinie - poinformowa\u0142a policja. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 aresztowano 20-letni", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandia-tragedia-w-dublinie-nie-zyja-trzy-siostry,nId,6264224", "date_published": "2022-09-04 13:05:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0119\u017cna Kate uwielbia ten styl. To strza\u0142 w dziesi\u0105tk\u0119, je\u015bli chcesz by\u0107 modna/y w szkole", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-ksiezna-kate-uwielbia-ten-styl-to-strzal-w-dziesiatke-jesli-,nId,6257770\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0119\u017cna Kate uwielbia ten styl. To strza\u0142 w dziesi\u0105tk\u0119, je\u015bli chcesz by\u0107 modna/y w szkole\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiezna-kate-uwielbia-ten-styl-to-strzal-w-dziesiatke-jesli/000AJFPSPEV9NHGU-C321.jpg\" /></a>Styl preppy, barbiecore i wielki powr\u00f3t mody z lat 2000 \u2013 to trendy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 triumfowa\u0142y w szko", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-ksiezna-kate-uwielbia-ten-styl-to-strzal-w-dziesiatke-jesli-,nId,6257770", "date_published": "2022-09-04 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tygrys grasuje na S\u0142owacji. Uciek\u0142 z ukrai\u0144skiego zoo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tygrys-grasuje-na-slowacji-uciekl-z-ukrainskiego-zoo,nId,6264203\"><img align=\"left\" alt=\"Tygrys grasuje na S\u0142owacji. Uciek\u0142 z ukrai\u0144skiego zoo\" src=\"https://i.iplsc.com/tygrys-grasuje-na-slowacji-uciekl-z-ukrainskiego-zoo/000G0VJA3V40ODVA-C321.jpg\" /></a>Na S\u0142owacji trwa ob\u0142awa na tygrysa, kt\u00f3ry uciek\u0142 z ukrai\u0144skiego zoo. Zwierz\u0119 by\u0142o widziane w pobli\u017cu kilku wsi na wschodzie kraju. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o zachowanie ostro\u017cno\u015bci i ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tygrys-grasuje-na-slowacji-uciekl-z-ukrainskiego-zoo,nId,6264203", "date_published": "2022-09-04 12:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski zapowiada zniesienie immunitet\u00f3w. \"S\u0105 nadu\u017cywane\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-zniesienie-immunitetow-sa-naduzywane,nId,6264202\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski zapowiada zniesienie immunitet\u00f3w. &quot;S\u0105 nadu\u017cywane&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-zapowiada-zniesienie-immunitetow-sa-naduzywane/000G0VQE210VJY8B-C321.jpg\" /></a>Planujemy zniesienie immunitet\u00f3w formalnych. Dotyczy\u0107 to powinno nie tylko pos\u0142\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c s\u0119dzi\u00f3w i prokurator\u00f3w. W wielu pa\u0144stwach Unii Europejskiej tak jest. W Po", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-zapowiada-zniesienie-immunitetow-sa-naduzywane,nId,6264202", "date_published": "2022-09-04 12:21:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Die Welt: Dlaczego Polska nie domaga si\u0119 reparacji od Rosji?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-die-welt-dlaczego-polska-nie-domaga-sie-reparacji-od-rosji,nId,6264177\"><img align=\"left\" alt=\"Die Welt: Dlaczego Polska nie domaga si\u0119 reparacji od Rosji?\" src=\"https://i.iplsc.com/die-welt-dlaczego-polska-nie-domaga-sie-reparacji-od-rosji/000G07SUGNXQU530-C321.jpg\" /></a>W 1939 roku Polska zosta\u0142a napadni\u0119ta przez dwa totalitarne pa\u0144stwa \u2013 Niemcy i Rosj\u0119. Mimo to w\u0142adze w Warszawie domagaj\u0105 si\u0119 reparacji tylko od Niemiec, a pomijaj\u0105 Rosj\u0119. Dl", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-die-welt-dlaczego-polska-nie-domaga-sie-reparacji-od-rosji,nId,6264177", "date_published": "2022-09-04 11:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy walcz\u0105 z inflacj\u0105. Gigantyczny pakiet pomocowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-walcza-z-inflacja-gigantyczny-pakiet-pomocowy,nId,6264159\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy walcz\u0105 z inflacj\u0105. Gigantyczny pakiet pomocowy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-walcza-z-inflacja-gigantyczny-pakiet-pomocowy/000G0VDCS449WTHV-C321.jpg\" /></a>65 mld euro pomocy zak\u0142ada trzeci pakiet antyinflacyjny uzgodniony przez tworz\u0105ce rz\u0105dz\u0105c\u0105 Niemcami koalicj\u0119 partie SPD, FDP i Zieloni. Dzia\u0142ania maj\u0105 uchroni\u0107 obywateli i przedsi\u0119biorstwa", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-walcza-z-inflacja-gigantyczny-pakiet-pomocowy,nId,6264159", "date_published": "2022-09-04 10:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent na do\u017cynkach na Jasnej G\u00f3rze. Podzi\u0119kowa\u0142 rolnikom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-na-dozynkach-na-jasnej-gorze-podziekowal-rolnikom,nId,6264148\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent na do\u017cynkach na Jasnej G\u00f3rze. Podzi\u0119kowa\u0142 rolnikom\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-na-dozynkach-na-jasnej-gorze-podziekowal-rolnikom/000G0VBJPRRH7K7D-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy tutaj, \u017ceby dzi\u0119kowa\u0107, \u017ce ten rok - mimo \u017ce tak trudny w polityce, a tak\u017ce w gospodarce \u015bwiatowej, \u015bwiatowej gospodarce \u017cywno\u015bciowej - w Polsce jest rokiem dobrych", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-na-dozynkach-na-jasnej-gorze-podziekowal-rolnikom,nId,6264148", "date_published": "2022-09-04 10:20:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny przy torach. \"Mia\u0142 obra\u017cenia zewn\u0119trzne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zwloki-mezczyzny-przy-torach-mial-obrazenia-zewnetrzn,nId,6264141\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny przy torach. &quot;Mia\u0142 obra\u017cenia zewn\u0119trzne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zwloki-mezczyzny-przy-torach-mial-obrazenia-zewnetrzn/0006968CS9UI1OAF-C321.jpg\" /></a>Policja i prokurator wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny i okoliczno\u015bci \u015bmierci ok. 30-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o zauwa\u017cy\u0142 w niedziel\u0119 przechodzie\u0144 w rejoni", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zwloki-mezczyzny-przy-torach-mial-obrazenia-zewnetrzn,nId,6264141", "date_published": "2022-09-04 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdzie na grzyby w okolicach Krakowa? Lista najlepszych, sprawdzonych miejsc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gdzie-na-grzyby-w-okolicach-krakowa-lista-najlepszych-sprawd,nId,6242965\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie na grzyby w okolicach Krakowa? Lista najlepszych, sprawdzonych miejsc\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-na-grzyby-w-okolicach-krakowa-lista-najlepszych-sprawd/000FZDKDMOIJ7EG0-C321.jpg\" /></a>Trwa sezon na grzyby. Mimo suszy po ostatnich opadach deszczu w lasach pojawiaj\u0105 si\u0119 borowiki, podgrzybki, kurki i ko\u017alarze. Nied\u0142ugo rozpocznie si\u0119", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gdzie-na-grzyby-w-okolicach-krakowa-lista-najlepszych-sprawd,nId,6242965", "date_published": "2022-09-04 09:53:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek og\u0142osi\u0142 nowego b\u0142ogos\u0142awionego. To papie\u017c Jan Pawe\u0142 I", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-oglosil-nowego-blogoslawionego-to-papiez-j,nId,6264127\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek og\u0142osi\u0142 nowego b\u0142ogos\u0142awionego. To papie\u017c Jan Pawe\u0142 I\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-oglosil-nowego-blogoslawionego-to-papiez-j/000G0V8FOVBWPU3X-C321.jpg\" /></a>Jan Pawe\u0142 II zosta\u0142 w niedziel\u0119 og\u0142oszony b\u0142ogos\u0142awionym. Jego beatyfikacji przewodniczy\u0142 papie\u017c Franciszek. - \u017by\u0142 w rado\u015bci Ewangelii, bez kompromis\u00f3w, m", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-oglosil-nowego-blogoslawionego-to-papiez-j,nId,6264127", "date_published": "2022-09-04 09:29:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: W mieszkaniu znaleziono zw\u0142oki niemowl\u0119cia i ranne dzieci. Poszukiwania matki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-w-mieszkaniu-znaleziono-zwloki-niemowlecia-i-ranne-,nId,6264124\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: W mieszkaniu znaleziono zw\u0142oki niemowl\u0119cia i ranne dzieci. Poszukiwania matki\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-w-mieszkaniu-znaleziono-zwloki-niemowlecia-i-ranne/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki miesi\u0119cznej dziewczynki znaleziono w jedynym z mieszka\u0144 przy al. Wilanowskiej w Warszawie - poda\u0142o RMF FM.  Dziecko mia\u0142o mie\u0107 ran", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-w-mieszkaniu-znaleziono-zwloki-niemowlecia-i-ranne-,nId,6264124", "date_published": "2022-09-04 09:28:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o wsp\u00f3\u0142pracy z W\u0119grami: Wierz\u0119 w wypracowanie porozumienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-wspolpracy-z-wegrami-wierze-w-wypracowa,nId,6264100\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o wsp\u00f3\u0142pracy z W\u0119grami: Wierz\u0119 w wypracowanie porozumienia\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-wspolpracy-z-wegrami-wierze-w-wypracowa/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;stosunek do wojny mocno por\u00f3\u017cni\u0142 Grup\u0119 Wyszehradzk\u0105&quot;. - Szanuj\u0105c wra\u017cliwo\u015b\u0107 ukrai\u0144skich przyjaci\u00f3\u0142 c", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-wspolpracy-z-wegrami-wierze-w-wypracowa,nId,6264100", "date_published": "2022-09-04 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Ukrad\u0142 samolot i grozi\u0142, \u017ce si\u0119 rozbije. Pracowa\u0142 na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradl-samolot-i-grozil-ze-sie-rozbije-pracowal-na-lotni,nId,6264093\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ukrad\u0142 samolot i grozi\u0142, \u017ce si\u0119 rozbije. Pracowa\u0142 na lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ukradl-samolot-i-grozil-ze-sie-rozbije-pracowal-na-lotni/000G0V01RH6C71JN-C321.jpg\" /></a>29-latek ukrad\u0142 dwusilnikowy samolot z lotniska w Tupelo w stanie Missisipi w USA. Gdy maszyna wzbi\u0142a si\u0119 w powietrze, zadzwoni\u0142 na numer alarmowy i powiedzia\u0142", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradl-samolot-i-grozil-ze-sie-rozbije-pracowal-na-lotni,nId,6264093", "date_published": "2022-09-04 08:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o podczas wspinaczki na najwy\u017cszy wulkan Eurazji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szesc-osob-zginelo-podczas-wspinaczki-na-najwyzszy-wul,nId,6264067\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o podczas wspinaczki na najwy\u017cszy wulkan Eurazji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szesc-osob-zginelo-podczas-wspinaczki-na-najwyzszy-wul/000G0UMFCCRQIAYX-C321.jpg\" /></a>Co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o podczas wspinaczki na wulkan Kluczewska Sopka na Kamczatce na wschodzie Rosji - przekaza\u0142o BBC. S\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y, \u017ce g", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szesc-osob-zginelo-podczas-wspinaczki-na-najwyzszy-wul,nId,6264067", "date_published": "2022-09-04 07:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dodatek w\u0119glowy: Tak Polacy wykorzystywali luki w przepisach. Ale ju\u017c nied\u0142ugo koniec z tym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-tak-polacy-wykorzystywali-luki-w-przepisach-,nId,6255668\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek w\u0119glowy: Tak Polacy wykorzystywali luki w przepisach. Ale ju\u017c nied\u0142ugo koniec z tym\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-weglowy-tak-polacy-wykorzystywali-luki-w-przepisach/000G04FHQ7UOS0N8-C321.jpg\" /></a>Od 17 sierpnia 2022 r. mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o wyp\u0142at\u0119 dodatku w\u0119glowego. Od samego pocz\u0105tku cieszy si\u0119 on du\u017cym zainteresowaniem Polak\u00f3w. O", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-tak-polacy-wykorzystywali-luki-w-przepisach-,nId,6255668", "date_published": "2022-09-04 07:21:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Bieszczadzkie morze\" wysycha. Drastycznie niski poziom wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/zdjecie,iId,3253897,iAId,440390\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bieszczadzkie morze&quot; wysycha. Drastycznie niski poziom wody\" src=\"https://i.iplsc.com/bieszczadzkie-morze-wysycha-drastycznie-niski-poziom-wody/000G0ULSHEJK7BXU-C321.jpg\" /></a>Z powodu braku opad\u00f3w deszczu i suszy drastycznie obni\u017cy\u0142 si\u0119 poziom wody w Jeziorze Soli\u0144skim. W niekt\u00f3rych miejscach &quot;bieszczadzkie morze&quot; jest ca\u0142kowicie wyschni\u0119te. Te zdj\u0119cia szokuj\u0105. </", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/zdjecie,iId,3253897,iAId,440390", "date_published": "2022-09-04 07:10:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Floryda: Po\u017car jachtu. \"Mieszka\u0144cy bali si\u0119 o okoliczne budynki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-pozar-jachtu-mieszkancy-bali-sie-o-okoliczne-budynki,nId,6264051\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Po\u017car jachtu. &quot;Mieszka\u0144cy bali si\u0119 o okoliczne budynki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-pozar-jachtu-mieszkancy-bali-sie-o-okoliczne-budynki/000G0UJCL2G7KBUF-C321.jpg\" /></a>Ogie\u0144 i k\u0142\u0119by czarnego dymu wydobywaj\u0105ce si\u0119 z luksusowego, 22-metrowego jachtu, kt\u00f3ry z nieznanych obecnie przyczyn stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach zobaczyli w p", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-pozar-jachtu-mieszkancy-bali-sie-o-okoliczne-budynki,nId,6264051", "date_published": "2022-09-04 06:43:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa posuwa si\u0119 powoli. Media: Taki jest plan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-posuwa-sie-powoli-media-taki-jest-pl,nId,6264049\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa posuwa si\u0119 powoli. Media: Taki jest plan\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-posuwa-sie-powoli-media-taki-jest-pl/000G0UKCNDYNE24D-C321.jpg\" /></a>Wymierzona w si\u0142y rosyjskie kontrofensywa na po\u0142udniu tego kraju posuwa si\u0119 powoli, ale jest to zgodne z przyj\u0119tym planem - pisze ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-posuwa-sie-powoli-media-taki-jest-pl,nId,6264049", "date_published": "2022-09-04 06:39:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ania wysz\u0142a ze szko\u0142y i zagin\u0119\u0142a. Jak\u0105 tajemnice kryje Simoradz?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ania-wyszla-ze-szkoly-i-zaginela-jaka-tajemnice-kryje-simora,nId,6260214\"><img align=\"left\" alt=\"Ania wysz\u0142a ze szko\u0142y i zagin\u0119\u0142a. Jak\u0105 tajemnice kryje Simoradz?\" src=\"https://i.iplsc.com/ania-wyszla-ze-szkoly-i-zaginela-jaka-tajemnice-kryje-simora/000G0LDZRUYDVAUD-C321.jpg\" /></a>Pani so\u0142tys wraca\u0142a do domu. Us\u0142ysza\u0142a krzyk dziecka i zatrzaskuj\u0105ce si\u0119 drzwi. P\u00f3\u017aniej ujrza\u0142a odje\u017cd\u017caj\u0105cy be\u017cowy samoch\u00f3d. Dotar\u0142a do domu i w\u0142\u0105czy\u0142a telewizor.", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ania-wyszla-ze-szkoly-i-zaginela-jaka-tajemnice-kryje-simora,nId,6260214", "date_published": "2022-09-04 06:37:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PO skr\u0119ca w lewo. Tusk nie odnalaz\u0142by si\u0119 w partii sprzed lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-skreca-w-lewo-tusk-nie-odnalazlby-sie-w-partii-sprzed-lat,nId,6262523\"><img align=\"left\" alt=\"PO skr\u0119ca w lewo. Tusk nie odnalaz\u0142by si\u0119 w partii sprzed lat\" src=\"https://i.iplsc.com/po-skreca-w-lewo-tusk-nie-odnalazlby-sie-w-partii-sprzed-lat/000G0SQWIW1EYNBP-C321.jpg\" /></a>Z perspektywy zysk\u00f3w politycznych ultimatum Donalda Tuska skierowane do w\u0142asnych pos\u0142\u00f3w dotycz\u0105ce liberalizacji prawa aborcyjnego nie wydaje si\u0119 dziwne. Wiatr \u015bwiatopogl", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-skreca-w-lewo-tusk-nie-odnalazlby-sie-w-partii-sprzed-lat,nId,6262523", "date_published": "2022-09-04 06:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Wojna w Ukrainie przed\u0142u\u017ca si\u0119 wy\u0142\u0105cznie z powodu ch\u0119ci Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-wojna-w-ukrainie-przedluza-sie-wylacznie-z-powodu-checi-,nId,6264039\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wojna w Ukrainie przed\u0142u\u017ca si\u0119 wy\u0142\u0105cznie z powodu ch\u0119ci Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wojna-w-ukrainie-przedluza-sie-wylacznie-z-powodu-checi/000G0UEZBBMAKY71-C321.jpg\" /></a>- Stany Zjednoczone nie maj\u0105 nadziei, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin jest gotowy do zako\u0144czenia wojny w Ukrainie - powiedzia\u0142", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-wojna-w-ukrainie-przedluza-sie-wylacznie-z-powodu-checi-,nId,6264039", "date_published": "2022-09-04 05:34:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afganistan: Dzieci przynios\u0142y do szko\u0142y niewybuch. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-dzieci-przyniosly-do-szkoly-niewybuch-zginely-czt,nId,6264038\"><img align=\"left\" alt=\"Afganistan: Dzieci przynios\u0142y do szko\u0142y niewybuch. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/afganistan-dzieci-przyniosly-do-szkoly-niewybuch-zginely-czt/000G0UFJNL4P7X3O-C321.jpg\" /></a>Niewybuch eksplodowa\u0142, zabijaj\u0105c czworo dzieci i rani\u0105c troje innych po tym, jak dzieci przynios\u0142y go do szko\u0142y - poinformowa\u0142a policja w po\u0142udniowym Afga", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-dzieci-przyniosly-do-szkoly-niewybuch-zginely-czt,nId,6264038", "date_published": "2022-09-04 05:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy, naturalny spos\u00f3b na kleszcze. Odkrycie naukowc\u00f3w to prze\u0142om w walce z paj\u0119czakami?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-nowy-naturalny-sposob-na-kleszcze-odkrycie-naukowcow-to-prze,nId,6245459\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy, naturalny spos\u00f3b na kleszcze. Odkrycie naukowc\u00f3w to prze\u0142om w walce z paj\u0119czakami?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-naturalny-sposob-na-kleszcze-odkrycie-naukowcow-to-prze/000FZJNGKEBBOIJ7-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odkryli niedawno, \u017ce jod\u0142a balsamiczna to naturalny wr\u00f3g kleszczy. Nowe badanie wykaza\u0142o, \u017ce olejek zawarty w ig\u0142ach tej ro\u015bliny dzi", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-nowy-naturalny-sposob-na-kleszcze-odkrycie-naukowcow-to-prze,nId,6245459", "date_published": "2022-09-04 05:11:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spos\u00f3b na oszcz\u0119dzanie gazu. Furor\u0119 robi pomys\u0142 w\u0142oskiego noblisty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sposob-na-oszczedzanie-gazu-furore-robi-pomysl-wloskiego-nob,nId,6264033\"><img align=\"left\" alt=\"Spos\u00f3b na oszcz\u0119dzanie gazu. Furor\u0119 robi pomys\u0142 w\u0142oskiego noblisty\" src=\"https://i.iplsc.com/sposob-na-oszczedzanie-gazu-furore-robi-pomysl-wloskiego-nob/000G0UEQ5VWX2EU2-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny zmusza mieszka\u0144c\u00f3w Europy do oszcz\u0119dzania i szukania nietypowych rozwi\u0105za\u0144. Jak ugotowa\u0107 makaron na wy\u0142\u0105czonym palniku? - takie rady pojawi", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sposob-na-oszczedzanie-gazu-furore-robi-pomysl-wloskiego-nob,nId,6264033", "date_published": "2022-09-04 05:04:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 193. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-193-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2944,akt,040846\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 193. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-193-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FTQY803H59XWR-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-193-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2944,akt,040846", "date_published": "2022-09-04 04:04:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]