[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podkarpacie. Nie \u017cyje 21-letni motocyklista. Przez drog\u0119 przewieszona by\u0142a metalowa linka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/86/1b/z28863582M,policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\u015amiertelny wypadek w St\u0119pinie na Podkarpaciu. Nie \u017cyje 21-letni motocyklista. Do wypadku dosz\u0142o na prywatnej drodze, przez kt\u00f3r\u0105 przewieszona by\u0142a metalowa linka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28868151,podkarpacie-nie-zyje-21-letni-motocyklista-przez-droge-przewieszona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 20:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Duda: Grupa rodak\u00f3w kupi\u0142a dziesi\u0105tki kg cukru, kt\u00f3re pewnie b\u0119d\u0105 musieli zjada\u0107 przez lata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/87/1b/z28867577M,Prezydent-Andrzej-Duda-podczas-ogolnopolskich-dozy.jpg\" vspace=\"2\" />- Bie\u017c\u0105cy rok jest rokiem dobrych plon\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 na Jasnej G\u00f3rze prezydent RP i zapewni\u0142, \u017ce nikomu nie zabraknie chleba ani cukru. Andrzej Duda w czasie og\u00f3lnopolskich do\u017cynek, kt\u00f3re w Cz\u0119stochowie zorganizowano pod has\u0142em \"Do Maryi Kr\u00f3lowej Pokoju\" podzi\u0119kowa\u0142 rolnikom za \"zapewnienie Polakom bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28867548,prezydent-na-jasnej-gorze-biezacy-rok-jest-rokiem-dobrych-plonow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 16:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Cia\u0142o miesi\u0119cznej dziewczynki z ranami k\u0142utymi, ranni dwaj ch\u0142opcy. Policja zatrzyma\u0142a matk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a matk\u0119 miesi\u0119cznej dziewczynki, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono w mieszkaniu w Warszawie - informuje Radio Zet na Twitterze. Dziecko mia\u0142o rany k\u0142ute klatki piersiowej. W innym pokoju znajdowali si\u0119 tak\u017ce ranni ch\u0142opcy w wieku 3 i 9 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28867338,warszawa-cialo-miesiecznej-dziewczynki-z-ranami-klutymi-ranni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ma\u0142opolska. Ci\u0105gnik zjecha\u0142 do rowu i przygni\u00f3t\u0142 58-latka. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/87/1b/z28867247M,Ciagnik-na-polu.jpg\" vspace=\"2\" />W Dziewi\u0119cio\u0142ach ci\u0105gnik rolniczy przygni\u00f3t\u0142 kieruj\u0105cego nim 58-latka. M\u0119\u017cczyzna porusza\u0142 si\u0119 po lokalnej drodze i straci\u0142 panowanie nad pojazdem. \u015aledczy ustalaj\u0105 wszystkie okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28867029,malopolska-ciagnik-zjechal-do-rowu-i-przygniotl-58-latka-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo ws. abp. J\u0119draszewskiego. Chodzi o ksi\u0119dza przy\u0142apanego na molestowaniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/ab/1a/z27967143M,Abp-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska prokuratura bada, czy abp Marek J\u0119draszewski nie pope\u0142ni\u0142 przest\u0119pstwa. Chodzi o niezawiadomienie o wykorzystywaniu seksualnym w sprawie ksi\u0119dza Kazimierza K. Wed\u0142ug ustale\u0144 Onetu prokuratura zn\u00f3w przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866765,prokuratura-przedluzyla-sledztwo-ws-abp-jedraszewskiego-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Upa\u0142y do 30 stopni wr\u00f3c\u0105 do Polski w drugim tygodniu wrze\u015bnia. Nie potrwaj\u0105 jednak zbyt d\u0142ugo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/5f/1b/z28704433M,Baltyk--Plaza-Brzezno--Gdansk--13-07-2022-.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug prognoz synoptyk\u00f3w upa\u0142y wr\u00f3c\u0105 na kilka dni do Polski. W tym czasie ma by\u0107 nawet 30 stopni. Po gor\u0105cych dniach czekaj\u0105 nas deszcze, burze oraz silny wiatr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866758,prognoza-pogody-upaly-powroca-do-polski-w-drugim-tygodniu-wrzesnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 13:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zabrze. Ko\u0144 wpad\u0142 do studzienki i utkn\u0105\u0142. Zwierz\u0119 uratowali lokalni stra\u017cacy [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/87/1b/z28866733M,Kon-utknal-w-studzience--pomogli-strazacy.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cacy z Zabrza i Radzionkowa uratowali konia. Zwierz\u0119 wpad\u0142o do studzienki kanalizacyjnej, z kt\u00f3rej nie by\u0142o w stanie wyj\u015b\u0107 o w\u0142asnych si\u0142ach. \"Wielki szacunek i mi\u0142o\u015b\u0107 dla was!\" - pisz\u0105 komentuj\u0105cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866563,zabrze-kon-wpadl-do-studzienki-i-utknal-zwierze-uratowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Atak no\u017cownika przy al. Prymasa Tysi\u0105clecia. Policja zatrzyma\u0142a 38-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/59/1b/z28677033M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie dotycz\u0105ce ataku no\u017cownika w jednym z warszawskich mieszka\u0144. Po nieca\u0142ej godzinie funkcjonariusze zatrzymali 38-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866616,warszawa-atak-nozownika-przy-al-prymasa-tysiaclecia-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziennikarz pracowa\u0142 nad reporta\u017cem o weselu wiceministra Kaczmarczyka. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/87/1b/z28866488M,Dziennikarz--Newsweeka--pracowal-nad-reportazem-nt.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarz \"Newsweeka\" nagrywa\u0142 reporta\u017c dotycz\u0105cy wesela wiceministra rolnictwa Norberta Kaczmarczyka. Kiedy na miejscu pojawi\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciciel Go\u015bci\u0144ca, domaga\u0142 si\u0119 usuni\u0119cia materia\u0142u. Na miejscu pojawi\u0142a si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866342,dziennikarz-pracowal-nad-reportazem-o-weselu-wiceministra-kaczmarczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 10:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Cia\u0142o miesi\u0119cznej dziewczynki z ranami k\u0142utymi. Ranni te\u017c dwaj ch\u0142opcy. Policja szuka matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/ea/19/z27173963M,Karetka-pogotowia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W mieszkaniu przy ul. Aleja Wilanowska znaleziono zw\u0142oki miesi\u0119cznej dziewczynki. Dziecko mia\u0142o rany k\u0142ute klatki piersiowej. W innym pokoju znajdowali si\u0119 tak\u017ce ranni ch\u0142opcy w wieku 3 i 9 lat. Policja szuka matki dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866416,warszawa-cialo-miesiecznej-dziewczynki-z-ranami-klutymi-ranni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsze R\u00f3wno\u015bci przesz\u0142y ulicami Katowic i Lublina. \"Chyba zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 akceptacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/87/1b/z28866336M,Marsz-Rownosci-w-Katowicach--3-wrzesnia-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w Katowicach i Lublinie odby\u0142y si\u0119 Marsze R\u00f3wno\u015bci. Mimo \u017ce nie by\u0142o si\u0119 bez pikiet przeciwnych marszom, zdaje si\u0119, \u017ce wszystko przebieg\u0142o w spokojnej atmosferze. - Wydaje nam si\u0119 (...), \u017ce zmieni\u0142y si\u0119 nastroje w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Ju\u017c nie spotykamy si\u0119 z takim hejtem, jak przy organizacji pierwszego marszu. Z roku na rok jest coraz lepiej - przyzn", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28866113,marsze-rownosci-przeszly-ulicami-katowic-i-lublina-chyba-zwiekszyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 09:00:00+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kibole grozili nastolatkom z Ukrainy i Bia\u0142orusi: \"To jest polska \u0142awka\". Trzy osoby zatrzymane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/87/1b/z28866003M,Incydent-na-Pradze-Poludnie.jpg\" vspace=\"2\" />Sto\u0142eczna policja zatrzyma\u0142a \u0142\u0105cznie dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn i kobiet\u0119 w zwi\u0105zku z incydentem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na jednym z boisk w warszawskiej dzielnicy Praga-Po\u0142udnie. Grupa os\u00f3b grozi\u0142a nastolatkom z Ukrainy i Bia\u0142orusi. M\u0142odzi ludzie us\u0142yszeli w wulgarnych s\u0142owach m.in., \u017ce maj\u0105 opu\u015bci\u0107 Polsk\u0119. Pierwsz\u0105 z os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w zdarzeniu zatrzymano ju\u017c w pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28865999,kibole-grozili-nastolatkom-z-ukrainy-i-bialorusi-to-jest-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-04 05:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]