[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwa przyj\u0119\u0142a pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 brygady wojsk niemieckich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/4a02f92bcd8865-948-568-20-30-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Litw\u0119 w niedziel\u0119 przybyli pierwsi \u017co\u0142nierze brygady wojsk niemieckich, kt\u00f3ra ma by\u0107 rozmieszczona w tym kraju w celu wzmocnienia wschodniej fanki NATO. Promem z Kilonii do K\u0142ajpedy przyp\u0142yn\u0119\u0142o oko\u0142o 100 \u017co\u0142nierzy i oko\u0142o 60 jednostek transportu wojskowego 41 Brygady Grena", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwa-przyjela-pierwsza-czesc-brygady-wojsk-niemieckich-8400475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 22:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "I Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego: Nie odpuszcz\u0119 tematu podwy\u017cek dla s\u0119dzi\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/da75569b26d5e8-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska uwa\u017ca, \u017ce projektowane przepisy dotycz\u0105ce wynagrodze\u0144 s\u0119dzi\u00f3w najdotkliwiej uderzaj\u0105 w tych orzekaj\u0105cych w s\u0105dach rejonowych oraz w referendarzy s\u0105dowych. Dlatego zleci\u0142a przygotowanie wniosku do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w tej spra", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/I-Prezes-Sadu-Najwyzszego-Nie-odpuszcze-tematu-podwyzek-dla-sedziow-8400459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 20:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Rozwa\u017cane s\u0105 kredyty na mieszkanie dla m\u0142odych rodzin z oprocentowaniem 2 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/b3b8458298a043-948-568-787-777-2643-1586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wizyty w Stalowej Woli przyzna\u0142, \u017ce jest rozwa\u017cany pomys\u0142 niskooprocentowanych kredyt\u00f3w mieszkaniowych dla m\u0142odych rodzin. Nieustannie szukamy metod, by sprawy najbardziej zasadnicze rozwi\u0105za\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Rozwazane-sa-kredyty-na-mieszkanie-dla-mlodych-rodzin-z-oprocentowaniem-2-proc-8400423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 17:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec \u201eery obfito\u015bci\u201d staje si\u0119 faktem? Niekt\u00f3rzy widz\u0105 w tym szans\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/c1ae390c615b9e-945-560-21-281-2868-1720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Macron, wbrew wszelkim prawid\u0142om politycznego PR-u, og\u0142osi\u0142, \u017ce Francja (a w domy\u015ble ca\u0142y syty Zach\u00f3d) b\u0119dzie musia\u0142a konsumowa\u0107 mniej, a poj\u0119cie \u201enadmiaru\u201d powoli odchodzi\u0107 do lamusa. Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 uzna zapewne, \u017ce to wizja z gruntu pesymistyczna, niekt\u00f3rzy dostrzegaj\u0105 w t", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-wieszczy-koniec-ery-obfitosci-Ale-wlasciwie-dla-kogo-8399613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 17:00:00+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL", "tags": ["france", "macron", "wef", "world economic forum", "sustainable growth"]}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tegoroczne lato w Anglii wyr\u00f3wna\u0142o rekord najwy\u017cszej temperatury w historii - z 1884 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/1799867e486385-948-568-164-0-3848-2309.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne lato w Anglii wyr\u00f3wna\u0142o rekord najwy\u017cszej temperatury i wraz z latem z 2018 r. by\u0142o najcieplejszym w historii regularnych pomiar\u00f3w, czyli od 1884 r. - poda\u0142 brytyjski urz\u0105d meteorologiczny Met Office.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tegoroczne-lato-w-Anglii-wyrownalo-rekord-najwyzszej-temperatury-w-historii-z-1884-roku-8399375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scholz: Rosja nie jest ju\u017c wiarygodnym dostawc\u0105 energii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/74c590470e4ae4-948-568-0-12-2449-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja nie jest ju\u017c wiarygodnym dostawc\u0105 energii, a Niemcy s\u0105 w stanie poradzi\u0107 sobie tej zimy i zapewni\u0107 dostawy energii, mimo ograniczenia dostaw rosyjskiego gazu - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 kanclerz Niemiec Olaf Scholz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-Rosja-nie-jest-juz-wiarygodnym-dostawca-energii-8400395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 14:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGNiG zapewnia, \u017ce nie zacz\u0105\u0142 wykorzystywa\u0107 zapas\u00f3w gazu zgromadzonych na zim\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/b41392c9e627bf-948-568-4-0-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG zapewnia, \u017ce obserwowany w ci\u0105gu kilku ostatnich dni spadek nape\u0142nienia magazyn\u00f3w gazu ze 100 do 99 proc. nie oznacza, \u017ce koncern zacz\u0105\u0142 wykorzystywa\u0107 zapasy gazu zgromadzone na zim\u0119 - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 w komunikacie biuro prasowe PGNiG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-zapewnia-ze-nie-zaczal-wykorzystywac-zapasow-gazu-zgromadzonych-na-zime-8400394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Wyst\u0105pimy z projektem przed\u0142u\u017caj\u0105cym kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w o p\u00f3\u0142 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/2a555694049fb6-948-568-0-48-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, odpowiadaj\u0105c na pytania mieszka\u0144c\u00f3w Mielca (Podkarpacie), zapowiedzia\u0142, \u017ce jego ugrupowanie z\u0142o\u017cy w Sejmie projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w o p\u00f3\u0142 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Wystapimy-z-projektem-przedluzajacym-kadencje-samorzadow-o-pol-roku-8400389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W wyniku katastrofy klimatycznej znikaj\u0105 arktyczne jeziora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/9b3b1cef05f6ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wskutek zmian klimatu i szybkiego ocieplania si\u0119 Arktyki zanikaj\u0105 arktyczne jeziora \u2013 informuj\u0105 naukowcy na \u0142amach pisma \u201eNature Climate Change\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-wyniku-katastrofy-klimatycznej-znikaja-arktyczne-jeziora-8399388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin: Mamy kryzys energetyczny, ale nie zach\u0119camy, by pali\u0107 w piecach \u015bmieciami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7680446cd49800-948-568-0-69-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy bezprecedensowy kryzys energetyczny i sytuacja zmusza nas do podejmowania dzia\u0142a\u0144 niestandardowych, ale nikt nie zach\u0119ca, by pali\u0107 w piecach \u015bmieciami - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Soko\u0142ach (Podlaskie) wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Mamy-kryzys-energetyczny-ale-nie-zachecamy-by-palic-w-piecach-smieciami-8400375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy przygotowa\u0142y trzeci pakiet antyinflacyjny. Warto\u015b\u0107? 65 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/b24775acb1720e-945-560-0-63-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tworz\u0105ce rz\u0105dz\u0105c\u0105 Niemcami koalicj\u0119 partie SPD, FDP i Zieloni porozumia\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 w sprawie wartego 65 mld euro trzeciego pakietu pomocowego maj\u0105cego chroni\u0107 obywateli i przedsi\u0119biorstwa przed skutkami rosn\u0105cej inflacji - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 niemiecki rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przygotowaly-trzeci-pakiet-antyinflacyjny-Wartosc-65-mld-euro-8400355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koronawirus skr\u00f3ci\u0142 \u015bredni\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Amerykan\u00f3w. To najwi\u0119kszy spadek od niemal 100 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/547d0a5ee81462-945-560-0-9-1816-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia oczekiwana d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Amerykan\u00f3w w 2021 r. spad\u0142a o niemal rok, za\u015b w por\u00f3wnaniu z 2019 r. o 2,7 roku - wynika z raportu  Narodowego Centrum Statystyk Zdrowotnych (NCHS). Wed\u0142ug \"New York Timesa\" jest to najwi\u0119kszy spadek od niemal 100 lat. G\u0142\u00f3wnym powodem by\u0142a pande", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koronawirus-skrocil-srednia-dlugosc-zycia-Amerykanow-To-najwiekszy-spadek-od-niemal-100-lat-8398555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 11:00:00+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL", "tags": ["america", "covid"]}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Portugalia marnotrawi rocznie prawie 2 mld litr\u00f3w wody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/df6ef7a37ee8b8-948-568-0-156-1744-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ogarni\u0119tej susz\u0105 Portugalii co roku marnowanych jest ponad 1,9 mld litr\u00f3w wody - wynika z szacunk\u00f3w Urz\u0119du ds. Regulacji Dostaw Wody i Zu\u017cycia \u015aciek\u00f3w (ERSAR) w Lizbonie, opublikowanych przez sto\u0142eczne media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-marnotrawi-rocznie-prawie-2-mld-litrow-wody-8399374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trudna sytuacja powodziowa w Bu\u0142garii. G\u0142\u00f3wne partie przerwa\u0142y kampani\u0119 wyborcz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/1e261e5304c8c7-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na dotkni\u0119tych powodziami terenach \u015brodkowej Bu\u0142garii sytuacja jest wci\u0105\u017c bardzo trudna. Niekt\u00f3re tereny s\u0105 odci\u0119te przez wod\u0119, nie ma na nich pr\u0105du i wody pitnej. W rejonie P\u0142owdiwu g\u0142\u00f3wne partie polityczne przerwa\u0142y kampani\u0119 przed wyborami parlamentarnymi, a kandydaci i cz\u0142on", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudna-sytuacja-powodziowa-w-Bulgarii-Glowne-partie-przerwaly-kampanie-wyborcza-8400345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki: Chcemy powr\u00f3ci\u0107 do wsp\u00f3\u0142pracy z W\u0119grami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7a2299bedfb339-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stosunek do wojny mocno por\u00f3\u017cni\u0142 Grup\u0119 Wyszehradzk\u0105; szanuj\u0105c wra\u017cliwo\u015b\u0107 ukrai\u0144skich przyjaci\u00f3\u0142 chcemy powr\u00f3ci\u0107 do wsp\u00f3\u0142pracy w ramach tego gremium, jak i do wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 z W\u0119grami - zapowiada w wywiadzie dla tygodnika \"Sieci\" premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Chcemy-powrocic-do-wspolpracy-z-Wegrami-8400336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia walczy o sp\u0142acanie po\u017cyczek studenckich. Zad\u0142u\u017ceni byli uczniowie nie mog\u0105 odnowi\u0107 paszportu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/4ab4299153e3f5-948-568-0-283-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tysi\u0105com by\u0142ych student\u00f3w, kt\u00f3rzy nie sp\u0142acali po\u017cyczek studenckich, zablokowano mo\u017cliwo\u015b\u0107 odnowienia paszportu - informuje dziennik \u201eTrouw\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-walczy-o-splacanie-pozyczek-studenckich-Zadluzeni-byli-uczniowie-nie-moga-odnowic-paszportu-8398225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "We W\u0142oszech brakuje 70 tys. piel\u0119gniarek. Na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w przypada ich... 5", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/403e634645ff45-945-560-113-37-1641-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We W\u0142oszech brakuje 70 tysi\u0119cy piel\u0119gniarek i piel\u0119gniarzy, najwi\u0119cej na p\u00f3\u0142nocy kraju - poinformowa\u0142a krajowa federacja izb tej grupy zawodowej. Zaznaczy\u0142a, \u017ce sytuacji nie poprawi\u0142o przyj\u0119cie dodatkowego personelu w czasie pandemii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Wloszech-brakuje-70-tys-pielegniarek-Na-1000-mieszkancow-przypada-ich-5-8398677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalczyk: Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107, by ceny nawoz\u00f3w przekracza\u0142y 4 tys. z\u0142/t", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/1701a064dbc8d6-948-568-2-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cemy pozwoli\u0107, \u017ceby ceny nawoz\u00f3w przekracza\u0142y 4 tys. z\u0142 za ton\u0119, to jest absolutna g\u00f3rna granica dla rolnika - powiedzia\u0142 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. My\u015bl\u0119, \u017ce w tym tygodniu przedstawimy system wsparcia produkcji nawoz\u00f3w - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Nie-mozemy-pozwolic-by-ceny-nawozow-przekraczaly-4-tys-zl-t-8400329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 08:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zainteresowanie wynajmem jacht\u00f3w wzros\u0142o. Polacy te\u017c ch\u0119tnie korzystaj\u0105 z tego rodzaju podr\u00f3\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/918179210397ec-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu na ca\u0142ym \u015bwiecie wynaj\u0119to o 20 proc. wi\u0119cej jacht\u00f3w ni\u017c rok wcze\u015bniej.  W\u015br\u00f3d Polak\u00f3w liczba rezerwacji wzros\u0142a o 29 proc. rdr - poinformowa\u0142 PAP portal Boataround. Polacy za jacht p\u0142acili \u015brednio 3146 euro tygodniowo. 600 tys. euro za tydzie\u0144 zap\u0142aci\u0142 Polak wynajmuj\u0105", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zainteresowanie-wynajmem-jachtow-wzroslo-Polacy-tez-chetnie-korzystaja-z-tego-rodzaju-podrozy-8397939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynajem kampera w tym sezonie ta\u0144szy o 5 proc. ni\u017c rok temu [Raport]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/ccab40fbcb5d51-828-497-0-29-828-497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynajem kampera w mijaj\u0105cym sezonie letnim kosztowa\u0142 \u015brednio 597 z\u0142 za dob\u0119, czyli o 5 proc. mniej ni\u017c w ubieg\u0142ym sezonie - wynika z raportu przekazanego PAP. \u015aredni czas wynajmu takich pojazd\u00f3w wyni\u00f3s\u0142 tego lata dziewi\u0119\u0107 dni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajem-kampera-w-tym-sezonie-tanszy-o-5-proc-niz-rok-temu-Raport-8400296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 05:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Angielski r\u00f3d, w\u0142oska mafia czy kresk\u00f3wka. Ten odcinek o najbardziej kasowym serialu o rodzinie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/7d0d9ea1548967-948-568-0-138-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Serialach o rodzinach w sieci nie brakuje, zaczynaj\u0105c od \"Gry o tron\" poprzez kresk\u00f3wki tj. \"SImpsonowie\" czy \"G\u0142owa rodziny\" [\"Family Guy\"] na \"Rodzinie Soprano\" czy \"Breaking Bad\" ko\u0144cz\u0105c. Niekt\u00f3rym z nich nale\u017cy si\u0119 \u0142atka wybitnie dysfunkcyjnych, \u017ceby nie powiedzie\u0107 patolo", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Angielski-rod-wloska-mafia-czy-kreskowka-Ten-odcinek-o-najbardziej-kasowym-serialu-o-rodzinie-8392382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec wakacji, ale nie sezonu. Polacy planuj\u0105 wrze\u015bniowe wyjazdy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/a7e750406b1206-948-568-0-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne wakacje dobiegaj\u0105 ko\u0144ca, ale sezon turystyczny trwa. Po bardzo dobrym sierpniu przed hotelarzami jeszcze pracowity wrzesie\u0144, bo rezerwacji wci\u0105\u017c przybywa. W tej chwili jest ich o 40% wi\u0119cej ni\u017c w zesz\u0142ym roku o tej porze \u2013 wynika z podsumowania wakacji platformy Nocl", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wakacji-ale-nie-sezonu-Polacy-planuja-wrzesniowe-wyjazdy-8396743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie firmy nie s\u0105 jeszcze gotowe na czterodniowy tydzie\u0144 pracy, a rynek szybko si\u0119 zmienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d3172c25beafc2-948-568-0-313-4651-2790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mened\u017cerowie stoj\u0105 dzi\u015b przed sporym wyzwaniem, bo musz\u0105 zareagowa\u0107 na szybko zmieniaj\u0105cy si\u0119 rynek pracy. Kluczowe jest m.in. dostosowanie si\u0119 do potrzeb i\u00a0oczekiwa\u0144 pokolenia Z, wprowadzanie\u00a0modelu Management 3.0 i\u00a0zwinne...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-nie-sa-jeszcze-gotowe-na-czterodniowy-tydzien-pracy-a-rynek-szybko-sie-zmienia-8397956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity. Op\u00f3\u017anienia, zamkni\u0119te linie i skr\u00f3cone trasy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0ecb4e204d0d0a-948-568-101-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korekta kolejowego rozk\u0142adu jazdy wejdzie w \u017cycie 4 wrze\u015bnia i b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 dwa miesi\u0105ce, do 5 listopada - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 PKP Intercity. Jak dodaje przewo\u017anik, czasowo b\u0119dzie wstrzymywany ruch na kilku liniach w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-rozkladzie-jazdy-pociagow-PKP-Intercity-Opoznienia-zamkniete-linie-i-skrocone-trasy-8394850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Michel: Nie mo\u017cemy czeka\u0107 ani dnia w kwestii rozwi\u0105zania kryzysu energetycznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/85fc134bf3143c-948-568-3-18-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel powiedzia\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Komisja Europejska nie powinna czeka\u0107 do zaplanowanego na 14 wrze\u015bnia wyst\u0105pienia Ursuli von der Leyen w kwestii rozwi\u0105zania kryzysu energetycznego i ograniczenia ceny rosyjskiego gazu - pisze \"Politico\".</", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Michel-Nie-mozemy-czekac-ani-dnia-w-kwestii-rozwiazania-kryzysu-energetycznego-8400280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-04 00:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]