[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Komisja Europejska przej\u0119\u0142a kompetencje ds. ogranicze\u0144 pandemicznych w krajach UE!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3gVeFhh\n2. https://bit.ly/2W1gw9J\n3. https://bit.ly/3Wfexcv\n4. https://bit.ly/3jiCi0u\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Wykorzystano grafik\u0119 ze stron:\ngov.pl - http://bit.ly/2lVWjQr\n---\ntwitter.com / Ursula von der Leyen\nhttps://bit.ly/2SEszIB\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #UE #polityka #zdrowie \n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7ElKJ7_VaOY", "date_published": "2022-10-30 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Ukrai\u0144scy politycy gotowi edukowa\u0107 Polak\u00f3w! Nale\u017cy wyeliminowa\u0107 zwrot \"na Ukrainie\"!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3SPrbfs\n2. https://bit.ly/3SPJuBd\n3. https://bit.ly/3gJpdjc\n4. https://bit.ly/3gJKB80\n5. https://bit.ly/3DGF8YK\n6. https://bit.ly/3ffzeEG\n7. https://bit.ly/3UbGFvs\n8. https://bit.ly/3DmjlnD\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Wykorzystano grafik\u0119 ze stron:\nwikipedia.org / Taras Bezpalyi (CC BY-SA 4.0)\nhttps://bit.ly/3gQn0me\nhttp://bit.ly/33UhhQU\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #Ukraina #rjp #polityka \n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=3yzqbmDkIA4", "date_published": "2022-10-29 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]