[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCsM-ZFKD_8vlDjfhKRNUk1A", "title": "#karasrogucki #shorts #interview", "description": "", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=lq8Yd-8iJx0", "date_published": "2022-10-13 14:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCsM-ZFKD_8vlDjfhKRNUk1A", "title": "Kara\u015b/Rogucki - Czu\u0142e kontyngenty - wywiad MUZO.FM", "description": "Kara\u015b/Rogucki - wywiad w MUZO.FM. Kuba Kara\u015b i Piotr Rogucki opowiadaj\u0105 o nowej p\u0142ycie Kara\u015b/Rogucki - Czu\u0142e kontyngenty. \n\nSubskrybuj nasz kana\u0142: http://www.muzo.tv\nFacebook: http://www.facebook.com/MUZO.FM\nFacebook: http://www.facebook.com/MUZO.TV\nFacebook Kara\u015b/Rogucki: http://www.facebook.com/karasrogucki\nInstagram Kara\u015b/Rogucki: http://www.instagram.com/karasrogucki\nInstagram: http://www.instagram.com/muzofm\nTwitter: http://twitter.com/muzo_fm\nStrona: http://www.muzo.fm\n\n\n#popolsku", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=X33RmL6xH9Y", "date_published": "2022-10-13 13:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]