[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Ksi\u0119ga Judyty || Rozdzia\u0142\u00a003", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Ri8CSVCC1RQ", "date_published": "2022-07-14 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "NIESZCZ\u0118\u015aNI [#04] Sk\u0105d si\u0119 bior\u0105 choroby", "description": "PI\u0104TKOWA seria w czwartek, czyli przypomnienie i seria dla NIESZCZ\u0118SNYCH.\n(J 9, 1-14)\nJezus przechodz\u0105c obok ujrza\u0142 pewnego cz\u0142owieka, niewidomego od urodzenia. Uczniowie Jego zadali Mu pytanie: \u201eRabbi, kto zgrzeszy\u0142, \u017ce si\u0119 urodzi\u0142 niewidomym - on czy jego rodzice?\u201d Jezus odpowiedzia\u0142: \u201eAni on nie zgrzeszy\u0142, ani rodzice jego, ale [sta\u0142o si\u0119 tak], aby si\u0119 na nim objawi\u0142y sprawy Bo\u017ce. Potrzeba nam pe\u0142ni\u0107 dzie\u0142a Tego, kt\u00f3ry Mnie pos\u0142a\u0142, dop\u00f3ki jest dzie\u0144. Nadchodzi noc, kiedy nikt nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dzia\u0142a\u0107. Jak d\u0142ugo jestem na \u015bwiecie, jestem \u015bwiat\u0142o\u015bci\u0105 \u015bwiata\u201d. To powiedziawszy splun\u0105\u0142 na ziemi\u0119, uczyni\u0142 b\u0142oto ze \u015bliny i na\u0142o\u017cy\u0142 je na oczy niewidomego, i rzek\u0142 do niego: \u201eId\u017a, obmyj si\u0119 w sadzawce Siloam\u201d - co si\u0119 t\u0142umaczy: Pos\u0142any. On wi\u0119c odszed\u0142, obmy\u0142 si\u0119 i wr\u00f3ci\u0142 widz\u0105c. A s\u0105siedzi i ci, kt\u00f3rzy przedtem widywali go jako \u017cebraka, m\u00f3wili: \u201eCzy\u017c to nie jest ten, kt\u00f3ry siedzi i \u017cebrze?\u201d Jedni twierdzili: \u201eTak, to jest ten\u201d, a inni przeczyli: \u201eNie, jest tylko do tamtego podobny\u201d. On za\u015b m\u00f3wi\u0142: \u201eTo ja jestem\u201d. M\u00f3wili wi\u0119c do niego: \u201eJak\u017ce\u017c oczy ci si\u0119 otwar\u0142y?\u201d On odpowiedzia\u0142: \u201eCz\u0142owiek zwany Jezusem uczyni\u0142 b\u0142oto, pomaza\u0142 moje oczy i rzek\u0142 do mnie: \"Id\u017a do sadzawki Siloam i obmyj si\u0119\". Poszed\u0142em wi\u0119c, obmy\u0142em si\u0119 i przejrza\u0142em\u201d. Rzekli do niego: Gdzie\u017c On jest? On odrzek\u0142: Nie wiem. Zaprowadzili wi\u0119c tego cz\u0142owieka, niedawno jeszcze niewidomego, do faryzeusz\u00f3w. A tego dnia, w kt\u00f3rym Jezus uczyni\u0142 b\u0142oto i otworzy\u0142 mu oczy, by\u0142 szabat.\n\nZdj\u0119cia i monta\u017c: Marcin Jo\u0144czyk.\n\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=1qvePt-xfd4", "date_published": "2022-07-14 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1144] Doka\u0328d", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=l2aLlPNTZ0k", "date_published": "2022-07-14 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Ksi\u0105dz gra w gr\u0119 || A Plague Tale: Innocence [02] Wy\u015bmiewana wiara", "description": "\u200b@Langustanapalmie    #ksiadzgrawgre #ksi\u0105dzgrawgr\u0119 #aplaguetaleinnocence \n\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=byX8Pkuhrfc", "date_published": "2022-07-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Ksi\u0119ga Judyty || Rozdzia\u0142 02", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=6GAMUULFzAE", "date_published": "2022-07-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "NIESZCZ\u0118\u015aNI [#03] \u015aciana", "description": "PI\u0104TKOWA seria w \u015brod\u0119, czyli przypomnienie i seria dla NIESZCZ\u0118SNYCH.\n[ Iz 38, 1-22 ] \nW owych dniach Ezechiasz zachorowa\u0142 \u015bmiertelnie. Prorok Izajasz, syn Amosa, przyszed\u0142 do niego i rzek\u0142 mu: \"Tak m\u00f3wi Pan: Rozporz\u0105d\u017a domem twoim, bo umrzesz i nie b\u0119dziesz \u017cy\u0142\". Wtedy Ezechiasz odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do \u015bciany i modli\u0142 si\u0119 do Pana. A m\u00f3wi\u0142 tak: \"Ach, Panie, wspomnij na to, prosz\u0119, \u017ce post\u0119powa\u0142em wobec Ciebie wiernie i z doskona\u0142ym sercem, \u017ce czyni\u0142em to, co mi\u0142e oczom Twoim\". I p\u0142aka\u0142 Ezechiasz bardzo rzewnie. W\u00f3wczas Pan skierowa\u0142 do Izajasza s\u0142owo tej tre\u015bci: \u00abId\u017a, by oznajmi\u0107 Ezechiaszowi: Tak m\u00f3wi Pan, B\u00f3g Dawida, twego praojca: S\u0142ysza\u0142em twoj\u0105 modlitw\u0119, widzia\u0142em twoje \u0142zy. Uzdrowi\u0119 ci\u0119. Za trzy dni p\u00f3jdziesz do \u015bwi\u0105tyni Pa\u0144skiej. Oto dodam do twego \u017cycia pi\u0119tna\u015bcie lat. Wybawi\u0119 ciebie i to miasto z r\u0119ki kr\u00f3la asyryjskiego i roztocz\u0119 opiek\u0119 nad tym miastem\u00bb. [Izajasz odrzek\u0142:] \"Niech ci b\u0119dzie ten znak od Pana, \u017ce spe\u0142ni On t\u0119 rzecz, kt\u00f3r\u0105 przyrzek\u0142: Oto ja cofn\u0119 cie\u0144 [wskaz\u00f3wki zegarowej] o dziesi\u0119\u0107 stopni, po kt\u00f3rych s\u0142o\u0144ce ju\u017c zesz\u0142o na [s\u0142onecznym] zegarze Achaza\". I cofn\u0119\u0142o si\u0119 s\u0142o\u0144ce o dziesi\u0119\u0107 stopni, po kt\u00f3rych ju\u017c zesz\u0142o.\nPie\u015b\u0144 Ezechiasza, kr\u00f3la judzkiego, gdy popad\u0142 w chorob\u0119, ale zosta\u0142 z niej uzdrowiony: M\u00f3wi\u0142em: W po\u0142owie moich dni musz\u0119 odej\u015b\u0107; w bramach Szeolu odczuj\u0119 brak reszty lat moich! M\u00f3wi\u0142em: Nie ujrz\u0119 ju\u017c Pana na ziemi \u017cyj\u0105cych, nie b\u0119d\u0119 ju\u017c patrzy\u0142 na nikogo spo\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w tego \u015bwiata. Mieszkanie me rozbior\u0105 i przenios\u0105 ode mnie jak namiot pasterzy. Zwijam jak tkacz moje \u017cycie. On mnie odcina od nici. Za dzie\u0144 i jedn\u0105 noc mnie zam\u0119czysz. Krzycz\u0119 a\u017c do rana. On kruszy jak lew wszystkie me ko\u015bci: (w ci\u0105gu dnia i jednej nocy mnie zam\u0119czysz). Jak piskl\u0119 jask\u00f3\u0142cze, tak kwil\u0119, wzdycham jak go\u0142\u0119bica. Oczy me s\u0142abn\u0105 patrz\u0105c ku g\u00f3rze. Panie, cierpi\u0119 ucisk: Sta\u0144 przy mnie! C\u00f3\u017c mam m\u00f3wi\u0107? Wszak On mi powiedzia\u0142 i On to sprawi\u0142. Prze\u017cyj\u0119 spokojnie wszystkie moje lata po chwilach goryczy mej duszy. Nad kt\u00f3rymi Pan czuwa, ci \u017cyj\u0105, w\u015br\u00f3d nich dope\u0142ni si\u0119 \u017cycie ducha mego. Uzdrowi\u0142e\u015b mnie i \u017cy\u0107 dozwoli\u0142e\u015b! Oto na zdrowie zamieni\u0142 mi gorycz. Ty zachowa\u0142e\u015b m\u0105 dusz\u0119 od do\u0142u unicestwienia, gdy\u017c poza siebie rzuci\u0142e\u015b wszystkie moje grzechy. Zaiste, nie Szeol Ci\u0119 s\u0142awi ani \u015amier\u0107 wychwala Ciebie; nie ci ogl\u0105daj\u0105 si\u0119 na Twoj\u0105 wierno\u015b\u0107, kt\u00f3rzy w d\u00f3\u0142 zst\u0119puj\u0105. \u017bywy, \u017cywy Ci\u0119 tylko wys\u0142awia, tak jak ja dzisiaj. Ojciec dzieciom rozg\u0142asza Twoj\u0105 wierno\u015b\u0107. Pan mnie zachowuje! Wi\u0119c gra\u0107 b\u0119dziemy me pie\u015bni na strunach przez wszystkie dni naszego \u017cycia w \u015bwi\u0105tyni Pa\u0144skiej. Powiedzia\u0142 te\u017c Izajasz: \"We\u017acie placek figowy i przy\u0142\u00f3\u017ccie do wrzodu, a zdr\u00f3w b\u0119dzie!\" Ezechiasz za\u015b rzek\u0142: \"Jaki znak upewni mi\u0119, \u017ce wejd\u0119 do \u015bwi\u0105tyni Pa\u0144skiej?\"\n\nZdj\u0119cia i monta\u017c: Marcin Jo\u0144czyk.\nPalec w kadrze: Palec Bo\u017cy\n\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ey74ueB1qag", "date_published": "2022-07-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1143] Md\u0142os\u0301ci", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n________________________________________\nNIENASYCENI \n\u261e Tauron Arena Krak\u00f3w\n\u261e 6 pa\u017adziernika 2022 r. \n\nBILETY \u261e https://bit.ly/Nienasyceni_Tauron\nWYDARZENIE \u261e https://fb.me/e/1WzTzhC1Q\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 znajdziecie tu \u2661\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=XuBiPy9YRe4", "date_published": "2022-07-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]