[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Real Madryt przegra\u0142 po szalonym meczu. Wielka szansa dla Barcelony", "description": "<img alt=\"Real Madryt przegra\u0142 po szalonym meczu. Wielka szansa dla Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7zjge-oscar-trejo-dal-rayo-prowadzenie-32/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mn\u00f3stwo emocji, pi\u0119\u0107 goli i wielka rado\u015b\u0107 pi\u0142karzy Rayo Vallecano.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/real-madryt-przegra--po-szalonym-meczu--wielka-szansa-dla-barcelony,1123960.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 22:04:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielkie zwyci\u0119stwo Polek w mistrzostwach Europy. Zadecydowa\u0142a dramatyczna ko\u0144c\u00f3wka", "description": "<img alt=\"Wielkie zwyci\u0119stwo Polek w mistrzostwach Europy. Zadecydowa\u0142a dramatyczna ko\u0144c\u00f3wka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8m0b6e-monika-kobylinska-byla-jedna-z-najlepszych-zawodniczek-meczu-z-hiszpania/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka minut przed ko\u0144cem przegrywa\u0142y ju\u017c czterema trafieniami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-zwyci-stwo-polek-w-mistrzostwach-europy--zadecydowa-a-dramatyczna-ko-c-wka,1123941.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Granerud wstrzymany przez ochron\u0119. Powodem obecno\u015b\u0107 na skoczni prezydenta", "description": "<img alt=\"Granerud wstrzymany przez ochron\u0119. Powodem obecno\u015b\u0107 na skoczni prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5715e3-granerud-zajal-drugie-miejsce-w-sobotnim-konkursie-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Halvor Egner Granerud opisa\u0142 sytuacj\u0119, kt\u00f3ra spotka\u0142a go podczas inauguracji Pucharu \u015awiata w Wi\u015ble.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-wstrzymany-przez-ochron---powodem-obecno---na-skoczni-prezydenta,1123932.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 19:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dzi\u015b wybory do Kongresu USA. \"Nadci\u0105ga czerwona, republika\u0144ska fala\"", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b wybory do Kongresu USA. \" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-a09pya-we-wtorek-wybory-do-kongresu-usa-nadciaga-czerwona-republikanska-fala-6206776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawka jest wysoka, bo republikanie i demokraci rywalizuj\u0105 o w\u0142adz\u0119 na Kapitolu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/we-wtorek-wybory-do-kongresu-usa---nadci-ga-czerwona--republika-ska-fala-,1123954.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 19:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dziesi\u0119\u0107 czerwonych kartek w meczu o Superpuchar Argentyny", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0119\u0107 czerwonych kartek w meczu o Superpuchar Argentyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oauhjc-boca-nie-zdobyla-superpucharu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dziowie w Ameryce Po\u0142udniowej maj\u0105 wyj\u0105tkow\u0105 \u0142atwo\u015b\u0107 do pokazywania pi\u0142karzom czerwonych kartek, jednak trudno b\u0119dzie przebi\u0107 wyczyn pana Facundo Tello.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dziesi---czerwonych-kartek-w-meczu-o-superpuchar-argentyny,1123873.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 18:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzeci konkurs na cz\u0142onk\u00f3w Komitetu Monitoruj\u0105cego \u015brodki z KPO. Dwa poprzednie anulowano", "description": "<img alt=\"Trzeci konkurs na cz\u0142onk\u00f3w Komitetu Monitoruj\u0105cego \u015brodki z KPO. Dwa poprzednie anulowano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sft9w5-0711--trzeci-konkurs-na-czlonkow-komitetu-monitorujacego-srodki-z-kpo-dwa-poprzednie-anulowano/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto b\u0119dzie pilnowa\u0107 wydawania pieni\u0119dzy z KPO, je\u017celi te w ko\u0144cu do Polski trafi\u0105?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/trzeci-konkurs-na-cz-onk-w-komitetu-monitoruj-cego--rodki-z-kpo--dwa-poprzednie-anulowano,1123937.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 18:10:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brazylia og\u0142osi\u0142a kadr\u0119 na mistrzostwa \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Brazylia og\u0142osi\u0142a kadr\u0119 na mistrzostwa \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60arcq-brazylijczycy-to-jedni-z-faworytow-do-tytulu-mistrzow-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszym nieobecnym jest Roberto Firmino.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/brazylia-og-osi-a-ostateczn--kadr--na-mistrzostwa--wiata,1123912.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "The Athletic: Liverpool na sprzeda\u017c", "description": "<img alt=\"The Athletic: Liverpool na sprzeda\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rfa9b-liverpool-moze-zostac-sprzedany/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciele s\u0105 gotowi sprzeda\u0107 jeden z najpopularniejszych kub\u00f3w na \u015bwiecie za gigantyczne pieni\u0105dze \u2013 twierdzi ameryka\u0144ski serwis.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/the-athletic--liverpool-na-sprzeda-,1123917.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 17:35:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jestem ciekawa, co wydarzy si\u0119 w tym roku\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5r387x-robert-lewandowski-i-iga-swiatek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105tek o walce o tytu\u0142 z Lewandowskim.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-o-walce-o-tytu--z-lewandowskim---jestem-ciekawa--co-wydarzy-si--w-tym-roku-,1123872.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kraft musia\u0142 uzna\u0107 wy\u017cszo\u015b\u0107 Kubackiego, ale to dopiero pocz\u0105tek emocji. \"Czuj\u0119 w sobie ogie\u0144\"", "description": "<img alt=\"Kraft musia\u0142 uzna\u0107 wy\u017cszo\u015b\u0107 Kubackiego, ale to dopiero pocz\u0105tek emocji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqc68z-stefan-kraft-byl-trzeci-w-sobotnim-konkursie-ps-w-wisle/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Austriak Stefan Kraft po pierwszych konkursach Pucharu \u015awiata w Wi\u015ble zajmuje w klasyfikacji generalnej 3. miejsce.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kraft-musia--uzna--wy-szo---kubackiego--ale-to-dopiero-pocz-tek-emocji---czuj--w-sobie-ogie--,1123882.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 15:38:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ewa Ewart poleca", "description": "<img alt=\"Ewa Ewart poleca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8k0r5f-ewa-ewart-poleca-4722742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogl\u0105daj w TVN24 w niedziele o godz. 12:45 oraz w TVN24 GO", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/filmy-dokumentalne-odcinki,74501?source=rss", "date_published": "2022-11-07 14:49:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie wykorzysta\u0142a informacji. Trener \u015awi\u0105tek analizuje pora\u017ck\u0119", "description": "<img alt=\"Nie wykorzysta\u0142a informacji. Trener \u015awi\u0105tek analizuje pora\u017ck\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fu933-iga-swiatek-zakonczyla-fantastyczny-sezon-2022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Wiktorowski po meczu WTA Finals.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie-wykorzysta-a-informacji--trener--wi-tek-analizuje-pora-k-,1123871.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jeden przygotowuje tajemnicz\u0105 mikstur\u0119, reszta go zas\u0142ania. Co robi\u0142 sztab Djokovicia w trakcie jego meczu?", "description": "<img alt=\"Jeden przygotowuje tajemnicz\u0105 mikstur\u0119, reszta go zas\u0142ania. Co robi\u0142 sztab Djokovicia w trakcie jego meczu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-365tvd-novak-djokovic-jest-jednym-z-najbardziej-utytulowanych-tenisistow-w-historii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne zamieszanie wok\u00f3\u0142 serbskiego tenisisty.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jeden-przygotowuje-tajemnicz--mikstur---reszta-go-zas-ania--co-robi--sztab-djokovicia-w-trakcie-jego-meczu-,1123881.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Hurkacz wypad\u0142 z pierwszej dziesi\u0105tki", "description": "<img alt=\"Hurkacz wypad\u0142 z pierwszej dziesi\u0105tki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8neacn-hubert-hurkacz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przetasowania w czo\u0142\u00f3wce rankingu ATP.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/hurkacz-wypad--z-pierwszej-dziesi-tki--przetasowania-w-czo--wce-rankingu-atp,1123876.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 13:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lech pozna\u0142 rywala w fazie pucharowej Ligi Konferencji", "description": "<img alt=\"Lech pozna\u0142 rywala w fazie pucharowej Ligi Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjzp2m-lech-jest-polskim-jedynakiem-w-europejskich-pucharach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3g\u0142 trafi\u0107 lepiej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lech-pozna--rywala-w-fazie-pucharowej-ligi-konferencji--m-g--trafi--lepiej,1123884.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 13:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielki hit w Lidze Europy", "description": "<img alt=\"Wielki hit w Lidze Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3zdsfm-lewandowski-zagra-na-wiosne-w-lidze-europy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewandowski pozna\u0142 rywala w 1/16 fina\u0142u.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielki-hit-w-lidze-europy--lewandowski-pozna--rywala-w-1-16-fina-u,1123877.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozlosowano pary 1/8 fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rozlosowano pary 1/8 fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l2liij-piotr-zielinski-jest-ostatnim-polakiem-w-lidze-mistrzow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z kim o \u0107wier\u0107fina\u0142 zagra Zieli\u0144ski?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rozlosowano-pary-1-8-fina-u-ligi-mistrz-w--z-kim-o--wier-fina--zagra-zieli-ski-,1123874.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Auto na boku. Wewn\u0105trz pijana policjantka", "description": "<img alt=\"Auto na boku. Wewn\u0105trz pijana policjantka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d0kh9p-zderzenie-na-ulicy-lazurowej-6205310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdarzenie mia\u0142o miejsce w niedziel\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-policjantka-jechala-pijana-uderzyla-w-inne-auto-jej-przewrocilo-sie-na-bok-6205221?source=rss", "date_published": "2022-11-07 09:54:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek o przyczynach pora\u017cki", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek o przyczynach pora\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rn1c7-swiatek-cztery-razy-pokonywala-sabalenke-w-tym-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek czterokrotnie w tym roku pokonywa\u0142a Aryn\u0119 Sabalenk\u0119, ale w p\u00f3\u0142finale WTA Finals w Fort Worth lepsza okaza\u0142a si\u0119 Bia\u0142orusinka.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-o-przyczynach-pora-ki,1123868.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na kogo trafi Lech? Potencjalni rywale w Lidze Konferencji", "description": "<img alt=\"Na kogo trafi Lech? Potencjalni rywale w Lidze Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfxy5r-na-kogo-trafi-lech/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek losowanie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/na-kogo-trafi-lech--potencjalni-rywale-w-lidze-konferencji,1123863.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 06:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fina\u0142 nie dla \u015awi\u0105tek. Sabalenka za mocna", "description": "<img alt=\"Fina\u0142 nie dla \u015awi\u0105tek. Sabalenka za mocna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rxnle-swiatek-nie-zagra-w-finale-6205019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liderka \u015bwiatowego rankingu przegra\u0142a w p\u00f3\u0142finale turnieju w Fort Worth.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fina--nie-dla--wi-tek--sabalenka-za-mocna,1123862.html?source=rss", "date_published": "2022-11-07 05:07:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]