[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowe sk\u0142adki ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/7d6fd98b8f1439-948-568-0-0-2255-1353.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawdzamy wysoko\u015b\u0107 sk\u0142adek ZUS dla os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bie\u017c\u0105cym roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wysokosc-skladki-dla-przedsiebiorcow-8385837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-01-01 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dni wolne od pracy w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/c6ade3e1cc3bff-948-568-0-48-2407-1444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dni wolne od pracy to nie tylko dodatkowy dzie\u0144 wolny, ale tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaplanowania d\u0142u\u017cszego urlopu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dni-wolne-od-pracy-8385847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-01-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]