[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Chory CES - dlaczego jestem w Las Vegas?", "description": "Wybra\u0142em si\u0119 do Vegas relacjonowa\u0107 najwi\u0119ksze targi technologiczne w tym roku. Czy w obecnej sytuacji to ma sens?\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nSpis tre\u015bci:\n00:00 Wst\u0119p\n00:47 \u017byczenia noworoczne i p\u00f3\u0142noc w Las Vegas\n01:09 Sytuacja noclegowa w Las Vegas\n02:25 Konsekwencje pandemii w Las Vegas \u2013 tanie hotele\n02:40 Zapowied\u017a rywalizacji Canona R5 z Sony FX3\n03:11 Zmiany w Downtown\n04:08 Konsekwencje pandemii nr 2 \u2013 pustki\n04:50 Pandemia jako wytrych w \u017cyciu zawodowym i towarzyskim\n05:33 Firmy technologiczne na CES a pandemia\n06:50 Media technologiczne na CES a pandemia\n08:08 Youtuberzy na CES a pandemia\n10:07 Podsumowanie\n10:29 Pierwszy timelapse\n10:37 Podsumowania cd. i po\u017cegnanie\n12:16 Drugi timelapse", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=bMdQJrGZgUY", "date_published": "2022-01-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]