[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "1 Ksi\u0119ga Samuela || Rozdzia\u0142 14", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=T5P6istEUlc", "date_published": "2022-01-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Mocnostronniczy [#51] Nie r\u00f3b nic", "description": "Takich dw\u00f3ch, jak Ci to nie ma.\nZapraszamy w niedziel\u0119 o godz: 10:oo.\n\n\nzdj\u0119cia, d\u017awi\u0119k, monta\u017c: Marcin Jo\u0144czyk\ngrafika, produkcja serii: Sylwia Smoczy\u0144ska\n\n@Langustanapalmie @STREFAWODZA \n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=xb2Nq9T8IR4", "date_published": "2022-01-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "1 Ksi\u0119ga Samuela || Rozdzia\u0142 13", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=_mz1tCoR5-A", "date_published": "2022-01-01 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "CNN [#268] Kto m\u00f3wi wiarygodnie o Bogu", "description": "Komentarz do niedzielnych czyta\u0144\n\nII Niedziela po Narodzeniu Pa\u0144skim, Rok C\n\n1. czytanie (Syr 24, 1-2. 8-12)\n\nM\u0105dro\u015b\u0107 wychwala sama siebie, chlubi si\u0119 po\u015br\u00f3d swego ludu. Otwiera usta na zgromadzeniu Najwy\u017cszego i chlubi si\u0119 przed Jego pot\u0119g\u0105.\nWtedy przykaza\u0142 mi Stw\u00f3rca wszystkiego, Ten, co mnie stworzy\u0142, wyznaczy\u0142 mi mieszkanie i rzek\u0142: \u00abW Jakubie rozbij namiot i w Izraelu obejmij dziedzictwo!\u00bb\nPrzed wiekami, na samym pocz\u0105tku mnie stworzy\u0142 i ju\u017c nigdy istnie\u0107 nie przestan\u0119.\nW \u015bwi\u0119tym przybytku, w Jego obecno\u015bci, zacz\u0119\u0142am pe\u0142ni\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 i przez to na Syjonie mocno stan\u0119\u0142am. Podobnie w mie\u015bcie umi\u0142owanym da\u0142 mi odpoczynek, w Jeruzalem jest moja w\u0142adza.\nZapu\u015bci\u0142am korzenie w s\u0142awnym narodzie, w posiad\u0142o\u015bci Pana, w Jego dziedzictwie.\n\n2. czytanie (Ef 1, 3-6. 15-18)\n\nNiech b\u0119dzie b\u0142ogos\u0142awiony B\u00f3g i O jciec Pana naszego, Jezusa Chrystusa; On nape\u0142ni\u0142 nas wszelkim b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem duchowym na wy\u017cynach niebieskich \u2013 w Chrystusie. W Nim bowiem wybra\u0142 nas przed za\u0142o\u017ceniem \u015bwiata, aby\u015bmy byli \u015bwi\u0119ci i nieskalani przed Jego obliczem. Z mi\u0142o\u015bci przeznaczy\u0142 nas dla siebie jako przybranych syn\u00f3w poprzez Jezusa Chrystusa, wed\u0142ug postanowienia swej woli, ku chwale majestatu swej \u0142aski, kt\u00f3r\u0105 obdarzy\u0142 nas w Umi\u0142owanym.\nPrzeto i ja, us\u0142yszawszy o waszej wierze w Pana Jezusa i o mi\u0142o\u015bci wzgl\u0119dem wszystkich \u015bwi\u0119tych, nie zaprzestaj\u0119 dzi\u0119kczynienia, wspominaj\u0105c was w moich modlitwach. Prosz\u0119 w nich, aby B\u00f3g Pana naszego, Jezusa Chrystusa, Ojciec chwa\u0142y, da\u0142 wam ducha m\u0105dro\u015bci i objawienia w g\u0142\u0119bszym poznawaniu Jego samego. Niech da wam \u015bwiat\u0142e oczy serca, by\u015bcie wiedzieli, czym jest nadzieja, do kt\u00f3rej On wzywa, czym bogactwo chwa\u0142y Jego dziedzictwa w\u015br\u00f3d \u015bwi\u0119tych.\n\nEwangelia (J 1, 1-18)\n\nNa pocz\u0105tku by\u0142o S\u0142owo, a S\u0142owo by\u0142o u Boga, i Bogiem by\u0142o S\u0142owo. Ono by\u0142o na pocz\u0105tku u Boga. Wszystko przez Nie si\u0119 sta\u0142o, a bez Niego nic si\u0119 nie sta\u0142o, z tego, co si\u0119 sta\u0142o.\nW Nim by\u0142o \u017cycie, a \u017cycie by\u0142o \u015bwiat\u0142o\u015bci\u0105 ludzi, a \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 w ciemno\u015bci \u015bwieci i ciemno\u015b\u0107 jej nie ogarn\u0119\u0142a.\nPojawi\u0142 si\u0119 cz\u0142owiek pos\u0142any przez Boga \u2013 Jan mu by\u0142o na imi\u0119. Przyszed\u0142 on na \u015bwiadectwo, aby za\u015bwiadczy\u0107 o \u015bwiat\u0142o\u015bci, by wszyscy uwierzyli przez niego. Nie by\u0142 on \u015bwiat\u0142o\u015bci\u0105, lecz zosta\u0142 pos\u0142any, aby za\u015bwiadczy\u0107 o \u015bwiat\u0142o\u015bci.\nBy\u0142a \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 prawdziwa, kt\u00f3ra o\u015bwieca ka\u017cdego cz\u0142owieka, gdy na \u015bwiat przychodzi.\nNa \u015bwiecie by\u0142o S\u0142owo, a \u015bwiat sta\u0142 si\u0119 przez Nie, lecz \u015bwiat Go nie pozna\u0142. Przysz\u0142o do swojej w\u0142asno\u015bci, a swoi Go nie przyj\u0119li. Wszystkim tym jednak, kt\u00f3rzy Je przyj\u0119li, da\u0142o moc, aby si\u0119 stali dzie\u0107mi Bo\u017cymi, tym, kt\u00f3rzy wierz\u0105 w imi\u0119 Jego \u2013 kt\u00f3rzy ani z krwi, ani z \u017c\u0105dzy cia\u0142a, ani z woli m\u0119\u017ca, ale z Boga si\u0119 narodzili.\nA S\u0142owo sta\u0142o si\u0119 cia\u0142em i zamieszka\u0142o w\u015br\u00f3d nas. I ogl\u0105dali\u015bmy Jego chwa\u0142\u0119, chwa\u0142\u0119, jak\u0105 Jednorodzony otrzymuje od Ojca, pe\u0142en \u0142aski i prawdy.\nJan daje o Nim \u015bwiadectwo i g\u0142o\u015bno wo\u0142a w s\u0142owach: \u00abTen by\u0142, o kt\u00f3rym powiedzia\u0142em: Ten, kt\u00f3ry po mnie idzie, przewy\u017cszy\u0142 mnie godno\u015bci\u0105, gdy\u017c by\u0142 wcze\u015bniej ode mnie\u00bb.\nZ Jego pe\u0142no\u015bci wszyscy otrzymali\u015bmy \u2013 \u0142ask\u0119 po \u0142asce. Podczas gdy Prawo zosta\u0142o dane za po\u015brednictwem Moj\u017cesza, \u0142aska i prawda przysz\u0142y przez Jezusa Chrystusa.\nBoga nikt nigdy nie widzia\u0142; ten Jednorodzony B\u00f3g, kt\u00f3ry jest w \u0142onie Ojca, o Nim pouczy\u0142.\n\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=F2NxW2mH1jg", "date_published": "2022-01-01 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]