{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sylwester-2022-te-kraje-powitaly-juz-2023-rok-6562274?source=rss", "title": "Turcja, Katar, Bia\u0142oru\u015b. Tu rok 2023 ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0142", "date_published": "2022-12-31 21:54:26+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja, Katar, Bia\u0142oru\u015b. Tu rok 2023 ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ckrv8a-sylwester-w-seulu-6562269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wielu stolicach niebo rozb\u0142ys\u0142o od fajerwerk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-prezydent-emmanuel-macron-wyglosil-oredzie-noworoczne-zwrocil-sie-do-ukraincow-6561789?source=rss", "title": "Macron w noworocznym or\u0119dziu do Ukrainy: liczcie na Francj\u0119 i liczcie na Europ\u0119", "date_published": "2022-12-31 21:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Macron w noworocznym or\u0119dziu do Ukrainy: liczcie na Francj\u0119 i liczcie na Europ\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-201wyo-emmanuel-macron-6562261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Francji z okazji Nowego Roku zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Francuz\u00f3w i Ukrai\u0144c\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/borowo-pod-kaliszem-pomorskim-przerwana-grobla-woda-zalala-droge-i-dom-6559764?source=rss", "title": "Przerwana grobla. Woda zala\u0142a drog\u0119 i dom", "date_published": "2022-12-31 20:43:58+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwana grobla. Woda zala\u0142a drog\u0119 i dom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmcswj-przerwana-grobla-we-wsi-borowo-6559766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wsi Borowo pod Kaliszem Pomorskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/filmy-dokumentalne-odcinki,74501/odcinek-928,S00E928,470197?source=rss", "title": "\"Ujrza\u0142em w nim s\u0142abego Rosjanina, kt\u00f3ry zapragn\u0105\u0142 by\u0107 silny\"", "date_published": "2022-12-31 20:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b5ionm-putin-historia-rosyjskiego-szpiega-5031785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historia W\u0142adimira Putina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-kolejny-pocisk-balistyczny-w-kierunku-morza-japonskiego-6559760?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna \u015bwi\u0119tuje Nowy Rok na sw\u00f3j spos\u00f3b", "date_published": "2022-12-31 19:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna \u015bwi\u0119tuje Nowy Rok na sw\u00f3j spos\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dsfya-mieszkancy-seulu-sledza-wiadomosci-o-wystrzeleniu-pociskow-balistycznych-przez-koree-polnocna-6559762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142a agencja Kyodo za \u017ar\u00f3d\u0142ami w rz\u0105dzie Japonii.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zmarl-benedykt-xvi-dorobek-josepha-ratzingera-komentarz-ksiedza-profesora-andrzeja-kobylinskiego-6559741?source=rss", "title": "\"Jest dw\u00f3ch Ratzinger\u00f3w. Warto odk\u0142ama\u0107 t\u0119 posta\u0107\"", "date_published": "2022-12-31 19:36:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hnqduy-benedykt-xvi-6559371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105dz profesor Andrzej Kobyli\u0144ski by\u0142 go\u015bciem \"Fakt\u00f3w po Faktach\" w TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-rodzin-osob-z-niepelnosprawnosciami-przed-palacem-prezydenckim-katarzyna-kosecka-jezeli-ktos-chce-swoje-dziecko-rehabilitowac-musi-zarabiac-na-czarno-6559732?source=rss", "title": "\"My chcemy pracowa\u0107, nie prosimy o pieni\u0105dze za darmo\". Protestuj\u0105", "date_published": "2022-12-31 19:25:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0livjx-protest-przed-palacem-prezydenckim-6559749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katarzyna Kosecka, jedna z organizatorek protestu opiekun\u00f3w i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w \"Faktach po Faktach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-na-nowy-rok-2023-6558965?source=rss", "title": "Prezydent \"apeluje do ca\u0142ej klasy politycznej\"", "date_published": "2022-12-31 19:12:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gguor9-andrzej-duda-6558964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie noworoczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kolejny-rosyjski-atak-rakietowy-eksplozje-miedzy-innymi-w-kijowie-6559701?source=rss", "title": "Rosjanie siej\u0105 \u015bmier\u0107 i zniszczenie. \"W 2023 roku ka\u017cdy zbrodniarz otrzyma swoj\u0105 zap\u0142at\u0119\"", "date_published": "2022-12-31 18:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie siej\u0105 \u015bmier\u0107 i zniszczenie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nd5jsp-zniszczony-hotel-w-kijowie-6559719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksplozje s\u0142ycha\u0107 by\u0142o mi\u0119dzy innymi w Kijowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/-wszystko-si--trzyma-na-coraz-bardziej-zm-czonych-rodzicach---maj--jeden--prosty-postulat,1131152.html?source=rss", "title": "\"Wszystko si\u0119 trzyma na coraz bardziej zm\u0119czonych rodzicach\". Maj\u0105 jeden, prosty postulat", "date_published": "2022-12-31 18:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrn5by-wszystko-sie-trzyma-na-coraz-bardziej-zmeczonych-rodzicach-maja-jeden-prosty-postulat/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie i Poznaniu zorganizowany zosta\u0142 kolejny protest os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekun\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/najlepsze-plyty-2022-rokutop-14-najciekawszych-albumow-zagranicznych-6553825?source=rss", "title": "\"Najr\u00f3\u017cniejsze oblicza t\u0119sknoty\". 14 najlepszych p\u0142yt zagranicznych 2022 roku", "date_published": "2022-12-31 17:38:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rfrm1z-elvis-rez-baz-luhrmann-5745859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyczne podsumowanie autorstwa Tomasza-Marcina Wrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zmarl-benedykt-xvi-papiez-franciszek-o-swoim-poprzedniku-6559680?source=rss", "title": "Franciszek \u017cegna swojego poprzednika", "date_published": "2022-12-31 17:31:43+00:00", "description": "<img alt=\"Franciszek \u017cegna swojego poprzednika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fmded-epa10384041-6559679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odda\u0142 mu ho\u0142d podczas sobotnich nieszpor\u00f3w za ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 rok w bazylice \u015awi\u0119tego Piotra.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/thurnbichler-zadowolony---energia-wr-ci-a-,1131122.html?source=rss", "title": "Thurnbichler zadowolony. \"Energia wr\u00f3ci\u0142a\"", "date_published": "2022-12-31 17:16:49+00:00", "description": "<img alt=\"Thurnbichler zadowolony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqhnxj-thurnbichler-po-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oceni\u0142 Austriak przed kamerami Eurosportu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/pokazcie-jak-witacie-2023-rok,1532,gt?source=rss", "title": "Poka\u017ccie, jak witacie nowy rok", "date_published": "2022-12-31 16:30:10+00:00", "description": "<img alt=\"Poka\u017ccie, jak witacie nowy rok\t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f001nm-jak-witacie-nowy-rok-6559669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wasze zdj\u0119cia czekamy w naszym gor\u0105cym temacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-nie-poradzi--sobie-z-torami-na-rozbiegu-skoczni---mia-em-problem-,1131118.html?source=rss", "title": "Granerud nie poradzi\u0142 sobie z torami na rozbiegu skoczni. \"Mia\u0142em problem\"", "date_published": "2022-12-31 16:25:10+00:00", "description": "<img alt=\"Granerud nie poradzi\u0142 sobie z torami na rozbiegu skoczni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qj105j-granerud-po-kwalifikacjach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnich kwalifikacjach w Garmisch-Partenkirchen.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-chce-udoskonali--jeden-element---mam-na-to-czas-do-nast-pnego-roku-,1131101.html?source=rss", "title": "Kubacki chce udoskonali\u0107 jeden element. \"Mam na to czas do nast\u0119pnego roku\"", "date_published": "2022-12-31 16:02:43+00:00", "description": "<img alt=\"Kubacki chce udoskonali\u0107 jeden element. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7yphw-dawid-kubacki-po-kwalifikacjach-w-garmisch-partenkirchen/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lepiej 2022 roku zako\u0144czy\u0107 nie m\u00f3g\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-piec-dni-rok-2023-nowy-rok-poczatek-nowego-roku-we-wladaniu-wielkich-rodzin-wirow-nizowych-bedzie-padac-i-mocno-wiac-6559597?source=rss", "title": "Wielkie rodziny wir\u00f3w ni\u017cowych kszta\u0142tuj\u0105 pogod\u0119. Na horyzoncie wida\u0107 powr\u00f3t opad\u00f3w \u015bniegu", "date_published": "2022-12-31 15:56:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie rodziny wir\u00f3w ni\u017cowych kszta\u0142tuj\u0105 pogod\u0119. Na horyzoncie wida\u0107 powr\u00f3t opad\u00f3w \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3dc8g8-snieg-deszcz-ze-sniegiem-i-snieg-5497594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie to mokry  \u015bnieg lub \u015bnieg z deszczem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/polscy-biskupi-wspominaja-benedykta-xvi-nycz-polak-gadecki-6559617?source=rss", "title": "Polscy biskupi wspominaj\u0105 Benedykta. \"Nie obawia\u0142 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie zaliczony do grona tak zwanych konserwatyst\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-31 15:56:10+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy biskupi wspominaj\u0105 Benedykta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmcqpg-benedykt-xvi-6559201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy biskupi wspominaj\u0105 Benedykta XVI.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/romaszki-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-mezczyzna-6559631?source=rss", "title": "Pali\u0142 si\u0119 dom, w \u015brodku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. \"Odst\u0105piono od ewakuacji\"", "date_published": "2022-12-31 15:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 dom, w \u015brodku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-porqeb-pozar-domu-w-miejscowosci-romaszki-6559627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car na Lubelszczy\u017anie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-benedykt-xvi-nie-zyje-arcybiskup-mieczyslaw-mokrzycki-mysle-ze-zostanie-szybko-ogloszony-doktorem-kosciola-i-swietym-6559625?source=rss", "title": "\"My\u015bl\u0119, \u017ce szybko zostanie og\u0142oszony doktorem Ko\u015bcio\u0142a i \u015bwi\u0119tym\"", "date_published": "2022-12-31 15:38:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26160l-benedykt-xvi-6559372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metropolita lwowski arcybiskup Mieczys\u0142aw Mokrzycki wspomina papie\u017ca Benedykta XVI.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/barcelona-straci-a-punkty-na-w-asne--yczenie--lewandowski-nie-wykorzysta--swoich-okazji,1131094.html?source=rss", "title": "Barcelona straci\u0142a punkty na w\u0142asne \u017cyczenie. Lewandowski nie wykorzysta\u0142 swoich okazji", "date_published": "2022-12-31 15:03:43+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona straci\u0142a punkty na w\u0142asne \u017cyczenie. Lewandowski nie wykorzysta\u0142 swoich okazji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jhml9-robert-lewandowski-zagral-z-espanyolem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karze Barcelony mog\u0105 mie\u0107 do siebie pretensje po sobotnim spotkaniu La Liga.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1372,S00E1372,952993?source=rss", "title": "\"To nie jest budowa championa. To likwidacja jednej z lepszych polskich firm\"", "date_published": "2022-12-31 14:52:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vi2bff-rafineria-gdanska-6510147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentuje Pawe\u0142 Olechnowicz, by\u0142y prezes zarz\u0105du Grupy Lotos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/slowa-donalda-tuska-na-nowy-rok-6559459?source=rss", "title": "Tusk \"ma dwie dobre wiadomo\u015bci\"", "date_published": "2022-12-31 14:47:11+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u6f1j-tusk-2-6559482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Platformy Obywatelskiej w s\u0142owach na Nowy Rok.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-garmisch-partenkirchen-2022--rywale-polak-w-w-niedzielnym-konkursie,1131096.html?source=rss", "title": "Oto rywale Polak\u00f3w w konkursie w Ga-Pa", "date_published": "2022-12-31 14:43:37+00:00", "description": "<img alt=\"Oto rywale Polak\u00f3w w konkursie w Ga-Pa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gp3d9-skoki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszej serii rozgrywanej systemem KO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/ferie-2023-najpopularniejsze-kierunki-na-ferie-zimowe-egipt-liderem-6559545?source=rss", "title": "Gdzie na ferie? Ponad jedna czwarta turyst\u00f3w z Polski wybiera jeden kierunek", "date_published": "2022-12-31 14:40:37+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie na ferie? Ponad jedna czwarta turyst\u00f3w z Polski wybiera jeden kierunek \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dc84x-zakopane-narty-wyciag-shutterstock1308960310-5578036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy raport.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/dziki-przeplynely-dunajec-pierwsza-byla-locha-6559531?source=rss", "title": "Dziki przep\u0142yn\u0119\u0142y Dunajec. \"Pierwsza by\u0142a locha\"", "date_published": "2022-12-31 14:38:17+00:00", "description": "<img alt=\"Dziki przep\u0142yn\u0119\u0142y Dunajec. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34vfmb-dziki-6559546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-garmisch-partenkirchen-2022--fenomenalny-kubacki--wygra--kwalifikacje-w-ga-pa,1131091.html?source=rss", "title": "Fenomenalny Kubacki, wygra\u0142 kwalifikacje w Ga-Pa", "date_published": "2022-12-31 14:13:40+00:00", "description": "<img alt=\"Fenomenalny Kubacki, wygra\u0142 kwalifikacje w Ga-Pa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8i729h-kubacki-6559584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W noworocznym konkursie wystartuje pi\u0119ciu polskich skoczk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dni-wolne-od-pracy-2023-kiedy-wziac-urlop-kalendarz-6559493?source=rss", "title": "D\u0142u\u017cszy urlop w 2023 roku. Jak zaplanowa\u0107 wolne?", "date_published": "2022-12-31 13:23:30+00:00", "description": "<img alt=\"D\u0142u\u017cszy urlop w 2023 roku. Jak zaplanowa\u0107 wolne?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x45dpb-bis-plaza-morze-wakacje-urlop-bon-turystyczny-4650191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy wypadaj\u0105 d\u0142ugie weekendy?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fc-barcelona---espanyol--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1131088.html?source=rss", "title": "Barcelona ju\u017c prowadzi w derbach Katalonii. Lewandowski niespodziewanie na murawie", "date_published": "2022-12-31 12:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona ju\u017c prowadzi w derbach Katalonii. Lewandowski niespodziewanie na murawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxowm2-lewandowski-wraca-na-boisko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik na \u017cywo i relacja live w eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-zaslabla-za-kierownica-i-uderzyla-w-latarnie-pomogl-instruktor-nauki-jazdy-nagranie-6559390?source=rss", "title": "Zas\u0142ab\u0142a za kierownic\u0105 i uderzy\u0142a w latarni\u0119. Za ni\u0105 jecha\u0142 instruktor nauki jazdy, po chwili przybiegli policjanci", "date_published": "2022-12-31 12:47:34+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142a za kierownic\u0105 i uderzy\u0142a w latarni\u0119. Za ni\u0105 jecha\u0142 instruktor nauki jazdy, po chwili przybiegli policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b8f9dz-kierowcy-i-policjanci-pomogli-kobiecie-ktora-zaslabla-za-kierownica-6559366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z Zielonej G\u00f3ry.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/stopy-procentowe-kredyty-mieszkaniowe-mieszkania-na-sprzedaz-prognozy-expandera-i-rentierio-na-2023-rok-6559435?source=rss", "title": "Ma\u0142o ch\u0119tnych na nowe mieszkania", "date_published": "2022-12-31 12:45:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142o ch\u0119tnych na nowe mieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjnw5t-rosna-ceny-nowych-mieszkan-4686140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy dla rynku nieruchomo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/najlepsze-plyty-2022-rokutop-10-najciekawszych-albumow-polskich-6546031?source=rss", "title": "10 najlepszych polskich p\u0142yt 2022 roku", "date_published": "2022-12-31 12:25:17+00:00", "description": "<img alt=\" 10 najlepszych polskich p\u0142yt 2022 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wcmiz-piosenki-o-milosci-rez-tomasz-habowski-6509928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyczne podsumowanie autorstwa Tomasza-Marcina Wrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/glogow-w-internecie-mial-chwalic-atak-rosji-na-ukraine-putina-nazywac-chorazym-pokoju-henryk-m-oskarzony-stanie-przed-sadem-6559358?source=rss", "title": "W internecie mia\u0142 chwali\u0107 atak Rosji na Ukrain\u0119, Putina nazywa\u0107 \"chor\u0105\u017cym pokoju\". Stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-31 12:13:26+00:00", "description": "<img alt=\"W internecie mia\u0142 chwali\u0107 atak Rosji na Ukrain\u0119, Putina nazywa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x08qlf-pozar-po-rosyjskim-ostrzale-w-bachmucie-6558576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura oskar\u017cy\u0142a mieszka\u0144ca Dolnego \u015al\u0105ska o publiczne pochwalania wszcz\u0119cia i prowadzenia wojny Rosji w Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rekordowo-cieply-sylwester-20222023-gdzie-jest-najcieplej-ile-wyniosla-temperatura-pogoda-w-sylwestra-i-nowy-rok-2023-6559433?source=rss", "title": "Rekordowo ciep\u0142y sylwester w Polsce. Temperatura si\u0119gn\u0119\u0142a ju\u017c niemal 17 stopni", "date_published": "2022-12-31 12:11:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowo ciep\u0142y sylwester w Polsce. Temperatura si\u0119gn\u0119\u0142a ju\u017c niemal 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x1enfl-sulwek-met-1-6559448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomimo \u017ce mamy ostatni dzie\u0144 grudnia, w Polsce panuje wiosenna pogoda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-gaz-ziemny-wladimir-putin-wprowadzil-zmiany-w-dekrecie-ws-platnosci-za-gaz-w-rublach-6559362?source=rss", "title": "Rosja ma akceptowa\u0107 inne waluty ni\u017c rubel", "date_published": "2022-12-31 11:57:40+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja ma akceptowa\u0107 inne waluty ni\u017c rubel\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fva50b-wladimir-putin-6559391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany w dekrecie Putina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-minister-obrony-oleksij-reznikow-zwrocil-sie-do-rosjan-podlegajacych-poborowi-6559346?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski minister ostrzega rosyjskich poborowych: macie oko\u0142o tygodnia", "date_published": "2022-12-31 11:36:19+00:00", "description": "O\u0142eksij Reznikow zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 po rosyjsku do Rosjan.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowy-rok-2023-gdzie-juz-sie-zaczal-swiat-wita-nowy-rok-2023-6559320?source=rss", "title": "Tu 2023 rok ju\u017c si\u0119 zacz\u0105\u0142", "date_published": "2022-12-31 11:23:04+00:00", "description": "<img alt=\"Tu 2023 rok ju\u017c si\u0119 zacz\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pkxxid-nowa-zelandia-powitala-nowy-rok-6559335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My jeszcze troch\u0119 poczekamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-kierowca-bmw-wyprzedzal-sznur-stojacych-w-korku-samochodow-i-prawie-potracil-pieszych-nagranie-6558440?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 sznur stoj\u0105cych w korku samochod\u00f3w, niemal potr\u0105ci\u0142 pieszych. Nagranie", "date_published": "2022-12-31 11:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 sznur stoj\u0105cych w korku samochod\u00f3w, niemal potr\u0105ci\u0142 pieszych. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggi62g-kierowca-bmw-wyprzedzal-na-przejsciu-i-prawie-potracil-pieszych-6558434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja bada spraw\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-nie-zyje-watykan-podal-date-pogrzebu-emerytowanego-papieza-6559277?source=rss", "title": "Ludzie zbieraj\u0105 si\u0119 na placu \u015bw. Piotra. Podano dat\u0119 pogrzebu Benedykta XVI", "date_published": "2022-12-31 11:05:22+00:00", "description": "<img alt=\"Ludzie zbieraj\u0105 si\u0119 na placu \u015bw. Piotra. Podano dat\u0119 pogrzebu Benedykta XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5340e9-watykan-www-6559342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mszy b\u0119dzie przewodniczy\u0142 papie\u017c Franciszek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-nie-zyje-cialo-emerytowanego-papieza-bedzie-wystawione-od-poniedzialku-w-bazylice-sw-piotra-6559277?source=rss", "title": "Watykan: cia\u0142o papie\u017ca Benedykta XVI b\u0119dzie wystawione od poniedzia\u0142ku w Bazylice \u015bw. Piotra", "date_published": "2022-12-31 11:05:22+00:00", "description": "<img alt=\"Watykan: cia\u0142o papie\u017ca Benedykta XVI b\u0119dzie wystawione od poniedzia\u0142ku w Bazylice \u015bw. Piotra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25ix86-benedykt-xvi-6556151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko, co wydarzy si\u0119 od tej chwili w Watykanie, b\u0119dzie ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105, bo nie ma absolutnie \u017cadnego precedensu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-gwaltowne-obnizki-hurtowych-cen-paliw-w-pkn-orlen-6559141?source=rss", "title": "Gwa\u0142towne obni\u017cki cen paliw w hurcie. \"Cuda na Orlenie\"", "date_published": "2022-12-31 10:51:53+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towne obni\u017cki cen paliw w hurcie. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-su8mxq-orlentransport10-6559268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017ce zmiany w cenniku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-garmisch-partenkirchen-2022--treningi-i-kwalifikacje-na--ywo,1131085.html?source=rss", "title": "Skoczkowie w Ga-Pa. Trenuj\u0105 przed kwalifikacjami", "date_published": "2022-12-31 10:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skoczkowie w Ga-Pa. Trenuj\u0105 przed kwalifikacjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fouqv-kubacki-potwierdzi-dyspozycje-w-turnieju-czterech-skoczni/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja w Eurosporcie 1 i w Eurosporcie Extra w Playerze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-meduza-podsumowanie-roku-w-przekazach-propagandowych-kreml-wydal-wytyczne-6559079?source=rss", "title": "\"Rosyjska armia zwyci\u0119\u017ca NATO\", a Putin \"daje Europie szans\u0119\". Propagandowe zalecenia Kremla", "date_published": "2022-12-31 10:32:16+00:00", "description": "Wytyczne zosta\u0142y rozes\u0142ane do prorz\u0105dowych medi\u00f3w - poinformowa\u0142 niezale\u017cny portal Meduza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-papiez-benedykt-xvi-reakcje-polskich-wladz-komentarze-prezydenta-andrzeja-dudy-premiera-mateusza-morawieckiego-i-szefa-msz-6559229?source=rss", "title": "\"Jego stosunek do naszego kraju by\u0142 szczeg\u00f3lny\"", "date_published": "2022-12-31 10:21:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bmfk4o-benedykt-xvi-6559207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reakcje polskich w\u0142adz po \u015bmierci Benedykta XVI.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-nie-zyje-najwazniejsze-informacje-po-smierci-emerytowanego-papieza-6559178?source=rss", "title": "Watykan: cia\u0142o Benedykta XVI b\u0119dzie wystawione od poniedzia\u0142ku w Bazylice \u015bw. Piotra", "date_published": "2022-12-31 10:09:48+00:00", "description": "<img alt=\"Watykan: cia\u0142o Benedykta XVI b\u0119dzie wystawione od poniedzia\u0142ku w Bazylice \u015bw. Piotra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25ix86-benedykt-xvi-6556151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl przekazujemy najwa\u017cniejsze informacje po \u015bmierci emerytowanego papie\u017ca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tak-klopp-motywowa--lewandowskiego---moje-kieszenie-by-y-pe-ne-pieni-dzy-,1131074.html?source=rss", "title": "Tak motywowa\u0142 Lewandowskiego. \"Moje kieszenie by\u0142y pe\u0142ne pieni\u0119dzy\"", "date_published": "2022-12-31 09:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Tak motywowa\u0142 Lewandowskiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a53c5n-klopp-i-lewandowski-w-bvb/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Lewy\" od wielu sezon\u00f3w zachwyca. Du\u017ca w tym zas\u0142uga Juergena Kloppa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/opinie/benedykt-xvi-nie-zyje-zmarlego-papieza-emeryta-wspomina-jacek-tacik-6556044?source=rss", "title": "Epitafium na nagrobku? \"\u017badne! Jedynie imi\u0119\"", "date_published": "2022-12-31 09:52:36+00:00", "description": "<img alt=\"Epitafium na nagrobku? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lea3j9-benedykt-xvi-6556149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wspomina Jacek Tacik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-nie-zyje-6111437?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Benedykt XVI", "date_published": "2022-12-31 09:42:47+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Benedykt XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s12l8a-benedykt-6555306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Benedykt XVI zmar\u0142 w wiek95 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wadowice-zbiorka-dla-oliwiera-z-sma-zakonczona-sukcesem-swietowanie-przed-domem-dziecka-6559080?source=rss", "title": "Szampany, zimne ognie i trzy wozy stra\u017cackie. Wielkie \u015bwi\u0119to przed domem Oliwiera z Wadowic", "date_published": "2022-12-31 09:33:52+00:00", "description": "<img alt=\"Szampany, zimne ognie i trzy wozy stra\u017cackie. Wielkie \u015bwi\u0119to przed domem Oliwiera z Wadowic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynv94g-rodzina-sasiedzi-i-ludzie-dobrej-woli-swietuja-sukces-zbiorki-przed-domem-oliwiera-w-wadowicach-6559095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sukces zbi\u00f3rki na terapi\u0119 chorego na SMA niespe\u0142na rocznego dziecka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chorwacja-w-strefie-euro-i-strefie-schengen-co-sie-zmieni-od-1-stycznia-2023-roku-6559078?source=rss", "title": "Tury\u015bci z Polski odetchn\u0105 z ulg\u0105", "date_published": "2022-12-31 09:32:25+00:00", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci z Polski odetchn\u0105 z ulg\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-749848-shutterstock1186156921-6559142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017ce zmiany w Chorwacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-chinach-wzrost-przypadkow-whowzywa-do-udostepniania-na-biezaco-danych-o-zakazeniach-6559045?source=rss", "title": "\"Globalne obawy i pytania\"", "date_published": "2022-12-31 09:31:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahlxnv-pasazerowie-noszacy-maski-na-stacji-kolejowej-w-pekinie-6559132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WHO domaga si\u0119 od Chin \"konkretnych danych w czasie rzeczywistym\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-kl-kajcie-narody---kubacki-pobi--rekord-skoczni-w-ga-pa--stoch-podziwia-,1131076.html?source=rss", "title": "\"Kl\u0119kajcie narody\". Kubacki pobi\u0142 rekord tej skoczni, Stoch podziwia\u0142", "date_published": "2022-12-31 09:31:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cad47g-dawid-kubacki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obiekt w Garmisch-Partenkirchen nale\u017cy do ulubionych Dawida Kubackiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chlewiska-chlopiec-wpadl-z-matka-do-rzeki-10-latek-nie-zyje-wznowiono-poszukiwania-kobiety-6559129?source=rss", "title": "Ch\u0142opiec wpad\u0142 z matk\u0105 do rzeki. 10-latek nie \u017cyje, wznowiono poszukiwania kobiety", "date_published": "2022-12-31 09:06:30+00:00", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opiec wpad\u0142 z matk\u0105 do rzeki. 10-latek nie \u017cyje, wznowiono poszukiwania kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wh9mo9-kobieta-z-chlopcem-wpadli-do-rzeki-akcja-ratownicza-sluzb-6559126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak informowa\u0142y s\u0142u\u017cby, matka wskoczy\u0142a do wody, pr\u00f3buj\u0105c ratowa\u0107 syna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-177,S00E177,951280?source=rss", "title": "\"Niemcy obudzi\u0142y si\u0119 z drzemki w ogromnym szoku\"", "date_published": "2022-12-31 09:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-922tdc-olaf-scholz-6304124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Stawiski rozmawia z Ann\u0105 Kwiatkowsk\u0105 z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich o b\u0142\u0119dach niemieckiej polityki wobec Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/najnowsze/wojna-solidarnosc-niezwykle-spotkania-taki-byl-rok-2022-w-kontakcie-24,353018.html?source=rss", "title": "Wojna, solidarno\u015b\u0107, niezwyk\u0142e spotkania. Taki by\u0142 rok 2022 w Kontakcie 24", "date_published": "2022-12-31 08:59:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wojna, solidarno\u015b\u0107, niezwyk\u0142e spotkania. Taki by\u0142 rok 2022 w Kontakcie 24\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6runj-taki-byl-2022-rok-w-kontakcie-24-6558799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za wszystkie materia\u0142y serdecznie dzi\u0119kujemy i czekamy na kolejne. Zosta\u0144my w Kontakcie!", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-washington-post-rosyjskie-elity-sfrustrowane-wojna-spodziewaja-sie-pogarszania-sytuacji-6558987?source=rss", "title": "\"Washington Post\": Putin nie wie, co robi\u0107", "date_published": "2022-12-31 08:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7wrcht-wladimir-putin-6558986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacj\u0119 w Rosji analizuje Catherine Belton, autorka ksi\u0105\u017cki \"Ludzie Putina\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/tatry-wypadek-na-rysach-zginela-21-latka-nie-przezyla-upadku-z-duzej-wysokosci-6559089?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka", "date_published": "2022-12-31 08:40:05+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77bc4d-rysy-tatry-6559100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta nie prze\u017cy\u0142a upadku z wysoko\u015bci w rejonie Rys\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-wypadek-na-rysach-zginela-21-latka-nie-przezyla-upadku-z-duzej-wysokosci-6559089?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka", "date_published": "2022-12-31 08:40:05+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77bc4d-rysy-tatry-6559100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta nie prze\u017cy\u0142a upadku z wysoko\u015bci w rejonie Rys\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/to-upadek-ronaldo---pozostanie-mu-niesmak-,1131075.html?source=rss", "title": "\"To upadek Ronaldo\"", "date_published": "2022-12-31 08:33:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4q788u-cristiano-ronaldo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cristiano Ronaldo w Arabii Saudyjskiej zarobi niebotyczne pieni\u0105dze, ale przenosiny do Al-Nassr odbiera si\u0119 jako jego zmierzch.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-kleby-czarnego-dymu-nad-ursynowem-co-sie-wydarzylo-6559073?source=rss", "title": "K\u0142\u0119by czarnego dymu nad Ursynowem", "date_published": "2022-12-31 08:29:11+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119by czarnego dymu nad Ursynowem \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bs1pwq-pozar-na-ursynowie-6559077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/warszawa-poznan-protest-opiekunow-osob-z-niepelnosprawnosciami-karolina-kosecka-komentuje-6559043?source=rss", "title": "Nie chc\u0105 by\u0107 \"wpychani do szarej strefy\"", "date_published": "2022-12-31 08:26:38+00:00", "description": "<img alt=\"Nie chc\u0105 by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6nvfxu-shutterstock1931627111-6559086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protest opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-doktorant-kryminologii-podejrzany-o-cztery-morderstwa-6558985?source=rss", "title": "Czworo student\u00f3w zabitych no\u017cem. Zatrzymany doktorant kryminologii", "date_published": "2022-12-31 08:06:37+00:00", "description": "<img alt=\"Czworo student\u00f3w zabitych no\u017cem. Zatrzymany doktorant kryminologii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbqtzo-policja-w-pensylwanii-aresztowala-w-piatek-bryana-christophera-kohbergera-6558983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-letniego m\u0119\u017cczyzny poszukiwano przez kilka tygodni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-sad-skazal-obywatela-lotwy-na-cztery-lata-kolonii-karnej-za-rzekome-obrazanie-lukaszenki-6558974?source=rss", "title": "Cztery lata kolonii karnej dla \u0141otysza za \"obraz\u0119\" \u0141ukaszenki", "date_published": "2022-12-31 07:56:26+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery lata kolonii karnej dla \u0141otysza za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-altss8-alaksandr-lukaszenka-6304648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kar\u0119 orzek\u0142 bia\u0142oruski s\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sylwester-2022-sklepy-do-ktorej-sa-otwarte-sklepy-311222-6559051?source=rss", "title": "Zakupy w sylwestra. Do kt\u00f3rej s\u0105 otwarte sklepy?", "date_published": "2022-12-31 07:37:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zakupy w sylwestra. Do kt\u00f3rej s\u0105 otwarte sklepy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgcbgb-sklep-zakupy-shutterstock1944906046-6162896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeg\u00f3\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ambasada-usa-przypomina-zeszloroczne-zyczenia-wladimira-putina-zderza-je-z-obrazami-wojny-i-kryzysu-6558968?source=rss", "title": "\"Magia nowego roku\" wed\u0142ug Putina", "date_published": "2022-12-31 07:14:08+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqaf35-zyczenia-putina-w-2021-i-rzeczywistosc-2022-6559030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czego prezydent Rosji \u017cyczy\u0142 w 2021 roku i co si\u0119 od tego czasu wydarzy\u0142o. Ambasada USA zestawia jego s\u0142owa z obrazami wojny i kryzysu", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/moda-najlepsze-stylizacje-2022-roku-kto-zachwycal-na-czerwonym-dywanie-ranking-6558074?source=rss", "title": "Najlepsze stylizacje 2022 roku. Kto zachwyca\u0142 na czerwonym dywanie", "date_published": "2022-12-31 07:12:18+00:00", "description": "<img alt=\"Najlepsze stylizacje 2022 roku. Kto zachwyca\u0142 na czerwonym dywanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rr9sy-blake-lively-podczas-gali-met-w-2022-roku-6558473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperymenty, pomys\u0142y na wyra\u017cenie siebie i dobra zabawa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/popis--wi-tek-na-koniec-roku--da-a-polsce-prowadzenie-w-united-cup,1131073.html?source=rss", "title": "Popis \u015awi\u0105tek na koniec roku", "date_published": "2022-12-31 07:08:22+00:00", "description": "<img alt=\"Popis \u015awi\u0105tek na koniec roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vjvy6-iga-swiatek/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rywalka rozbita.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-sylwestra-bardzo-cieply-31-grudnia-w-polsce-cieple-powietrze-znad-afryki-plynie-silnym-strumieniem-6559016?source=rss", "title": "\"Ciep\u0142e powietrze znad Afryki p\u0142ynie silnym strumieniem\"", "date_published": "2022-12-31 06:55:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ii0ohl-pogoda-6559028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwykle ciep\u0142y ostatni dzie\u0144 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wr-ci--benzema-w-najlepszym-wydaniu--real-liderem,1131071.html?source=rss", "title": "Wr\u00f3ci\u0142 Benzema w najlepszym wydaniu", "date_published": "2022-12-31 06:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wr\u00f3ci\u0142 Benzema w najlepszym wydaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zh9ihi-benzema/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Real liderem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/klasyfikacja-generalna-turnieju-czterech-skoczni-2022-2023,1130966.html?source=rss", "title": "Klasyfikacja generalna Turnieju Czterech Skoczni przed Ga-Pa", "date_published": "2022-12-31 06:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Klasyfikacja generalna Turnieju Czterech Skoczni przed Ga-Pa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v3alci-kto-tym-razem-wywalczy-zlotego-orla/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki i Piotr \u017by\u0142a s\u0105 w gronie faworyt\u00f3w. Jak Polacy spisuj\u0105 si\u0119 na tle najgro\u017aniejszych rywali?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skok-stocha-d-ugo-wstrzymywany--nawet-by-y-trener-polak-w-mia--pretensje,1131068.html?source=rss", "title": "Skok Stocha d\u0142ugo wstrzymywany. Nawet by\u0142y trener Polak\u00f3w mia\u0142 pretensje", "date_published": "2022-12-31 05:58:54+00:00", "description": "<img alt=\"Skok Stocha d\u0142ugo wstrzymywany. Nawet by\u0142y trener Polak\u00f3w mia\u0142 pretensje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n1flbb-stefan-horngacher-i-kamil-stoch-pracowali-wspolnie-przed-laty/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamil Stoch w drugiej serii konkursu w Oberstdorfie na swoj\u0105 pr\u00f3b\u0119 czeka\u0142 niemal\u017ce 13 minut.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-ma-powody-do-optymizmu---to-jest-co---co-mnie-bardzo-buduje-,1131036.html?source=rss", "title": "\"Nogi z\u0142api\u0105 optymalne napi\u0119cie i z dnia na dzie\u0144 powinno by\u0107 tylko lepiej\"", "date_published": "2022-12-31 05:48:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x3eqe5-dawid-kubacki-jest-w-wysokiej-formie-6559007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapewnia Dawid Kubacki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kiedy--o-kt-rej-i-gdzie-ogl-da--kolejny-konkurs-turnieju-czterech-skoczni-,1130977.html?source=rss", "title": "Nie maj\u0105 chwili wytchnienia. Skoczkowie przenie\u015bli si\u0119 do Ga-Pa", "date_published": "2022-12-31 05:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie maj\u0105 chwili wytchnienia. Skoczkowie przenie\u015bli si\u0119 do Ga-Pa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fde5d2-w-ga-pa-polacy-odrobia-straty-do-graneruda-6558694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u015b kwalifikacje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/barbara-walters-nie-zyje-amerykanska-dziennikarka-miala-93-lata-6559001?source=rss", "title": "Pyta\u0142a \"Jelcyna, czy za du\u017co pi\u0142, i Putina, czy kogo\u015b zabi\u0142\". Nie \u017cyje Barbara Walters", "date_published": "2022-12-31 05:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pyta\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10qzfl-barbara-walters-nie-zyje-6558997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legenda dziennikarstwa telewizyjnego mia\u0142a 93 lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/liczne-zachorowania-na-grype-covid-19-i-wirusa-rsv-eksperci-o-koniecznosci-prowadzenia-testow-combo-6558949?source=rss", "title": "Uderzy\u0142y trzy wirusy. \"W pocz\u0105tkowej fazie te choroby s\u0105 nie do odr\u00f3\u017cnienia\"", "date_published": "2022-12-31 05:02:09+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142y trzy wirusy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tq572j-test-typu-combo-wykrywa-jednoczesnie-wirusa-grypy-koronawirusa-i-rsv-6558948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Mo\u017ce pom\u00f3c test combo, ale nie wsz\u0119dzie jest \u0142atwo dost\u0119pny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-niezalezne-media-wiersze-o-smierci-za-ojczyzne-noworocznym-prezentem-wysylanym-rosyjskim-rezerwistom-6558973?source=rss", "title": "\u017bona rosyjskiego rezerwisty: w\u0142\u0105czy\u0142 mu si\u0119 tryb \"m\u0119\u017cczyzna\", ale nie za bardzo chcia\u0142 i\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-31 04:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bona rosyjskiego rezerwisty: w\u0142\u0105czy\u0142 mu si\u0119 tryb \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zvubh-eksponat-z-wystawy-100-lat-zsrr-w-moskwie-6559000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stolarz z Jejska w Kraju Krasnodarskim wys\u0142any na front w Donbasie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/rafineria-gda-ska-pod-specjaln--ochron----trafi-a-na-t--list--dzi-ki-liberalnym-mediom-,1131029.html?source=rss", "title": "Rafineria Gda\u0144ska pod specjaln\u0105 ochron\u0105. \"Obserwujemy ju\u017c troch\u0119 tak\u0105 panik\u0119\"", "date_published": "2022-12-31 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rafineria Gda\u0144ska pod specjaln\u0105 ochron\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8osu8y-rafineria-gdanska-pod-specjalna-ochrona-6558995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Obajtek zapewnia\u0142, \u017ce nie ma powod\u00f3w do obaw, ale Rafineria Gda\u0144ska w\u0142a\u015bnie trafia pod rz\u0105dowy parasol.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/-pi-w-namiocie--organizuje-zbi-rki---piewa-po-ukrai-sku--ameryka-ski-weteran-pomaga-ukrainie--jak-tylko-mo-e,1131039.html?source=rss", "title": "\u015api w namiocie, organizuje zbi\u00f3rki, \u015bpiewa po ukrai\u0144sku. Weteran z USA pomaga, jak mo\u017ce", "date_published": "2022-12-31 04:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015api w namiocie, organizuje zbi\u00f3rki, \u015bpiewa po ukrai\u0144sku. Weteran z USA pomaga, jak mo\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e95pbc-spi-w-namiocie-organizuje-zbiorki-spiewa-po-ukrainsku-amerykanski-weteran-pomaga-ukrainie-jak-tylko-moze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie zapominajcie o braciach z Ukrainy - m\u00f3wi do Amerykan\u00f3w weteran wojenny i swojego apelu nie ko\u0144czy na s\u0142owach. Materia\u0142 \"Fakt\u00f3w o \u015awiecie\" TVN24 BiS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6558990?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-31 04:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7geuy3-ukraina-donbas-ukrainski-zolnierz-linia-frontu-rosja-zdjecie-z-20122022-6549455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 311. dzie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-31-grudnia-2022-6558991?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski minister: Rosja wyczerpuje strategiczne rezerwy pocisk\u00f3w Iskander i Kalibr", "date_published": "2022-12-31 04:09:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski minister: Rosja wyczerpuje strategiczne rezerwy pocisk\u00f3w Iskander i Kalibr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oo9vdm-rakieta-kalibr-wystrzelona-z-rosyjskiego-okretu-4262560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}