[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Black Eyed Peas i t\u0119czowe opaski. Ziobry\u015bci w\u015bciekli, Lichocka uspokaja. \"Napijcie si\u0119 szampana\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/f5/1b/z29315480M,Black-Eyed-Peas-i-teczowe-opaski.jpg\" vspace=\"2\" />T\u0119czowe opaski za\u0142o\u017cone przez cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u Black Eyed Peas podczas sylwestrowego koncertu TVP w Zakopanem wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 komentarzy. Gestem oburzeni s\u0105 dzia\u0142acze Solidarnej Polski. \"Polska chce si\u0119 dzi\u015b bawi\u0107 - wy\u0142\u0105czcie szczucie\" - ripostowa\u0142a pos\u0142anka PiS Joanna Lichocka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29315478,black-eyed-peas-i-teczowe-opaski-ziobrysci-wsciekli-lichocka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 20:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sylwester Marze\u0144 TVP. Zesp\u00f3\u0142 Black Eyed Peas pojawi\u0142 si\u0119 na scenie w t\u0119czowych opaskach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/f5/1b/z29315445M,Black-Eyed-Peas.jpg\" vspace=\"2\" />Gwiazda Sylwestra Marze\u0144 TVP w Zakopanem - zesp\u00f3\u0142 Black Eyed Peas - pojawi\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 wieczorem na scenie w t\u0119czowych opaskach. Prowadz\u0105cy koncert Tomasz Kammel podkre\u015bli\u0142, \u017ce stylizacje cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u by\u0142y wcze\u015bniej zaplanowane. Tymczasem u\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych odbieraj\u0105 to jako jednoznaczny gest solidarno\u015bci z osobami LGBT i sprzeciw wobec tego, jak Telewizja Polska przedstawia \u015brodowisko os\u00f3b nieheteroseksualnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29315425,sylwester-marzen-tvp-zespol-black-eyed-peas-pojawil-sie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 20:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Na zbi\u00f3rk\u0119 dla Oliwiera z Wadowic wp\u0142yn\u0119\u0142o nagle 1,5 mln z\u0142. Wiadomo, kto za tym stoi. \"Pociek\u0142a mi \u0142za\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/f5/1b/z29315105M,Oliwier-z-Wadowic.jpg\" vspace=\"2\" />Sukcesem zako\u0144czy\u0142a si\u0119 zbi\u00f3rka na leczenie 10-miesi\u0119cznego Oliwiera cierpi\u0105cego na rdzeniowy zanik mi\u0119\u015bni. Do tego sukcesu przyczyni\u0142a si\u0119 anonimowa para, kt\u00f3ra wp\u0142aci\u0142a w tym tygodniu na rzecz ch\u0142opca 1,5 mln z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29315085,na-zbiorke-dla-oliwiera-z-wadowic-wplynelo-nagle-1-5-mln-zl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rudzienko: przechodzie\u0144 zaatakowany ostrym narz\u0119dziem. Jedna osoba zatrzymana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/f4/1b/z29314997M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 w miejscow\u015bci Rudzienko w powiecie otwockim. Przechodzie\u0144 zosta\u0142 ranny po ataku ostrym narz\u0119dziem. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119. Na razie nie wiadomo, dlaczego dosz\u0142o do incydentu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314990,rudzienko-przechodzien-zaatakowany-ostrym-narzedziem-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zapomnij o hulajnodze elektrycznej w noc sylwestrow\u0105. Operatorzy zdezaktywuj\u0105 pojazdy na kilka godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/f4/1b/z29315015M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Firma Bolt Polska zdecydowa\u0142a si\u0119 na zdezaktywowanie w nocy z soboty na niedziel\u0119 elektrycznych hulajn\u00f3g. Powodem s\u0105 wzgl\u0119du bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zane z powitaniem nowego roku. Mi\u0142o\u015bnicy tych pojazd\u00f3w mog\u0105 mie\u0107 te\u017c problem z wypo\u017cyczeniem sprz\u0119t\u00f3w innych firm.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29315001,zapomnij-o-hulajnodze-elektrycznej-w-noc-sylwestrowa-operatorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 15:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy 1 stycznia jest wolny od pracy? Czy pracodawca musi odda\u0107 wolne za \u015bwi\u0119to w weekend?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/f4/1b/z29314813M,Fajerwerki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />1 stycznia to dzie\u0144 ustawowo wolny od pracy. W tym roku wypada on jednak w niedziel\u0119. Czy w zwi\u0105zku z tym nale\u017cy nam si\u0119 dodatkowe wolne? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314809,czy-1-stycznia-jest-wolny-od-pracy-czy-pracodawca-musi-oddac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 13:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radio ZET: Dyrektor Teatru im. S\u0142owackiego nie z\u0142ama\u0142 prawa. Sprawa ci\u0105gnie si\u0119 od interwencji kurator Nowak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/f3/1b/z29308322M.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrektor Teatru im. S\u0142owackiego w Krakowie nie zostanie odwo\u0142any - wynika z informacji Radia ZET. Jak podaje, Regionalna Izba Obrachunkowa w Krakowie odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia post\u0119powania ws. rzekomego naruszenia dyscypliny finans\u00f3w publicznych. Zawiadomienie w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 Marsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego Witold Koz\u0142owski. Jak informuje, ju\u017c odwo\u0142a\u0142 si\u0119 od tej decyzji. A wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od interwencji ma\u0142opolskiej kurator Barbary Nowak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314449,radio-zet-dyrektor-teatru-im-slowackiego-nie-zlamal-prawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubelskie. Nie \u017cyje 10-latek, kt\u00f3ry wpad\u0142 do rzeki. Trwaj\u0105 poszukiwania jego matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/f4/1b/z29314519M,Poszukiwania-matki-10-letniego-chlopca--ktory-uton.jpg\" vspace=\"2\" />Lubelska policja informuje, \u017ce nie \u017cyje 10-latek, kt\u00f3ry wpad\u0142 do rzeki Wieprz w Chlewiskach w woj. lubelskim. Trwaj\u0105 poszukiwania jego matki, kt\u00f3ra wskoczy\u0142a do wody, pr\u00f3buj\u0105c go ratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314478,lubelskie-nie-zyje-10-latek-ktory-wpadl-do-rzeki-trwaja-poszukiwania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czego boj\u0105 si\u0119 Polacy w 2023 roku? Ponad po\u0142owa wskaza\u0142a jeden czynnik [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/f4/1b/z29314463M,Zakupy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czego boj\u0105 si\u0119 Polacy w 2023 roku? Ponad po\u0142owa wskaza\u0142a na inflacj\u0119 - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie \"Super Expressu\". - Wszyscy realnie trac\u0105 si\u0142\u0119 nabywcz\u0105 - m\u00f3wi\u0142 nam ekonomista dr hab. Marcin Pi\u0105tkowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314401,nowy-rok-inflacja-wojna-w-ukrainie-czego-boja-sie-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Ciep\u0142e powietrze znad Afryki p\u0142ynie silnym strumieniem. IMGW: O p\u00f3\u0142nocy nawet 15 st. C", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/f4/1b/z29314416M,Sylwester-zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w sylwestra zapowiada si\u0119 bardzo ciep\u0142o jak na t\u0119 por\u0119 roku. Z prognozy pogody IMGW wynika, \u017ce o p\u00f3\u0142nocy na zachodzie temperatura mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet 15 stopni Celsjusza. Wcze\u015bniej natomiast, w ci\u0105gu dnia b\u0119dzie pochmurno, mo\u017cliwe opady deszczu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314392,pogoda-cieple-powietrze-znad-afryki-plynie-silnym-strumieniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kim jest Marcel Korku\u015b? S\u0142ynny nurek pomaga w poszukiwaniach Iwony Wieczorek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/f4/1b/z29314432M,Marcel-Korkus-uczestniczy-w-poszukiwaniach-Iwony-W.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy od kilku dni przeszukuj\u0105 pla\u017c\u0119 i teren przy Zatoce Sztuki w Sopocie w zwi\u0105zku z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek. W dzia\u0142ania zaanga\u017cowany zosta\u0142 nurek, kt\u00f3ry wyposa\u017cony w specjalistyczny sprz\u0119t wszed\u0142 do jednego z wykop\u00f3w na pla\u017cy. To Marcel Korku\u015b, jeden z najs\u0142ynniejszych polskich nurk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314400,slynny-nurek-pomaga-w-poszukiwaniach-iwony-wieczorek-kim-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tatry. 21-letnia kobieta spad\u0142a z Rys\u00f3w. Zgin\u0119\u0142a na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/e8/1b/z29263738M.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek wieczorem z Rys\u00f3w spad\u0142a 21-letnia kobieta. Turystka ponios\u0142a \u015bmier\u0107 na miejscu. W tym samym czasie TOPR interweniowa\u0142, by sprowadzi\u0107 do bazy dw\u00f3ch czeskich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy zgubili szlak. Warunki do wspinaczki s\u0105 bardzo trudne. W Tatrach obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314376,tatry-21-letnia-kobieta-padla-z-rysow-zginela-na-miejscu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 08:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy msza w sylwestra liczy si\u0119 za nowy rok? Czy 1 stycznia wierz\u0105cy musz\u0105 i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/f4/1b/z29314055M,Kosciol---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />1 stycznia w Ko\u015bciele katolickim wypada Uroczysto\u015b\u0107 \u015awi\u0119tej Bo\u017cej Rodzicielki, kt\u00f3ra nale\u017cy do grona \u015bwi\u0105t nakazanych. Czy obecno\u015b\u0107 na wieczornej mszy 31 grudnia b\u0119dzie \"liczona\" jako msza noworoczna? Odpowiada doktor prawa kanonicznego ks. Aleksander Sobczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313974,czy-msza-w-sylwestra-liczy-sie-za-nowy-rok-czy-1-stycznia-wierzacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do kt\u00f3rej s\u0105 otwarte sklepy w sylwestra 31 grudnia? Najd\u0142u\u017cej dzia\u0142aj\u0105 Biedronka i Lidl [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/04/1b/z28330707M,Zakupy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sylwestra, 31 grudnia, zrobimy ostatnie zakupy przed rozpocz\u0119ciem nowego roku. W niedziel\u0119 1 stycznia 2023 roku wypada bowiem dzie\u0144 wolny od pracy. W jakich godzinach kupimy w Biedronce, Lidlu czy \u017babce ostatnie produkty na sylwestrow\u0105 zabaw\u0119?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310452,do-ktorej-sa-otwarte-sklepy-w-sylwestra-31-grudnia-najdluzej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sylwester. Gdzie zg\u0142osi\u0107 sp\u0142oszone lub znalezione zwierz\u0119ta? [LISTA, TELEFONY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/f4/1b/z29313669M,pies---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sylwester to trudny czas dla zwierz\u0105t dzikich i domowych. G\u0142o\u015bne wystrza\u0142y i huk petard sprawiaj\u0105, \u017ce dni w okolicach Nowego Roku s\u0105 dla nich bardzo trudne. Sp\u0142oszone zwierz\u0119ta wpadaj\u0105 w panik\u0119 i uciekaj\u0105 na o\u015blep - dotyczy to m.in. ps\u00f3w, kt\u00f3re w ostatnich dniach coraz cz\u0119\u015bciej trafiaj\u0105 do schronisk. Gdzie nale\u017cy zg\u0142osi\u0107 zagubione i znalezione zwierz\u0119ta?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313571,sylwester-pod-ten-numer-zglos-sploszone-zwierzeta-telefony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-31 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]