[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Od mi\u0142o\u015bci do nienawi\u015bci. Technologia zamieni\u0142a m\u00f3j m\u00f3zg w gulasz, na smartfon ju\u017c nie mog\u0119 patrze\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/uzaleznienie-od-technologii-mozg.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/uzaleznienie-od-technologii-mozg.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy tylko ja tak mam? To pytanie nie daje mi spokoju od momentu pierwszych zauwa\u017conych symptom\u00f3w problemu, z kt\u00f3rym borykam si\u0119 od pewnego czasu. Czuj\u0119 zm\u0119czenie technologi\u0105 i nie mam tu na my\u015bli konkretnego produktu czy us\u0142ugi. Po prostu dotar\u0142em do miejsca, w kt\u00f3rym nie widz\u0119 ju\u017c wyra\u017anie zdrowej r\u00f3wnowagi pomi\u0119dzy \u015bwiatem cyfrowym, a analogowym. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/technologia-zameczyla-mnie-we-mnie", "date_published": "2022-12-31 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Stworzyli w laboratorium m\u00f3zgi. Te zadziwiaj\u0105 swoj\u0105 z\u0142o\u017cono\u015bci\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1050\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/mozgi.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/mozgi.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Brzmi jak zabawa w Boga? By\u0107 mo\u017ce, wszak naukowcy s\u0105 w stanie tworzy\u0107 m\u00f3zgi w warunkach laboratoryjnych. Jeszcze ciekawiej robi si\u0119, gdy zdamy sobie spraw\u0119, \u017ce te mini narz\u0105dy wykazuj\u0105 szereg zaawansowanych funkcji. Tak przynajmniej sugeruj\u0105 autorzy publikacji zamieszczonej w Nature Communications. Te tzw. organoidy ludzkiego m\u00f3zgu tworz\u0105 funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z tkank\u0105 m\u00f3zgow\u0105 myszy i [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/mozgi-z-laboratorium-organoidy-zachowania", "date_published": "2022-12-31 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "E-metanol, czyli ekologia pe\u0142n\u0105 g\u0119b\u0105. Europejski kraj buduje rekordowo du\u017c\u0105 fabryk\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"810\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/E-metanol.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/E-metanol.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nasi s\u0105siedzi zza Morza Ba\u0142tyckiego postanowili zapisa\u0107 si\u0119 w historii jako posiadacze najwi\u0119kszej fabryki ekologicznego metanolu. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 FlagshipONE ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 ju\u017c wkr\u00f3tce. Za przedsi\u0119wzi\u0119ciem stoi du\u0144ska firma \u00d8rsted A/S, a z produkowanego paliwa maj\u0105 korzysta\u0107 mi\u0119dzy innymi statki. Du\u0144czycy zakupili prawa do projektu od pierwotnego dewelopera Liquid Wind i twierdz\u0105, \u017ce ich fabryka b\u0119dzie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/e-metanol-ekologiczne-paliwo-szwecja-fabryka", "date_published": "2022-12-31 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test ROG Strix Impact III. W ko\u0144cu gamingowa myszka &#8220;dla ludu&#8221;", "description": "<img alt=\"ROG Strix Impact III\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Test-ROG-Strix-Impact-III-12.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Test-ROG-Strix-Impact-III-12.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ofercie oddzia\u0142u ROG firmy Asus znajdziemy ca\u0142\u0105 mas\u0119 myszek. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich by\u0142o mi dane przetestowa\u0107 i by\u0142y to modele albo z najwy\u017cszej p\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re oferowa\u0142y wiele i kosztowa\u0142y r\u00f3wnie du\u017co, albo projekty zwyczajnie niepotrzebnie skomplikowane. Dzi\u015b patrz\u0119 na wszystkie myszki ROG, por\u00f3wnuje jedne do drugich i wygl\u0105da na to, \u017ce ROG Strix Impact [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/rog-strix-impact-iii-test-recenzja-opinia", "date_published": "2022-12-31 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Depresja jest widoczna na pierwszy rzut oka. Wystarczy spojrze\u0107 w odpowiednie miejsce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"589\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/depresja.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/depresja.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Bez wzgl\u0119du na to, czy depresja jest uznawana za chorob\u0119 cywilizacyjn\u0105, czy te\u017c nie, jeden aspekt pozostaje niezmienny: to bardzo powa\u017cna przypad\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3ra prowadzi do ludzkich dramat\u00f3w. Naukowcy szukaj\u0105 wi\u0119c sposob\u00f3w na jej identyfikowanie. Jeden z takowych, zaproponowany przez badaczy z Baylor College of Medicine w Houston, mia\u0142by wykorzystywa\u0107 analizy aktywno\u015bci m\u00f3zgu do odczytywania stanu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/depresja-widoczna-w-aktywnosci-mozgu", "date_published": "2022-12-31 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sezon grypowy w pe\u0142ni. Zegarek Huawei powie ci, kiedy zachorujesz", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/huawei-watch-d-recenzja-15.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/huawei-watch-d-recenzja-15.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Smartwatche staj\u0105 si\u0119 coraz przydatniejsze, je\u015bli chodzi o kwesti\u0119 dbania o zdrowie. Producenci prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w wyposa\u017caniu ich w innowacyjne funkcje, a jedna z nich mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci trafi\u0107 na pok\u0142ad inteligentnych zegark\u00f3w Huawei. Firma opatentowa\u0142a bowiem bardzo interesuj\u0105c\u0105 technologi\u0119. Na smartfonowym rynku Huawei mocno straci\u0142 na znaczeniu z powodu sankcji na\u0142o\u017conych przez USA. Jednak [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/huawei-patent-smartwatch-wykryje-infekcje-ukladu-oddechowego", "date_published": "2022-12-31 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sprawdzi\u0142em ekspres Sage the Barista Express Impress. Ju\u017c nie boj\u0119 si\u0119 domowego espresso", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/sage-the-barista-express-impress-opinie-8.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/sage-the-barista-express-impress-opinie-8.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Na ostatni test w 2022 r. zostawi\u0142em sobie co\u015b specjalnego. Sprz\u0119t z kategorii, kt\u00f3ra na co dzie\u0144 sprawia mi wi\u0119cej rado\u015bci ni\u017c jakikolwiek laptop i mimo codziennego u\u017cytku nie nudzi, jak smartfony. To ekspres do kawy firmy Sage, a mianowicie model the Barista Express Impress, kt\u00f3ry sprawi\u0142, \u017ce przesta\u0142em si\u0119 ba\u0107 parzenia espresso. Zwykle kaw\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/sage-the-barista-express-impress-opinie", "date_published": "2022-12-31 13:01:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Szpieg idealny. ARTEMIS II jest w stanie pods\u0142ucha\u0107 rozmowy z kilkunastu tysi\u0119cy metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"ARTEMIS II\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Samolot-szpiegowski-Artemis-II.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Samolot-szpiegowski-Artemis-II.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Szpiegowanie z przestworzy zmienia si\u0119 z dekady na dekad\u0119 i tak jak w przesz\u0142o\u015bci misje tego typu realizowa\u0142y dzie\u0142a pokroju Dragon Lady, dzi\u015b dokonuj\u0105 tego bardziej niepozorne samoloty. Przyk\u0142adem tego mo\u017ce by\u0107 stworzony przez ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0119 Leidos ARTEMIS II, czyli drugi ju\u017c samolot, kt\u00f3ry jest realizowany w ramach projektu Airborne Reconnaissance and Target Exploitation Multi-Mission [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/samolot-szpiegowski-artemis-ii", "date_published": "2022-12-31 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test ROG Delta S Wireless. Asus wreszcie poszed\u0142 po rozum do g\u0142owy", "description": "<img alt=\"ROG Delta S Wireless\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Test-ROG-Delta-S-Wireless-12.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Test-ROG-Delta-S-Wireless-12.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przed rokiem mia\u0142em przyjemno\u015b\u0107 testowa\u0107 zestaw s\u0142uchawkowy ROG Delta S, kt\u00f3ry mo\u017ce i spisywa\u0142 si\u0119 bardzo dobrze, ale by\u0142 jednocze\u015bnie przesadzony i zdecydowanie zbyt drogi. Rok p\u00f3\u017aniej gamingowy oddzia\u0142 firmy Asus pozytywnie mnie zaskoczy\u0142, prezentuj\u0105c specjaln\u0105, bo bezprzewodow\u0105 wersj\u0119 orygina\u0142u pod nazw\u0105 ROG Delta S Wireless, kt\u00f3ra ma swoje niedoci\u0105gni\u0119cia, ale wzgl\u0119dem poprzednika jest czym\u015b [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/rog-delta-s-wireless-test-recenzja-opinia", "date_published": "2022-12-31 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Eksperci z Polski m\u00f3wi\u0105 jasno: bez tych pierwiastk\u00f3w energetyka nie wytrzyma", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/industry-4699039_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/industry-4699039_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jeste\u015bmy \u015bwiadkami wielkiego boomu na samochody elektryczne, panele s\u0142oneczne, turbiny wiatrowe, nowoczesne gad\u017cety elektroniczne i wiele innych. A czy zastanawiali\u015bmy si\u0119, z jakich materia\u0142\u00f3w s\u0105 skonstruowane wszystkie te rzeczy? Dost\u0119pno\u015b\u0107 wielu pierwiastk\u00f3w np. niklu, kobaltu czy pierwiastk\u00f3w ziem rzadkich regularnie maleje, a elektro-bran\u017ce dopiero si\u0119 rozp\u0119dzaj\u0105. Czy w tej sytuacji uda si\u0119 nam przeprowadzi\u0107 transformacj\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/kryzys-energetyka-pierwistaki-ziem-rzadkich", "date_published": "2022-12-31 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ostatni raz widzieli go neandertalczycy. Obiekt sprzed tysi\u0119cy lat wraca w pobli\u017ce Ziemi", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kometa-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kometa-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli co\u015b zdarza si\u0119 raz na pi\u0119\u0107dziesi\u0105t tysi\u0119cy lat, to bez w\u0105tpienia warto skorzysta\u0107 z okazji i tego nie przegapi\u0107. A tak si\u0119 sk\u0142ada, \u017ce pewien obiekt by\u0142 w pobli\u017cu naszej planety, gdy po jej powierzchni chodzili jeszcze neandertalczycy.  I teraz, 50 000 lat p\u00f3\u017aniej, ma odwiedzi\u0107 Ziemi\u0119 po raz kolejny. Do jego wykrycia doprowadzili [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/neandertalczycy-kometa-przelot-obok-ziemi", "date_published": "2022-12-31 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "B\u0105belki zachowuj\u0105 si\u0119 w niewyt\u0142umaczalny spos\u00f3b. Naukowcy na tropie zagadki", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"985\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/babelki.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/babelki.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>B\u0105belki s\u0105 wszechobecne. Czy to robione przez dzieci puszczaj\u0105ce ba\u0144ki czy te\u017c tworz\u0105ce si\u0119 na powierzchni wody, gdy bierzemy k\u0105piel, towarzysz\u0105 nam niemal na ka\u017cdym kroku. S\u0105 przy tym zaskakuj\u0105co tajemnicze. Tak przynajmniej sugeruj\u0105 autorzy bada\u0144 opisanych na \u0142amach Physical Review Letters. Za rewelacjami w tej sprawie stoj\u0105 przedstawiciele Universit\u00e9 Paris-Saclay, kt\u00f3rzy skupili si\u0119 na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/babelki-anomalia-temperaturowa", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]