[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pierwsze p\u00f3\u0142rocze 2023 r. b\u0119dzie trudne dla gospodarki. To ono zadecyduje, jaki b\u0119dzie ca\u0142y rok", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fa03c2a5-7b02-4f2f-a280-ddf9f8b8fe2a\" width=\"308\" /> 2023 r. gospodarczo b\u0119dzie niezwykle trudny dla Polski. Ekonomi\u015bci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 money.pl, nie wykluczaj\u0105 wr\u0119cz, \u017ce nad Wis\u0142\u0105 dojdzie do recesji technicznej lub nawet recesji. Najbli\u017csze 12 miesi\u0119cy b\u0119dzie mia\u0142o podzia\u0142 na dwie po\u0142owy. Pierwsza b\u0119dzie zdecydowanie gorsza. Od tego, jak zbilansuje j\u0105 druga, b\u0119dzie zale\u017ca\u0142a ostatecznie og\u00f3lna sytuacja naszego kraju.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pierwsze-polrocze-2023-r-bedzie-trudne-dla-gospodarki-to-ono-zadecyduje-jaki-bedzie-caly-rok-6850308587830080a.html", "date_published": "2022-12-31 11:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czy po og\u0142oszeniu upad\u0142o\u015bci konsumenckiej mo\u017cna w przysz\u0142o\u015bci ubiega\u0107 si\u0119 o kredyt?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/92927ad7-7d9c-4345-aa80-6a184ceec6bc\" width=\"308\" /> Od pocz\u0105tku roku do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2022 roku w Monitorze S\u0105dowym i Gospodarczym oraz Krajowym Rejestrze Zad\u0142u\u017conych og\u0142oszono upad\u0142o\u015b\u0107 konsumenck\u0105 w stosunku do 11 086 os\u00f3b, podczas gdy w ca\u0142ym 2021 roku by\u0142o to 18,2 tys. takich przypadk\u00f3w. Czy te osoby po przej\u015bciu pe\u0142nej procedury zwi\u0105zanej z upad\u0142o\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 ubiegania si\u0119 o kredyt?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czy-po-ogloszeniu-upadlosci-konsumenckiej-mozna-w-przyszlosci-ubiegac-sie-o-kredyt-6847659483192160a.html", "date_published": "2022-12-31 10:28:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W 2023 r. ten kraj wejdzie do strefy euro. To popularny kierunek w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5346e55d-6cf5-40ff-a7b1-2ce58ffa5732\" width=\"308\" /> Chorwacja odlicza godziny do przyj\u0119cia euro i wej\u015bcia do strefy Schengen, co nast\u0105pi wraz z pocz\u0105tkiem 2023 roku - pisze w sobot\u0119 agencja AFP. Eksperci przewiduj\u0105 wiele korzy\u015bci, chorwackie spo\u0142ecze\u0144stwo jest jednak nieufne wobec nowej waluty. Chorwacja to jeden z najpopularniejszych kierunk\u00f3w turystycznych dla Polak\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/w-2023-r-ten-kraj-wejdzie-do-strefy-euro-to-popularny-kierunek-wsrod-polakow-6850481642953536a.html", "date_published": "2022-12-31 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nadchodzi exodus pracownik\u00f3w? Blisko po\u0142owa z nich rzuci papierami, je\u015bli b\u0119d\u0105 musieli wr\u00f3ci\u0107 do biura", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/250a1684-c235-4bc8-90ec-5f5950265e0b\" width=\"308\" /> Blisko po\u0142owa pracownik\u00f3w by\u0142aby gotowa zmieni\u0107 pracodawc\u0119, gdyby ich obecny zdecydowa\u0142 si\u0119 na zwi\u0119kszenie liczby dni obowi\u0105zkowej obecno\u015bci w biurze. Niemal jedna trzecia za\u015b zrezygnowa\u0142aby z cz\u0119\u015bci wynagrodzenia, gdyby dzi\u0119ki temu uzyskali lub zachowali mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy zdalnej w takim wymiarze dni, jaki by ich zadowala\u0142 \u2013 wynika z badania Deloitte.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nadchodzi-exodus-pracownikow-blisko-polowa-z-nich-rzuci-papierami-jesli-beda-musieli-wrocic-do-biura-6835483624942240a.html", "date_published": "2022-12-31 08:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]