[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent: Jestem zwolennikiem m\u0105drego kompromisu z KE. \u015arodki z Funduszu Odbudowy Polsce si\u0119 nale\u017c\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/1a86ef057ea915-948-567-6-0-1180-707.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Absolutnie najwa\u017cniejsz\u0105 polsk\u0105 spraw\u0105 jest bezpiecze\u0144stwo. Zapewniam, \u017ce Polska jest bezpieczna. Apeluj\u0119, by w 2023 - roku wyborczym - sprawy bezpiecze\u0144stwa zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone z partyjnego sporu - m\u00f3wi\u0142 w noworocznym or\u0119dziu prezydent Andrzej Duda. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce jest zwolennikiem m\u0105drego kompromisu z KE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Jestem-zwolennikiem-madrego-kompromisu-z-KE-srodki-z-Funduszu-Odbudowy-Polsce-sie-naleza-8465246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 19:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki: W 2023 roku Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zyska zaufanie kolejnych wyborc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b88cc0e593f887-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem przekonany, \u017ce to b\u0119dzie rok, w kt\u00f3rym Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zyska zaufanie kolejnych wyborc\u00f3w i jako pierwsza partia po 1989 roku otrzyma mandat do utworzenia rz\u0105du na trzeci\u0105 kadencj\u0119. Czy tak si\u0119 stanie - to ostatecznie b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o od pa\u0144stwa wyboru - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w sylwestrowym podca\u015bcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-W-2023-roku-Prawo-i-Sprawiedliwosc-zyska-zaufanie-kolejnych-wyborcow-8465229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Zakopanem t\u0142um sylwestrowicz\u00f3w, mimo cen wy\u017cszych o 25 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/ca2fd8ec7b8c80-948-568-0-84-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na zakopia\u0144skich Krup\u00f3wkach g\u0119stnieje t\u0142um sylwestrowicz\u00f3w. Lokale s\u0105 przepe\u0142nione a deptakiem ci\u0119\u017cko si\u0119 spaceruje. Imprezowa atmosfera tak\u017ce zaczyna si\u0119 na R\u00f3wni Krupowej, gdzie o godz. 18. zosta\u0142y otworzone bramki wej\u015bciowe przed wielk\u0105 estrad\u0105 Sylwestra Marze\u0144 z TVP. Wej\u015bcie na teren imprezy jest bezp\u0142atny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Zakopanem-tlum-sylwestrowiczow-Na-Krupowkach-sklepy-zabezpieczaja-witryny-8465228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny t\u0142umnie przywita\u0142y Nowy Rok. Mimo niepokoj\u0105cych danych o COVID-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/9d403dfbd87f0a-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Wuhan, gdzie przed ponad trzema laty rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 pandemia COVID-19, a tak\u017ce wielu innych chi\u0144skich miastach \u015bwi\u0119towano w sobot\u0119 nadej\u015bcie Nowego Roku; by\u0142y to pierwsze tak liczne zgromadzenia od czasu z\u0142agodzenia przez rz\u0105d w Pekinie epidemicznych obostrze\u0144 - poda\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-tlumnie-przywitaly-Nowy-Rok-Mimo-niepokojacych-danych-o-COVID-19-8465226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 17:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moskw\u0119 w sylwestrow\u0105 noc chroni 2 tys. \u017co\u0142nierzy obrony przeciwrakietowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0562a6644f4f14-948-568-4-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 2 tys. \u017co\u0142nierzy wojsk obrony przeciwrakietowej b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 dy\u017cur w Moskwie w noc sylwestrow\u0105; w pierwszych dniach roku, a\u017c do przypadaj\u0105cych 7 stycznia \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia obrz\u0105dku wschodniego, w stolicy b\u0119dzie dy\u017curowa\u0107 \u0142\u0105cznie oko\u0142o 20 tys. wojskowych - powiadomi\u0142a w sobot\u0119 ukrai\u0144ska agencja UNIAN za rosyjskimi mediami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwe-w-sylwestrowa-noc-chroni-2-tys-zolnierzy-obrony-przeciwrakietowej-8465185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgowie boj\u0105 si\u0119 wychodzi\u0107 z domu wieczorem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/58174d9fd9f42f-948-568-0-93-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden na dziesi\u0119ciu Belg\u00f3w \u017cyje w poczuciu permanentnego zagro\u017cenia - wynika z najnowszego Monitora Bezpiecze\u0144stwa belgijskiej policji. Z badania wynika te\u017c, \u017ce 20 proc. respondent\u00f3w nie opuszcza domu po zmroku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgowie-boja-sie-wychodzic-z-domu-wieczorem-8464138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fa\u0142szywy bankowiec chcia\u0142 oszuka\u0107 policjantk\u0119. Ta nagra\u0142a ca\u0142\u0105 rozmow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/a3f314887864b6-948-568-0-0-3167-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszust udaj\u0105cy przedstawiciela banku namawia\u0142 kobiet\u0119 przez telefon do zainstalowania specjalnej aplikacji chroni\u0105cej oszcz\u0119dno\u015bci. Trafi\u0142 dosy\u0107 pechowo, bo na policjantk\u0119, kt\u00f3ra nagra\u0142a ca\u0142\u0105 rozmow\u0119 dla cel\u00f3w szkoleniowych i ostrze\u017cenie dla innych os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywy-bankowiec-chcial-oszukac-policjantke-Ta-nagrala-cala-rozmowe-8463537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanadyjska trenerka personalna walczy z telefonofobi\u0105. Uczy pokolenie Z i milenials\u00f3w rozmawia\u0107 przez telefon", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/bf25daa3c67ffc-948-568-0-164-3289-1973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mary Jane Copps, pracuj\u0105ca w Kanadzie trenerka personalna, za 480 dol. kanadyjskich za godzin\u0119 uczy pracownik\u00f3w nale\u017c\u0105cych do tzw. Pokolenia Z i Pokolenia Y (milenials\u00f3w) rozmawiania przez telefon - podaje portal Business Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanadyjska-trenerka-personalna-walczy-z-telefonofobia-Uczy-pokolenie-Z-i-milenialsow-rozmawiac-przez-telefon-8463478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antoni Macierewicz kontra portal Onet. Chodzi o komisj\u0119 likwidacyjn\u0105 WSI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/0f52d99c7ede4c-945-567-11-37-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z k\u0142amliw\u0105 informacj\u0105 opublikowan\u0105 przez portal Onet jakobym w 2006 r. nadzorowa\u0142 dzia\u0142anie Komisji ds. Likwidacji WSI informuj\u0119, \u017ce podejmuj\u0119 dzia\u0142anie prawne celem wyci\u0105gni\u0119cia konsekwencji wobec portalu - zapowiedzia\u0142 pose\u0142 PiS Antoni Macierewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antoni-Macierewicz-kontra-portal-Onet-Chodzi-o-komisje-likwidacyjna-WSI-8465151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 12:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Intensywny ostrza\u0142 Ukrainy. Jeden z cel\u00f3w: centrum Kijowa. S\u0105 ofiary", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/338200b1a49179-948-568-198-446-2409-1445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W centrum Kijowa s\u0142ycha\u0107 by\u0142o odg\u0142osy kilku eksplozji - poda\u0142a w sobot\u0119 agencja Interfax-Ukraina. Ocenia, \u017ce wybuchy s\u0105 zwi\u0105zane z aktywno\u015bci\u0105 ukrai\u0144skiej obrony przeciwlotniczej. Wcze\u015bniej w sobot\u0119 w ca\u0142ym kraju og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Intensywny-ostrzal-Ukrainy-Jeden-z-celow-centrum-Kijowa-Sa-ofiary-8465146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski pogranicznik okaza\u0142 si\u0119 nielegalnym imigrantem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/fa8f80080c72b3-948-568-0-53-1791-1074.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0119dnik brytyjskiej s\u0142u\u017cby granicznej w Dover nad kana\u0142em La Manche zosta\u0142 aresztowany, poniewa\u017c okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest nielegalnym imigrantem - napisa\u0142 w czwartek \"Daily Mail\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-pogranicznik-okazal-sie-nielegalnym-imigrantem-8463995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milion jen\u00f3w za wyprowadzk\u0119 z Tokio? Rz\u0105d ma nowy pomys\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/cc527d268aed6e-948-568-0-48-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Japonii zaoferuje nawet milion jen\u00f3w (7,5 tys. USD) za ka\u017cde dziecko rodzinom, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 na wyprowadzk\u0119 z Tokio, by ograniczy\u0107 koncentracj\u0119 ludno\u015bci w stolicy \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Kyodo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o zapoznane z planem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-jenow-za-wyprowadzke-z-Tokio-Rzad-ma-nowy-pomysl-8463984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsi, najgorsi, najciekawsi na gie\u0142dowych wykresach. Podsumowanie 2022 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/47c17959c1c655-948-568-9-101-3686-2212.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadki, spadki i jeszcze raz spadki przebijaj\u0105 si\u0119 z gie\u0142dowych wykres\u00f3w podsumowuj\u0105cych 2022 r. W przegl\u0105dzie nie brakuje jednak najwi\u0119kszej fuzji na GPW, powielania historycznego wzorca bessy, ale ku pokrzepieniu jest tak\u017ce gwiazda tegorocznego parkietu, czy spektakularny powr\u00f3t z gie\u0142dowych za\u015bwiat\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsi-najgorsi-najciekawsi-na-gieldowych-wykresach-Podsumowanie-2022-r-8464945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LOT szuka pracownik\u00f3w. Czego b\u0119dzie wymaga\u0142 przewo\u017anik?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/98fd980038760b-948-568-25-5-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />LOT Cabin Crew rekrutuje m\u0142odszy personel pok\u0142adowy dla Polskich Linii Lotniczych LOT. Kandydaci na stewardessy i steward\u00f3w maj\u0105 szans\u0119 sprawdzi\u0107 si\u0119 podczas dni rekrutacyjnych, odbywaj\u0105cych si\u0119 raz w tygodniu w styczniu 2023 r. \u201eSzukamy os\u00f3b entuzjastycznych, energicznych, otwartych na \u015bwiat i inne kultury, kochaj\u0105cych podr\u00f3\u017ce i prac\u0119 z lud\u017ami\u201d - m\u00f3wi Paulina Janisiewicz z LOT Cabin Crew.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-szuka-pracownikow-Czego-bedzie-wymagal-przewoznik-8463376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa Lewica chce, by ju\u017c 16-latkowie g\u0142osowali w wyborach do PE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/1fc764f0b0e641-945-560-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa Lewica zaproponuje obni\u017cenie wieku uprawniaj\u0105cego do g\u0142osowania w wyborach do PE do 16. roku \u017cycia - zapowiedzia\u0142 w czwartek w Studiu PAP europose\u0142, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144. Doda\u0142, \u017ce w tym celu nie trzeba zmienia\u0107 konstytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Lewica-chce-by-juz-16-latkowie-glosowali-w-wyborach-do-PE-8463936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Okrada\u0142 pracodawc\u0119. Wyni\u00f3s\u0142 towar za 230 tys. z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/58174d9fd9f42f-948-568-0-93-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 230 tys. z\u0142 warte by\u0142y akcesoria elektroniczne, obuwie, bi\u017cuteria, zegarki oraz perfumy, kt\u00f3re 41-letni \u0142odzianin wyni\u00f3s\u0142 z firmy, w kt\u00f3rej by\u0142 zatrudniony. Gdy m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w miejscu pracy, na nogach mia\u0142 kradzione buty. Sprawcy grozi do 10 lat wi\u0119zienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okradal-pracodawce-Wyniosl-towar-za-230-tys-zlotych-8462820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosn\u0105ce koszty \u017cycia w Wielkiej Brytanii. Od stycznia limit cen bilet\u00f3w autobusowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/ec5080bf61c3ea-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 130 operator\u00f3w linii autobusowych wprowadzi od 1 stycznia maksymalny limit ceny pojedynczego biletu dla osoby doros\u0142ej na poziomie 2 funt\u00f3w, co ma pom\u00f3c w z\u0142agodzeniu presji zwi\u0105zanej z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia - poinformowa\u0142 brytyjski rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnace-koszty-zycia-w-Wielkiej-Brytanii-Od-stycznia-limit-cen-biletow-autobusowych-8459320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKN Orlen obni\u017cy\u0142 ceny hurtowe benzyny i oleju nap\u0119dowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8d7963666862b5-948-568-0-120-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski Koncern Naftowy Orlen obni\u017cy\u0142 w sobot\u0119 ceny hurtowe benzyny i oleju nap\u0119dowego - wynika z cennika hurtowego zamieszczonego na stronie koncernu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-obnizyl-ceny-hurtowe-benzyny-i-oleju-napedowego-8465089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje emerytowany papie\u017c Benedykt XVI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/31ef2db2c21e06-948-568-0-368-3072-1843-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wieku 95 lat zmar\u0142 w sobot\u0119 rano emerytowany papie\u017c Benedykt XVI - og\u0142osi\u0142 dyrektor biura prasowego Watykanu Matteo Bruni. Jak doda\u0142, \u015bmier\u0107 nast\u0105pi\u0142a o godzinie 9.34. Bruni zapowiedzia\u0142 podanie wszelkich informacji w najbli\u017cszym czasie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyje-emerytowany-papiez-Benedykt-XVI-8465074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy dekret Putina w sprawie op\u0142at w walucie d\u0142ug\u00f3w za gaz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99665304942b10-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja pozwoli odbiorcom zagranicznym na uregulowanie zaleg\u0142o\u015bci za dostawy gazu ziemnego z Rosji w obcej walucie - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dekret podpisany przez W\u0142adimira Putina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-dekret-Putina-w-sprawie-oplat-w-walucie-dlugow-za-gaz-8465073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister zdrowia: Mamy sygna\u0142y, \u017ce epidemia grypy wyhamowuje. Troszeczk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/fff7cba81adc76-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy obecnie oko\u0142o 300 przypadk\u00f3w grypy tygodniowo. Je\u017celi chodzi o COVID-19, to jest to 3-4 tysi\u0105ce przypadk\u00f3w - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" minister zdrowia Adam Niedzielski. Obecnie odbieramy sygna\u0142y o wyhamowaniu zachorowa\u0144 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-zdrowia-Mamy-sygnaly-ze-epidemia-grypy-wyhamowuje-Troszeczke-8465064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 09:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budki telefoniczne wracaj\u0105. B\u0119d\u0105 do tego darmowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/a751b6908d178a-948-567-0-498-1050-629.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niegdy\u015b sta\u0142y element miejskiego krajobrazu. W dobie powszechno\u015bci smartfon\u00f3w \u2014 relikt przesz\u0142o\u015bci. Okazuje si\u0119, \u017ce mog\u0105 prze\u017cy\u0107 sw\u00f3j renesans.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budki-telefoniczne-wracaja-Beda-do-tego-darmowe-8463262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rok ze wzrostem p\u0142acy minimalnej i wysok\u0105 inflacj\u0105. Ponad po\u0142owa firm planuje podwy\u017cki w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/da8620280df93f-948-568-273-0-4474-2684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />53 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w planuje w przysz\u0142ym roku podwy\u017cki. 17 proc. zamierza da\u0107 podwy\u017cki w zwi\u0105zku z podniesieniem p\u0142acy minimalnej, 22 proc. wyr\u00f3wna inflacj\u0119, a 14 proc. podniesie pensje bez wzgl\u0119du na inflacj\u0119 i wy\u017csz\u0105 p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105 \u2013 wynika z raportu Personnel Service.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-ze-wzrostem-placy-minimalnej-i-wysoka-inflacja-Ponad-polowa-firm-planuje-podwyzki-w-2023-roku-8459041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wygasa kontrakt d\u0142ugoterminowy Orlenu na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Obajtek: Nie przed\u0142u\u017cymy go", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/1e63074b6749ce-948-568-0-114-3808-2284.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu wygasa kontrakt d\u0142ugoterminowy Orlenu na rosyjsk\u0105 rop\u0119, kt\u00f3rego nie przed\u0142u\u017cymy. W efekcie ok. 90 proc. przerabianej ropy b\u0119dzie spoza Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 prezes koncernu Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wygasa-kontrakt-dlugoterminowy-Orlenu-na-rosyjska-rope-Obajtek-Nie-przedluzymy-go-8465037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chorwacja odlicza godziny do przyj\u0119cia euro i wej\u015bcia do strefy Schengen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/8eac4370a7e02c-948-568-47-97-950-570.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chorwacja odlicza godziny do przyj\u0119cia euro i wej\u015bcia do strefy Schengen, co nast\u0105pi wraz z pocz\u0105tkiem 2023 roku - pisze w sobot\u0119 agencja AFP. Eksperci przewiduj\u0105 wiele korzy\u015bci, chorwackie spo\u0142ecze\u0144stwo jest jednak nieufne wobec nowej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chorwacja-odlicza-godziny-do-przyjecia-euro-i-wejscia-do-strefy-Schengen-8465032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prace nad CPK trwaj\u0105. Oto najwa\u017cniejsze post\u0119py w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/69524ff40cf4e9-948-567-24-0-1125-674.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyb\u00f3r brytyjskiego konsorcjum na projektanta terminalu pasa\u017cerskiego i dworca kolejowego; z\u0142o\u017cenie wniosku o tzw. decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla lotniska wraz z w\u0119z\u0142em kolejowym; umowy na zaprojektowanie linii kolejowej Warszawa - \u0141\u00f3d\u017a - to jedne z wa\u017cniejszych wydarze\u0144 w 2022 r. dot. budowy CPK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prace-nad-CPK-trwaja-Oto-najwazniejsze-postepy-w-2022-roku-8463762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Farmaceuci alarmuj\u0105, \u017ce brakuje lek\u00f3w. Minister zdrowia ripostuje: Lokalnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/425bcad0b06035-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Farmaceuci alarmuj\u0105, \u017ce w aptekach brakuje m.in. antybiotyk\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w dawkach pediatrycznych, oraz lek\u00f3w neurologicznych, czy diabetologicznych. Minister zdrowia Adam Niedzielski uspokaja, \u017ce \"niedobory lek\u00f3w w aptekach s\u0105 lokalne, w skali kraju mamy zapasy na kilka miesi\u0119cy\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farmaceuci-alarmuja-ze-brakuje-lekow-Minister-zdrowia-ripostuje-Lokalnie-8465007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloperzy hamuj\u0105 z nowymi projektami. To mo\u017ce oznacza\u0107 100 tys. miejsc pracy mniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/e4ff65a61c9ad7-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku mieszkaniowym statystyki dotycz\u0105ce sprzeda\u017cy i\u00a0liczby nowo rozpoczynanych inwestycji wygl\u0105daj\u0105 gorzej ni\u017c w\u00a0rekordowo s\u0142abym, pandemicznym okresie. S\u0142aba dost\u0119pno\u015b\u0107 kredyt\u00f3w i\u00a0za\u0142amanie popytu przy...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-hamuja-z-nowymi-projektami-To-moze-oznaczac-100-tys-miejsc-pracy-mniej-8461018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holenderskie banki chc\u0105 mocniej walczy\u0107 z praniem pieni\u0119dzy. Zap\u0142ac\u0105 za to klienci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/37066c125c6289-948-568-0-167-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejsze banki Niderland\u00f3w wprowadzi\u0142y specjaln\u0105 dop\u0142at\u0119 dla klient\u00f3w biznesowych przeznaczon\u0105 na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0119kszonej kontroli prania pieni\u0119dzy i finansowania terroryzmu. Od stycznia takie rozwi\u0105zanie ma wprowadzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c najwi\u0119kszy Rabobank - podaj\u0105 holenderskie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holenderskie-banki-chca-mocniej-walczyc-z-praniem-pieniedzy-Zaplaca-za-to-klienci-8462816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gastronomia ma ci\u0105gle pod g\u00f3rk\u0119. Klienci przychodz\u0105, ale portfele coraz chudsze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/78d3dc695f8a5e-945-560-0-73-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0\u015awiat restauracyjny wr\u00f3ci do jeszcze\u00a0lepszej\u00a0formy, ni\u017c mia\u0142o to miejsce przed pandemi\u0105 - prognozuje restaurator i\u00a0ekspert tego rynku Maciej \u017bakowski. Jak wskazuje, to jednak d\u0142u\u017csza perspektywa, bo teraz...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gastronomia-ma-ciagle-pod-gorke-Klienci-przychodza-ale-portfele-coraz-chudsze-8463217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Recesja w 2023 roku to \"pewniak\" ekonomist\u00f3w. Polska mo\u017ce mie\u0107 jednak szcz\u0119\u015bcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/8b3db485241f6a-948-568-0-222-1154-692.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska gospodarka trzyma si\u0119 zaskakuj\u0105co dobrze. Dane za listopad okaza\u0142y si\u0119 w\u00a0wi\u0119kszo\u015bci lepsze od prognozowanych przez\u00a0ekonomist\u00f3w, mimo wysokiej na tle innych kraj\u00f3w inflacji, i\u00a0wi\u0119kszo\u015b\u0107 przewidywa\u0144...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Recesja-w-2023-roku-to-pewniak-ekonomistow-Polska-moze-miec-jednak-szczescie-8463778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy coraz ch\u0119tniej kupuj\u0105 nieruchomo\u015bci w Hiszpanii. Tamtejszy rynek premium jest bardzo odporny na kryzysy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/9b8e91a1083623-948-568-110-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Europie zapanowa\u0142a moda na hiszpa\u0144skie nieruchomo\u015bci. Udzieli\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Polakom, kt\u00f3rzy w\u00a0pierwszych trzech kwarta\u0142ach br. kupili w\u00a0Hiszpanii o\u00a0ponad 100 proc. wi\u0119cej dom\u00f3w i\u00a0mieszka\u0144 ni\u017c w ca\u0142ym 2021 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-chetniej-kupuja-nieruchomosci-w-Hiszpanii-Tamtejszy-rynek-premium-jest-bardzo-odporny-na-kryzysy-8463209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Producenci paliw utrzymuj\u0105 ceny z do\u015b\u0107 wysok\u0105 mar\u017c\u0105. Na wypadek braku \"tarcz\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/e6b3965bc6b13a-948-567-0-64-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producenci w ko\u0144c\u00f3wce roku utrzymuj\u0105 ceny z do\u015b\u0107 wysok\u0105 mar\u017c\u0105, aby m\u00f3c ewentualnie j\u0105 zmniejszy\u0107 w przypadku braku tarczy antyinflacyjnej - stwierdzi\u0142 dyrektor ds. analiz rynku paliw POPiHN Krzysztof Romaniuk. Doda\u0142, \u017ce to pozwoli na \"delikatne\" przej\u015bcie na nowe poziomy cen, bez znacznych podwy\u017cek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producenci-paliw-utrzymuja-ceny-z-dosc-wysoka-marza-Na-wypadek-braku-tarcz-8464984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Grupy VAT\", mniej formalno\u015bci i co jeszcze? Zmiany w VAT 2023 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/ab9dda8a07b455-945-567-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 2023 r. w \u017cycie wchodz\u0105 przepisy o grupach VAT, kt\u00f3re wy\u0142\u0105cz\u0105 z opodatkowania transakcje mi\u0119dzy cz\u0142onkami grupy VAT, a tak\u017ce pakiet zmian w podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug, czyli SLIM VAT 3.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupy-VAT-mniej-formalnosci-i-co-jeszcze-Zmiany-w-VAT-2023-rok-8463203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fajerwerki wracaj\u0105 do Niemiec. Nawet 13 godzin stania przed sklepem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/d1adcce77399a9-945-560-26-150-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czwartku fajerwerki zn\u00f3w s\u0105 na rynku w Niemczech, po raz pierwszy od ponad dw\u00f3ch lat. Bran\u017ca liczy na dobr\u0105 sprzeda\u017c. W poprzednich latach zakazano sprzeda\u017cy fajerwerk\u00f3w z powodu pandemii Covid-19. W Berlinie st\u0119sknieni fani czekali przed sklepem na rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy nawet 13 godzin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fajerwerki-wracaja-do-Niemiec-Nawet-13-godzin-stania-przed-sklepem-8464302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rok, a bud\u017cet\u00f3wka dalej musi oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/7662f4f739699e-945-560-0-0-2896-1737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy ustawowe, zobowi\u0105zuj\u0105ce do 10 proc. oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej w skali ca\u0142ego 2023 r. przez jednostki sektora finans\u00f3w publicznych. Ustawa nakazywa\u0142a podobne oszcz\u0119dno\u015bci w grudniu 2022 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-a-budzetowka-dalej-musi-oszczedzac-prad-8463189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucja w zaliczkach na podatek. Kwota wolna nawet od trzech p\u0142atnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/a35093302e04a3-948-568-0-174-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia 2023 r. w \u017cycie wejd\u0105 zmiany w PIT, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 potr\u0105canie kwoty wolnej od zaliczek na podatek, p\u0142aconych nawet przez 3 p\u0142atnik\u00f3w. Kwota wolna b\u0119dzie uwzgl\u0119dniana tak\u017ce przy umowie zlecenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-zaliczkach-na-podatek-Kwota-wolna-nawet-od-trzech-platnikow-8463201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Start-up w Polsce? Blisko po\u0142owa m\u0142odych sp\u00f3\u0142ek rozwa\u017ca wyprowadzk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/eeb6795dd4fa40-948-568-0-293-4350-2609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rynek start-up\u00f3w powoli zaczyna odczuwa\u0107 spowolnienie, wywo\u0142ane kumulacj\u0105 \u201eczarnych \u0142ab\u0119dzi\u201d, czyli niespodziewanych zdarze\u0144 z\u00a0ostatnich dw\u00f3ch-trzech lat. Dane nie\u00a0pokazuj\u0105 jeszcze co...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Start-up-w-Polsce-Blisko-polowa-mlodych-spolek-rozwaza-wyprowadzke-8463204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zadyszka gamingu, najgorsza sp\u00f3\u0142ka roku i historyczna s\u0142abo\u015b\u0107 GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/a764d4da37e6fd-945-560-0-70-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b ostatni dzie\u0144 2022 roku. Rok niekiedy trudny i\u00a0pe\u0142en zaskocze\u0144. Przypominamy najciekawsze wykresy minionego tygodnia. Kolejne podsumowanie uka\u017ce si\u0119 \"za rok\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadyszka-gamingu-najgorsza-spolka-roku-i-historyczna-slabosc-GPW-8464050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-31 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]