[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "\"Do domu wraca s\u0142ynny pies z Azowstalu\". Zwierz\u0119 mia\u0142o by\u0107 u Kadyrowa", "description": "Do Ukrainy wr\u00f3ci\u0142 pies, kt\u00f3rego Rosjanie mieli wywie\u017a\u0107 z Azowstalu i rzekomo przekaza\u0107 przyw\u00f3dcy Czeczenii Ramzanowi Kadyrowowi - przekaza\u0142 w sobot\u0119 portal Ukrai\u0144ska Prawda. W ostatni dzie\u0144 2022 roku dosz\u0142o do wymiany je\u0144c\u00f3w wojennych z Rosj\u0105, dzi\u0119ki czemu do Ukrainy wr\u00f3ci\u0142o 140 os\u00f3b, w tym obro\u0144cy Mariupola.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/do-domu-wraca-slynny-pies-z-azowstalu-zwierze-mialo-byc-u-kadyrowa/", "date_published": "2022-12-31 22:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Media: Ostatnie s\u0142owa Benedykta XVI. Wypowiedzia\u0142 je w j\u0119zyku niemieckim", "description": "Jezu, kocham ciebie - by\u0142y to ostatnie s\u0142owa papie\u017ca seniora Benedykta XVI przed \u015bmierci\u0105 - przekaza\u0142 argenty\u0144ski dziennik La Nacion. Benedykt XVI zmar\u0142 w sobot\u0119 o godz. 9:34 w swojej rezydencji w Ogrodach Watyka\u0144skich", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/ostatnie-slowa-benedykta-xvi-wypowiedzial-je-w-jezyku-niemieckim/", "date_published": "2022-12-31 21:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nowa Zelandia, Sydney, Tajwan - oni ju\u017c przywitali Nowy Rok", "description": "Trwa odliczanie do Nowego Roku. W Polsce rok 2023 rozpocznie si\u0119 za nieca\u0142e cztery godziny, tymczasem w cz\u0119\u015bci pa\u0144stw korki od szampan\u00f3w wystrzeli\u0142y przed kilkoma godzinami. Kto na \u015bwiecie ju\u017c przywita\u0142 Nowy Rok? A kto zacznie \u015bwi\u0119towa\u0107, gdy Polacy b\u0119d\u0105 zasiada\u0107 do niedzielnego \u015bniadania?", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/nowa-zelandia-sydney-tajwan-oni-juz-przywitali-nowy-rok/", "date_published": "2022-12-31 18:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja: Kolejny raz pozuje z Putinem. Teraz udaje, \u017ce walczy w Ukrainie", "description": "W\u0142adimir Putin z okazji Nowego Roku rzekomo przemawia\u0142 na tle \u017co\u0142nierzy w walcz\u0105cych w Ukrainie. Jak si\u0119 jednak okaza\u0142o, na nagraniu pojawi\u0142a si\u0119 jedna z kremlowskich statystek, kt\u00f3ra nie pierwszy raz wyst\u0119puje obok rosyjskiego przyw\u00f3dcy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/rosja-kolejny-raz-pozuje-z-putinem-teraz-udaje-ze-walczy-w-ukrainie/", "date_published": "2022-12-31 18:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142adimir Putin wr\u0119czy\u0142 Siergiejowi Surowikinowi najwy\u017cszy order wojskowy. \"Za mordowanie Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "description": "W\u0142adimir Putin nagrodzi\u0142 m.in. Siergieja Surowikina najwy\u017cszym orderem wojskowym w Federacji Rosyjskiej - powiadomi\u0142a w sobot\u0119 rosyjska agencja Ria Nowosti. Jeden seryjny morderca i terrorysta nagradza drugiego seryjnego morderc\u0119 i terroryst\u0119 - skomentowa\u0142 Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/wladimir-putin-wreczyl-siergiejowi-surowikinowi-najwyzszy-order-wojskowy-za-mordowanie-ukraincow/", "date_published": "2022-12-31 17:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Watykan. Papie\u017c Franciszek pierwszy raz zabra\u0142 g\u0142os ws. \u015bmierci Benedykta XVI", "description": "Papie\u017c Franciszek w pierwszych s\u0142owach po \u015bmierci Benedykta XVI nazwa\u0142 go szlachetnym, \u017cyczliwym cz\u0142owiekiem, kt\u00f3ry by\u0142 darem dla ko\u015bcio\u0142a i \u015bwiata.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/watykan-papiez-franciszek-pierwszy-raz-zabral-glos-ws-smierci-benedykta-xvi/", "date_published": "2022-12-31 16:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina. Ostrza\u0142 Kijowa. Alarm w ca\u0142ym kraju", "description": "Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a kilka zosta\u0142o rannych po sobotnim ostrzale Kijowa - poinformowa\u0142 mer Witalij Kliczko. Wcze\u015bniej w ca\u0142ej Ukrainie uruchomiony zosta\u0142 alarm przeciwlotniczy. Pociski spad\u0142y te\u017c na m.in. Kramatorsk, Zaporo\u017ce czy Cherso\u0144.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/ukraina-ostrzal-kijowa-alarm-w-calym-kraju/", "date_published": "2022-12-31 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nieco ponad 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w Kiribati powita\u0142o ju\u017c Nowy Rok", "description": "Mieszka\u0144cy Kiribati jako pierwsi przywitali Nowy Rok. Korki szampan\u00f3w zacz\u0119\u0142y tam strzela\u0107 o godz. 11 polskiego czasu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/nieco-ponad-100-tys-mieszkancow-kiribati-powitalo-juz-nowy-rok/", "date_published": "2022-12-31 11:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "\u015awiatowi przyw\u00f3dcy \u017cegnaj\u0105 Benedykta XVI", "description": "Emerytowany papie\u017c Benedykt XVI zmar\u0142 w sobot\u0119 w Watykanie w wieku 95 lat. Jako niemiecki papie\u017c Benedykt XVI by\u0142 dla wielu wyj\u0105tkowym przyw\u00f3dc\u0105 Ko\u015bcio\u0142a, nie tylko w tym kraju - napisa\u0142 kanclerz Olaf Scholz. Intelektualna spu\u015bcizna Benedykta XVI pozostanie w nim \u017cywa na zawsze - przekaza\u0142 z kolei premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/swiatowi-przywodcy-zegnaja-benedykta-xvi/", "date_published": "2022-12-31 11:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nie \u017cyje Benedykt XVI. Pogrzeb papie\u017ca odb\u0119dzie si\u0119 5 stycznia", "description": "Pogrzeb papie\u017ca Benedykta XVI odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek 5 stycznia na placu \u015awi\u0119tego Piotra. Pocz\u0105tek uroczysto\u015bci zaplanowano na godz. 9:30.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/nie-zyje-benedykt-xvi-pogrzeb-papieza-odbedzie-sie-5-stycznia/", "date_published": "2022-12-31 11:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Abp G\u0105decki: Benedykt XVI to jeden z najwybitniejszych nast\u0119pc\u00f3w \u015bw. Piotra ostatnich stuleci", "description": "Z wielkim smutkiem, ale z i z g\u0142\u0119bok\u0105 wiar\u0105 przyj\u0105\u0142em informacj\u0119 o przej\u015bciu do Domu Ojca papie\u017ca emeryta Benedykta XVI, jednego z najwybitniejszych Nast\u0119pc\u00f3w \u015bw. Piotra ostatnich stuleci - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Polski abp Stanis\u0142aw G\u0105decki.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/abp-gadecki-benedykt-xvi-to-jeden-z-najwybitniejszych-nastepcow-sw-piotra-ostatnich-stuleci/", "date_published": "2022-12-31 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nie \u017cyje Benedykt XVI. Papie\u017c w 2006 roku odwiedzi\u0142 Polsk\u0119", "description": "Wraz z wyborem Karola Wojty\u0142y na stolic\u0119 \u015bw. Piotra, Polska sta\u0142a si\u0119 miejscem szczeg\u00f3lnego \u015bwiadectwa wiary w Jezusa Chrystusa. Niech nie zabraknie \u015bwiatu waszego \u015bwiadectwa \u2013 powiedzia\u0142 papie\u017c Benedykt XVI podczas pielgrzymki do Polski w 2006 r. Przestrzega\u0142, aby nie da\u0107 si\u0119 zwie\u015b\u0107 tym, kt\u00f3rzy chc\u0105 Chrystusa przeciwstawi\u0107 Ko\u015bcio\u0142owi.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/nie-zyje-benedykt-xvi-papiez-senior-w-2006-odwiedzil-polske/", "date_published": "2022-12-31 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "\u015amier\u0107 Benedykta XVI. Sytuacja jest tak niecodzienna, jak by\u0142a od jego rezygnacji", "description": "Sytuacja w Watykanie, jaka nast\u0105pi\u0142a po \u015bmierci emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI w sobot\u0119, jest tak samo niecodzienna, jaka by\u0142a od chwili jego historycznego ust\u0105pienia w 2013 roku. Za pontyfikatu Franciszka zmar\u0142 jego poprzednik i to obecny papie\u017c po raz pierwszy w dziejach b\u0119dzie przewodniczy\u0107 jego uroczysto\u015bciom pogrzebowym.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/smierc-benedykta-xvi-sytuacja-jest-tak-niecodzienna-jak-byla-od-jego-rezygnacji/", "date_published": "2022-12-31 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nie \u017cyje Benedykt XVI. \u017byciorys papie\u017ca seniora", "description": "Mozart teologii - tak jeden z niemieckich dostojnik\u00f3w ko\u015bcielnych nazwa\u0142 przed laty zmar\u0142ego w sobot\u0119 w wieku 95 lat emerytowanego papie\u017ca Benedyka XVI, kt\u00f3ry sta\u0142 na czele Ko\u015bcio\u0142a katolickiego od 2005 do 2013 roku. On sam po swoim wyborze po \u015bmierci \u015bw. Jana Paw\u0142a II m\u00f3wi\u0142 o sobie, \u017ce jest skromnym pracownikiem winnicy Pana.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/nie-zyje-benedykt-xvi-biografia-papieza-seniora/", "date_published": "2022-12-31 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. Papie\u017c senior mia\u0142 95 lat", "description": "Papie\u017c-emeryt Benedykt XVI nie \u017cyje. Mia\u0142 95 lat. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 w sobot\u0119 dyrektor biura prasowego Watykanu Matteo Bruni. Papie\u017c zmar\u0142 o godzinie 9:34. W 2013 roku Benedykt z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z urz\u0119du papieskiego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/benedykt-xvi-nie-zyje-papiez-senior-mial-95-lat/", "date_published": "2022-12-31 09:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Morze Po\u0142udniowochi\u0144skie. Chi\u0144ski J-11 zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do ameryka\u0144skiego RC-135 na odleg\u0142o\u015b\u0107 6 metr\u00f3w", "description": "Samolot USA zosta\u0142y zmuszony do wykonania manewr\u00f3w unikowych, \u017ceby zapobiec zderzeniu z chi\u0144skim my\u015bliwcem. Do incydentu dosz\u0142o 21 grudnia na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Maszyny mia\u0142y znajdowa\u0107 si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci zaledwie kilku metr\u00f3w od siebie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/morze-poludniowochinskie-chinski-j-11-zblizyl-sie-do-amerykanskiego-rc-135-na-odleglosc-6-m/", "date_published": "2022-12-31 08:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina. O\u0142eksij Reznikow zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan. \"Rozpocznie si\u0119 kolejna faza mobilizacji\"", "description": "Na pocz\u0105tku stycznia w\u0142adze rosyjskie zamkn\u0105 granice dla m\u0119\u017cczyzn, po czym og\u0142osz\u0105 stan wojenny i rozpoczn\u0105 kolejn\u0105 fal\u0119 mobilizacji - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow. Jego zdaniem osobom, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 wys\u0142ane na front pozosta\u0142o kilka dni na podj\u0119cie decyzji o wyje\u017adzie z kraju.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/ukraina-oleksij-reznikow-zwrocil-sie-do-rosjan-rozpocznie-sie-kolejna-faza-mobilizacji/", "date_published": "2022-12-31 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Barbara Walters nie \u017cyje. Gwiazda ameryka\u0144skiej telewizji mia\u0142a 93 lata", "description": "Barbara Walters zmar\u0142a w wieku 93 lat. By\u0142a pierwsz\u0105 kobiet\u0105 prowadz\u0105c\u0105 program informacyjny w ameryka\u0144skiej telewizji. S\u0142aw\u0119 przynios\u0142y jej liczne wywiady z postaciami z pierwszych stron gazet.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-31/barbara-walters-nie-zyje-gwiazda-amerykanskiej-telewizji-miala-93-lata/", "date_published": "2022-12-31 07:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]