[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Black Eyed Peas na sylwestrze TVP wyst\u0105pili z t\u0119czowymi opaskami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-black-eyed-peas-na-sylwestrze-tvp-wystapili-z-teczowymi-opas,nId,6506647\"><img align=\"left\" alt=\"Black Eyed Peas na sylwestrze TVP wyst\u0105pili z t\u0119czowymi opaskami\" src=\"https://i.iplsc.com/black-eyed-peas-na-sylwestrze-tvp-wystapili-z-teczowymi-opas/000GK8J2UQ6NRXCY-C321.jpg\" /></a>Podczas sylwestra w telewizji publicznej wyst\u0105pi\u0142 ameryka\u0144ski zesp\u00f3\u0142 Black Eyed Peas. Wykonawcy na scen\u0119 wyszli w t\u0119czowych opaskach. To symbol wsparcia os\u00f3b LGBT+. Jak pr\u00f3bowali t\u0142umaczy\u0107 prowadz\u0105cy tu\u017c po wyst\u0119pie: &quot;Wszystko by\u0142o zaplanowane&quot;. &quot;Homopropaganda w TVP za 1 milion dolar\u00f3w. To nie by\u0142a dobra zmiana. Wstyd&quot; - skomentowa\u0142 wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski. &quot;To chyba jedyna dobra rzecz, kt\u00f3r\u0105 TVP zrobi\u0142o w 2022 roku. Podczas Sylwestra Marze\u0144 nie zapomniano o r\u00f3wno\u015bci&quot;  - napisa\u0142 z kolei wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-black-eyed-peas-na-sylwestrze-tvp-wystapili-z-teczowymi-opas,nId,6506647", "date_published": "2022-12-31 20:37:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan w ich j\u0119zyku: Nikt wam tego nie wybaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zwrocil-sie-do-rosjan-w-ich-jezyku-nikt-wam-tego-ni,nId,6506641\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan w ich j\u0119zyku: Nikt wam tego nie wybaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zwrocil-sie-do-rosjan-w-ich-jezyku-nikt-wam-tego-ni/000ENPH9A05P4JC4-C321.jpg\" /></a>- Ta wojna jest prowadzona tylko po to, by jeden cz\u0142owiek pozosta\u0142 u w\u0142adzy do ko\u0144ca swojego \u017cycia. Nie interesuje go wasz los, to nie jest te\u017c \u017caden &quot;historyczny&quot; konflikt - powiedzia\u0142 do Rosjan prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Zwracaj\u0105c si\u0119 w ich ojczystym j\u0119zyku, doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce &quot;nikt na \u015bwiecie, w tym Ukraina, nigdy im tego nie wybaczy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zwrocil-sie-do-rosjan-w-ich-jezyku-nikt-wam-tego-ni,nId,6506641", "date_published": "2022-12-31 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Ostatnie s\u0142owa Benedykta XVI brzmia\u0142y \"Jezu, kocham ciebie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-ostatnie-slowa-benedykta-xvi-brzmialy-jezu-koc,nId,6506643\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Ostatnie s\u0142owa Benedykta XVI brzmia\u0142y &quot;Jezu, kocham ciebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-ostatnie-slowa-benedykta-xvi-brzmialy-jezu-koc/000GK8ESYE24DMY2-C321.jpg\" /></a>&quot;Jezu, kocham ciebie&quot; - tak, wypowiedziane po niemiecku, mia\u0142y brzmie\u0107 ostatnie s\u0142owa wypowiedziane przez emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI przed \u015bmierci\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-ostatnie-slowa-benedykta-xvi-brzmialy-jezu-koc,nId,6506643", "date_published": "2022-12-31 19:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rabka-Zdr\u00f3j: Petarda sp\u0142oszy\u0142a konie. Trzy osoby ranne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rabka-zdroj-petarda-sploszyla-konie-trzy-osoby-ranne,nId,6506639\"><img align=\"left\" alt=\"Rabka-Zdr\u00f3j: Petarda sp\u0142oszy\u0142a konie. Trzy osoby ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/rabka-zdroj-petarda-sploszyla-konie-trzy-osoby-ranne/000GK8DOE4EO6W09-C321.jpg\" /></a>Wypadek w Rabce-Zdroju. Trzy osoby jad\u0105ce doro\u017ck\u0105 zosta\u0142y ranne po tym, jak wybuch petardy sp\u0142oszy\u0142 ci\u0105gn\u0105c\u0105 j\u0105 konie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rabka-zdroj-petarda-sploszyla-konie-trzy-osoby-ranne,nId,6506639", "date_published": "2022-12-31 19:32:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. \"Polsce nale\u017c\u0105 si\u0119 \u015brodki z KPO\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-polsce-naleza-sie-srodki-z-,nId,6506610\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. &quot;Polsce nale\u017c\u0105 si\u0119 \u015brodki z KPO&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-polsce-naleza-sie-srodki-z/000GK8AJXR2YNG90-C321.jpg\" /></a>- \u017byjemy w niebezpiecznych czasach. Za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 toczy si\u0119 pe\u0142noskalowa wojna - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda w noworocznym or\u0119dziu. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;w 2023, roku wyborczym, bezpiecze\u0144stwo - militarne, energetyczne, zdrowotne, ekonomiczne - musi by\u0107 ponad podzia\u0142ami politycznymi; apeluj\u0119 o wy\u0142\u0105czenie tych spraw z partyjnego sporu&quot;. Jednocze\u015bnie zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;cz\u0142onkostwo w UE to nasze bezpiecze\u0144stwo ekonomiczne i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju&quot;. - Jestem zwolennikiem m\u0105drego kompromisu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, \u015brodki z Funduszu Odbudowy Polsce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-polsce-naleza-sie-srodki-z-,nId,6506610", "date_published": "2022-12-31 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Czwarty rozbi\u00f3r Polski\" i \"odzyskanie NRD\". Rosyjscy propagandzi\u015bci id\u0105 dalej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czwarty-rozbior-polski-i-odzyskanie-nrd-rosyjscy-propagandzi,nId,6506624\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Czwarty rozbi\u00f3r Polski&quot; i &quot;odzyskanie NRD&quot;. Rosyjscy propagandzi\u015bci id\u0105 dalej\" src=\"https://i.iplsc.com/czwarty-rozbior-polski-i-odzyskanie-nrd-rosyjscy-propagandzi/000GK88B1LXY03H7-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda posuwa si\u0119 coraz \u015bmielej w swoich imperialistycznych zap\u0119dach. Grupa ekspert\u00f3w w jednym z program\u00f3w rosyjskiej telewizji pa\u0144stwowej dyskutowa\u0142a o &quot;czwartym rozbiorze Polski&quot;, na kt\u00f3ry nasz kraj ich zdaniem &quot;zas\u0142uguje&quot;. Z kolei czo\u0142owy propagandysta Kremla W\u0142adimir So\u0142owjow w jednym ze swoich program\u00f3w snu\u0142 wizj\u0119 nieuznania zjednoczenia Niemiec i &quot;odzyskania swojej strefy wp\u0142yw\u00f3w&quot; w by\u0142ym NRD. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czwarty-rozbior-polski-i-odzyskanie-nrd-rosyjscy-propagandzi,nId,6506624", "date_published": "2022-12-31 18:41:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier obejrza\u0142 \"Glass Onion\". \"Karykatura w\u0142a\u015bcicieli Facebooka i Twittera\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-obejrzal-glass-onion-karykatura-wlascicieli-facebook,nId,6506623\"><img align=\"left\" alt=\"Premier obejrza\u0142 &quot;Glass Onion&quot;. &quot;Karykatura w\u0142a\u015bcicieli Facebooka i Twittera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-obejrzal-glass-onion-karykatura-wlascicieli-facebook/000GK87R6P4EN3ID-C321.jpg\" /></a>&quot;To satyryczna wersja technomiliarder\u00f3w, uwa\u017caj\u0105cych samych siebie za wizjoner\u00f3w i mesjaszy kapitalizmu&quot; - tak w swoim najnowszym podca\u015bcie ocenia film &quot;Glass Onion&quot; premier Mateusz Morawiecki. Jego zdaniem posta\u0107 grana przez Edwarda Nortona przypomina Elona Muska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-obejrzal-glass-onion-karykatura-wlascicieli-facebook,nId,6506623", "date_published": "2022-12-31 18:16:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tym razem zosta\u0142a \u017co\u0142nierk\u0105. Kolejne wcielenie kobiety z nagra\u0144 Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tym-razem-zostala-zolnierka-kolejne-wcielenie-kobiety-z-nagr,nId,6506599\"><img align=\"left\" alt=\"Tym razem zosta\u0142a \u017co\u0142nierk\u0105. Kolejne wcielenie kobiety z nagra\u0144 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/tym-razem-zostala-zolnierka-kolejne-wcielenie-kobiety-z-nagr/000GK828C5MRWD26-C321.jpg\" /></a>Noworoczne nagranie W\u0142adimira Putina nie przesz\u0142o bez echa. Uwag\u0119 dziennikarzy przyku\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w przesz\u0142o\u015bci wyst\u0119powa\u0142a ju\u017c obok prezydenta Rosji w diametralnie r\u00f3\u017cnych rolach. Tym razem za\u0142o\u017cy\u0142a mundur. &quot;\u017bo\u0142nierz, marynarz, pobo\u017cny chrze\u015bcijanin. Niezbadane s\u0105 wyroki boskie&quot; - napisa\u0142 na Twitterze bia\u0142oruski dziennikarz Tadeusz Giczan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tym-razem-zostala-zolnierka-kolejne-wcielenie-kobiety-z-nagr,nId,6506599", "date_published": "2022-12-31 16:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze s\u0142owa papie\u017ca Franciszka po \u015bmierci Benedykta XVI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-slowa-papieza-franciszka-po-smierci-benedykta-xvi,nId,6506601\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze s\u0142owa papie\u017ca Franciszka po \u015bmierci Benedykta XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-slowa-papieza-franciszka-po-smierci-benedykta-xvi/000GK82BBFA6YDWJ-C321.jpg\" /></a>- Czujemy w sercu wielk\u0105 wdzi\u0119czno\u015b\u0107. Wdzi\u0119czno\u015b\u0107 Bogu za to, \u017ce podarowa\u0142 Benedykta Ko\u015bcio\u0142owi i \u015bwiatu. Wdzi\u0119czno\u015b\u0107 wobec niego, za ca\u0142e dobro, kt\u00f3rego dokona\u0142, i przede wszystkim za jego \u015bwiadectwo wiary i modlitwy, zw\u0142aszcza w tych ostatnich latach \u017cycia na uboczu - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek, po raz pierwszy komentuj\u0105c \u015bmier\u0107 swojego poprzednika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-slowa-papieza-franciszka-po-smierci-benedykta-xvi,nId,6506601", "date_published": "2022-12-31 16:30:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Daleko id\u0105ce \u015brodki ostro\u017cno\u015bci\" w Rosji. W stolicy dy\u017cury \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-daleko-idace-srodki-ostroznosci-w-rosji-w-stolicy-dyzury-zol,nId,6506588\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Daleko id\u0105ce \u015brodki ostro\u017cno\u015bci&quot; w Rosji. W stolicy dy\u017cury \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/daleko-idace-srodki-ostroznosci-w-rosji-w-stolicy-dyzury-zol/000GK7YQUD950M6Y-C321.jpg\" /></a>Tylko w sylwestrow\u0105 noc nieba nad Moskw\u0105 b\u0119dzie pilnowa\u0107 2 tys. \u017co\u0142nierzy z wojsk obrony przeciwrakietowej - podaje ukrai\u0144ska agencja UNIAN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media. W sumie do 7 stycznia, kiedy wierni obrz\u0105dk\u00f3w wschodnich obchodz\u0105 \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia, w Moskwie dy\u017curowa\u0107 b\u0119dzie 20 tys. wojskowych. Dodatkowe \u015brodki ostro\u017cno\u015bci wprowadzane s\u0105 po licznych po\u017carach i wybuchach, kt\u00f3re maj\u0105 miejsce na terytorium Rosji, a o kt\u00f3re rosyjskie w\u0142adze oskar\u017caj\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-daleko-idace-srodki-ostroznosci-w-rosji-w-stolicy-dyzury-zol,nId,6506588", "date_published": "2022-12-31 16:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiadomo, gdzie spocznie Benedykt XVI. Watykan wyda\u0142 komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomo-gdzie-spocznie-benedykt-xvi-watykan-wydal-komunikat,nId,6506592\"><img align=\"left\" alt=\"Wiadomo, gdzie spocznie Benedykt XVI. Watykan wyda\u0142 komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/wiadomo-gdzie-spocznie-benedykt-xvi-watykan-wydal-komunikat/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Emerytowany papie\u017c Benedykt XVI zostanie pochowany w Grotach Watyka\u0144skich - poinformowa\u0142 Watykan w wydanym komunikacie. Ceremonia ma odby\u0107 si\u0119 po mszy pogrzebowej 5 stycznia na placu \u015awi\u0119tego Piotra pod przewodnictwem papie\u017ca Franciszka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomo-gdzie-spocznie-benedykt-xvi-watykan-wydal-komunikat,nId,6506592", "date_published": "2022-12-31 16:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na d\u0142ugi weekend. Kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-dlugi-weekend-krotki-powrot-zimy,nId,6506565\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na d\u0142ugi weekend. Kr\u00f3tki powr\u00f3t zimy\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-dlugi-weekend-krotki-powrot-zimy/000GK779XS9XVLBU-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 w nowy rok wejdziemy z nadzwyczaj ciep\u0142\u0105, jak na stycze\u0144 pogod\u0105, to ju\u017c tydzie\u0144 p\u00f3\u017aniej odczujemy prawdziw\u0105 zim\u0119 - wynika z d\u0142ugoterminowej prognozy. W d\u0142ugi weekend temperatura miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 do -8 stopni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-dlugi-weekend-krotki-powrot-zimy,nId,6506565", "date_published": "2022-12-31 14:58:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski ksi\u0105dz z Rzymu wspomina ostatnie spotkanie z papie\u017cem Benedyktem XVI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-ksiadz-z-rzymu-wspomina-ostatnie-spotkanie-z-papiezem,nId,6506549\"><img align=\"left\" alt=\"Polski ksi\u0105dz z Rzymu wspomina ostatnie spotkanie z papie\u017cem Benedyktem XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-ksiadz-z-rzymu-wspomina-ostatnie-spotkanie-z-papiezem/000GK70WYPOBJSCD-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI zmar\u0142 w sobot\u0119 o godz. 9:34. Ks. pra\u0142at Pawe\u0142 Ptasznik, kt\u00f3ry przez 26 lat pracowa\u0142 w Sekretariacie Stanu Stolicy Apostolskiej, wspomina swoje ostatnie spotkanie z papie\u017cem seniorem. - By\u0142 w dobrej formie fizycznej, cho\u0107 m\u00f3wi\u0142 s\u0142abym g\u0142osem, ale mia\u0142 bardzo trze\u017awy umys\u0142 i \u017cywo wspomina\u0142 to, co prze\u017cywali\u015bmy w ci\u0105gu ostatnich lat - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105. Dodaje, \u017ce w czasie spotkania Benedykt XVI wr\u00f3ci\u0142 pami\u0119ci\u0105 do dnia, w kt\u00f3rym zmar\u0142 jego poprzednik. - Wspomina\u0142, \u017ce w dniu \u015bmierci Jana Paw\u0142a II razem modlili\u015bmy si\u0119 przy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-ksiadz-z-rzymu-wspomina-ostatnie-spotkanie-z-papiezem,nId,6506549", "date_published": "2022-12-31 14:31:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Noworoczne przem\u00f3wienie Putina. \"Zach\u00f3d pr\u00f3buje zniszczy\u0107 Rosj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-noworoczne-przemowienie-putina-zachod-probuje-zniszczyc-rosj,nId,6506544\"><img align=\"left\" alt=\"Noworoczne przem\u00f3wienie Putina. &quot;Zach\u00f3d pr\u00f3buje zniszczy\u0107 Rosj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/noworoczne-przemowienie-putina-zachod-probuje-zniszczyc-rosj/000GK6YU8OPG9VPU-C321.jpg\" /></a>Rosja walczy w Ukrainie, by chroni\u0107 &quot;ojczyzn\u0119&quot; i zapewni\u0107 jej ludowi &quot;prawdziw\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107&quot; - m\u00f3wi W\u0142adimir Putin w noworocznym przem\u00f3wieniu wyemitowanym w rosyjskiej telewizji pa\u0144stwowej. Oskar\u017ca Zach\u00f3d o wykorzystywanie Ukrainy do os\u0142abienia Rosji. Agencja Reutera zauwa\u017ca, \u017ce trwaj\u0105ce dziewi\u0119\u0107 minut nagranie jest nad\u0142u\u017cszym przes\u0142aniem prezydenta Rosji w ca\u0142ej jego 20-letniej karierze na szczytach w\u0142adzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-noworoczne-przemowienie-putina-zachod-probuje-zniszczyc-rosj,nId,6506544", "date_published": "2022-12-31 13:39:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuchy w Kijowie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-w-kijowie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni,nId,6506547\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy w Kijowie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-w-kijowie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni/000GK6YTS8PVBYUF-C321.jpg\" /></a>Wybuchy w Kijowie. Mer miasta przekaza\u0142 informacj\u0119 o \u015bmierci starszego m\u0119\u017cczyzny. S\u0105 te\u017c ranni, w\u015br\u00f3d nich dziennikarz z Japonii. Rosja po raz kolejny zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 pociskami manewruj\u0105cymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-w-kijowie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni,nId,6506547", "date_published": "2022-12-31 13:23:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy Rok. Mieszka\u0144cy tych kraj\u00f3w ju\u017c \u015bwi\u0119tuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-rok-mieszkancy-tych-krajow-juz-swietuja,nId,6506548\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Rok. Mieszka\u0144cy tych kraj\u00f3w ju\u017c \u015bwi\u0119tuj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rok-mieszkancy-tych-krajow-juz-swietuja/000GK6YYNDU57K9M-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Kiribati, Tonga, Wysp Samoa i Wyspy Bo\u017cego Narodzenia na Oceanie Spokojnym jako pierwsi powitali 2023 rok. To wyj\u0105tkowe powitanie Nowego Roku. Po trzech latach \u015bwi\u0119towanie na ca\u0142ym \u015bwiecie nie jest skr\u0119powane ograniczeniami epidemicznymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-rok-mieszkancy-tych-krajow-juz-swietuja,nId,6506548", "date_published": "2022-12-31 13:17:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin wyda\u0142 nowy dekret. Dotyczy p\u0142atno\u015bci za gaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-wydal-nowy-dekret-dotyczy-platnosci-za-gaz,nId,6506538\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin wyda\u0142 nowy dekret. Dotyczy p\u0142atno\u015bci za gaz\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-wydal-nowy-dekret-dotyczy-platnosci-za-gaz/000GK6XSAE8UPXL6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zmienia zdanie. Wed\u0142ug doniesie\u0144 agencji Reutera prezydent Rosji podpisa\u0142 dekret, zgodnie z kt\u00f3rym odbiorcy zagraniczni b\u0119d\u0105 mogli uregulowa\u0107 zaleg\u0142o\u015bci za dostawy gazu ziemnego w obcej walucie. Wcze\u015bniej wstrzymano dostawy surowca do pa\u0144stw, kt\u00f3re nie zgodzi\u0142y si\u0119 na p\u0142atno\u015b\u0107 w rublach.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-wydal-nowy-dekret-dotyczy-platnosci-za-gaz,nId,6506538", "date_published": "2022-12-31 12:49:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Benedykta XVI. Prymas Polski: By\u0142 dla nas cz\u0142owiekiem nadziei", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-benedykta-xvi-prymas-polski-byl-dla-nas-czlowiekiem-n,nId,6506526\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Benedykta XVI. Prymas Polski: By\u0142 dla nas cz\u0142owiekiem nadziei\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-benedykta-xvi-prymas-polski-byl-dla-nas-czlowiekiem-n/000GK6VYFQEU40M6-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c senior Benedykt XVI zmar\u0142 w sobot\u0119 w wieku 95 lat. - By\u0142 dla nas cz\u0142owiekiem nadziei. Uczy\u0142 i odwa\u017cnie przypomina\u0142, \u017ce prawdziw\u0105 i wielk\u0105 nadziej\u0105 cz\u0142owieka, kt\u00f3ra przetrwa wszelkie zawody, mo\u017ce by\u0107 tylko B\u00f3g - B\u00f3g, kt\u00f3ry nas umi\u0142owa\u0142 i wci\u0105\u017c nas mi\u0142uje &quot;a\u017c do ko\u0144ca&quot;, do ostatecznego &quot;wykona\u0142o si\u0119&quot; - powiedzia\u0142 prymas Polski abp Wojciech Polak. Z kolei przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Polski abp Stanis\u0142aw G\u0105decki podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;by\u0142a to osobowo\u015b\u0107 niezwykle g\u0142\u0119boka&quot;. Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce, \u017ce uda si\u0119 do Rzymu na pogrzeb papie\u017ca seniora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-benedykta-xvi-prymas-polski-byl-dla-nas-czlowiekiem-n,nId,6506526", "date_published": "2022-12-31 12:04:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. \"Pope\u0142ni\u0142em wiele b\u0142\u0119d\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nie-zyje-popelnilem-wiele-bledow,nId,6506516\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nie \u017cyje. &quot;Pope\u0142ni\u0142em wiele b\u0142\u0119d\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nie-zyje-popelnilem-wiele-bledow/000GK6U6EU0HHV3R-C321.jpg\" /></a>- Im bli\u017cej jestem oblicza Boga, tym bardziej zdaj\u0119 sobie spraw\u0119, jak wiele pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0119d\u00f3w - powiedzia\u0142 emerytowany papie\u017c Benedykt XVI w rozmowie z Peterem Seewaldem w 2016 roku. Nast\u0119pca Jana Paw\u0142a II w wywiadzie m\u00f3wi\u0142 r\u00f3wnie\u017c o tym, \u017ce nie zawsze udawa\u0142o mu si\u0119 odpowiednio i sprawiedliwie traktowa\u0107 drugiego cz\u0142owieka. - Jest tyle drobiazg\u00f3w, szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, niezbyt znacz\u0105cych spraw, dzi\u0119ki Bogu, ale w\u0142a\u015bnie o nich trzeba powiedzie\u0107, \u017ce mo\u017cna by\u0142o i nale\u017ca\u0142o lepiej je wykona\u0107. Nie stan\u0119\u0142o si\u0119 na wysoko\u015bci zadania - wspomina\u0142 Benedykt XVI. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nie-zyje-popelnilem-wiele-bledow,nId,6506516", "date_published": "2022-12-31 12:00:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na placu \u015aw. Piotra gromadz\u0105 si\u0119 t\u0142umy po \u015bmierci Benedykta XVI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-placu-sw-piotra-gromadza-sie-tlumy-po-smierci-benedykta-x,nId,6506499\"><img align=\"left\" alt=\"Na placu \u015aw. Piotra gromadz\u0105 si\u0119 t\u0142umy po \u015bmierci Benedykta XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/na-placu-sw-piotra-gromadza-sie-tlumy-po-smierci-benedykta-x/000GK6Q2MVK67IW4-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 rano \u015bwiat obieg\u0142a informacja o \u015bmierci Benedykta XVI. Papie\u017c senior zmar\u0142 w wieku 95 lat. Po przekazaniu informacji o jego \u015bmierci na placu \u015bw. Piotra w Watykanie zacz\u0119\u0142y gromadzi\u0107 si\u0119 t\u0142umy. Watykan poda\u0142, \u017ce pogrzeb Benedykta XVI odb\u0119dzie si\u0119 5 stycznia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-placu-sw-piotra-gromadza-sie-tlumy-po-smierci-benedykta-x,nId,6506499", "date_published": "2022-12-31 11:50:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan wyda\u0142 specjalny komunikat. Podano dat\u0119 pogrzebu Benedykta XVI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-wydal-specjalny-komunikat-podano-date-pogrzebu-bened,nId,6506490\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan wyda\u0142 specjalny komunikat. Podano dat\u0119 pogrzebu Benedykta XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-wydal-specjalny-komunikat-podano-date-pogrzebu-bened/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI zmar\u0142 w sobot\u0119 w wieku 95 lat. Po \u015bmierci papie\u017ca seniora Watykan wyda\u0142 specjalny komunikat. - Pogrzeb Benedykta XVI odb\u0119dzie si\u0119 5 stycznia - powiedzia\u0142 rzecznik Watykanu.  Przewodniczy\u0142 jej b\u0119dzie papie\u017c Franciszek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-wydal-specjalny-komunikat-podano-date-pogrzebu-bened,nId,6506490", "date_published": "2022-12-31 11:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Jeden z najwi\u0119kszych teolog\u00f3w\". Komentarze po \u015bmierci Benedykta XVI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jeden-z-najwiekszych-teologow-komentarze-po-smierci-benedykt,nId,6506494\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jeden z najwi\u0119kszych teolog\u00f3w&quot;. Komentarze po \u015bmierci Benedykta XVI\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-z-najwiekszych-teologow-komentarze-po-smierci-benedykt/000GK6OJT44A4O29-C321.jpg\" /></a>&quot;Jeden z najwi\u0119kszych teolog\u00f3w naszych czas\u00f3w. Przez ca\u0142e swoje \u017cycie ukazywa\u0142 duchow\u0105 i intelektualn\u0105 g\u0142\u0119bi\u0119 chrze\u015bcija\u0144stwa&quot; - napisa\u0142 o zmar\u0142ym Benedykcie XVI premier Mateusz Morawiecki. Politycy podkre\u015blaj\u0105 jego dokonania dla teologii i nauki chrze\u015bcija\u0144skiej. &quot;Odszed\u0142 m\u00f3j ulubiony my\u015bliciel&quot; - podkre\u015bli\u0142 Andrzej Zybertowicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jeden-z-najwiekszych-teologow-komentarze-po-smierci-benedykt,nId,6506494", "date_published": "2022-12-31 10:57:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142 Benedykt XVI. Po raz pierwszy w dziejach pogrzebowi b\u0119dzie przewodniczy\u0142 papie\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-benedykt-xvi-po-raz-pierwszy-w-dziejach-pogrzebowi-bed,nId,6506489\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 Benedykt XVI. Po raz pierwszy w dziejach pogrzebowi b\u0119dzie przewodniczy\u0142 papie\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-benedykt-xvi-po-raz-pierwszy-w-dziejach-pogrzebowi-bed/000GK6MDW0AE7SDH-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 rano o godzinie 9.34 odszed\u0142 emerytowany papie\u017c Benedykt XVI. Sytuacja w Watykanie, jaka nast\u0105pi\u0142a po \u015bmierci papie\u017ca seniora, jest tak samo niecodzienna, jaka by\u0142a od chwili jego historycznego ust\u0105pienia w 2013 roku. Za pontyfikatu Franciszka zmar\u0142 jego poprzednik i to obecny papie\u017c po raz pierwszy w dziejach b\u0119dzie przewodniczy\u0107 jego uroczysto\u015bciom pogrzebowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-benedykt-xvi-po-raz-pierwszy-w-dziejach-pogrzebowi-bed,nId,6506489", "date_published": "2022-12-31 10:44:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI. Najwa\u017cniejsze fakty z \u017cycia Josepha Ratzingera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-najwazniejsze-fakty-z-zycia-josepha-ratzingera,nId,6506481\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI. Najwa\u017cniejsze fakty z \u017cycia Josepha Ratzingera\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-najwazniejsze-fakty-z-zycia-josepha-ratzingera/000GK6JOKLBT47LE-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI zmar\u0142 o godzinie 9.34 w sobot\u0119 w swojej rezydencji w Ogrodach Watyka\u0144skich. Przypominamy najwa\u017cniejsze fakty z \u017cycia Josepha Ratzingera i jego drog\u0119 do zostania pierwszym w historii papie\u017cem seniorem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-najwazniejsze-fakty-z-zycia-josepha-ratzingera,nId,6506481", "date_published": "2022-12-31 10:30:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. Momenty pontyfikatu, kt\u00f3re wzbudza\u0142y du\u017ce emocje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-benedykt-xvi-nie-zyje-momenty-pontyfikatu-ktore-wzbudzaly-du,nId,6502038\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nie \u017cyje. Momenty pontyfikatu, kt\u00f3re wzbudza\u0142y du\u017ce emocje\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nie-zyje-momenty-pontyfikatu-ktore-wzbudzaly-du/000GK6HEO99HP4GX-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142y w sobot\u0119 Benedykt XVI pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 papie\u017ca przez osiem lat. Jego pontyfikat by\u0142 kr\u00f3tki, lecz nie zabrak\u0142o w nim moment\u00f3w, kt\u00f3re wzbudza\u0142y kontrowersje. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nietypowo - Benedykt XVI jako trzeci w historii Ko\u015bcio\u0142a papie\u017c podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o abdykacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-benedykt-xvi-nie-zyje-momenty-pontyfikatu-ktore-wzbudzaly-du,nId,6502038", "date_published": "2022-12-31 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wypr\u00f3bowany przyjaciel\". Co o Benedykcie XVI m\u00f3wi\u0142 Jan Pawe\u0142 II?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-wyprobowany-przyjaciel-co-o-benedykcie-xvi-mowil-jan-pawel-i,nId,6502086\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wypr\u00f3bowany przyjaciel&quot;. Co o Benedykcie XVI m\u00f3wi\u0142 Jan Pawe\u0142 II?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyprobowany-przyjaciel-co-o-benedykcie-xvi-mowil-jan-pawel-i/000GK6HJ9IVUNOJO-C321.jpg\" /></a>Joseph Ratzinger przez blisko 25 lat by\u0142 praw\u0105 r\u0119k\u0105 Jana Paw\u0142a II. Ich bliska wsp\u00f3\u0142praca zacz\u0119\u0142a si\u0119 jeszcze przed pontyfikatem papie\u017ca z Polski. Co Jan Pawe\u0142 II m\u00f3wi\u0142 o zmar\u0142ym w sobot\u0119 Benedykcie XVI, jak wygl\u0105da\u0142y ich relacje oraz co r\u00f3\u017cni\u0142o obu papie\u017cy? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-wyprobowany-przyjaciel-co-o-benedykcie-xvi-mowil-jan-pawel-i,nId,6502086", "date_published": "2022-12-31 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. Odszed\u0142 o godz. 9.34", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3284578,iAId,442284\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nie \u017cyje. Odszed\u0142 o godz. 9.34\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nie-zyje-odszedl-o-godz-9-34/000GJPT44XF92JK7-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje emerytowany papie\u017c Benedykt XVI. &quot;Odszed\u0142 o godz. 9.34 do Pana w klasztorze &quot;Mater ecclesiae&quot; - og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 dyrektor biura prasowego Watykanu Matteo Bruni. Zobacz jego pontyfikat na zdj\u0119ciach. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3284578,iAId,442284", "date_published": "2022-12-31 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI. Najwa\u017cniejsze momenty pontyfikatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-najwazniejsze-momenty-pontyfikatu,nId,6500020\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI. Najwa\u017cniejsze momenty pontyfikatu\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-najwazniejsze-momenty-pontyfikatu/000GJPJP42WD6SH1-C321.jpg\" /></a>Rok po wyborze na papie\u017ca Benedykt XVI przylecia\u0142 na pielgrzymk\u0119 do Polski - kraju swojego poprzednika Jana Paw\u0142a II, kt\u00f3rego p\u00f3\u017aniej beatyfikowa\u0142. W czasie, gdy kierowa\u0142 Ko\u015bcio\u0142em katolickim, modli\u0142 si\u0119 te\u017c w nowojorskiej &quot;strefie zero&quot;, a tak\u017ce stambulskim B\u0142\u0119kitnym Meczecie. G\u0142o\u015bnym echem odbi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jego wypowiedzi i decyzje dotycz\u0105ce prezerwatyw, sk\u0142onno\u015bci homoseksualnych u ksi\u0119\u017cy, a tak\u017ce zdj\u0119cia ekskomuniki z kontrowersyjnych biskup\u00f3w.\n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-najwazniejsze-momenty-pontyfikatu,nId,6500020", "date_published": "2022-12-31 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI nie \u017cyje. Papie\u017c senior mia\u0142 95 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nie-zyje-papiez-senior-mial-95-lat,nId,2240293\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nie \u017cyje. Papie\u017c senior mia\u0142 95 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nie-zyje-papiez-senior-mial-95-lat/000BKB6SJ56FO3FU-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Benedykt XVI. Stan zdrowia papie\u017ca emeryta pogorszy\u0142 si\u0119 nagle w \u015brod\u0119. Benedykt XVI mia\u0142 95 lat.  By\u0142 pierwszym - od XV wieku - papie\u017cem, kt\u00f3ry po ponad siedmiu latach pontyfikatu dobrowolnie abdykowa\u0142. Watykan poinformowa\u0142, \u017ce cia\u0142o Benedykta XVI b\u0119dzie wystawione w bazylice \u015awi\u0119tego Piotra pocz\u0105wszy od 2 stycznia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nie-zyje-papiez-senior-mial-95-lat,nId,2240293", "date_published": "2022-12-31 09:44:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gry i zabawy na sylwestra w domu. Najlepsze pomys\u0142y dla dzieci i doros\u0142ych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-gry-i-zabawy-na-sylwestra-w-domu-najlepsze-pomysly-dla-dziec,nId,6500553\"><img align=\"left\" alt=\"Gry i zabawy na sylwestra w domu. Najlepsze pomys\u0142y dla dzieci i doros\u0142ych\" src=\"https://i.iplsc.com/gry-i-zabawy-na-sylwestra-w-domu-najlepsze-pomysly-dla-dziec/0004XYLUPF21WIVU-C321.jpg\" /></a>Noc sylwestrowa to okazja do hucznego po\u017cegnania starego roku, a tak\u017ce do imprez w gronie znajomych. Jednak warto wple\u015b\u0107 w dom\u00f3wk\u0119 elementy, kt\u00f3re zaktywizuj\u0105 go\u015bci i zapewni\u0105 jeszcze lepsz\u0105 atmosfer\u0119. Poznaj 5 sylwestrowych gier i zabaw zar\u00f3wno dla doros\u0142ych, jak i dla dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-gry-i-zabawy-na-sylwestra-w-domu-najlepsze-pomysly-dla-dziec,nId,6500553", "date_published": "2022-12-31 09:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdynia: Znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Na miejscu policja i prokurator", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-znaleziono-cialo-mezczyzny-na-miejscu-policja-i-proku,nId,6506472\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Na miejscu policja i prokurator\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-znaleziono-cialo-mezczyzny-na-miejscu-policja-i-proku/000FUYZZ68K657LE-C321.jpg\" /></a>W Gdyni przy ul. Kieleckiej znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie w sobot\u0119 rano. Spraw\u0119 badaj\u0105 \u015bledczy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-znaleziono-cialo-mezczyzny-na-miejscu-policja-i-proku,nId,6506472", "date_published": "2022-12-31 09:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ch\u0142opiec wpad\u0142 do rzeki Wieprz. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-chlopiec-wpadl-do-rzeki-wieprz-nie-udalo-sie-go-uratowac,nId,6506467\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142opiec wpad\u0142 do rzeki Wieprz. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/chlopiec-wpadl-do-rzeki-wieprz-nie-udalo-sie-go-uratowac/000GK6ENIC7Y9GG0-C321.jpg\" /></a>Lubelska policja poinformowa\u0142a, \u017ce zmar\u0142 10-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry w pi\u0105tek wpad\u0142 do rzeki Wieprz w Chlewiskach niedaleko Lubartowa. Trwaj\u0105 poszukiwania matki, kt\u00f3ra pr\u00f3bowa\u0142a go uratowa\u0107. &quot;Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 policjanci oraz stra\u017cacy, kt\u00f3rzy na \u0142odziach przeszukuj\u0105 koryto rzeki&quot; - informuj\u0105 funkcjonariusze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-chlopiec-wpadl-do-rzeki-wieprz-nie-udalo-sie-go-uratowac,nId,6506467", "date_published": "2022-12-31 09:23:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec z kunami. O p\u00f3\u0142nocy Chorwacja wejdzie do strefy Schengen", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-kunami-o-polnocy-chorwacja-wejdzie-do-strefy-scheng,nId,6506465\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec z kunami. O p\u00f3\u0142nocy Chorwacja wejdzie do strefy Schengen\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-z-kunami-o-polnocy-chorwacja-wejdzie-do-strefy-scheng/000FDRN03LTC6X4S-C321.jpg\" /></a>Z pocz\u0105tkiem 2023 roku Chorwacja przyjmie euro i wejdzie do strefy Schengen. Eksperci przewiduj\u0105 wiele korzy\u015bci, chorwackie spo\u0142ecze\u0144stwo jest jednak nieufne wobec nowej waluty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-kunami-o-polnocy-chorwacja-wejdzie-do-strefy-scheng,nId,6506465", "date_published": "2022-12-31 09:18:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dow\u00f3d elektroniczny jak plastikowy. Wyczekiwana zmiana coraz bli\u017cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dowod-elektroniczny-jak-plastikowy-wyczekiwana-zmiana-coraz-,nId,6506416\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3d elektroniczny jak plastikowy. Wyczekiwana zmiana coraz bli\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/dowod-elektroniczny-jak-plastikowy-wyczekiwana-zmiana-coraz/000DLW06WWSCBKUN-C321.jpg\" /></a>Dokumenty tradycyjne, jak plastikowe dowody osobiste, prawa jazdy, legitymacje szkolne oraz studenckie b\u0119d\u0105 wkr\u00f3tce respektowane przez pa\u0144stwo na r\u00f3wni z dokumentami w aplikacji. - Licz\u0119 na to, \u017ce projekt ustawy o aplikacji mObywatel nied\u0142ugo trafi do Sejmu - powiedzia\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski. Zmiany mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 faktem ju\u017c w pierwszym kwartale przysz\u0142ego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dowod-elektroniczny-jak-plastikowy-wyczekiwana-zmiana-coraz-,nId,6506416", "date_published": "2022-12-31 09:03:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maseczki w miejscach publicznych. 42 proc. Polak\u00f3w chce obowi\u0105zku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maseczki-w-miejscach-publicznych-42-proc-polakow-chce-obowia,nId,6506452\"><img align=\"left\" alt=\"Maseczki w miejscach publicznych. 42 proc. Polak\u00f3w chce obowi\u0105zku\" src=\"https://i.iplsc.com/maseczki-w-miejscach-publicznych-42-proc-polakow-chce-obowia/000GK6AMDSUX62QK-C321.jpg\" /></a>Z najnowszego sonda\u017cu wynika, \u017ce 42,2 procent Polak\u00f3w chce obowi\u0105zku noszenia maseczek w miejscach publicznych. Przeciwnego zdania jest 47 procent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maseczki-w-miejscach-publicznych-42-proc-polakow-chce-obowia,nId,6506452", "date_published": "2022-12-31 08:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tego nie postanawiaj! Sze\u015b\u0107 obietnic noworocznych, kt\u00f3re najtrudniej dotrzyma\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktore-najtr,nId,6502203\"><img align=\"left\" alt=\"Tego nie postanawiaj! Sze\u015b\u0107 obietnic noworocznych, kt\u00f3re najtrudniej dotrzyma\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktore-najtr/000GJWC9PEXJSGXB-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dziemy hucznie celebrowa\u0107 sylwestra i nadej\u015bcie Nowego Roku 2023. Dla wielu z nas 1 stycznia oznacza nowy pocz\u0105tek, ch\u0119\u0107 wprowadzania zmian w \u017cyciu i w sobie oraz d\u0105\u017cenie do realizacji plan\u00f3w odk\u0142adanych od lat. Lista cel\u00f3w noworocznych mo\u017ce by\u0107 zatem d\u0142uga. Podpowiadamy jakich postanowie\u0144 nie podejmowa\u0107, \u017ceby unikn\u0105\u0107 rozczarowa\u0144 na koniec roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktore-najtr,nId,6502203", "date_published": "2022-12-31 08:05:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tego nie postanawiaj! Sze\u015b\u0107 obietnic noworocznych, kt\u00f3rych najtrudniej dotrzyma\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktorych-naj,nId,6502203\"><img align=\"left\" alt=\"Tego nie postanawiaj! Sze\u015b\u0107 obietnic noworocznych, kt\u00f3rych najtrudniej dotrzyma\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktorych-naj/000GJWC9PEXJSGXB-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dziemy hucznie celebrowa\u0107 sylwestra i nadej\u015bcie Nowego Roku 2023. Dla wielu z nas 1 stycznia oznacza nowy pocz\u0105tek, ch\u0119\u0107 wprowadzania zmian w \u017cyciu i w sobie oraz d\u0105\u017cenie do realizacji plan\u00f3w odk\u0142adanych od lat. Lista cel\u00f3w noworocznych mo\u017ce by\u0107 zatem d\u0142uga. Podpowiadamy, jakich postanowie\u0144 nie podejmowa\u0107, \u017ceby unikn\u0105\u0107 rozczarowa\u0144 na koniec roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-tego-nie-postanawiaj-szesc-obietnic-noworocznych-ktorych-naj,nId,6502203", "date_published": "2022-12-31 08:05:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-zginela-21-latka,nId,6506435\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Tatrach. Zgin\u0119\u0142a 21-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-tatrach-zginela-21-latka/000GK67BWGH58OT2-C321.jpg\" /></a>W Tatrach dosz\u0142o do tragicznego wypadku - dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News. Nie \u017cyje 21-letnia turystka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-zginela-21-latka,nId,6506435", "date_published": "2022-12-31 07:58:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Badanie: Kt\u00f3r\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 m\u00f3zgu odpowiada za wrodzon\u0105 inteligencj\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badanie-ktora-czesc-mozgu-odpowiada-za-wrodzona-inteligencje,nId,6506423\"><img align=\"left\" alt=\"Badanie: Kt\u00f3r\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 m\u00f3zgu odpowiada za wrodzon\u0105 inteligencj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/badanie-ktora-czesc-mozgu-odpowiada-za-wrodzona-inteligencje/000GK64MHC98C5LO-C321.jpg\" /></a>Brytyjscy badacze zidentyfikowali obszary m\u00f3zgu odpowiedzialne za wrodzon\u0105 inteligencj\u0119. &quot;Obszary prawego p\u0142ata czo\u0142owego m\u00f3zgu s\u0105 kluczowe dla wy\u017cszych funkcji, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na inteligencj\u0119 p\u0142ynn\u0105, takie jak rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w czy rozumowanie&quot; - skomentowa\u0142a g\u0142\u00f3wna autorka badania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badanie-ktora-czesc-mozgu-odpowiada-za-wrodzona-inteligencje,nId,6506423", "date_published": "2022-12-31 07:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W g\u00f3rach mo\u017ce doj\u015b\u0107 do tragedii. Apel Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-gorach-moze-dojsc-do-tragedii-apel-tatrzanskiego-parku-nar,nId,6506421\"><img align=\"left\" alt=\"W g\u00f3rach mo\u017ce doj\u015b\u0107 do tragedii. Apel Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego\" src=\"https://i.iplsc.com/w-gorach-moze-dojsc-do-tragedii-apel-tatrzanskiego-parku-nar/000GK65FO4I7K79S-C321.jpg\" /></a>Dyrektor Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego zaapelowa\u0142 o nieu\u017cywanie fajerwerk\u00f3w. G\u0142o\u015bne wybuchy mog\u0105 doprowadzi\u0107 do tragedii. - Zdarza\u0142o si\u0119, \u017ce sp\u0142oszone zwierz\u0119ta, np. kozice, w trakcie ucieczki ulega\u0142y \u015bmiertelnym wypadkom - podkre\u015bla przyrodnik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-gorach-moze-dojsc-do-tragedii-apel-tatrzanskiego-parku-nar,nId,6506421", "date_published": "2022-12-31 07:16:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017byczenia noworoczne 2023. Najlepsze gotowe wierszyki na Nowy Rok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-zyczenia-noworoczne-2023-najlepsze-gotowe-wierszyki-na-nowy-,nId,6504479\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia noworoczne 2023. Najlepsze gotowe wierszyki na Nowy Rok\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-noworoczne-2023-najlepsze-gotowe-wierszyki-na-nowy/000GK1IGLTFN2BF5-C321.jpg\" /></a>Sk\u0142adanie \u017cycze\u0144 noworocznych ma w Polsce d\u0142ug\u0105 i pi\u0119kn\u0105 tradycj\u0119. W ostatnich latach coraz cz\u0119\u015bciej wysy\u0142amy je SMS-em, mailem lub za po\u015brednictwem Messengera. Warto wi\u0119c wybra\u0107 kr\u00f3tkie i pomys\u0142owe wierszyki, kt\u00f3re idealnie nadadz\u0105 si\u0119 na t\u0119 okazj\u0119. Przedstawiamy gotowe teksty \u017cycze\u0144 na Nowy Rok, kt\u00f3re mo\u017cna skopiowa\u0107 lub zainspirowa\u0107 si\u0119 nimi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-zyczenia-noworoczne-2023-najlepsze-gotowe-wierszyki-na-nowy-,nId,6504479", "date_published": "2022-12-31 06:57:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister obrony Ukrainy ostrzega Rosjan. Chodzi o ponown\u0105 mobilizacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-ostrzega-rosjan-chodzi-o-ponowna-mob,nId,6506415\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Ukrainy ostrzega Rosjan. Chodzi o ponown\u0105 mobilizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-ukrainy-ostrzega-rosjan-chodzi-o-ponowna-mob/000GK62YPU68PWEA-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Rosjan. O\u0142eksij Reznikow ostrzeg\u0142 ich przed kolejn\u0105 fal\u0105 mobilizacji. Jak przekaza\u0142, na pocz\u0105tku stycznia w\u0142adze rosyjskie maj\u0105 zamkn\u0105\u0107 granice i og\u0142osi\u0107 stan wojenny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-ostrzega-rosjan-chodzi-o-ponowna-mob,nId,6506415", "date_published": "2022-12-31 06:50:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Barbara Walters. By\u0142a gwiazd\u0105 ameryka\u0144skiej telewizji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-barbara-walters-byla-gwiazda-amerykanskiej-telewizj,nId,6506410\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Barbara Walters. By\u0142a gwiazd\u0105 ameryka\u0144skiej telewizji\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-barbara-walters-byla-gwiazda-amerykanskiej-telewizj/000GK63KSUUSDHA3-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Barbara Walters, pierwsza kobieta supergwiazda ameryka\u0144skich wiadomo\u015bci telewizyjnych ABC, a tak\u017ce innych program\u00f3w. Przeprowadza\u0142a wywiady z ka\u017cdym prezydentem USA i pierwsz\u0105 dam\u0105 od czas\u00f3w Richarda i Pat Nixon. Informacj\u0119 o jej \u015bmierci przekaza\u0142 CNN. Dziennikarka mia\u0142a 93 lata. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-barbara-walters-byla-gwiazda-amerykanskiej-telewizj,nId,6506410", "date_published": "2022-12-31 06:36:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czego boj\u0105 si\u0119 Polacy w 2023 roku? Niekt\u00f3rzy wci\u0105\u017c koronawirusa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czego-boja-sie-polacy-w-2023-roku-niektorzy-wciaz-koronawiru,nId,6506408\"><img align=\"left\" alt=\"Czego boj\u0105 si\u0119 Polacy w 2023 roku? Niekt\u00f3rzy wci\u0105\u017c koronawirusa\" src=\"https://i.iplsc.com/czego-boja-sie-polacy-w-2023-roku-niektorzy-wciaz-koronawiru/000GK61M5MPN70F4-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu, w nadchodz\u0105cym roku Polacy najbardziej obawiaj\u0105 si\u0119 dro\u017cyzny. Boj\u0105 si\u0119 te\u017c eskalacji wojny i kryzysu energetycznego. S\u0105 te\u017c tacy, kt\u00f3rzy z niepokojem my\u015bl\u0105 o koronawirusie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czego-boja-sie-polacy-w-2023-roku-niektorzy-wciaz-koronawiru,nId,6506408", "date_published": "2022-12-31 06:31:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koncert noworoczny z Wiednia w 2023 roku. Kiedy i gdzie ogl\u0105da\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-koncert-noworoczny-z-wiednia-w-2023-roku-kiedy-i-gdzie-oglad,nId,6498460\"><img align=\"left\" alt=\"Koncert noworoczny z Wiednia w 2023 roku. Kiedy i gdzie ogl\u0105da\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/koncert-noworoczny-z-wiednia-w-2023-roku-kiedy-i-gdzie-oglad/000E4PX9E8Y752XK-C321.jpg\" /></a>Nowy Rok to nie tylko czas przemian, nowego otwarcia i stawiania sobie cel\u00f3w na nadchodz\u0105ce miesi\u0105ce. Dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w muzyki klasycznej 1 stycznia ka\u017cdego roku odbywa si\u0119 bardzo presti\u017cowe wydarzenie \u2014 koncert noworoczny Filharmonik\u00f3w Wiede\u0144skich. Zobacz, kiedy i gdzie ogl\u0105da\u0107 transmisj\u0119 z koncertu noworocznego z Wiednia w 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-koncert-noworoczny-z-wiednia-w-2023-roku-kiedy-i-gdzie-oglad,nId,6498460", "date_published": "2022-12-31 06:19:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 Ewy i Justyny. Morderca nastolatek od lat unika kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tajemnicza-smierc-ewy-i-justyny-morderca-nastolatek-od-lat-u,nId,6504465\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 Ewy i Justyny. Morderca nastolatek od lat unika kary\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-smierc-ewy-i-justyny-morderca-nastolatek-od-lat-u/000GK1W5BUEDN6VW-C321.jpg\" /></a>16-letnia Ewa wysz\u0142a z domu i ruszy\u0142a w stron\u0119 szko\u0142y. Do pokonania mia\u0142a kilkaset metr\u00f3w, ale na lekcj\u0119 nigdy nie dotar\u0142a. 18-letnia Justyna czeka\u0142a na autobus. Nigdy si\u0119 w szkole nie zjawi\u0142a. Cia\u0142a obu dziewczyn w workach skr\u0119powane by\u0142y w podobny spos\u00f3b. Kto\u015b zawi\u0105za\u0142 ten sam w\u0119ze\u0142. Morderca do dzi\u015b pozostaje nieuchwytny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tajemnicza-smierc-ewy-i-justyny-morderca-nastolatek-od-lat-u,nId,6504465", "date_published": "2022-12-31 05:56:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119ta nakazane. Czy w sylwestra i Nowy Rok trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a na msz\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-swieta-nakazane-czy-w-sylwestra-i-nowy-rok-trzeba-isc-do-kos,nId,6504527\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta nakazane. Czy w sylwestra i Nowy Rok trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a na msz\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-nakazane-czy-w-sylwestra-i-nowy-rok-trzeba-isc-do-kos/0003J6KTOF490ACY-C321.jpg\" /></a>Sylwester i Nowy Rok to okazja do \u015bwi\u0119towania. Jednak czy wierni Ko\u015bcio\u0142a katolickiego s\u0105 zobowi\u0105zani do celebracji tych dni podczas mszy \u015bwi\u0119tej? Sprawd\u017a, czy w sylwestra i 1 stycznia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-swieta-nakazane-czy-w-sylwestra-i-nowy-rok-trzeba-isc-do-kos,nId,6504527", "date_published": "2022-12-31 05:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zakupy w sylwestra: Do kt\u00f3rej godziny b\u0119d\u0105 czynne sklepy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakupy-w-sylwestra-do-ktorej-godziny-beda-czynne-sklepy,nId,6502331\"><img align=\"left\" alt=\"Zakupy w sylwestra: Do kt\u00f3rej godziny b\u0119d\u0105 czynne sklepy?\" src=\"https://i.iplsc.com/zakupy-w-sylwestra-do-ktorej-godziny-beda-czynne-sklepy/000E06SI1COBL09B-C321.jpg\" /></a>Sylwester to okazja do hucznego po\u017cegnania starego roku, a tak\u017ce imprez w gronie znajomych czy rodziny. Niekt\u00f3rzy ch\u0119tnie robi\u0105 tego dnia p\u00f3\u017ane zakupy, np. przed samym wyj\u015bciem na przyj\u0119cie, a jeszcze innym zdarza si\u0119 biec do sklepu po produkty, kt\u00f3rych zapomnieli kupi\u0107. Sprawd\u017a, w jakich godzinach b\u0119d\u0105 otwarte sklepy w sylwestra i gdzie najlepiej uda\u0107 si\u0119 na zakupy wieczorem 31 grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakupy-w-sylwestra-do-ktorej-godziny-beda-czynne-sklepy,nId,6502331", "date_published": "2022-12-31 05:08:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 311. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3559,akt,310614\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 311. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJQ3YB017Y8AQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3559,akt,310614", "date_published": "2022-12-31 05:05:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 311. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3559,akt,310740\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 311. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJQ3YB017Y8AQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-311-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3559,akt,310740", "date_published": "2022-12-31 05:05:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]