{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/sylwestrowy-koszmar-ptakow-przez-petardy-oraz-fajerwerki-wpadaja-w-panike-i-gina-6559681?source=rss", "title": "Sylwestrowy koszmar ptak\u00f3w. Przez petardy oraz fajerwerki wpadaj\u0105 w panik\u0119 i gin\u0105", "date_published": "2022-12-31 19:43:53+00:00", "description": "<img alt=\"Sylwestrowy koszmar ptak\u00f3w. Przez petardy oraz fajerwerki wpadaj\u0105 w panik\u0119 i gin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6fqb9-fajerwerki-sylwester-2982708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sylwestrow\u0105 noc petardy i fajerwerki p\u0142osz\u0105 ptaki, a te uciekaj\u0105c uderzaj\u0105 w drzewa czy budynki i gin\u0105 - informuj\u0105 naukowcy i przyrodnicy. Eksperci zach\u0119caj\u0105 do tego, by bra\u0107 udzia\u0142 w monitoringu skali tego problemu w badaniach \"Hangover bird count - noworoczne liczenia martwych ptak\u00f3w\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-31122022-6430598?source=rss", "title": "Filmowe podsumowanie roku. Sylwestrowe wydanie \"Kadru na kino\"", "date_published": "2022-12-31 18:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Filmowe podsumowanie roku. Sylwestrowe wydanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xa7qo9-e-kino-2-6559444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg co sobot\u0119 opowiada o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki. Przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 Nowym Rokiem podsumowa\u0142a, jaki by\u0142 dla kina ten ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 2022.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-101-sylwestrowa-noc-bardzo-ciepla-i-wietrzna-w-nowy-rok-do-17-stopni-6559696?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela, 1.01. Sylwestrowa noc bardzo ciep\u0142a i wietrzna, w Nowy Rok do 17 stopni", "date_published": "2022-12-31 18:25:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela, 1.01. Sylwestrowa noc bardzo ciep\u0142a i wietrzna, w Nowy Rok do 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hk8aaz-pogoda-na-sylwestra-6550824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nowy Rok przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 z przeja\u015bnieniami. Poza tym miejscami pojawi\u0105 si\u0119 s\u0142abe opady deszczu lub m\u017cawki. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 17 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-kolejna-wymiana-jencow-ukrainskie-wladze-z-niewoli-wrocilo-140-zolnierzy-i-funkcjonariuszy-6559666?source=rss", "title": "Kolejna wymiana je\u0144c\u00f3w. Ukrai\u0144skie w\u0142adze: z niewoli wr\u00f3ci\u0142o 140 \u017co\u0142nierzy i funkcjonariuszy", "date_published": "2022-12-31 17:20:17+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna wymiana je\u0144c\u00f3w. Ukrai\u0144skie w\u0142adze: z niewoli wr\u00f3ci\u0142o 140 \u017co\u0142nierzy i funkcjonariuszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ro4do8-ukraincy-uwolnieni-z-niewoli-6559687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z rosyjskiej niewoli powr\u00f3ci\u0142o w sobot\u0119 do ojczyzny 140 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy i funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb mundurowych - poinformowa\u0142 Andrij Jermak, szef kancelarii prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Jak doda\u0142, w\u015br\u00f3d uwolnionych byli mi\u0119dzy innymi obro\u0144cy Mariupola i Wyspy W\u0119\u017cy na Morzu Czarnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kot-czy-pies-uciekl-przez-fajerwerki-co-robic-lista-numerow-jak-zglosic-interwencje-6559119?source=rss", "title": "B\u0119d\u0105 pomaga\u0107 zwierzakom, kt\u00f3re uciekn\u0105 przez fajerwerki. Jak zg\u0142osi\u0107 interwencj\u0119? Lista numer\u00f3w", "date_published": "2022-12-31 15:34:46+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 pomaga\u0107 zwierzakom, kt\u00f3re uciekn\u0105 przez fajerwerki. Jak zg\u0142osi\u0107 interwencj\u0119? Lista numer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uhcn9a-radni-apeluja-o-rezygnacje-z-fajerwerkow-podczas-zabaw-sylwestrowych-5529834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z soboty na niedziel\u0119 na sto\u0142ecznych ulicach i peryferiach Warszawy s\u0142u\u017cb\u0119 b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y za\u0142ogi Sylwestrowego Zwierz\u0119cego Patrolu. Wyjad\u0105, by nie\u015b\u0107 pomoc sp\u0142oszonym hukiem fajerwerk\u00f3w\u00a0psom, kotom i ptakom, kt\u00f3re uciekn\u0105, zagubi\u0105 si\u0119 lub ulegn\u0105 wypadkom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/sobotka-mial-na-posesji-drewno-na-opal-mowil-ze-bylo-niczyje-policja-bylo-kradzione-6559624?source=rss", "title": "Mia\u0142 na posesji drewno na opa\u0142, m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"by\u0142o niczyje\". Policja: by\u0142o kradzione", "date_published": "2022-12-31 15:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 na posesji drewno na opa\u0142, m\u00f3wi\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv4mp8-na-prywatnej-posesji-znalezli-drewno-na-opal-policja-bylo-kradzione-6559577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dostali informacj\u0119, \u017ce na terenie jednej z dolno\u015bl\u0105skich miejscowo\u015bci kto\u015b sk\u0142aduje drewno opa\u0142owe, kt\u00f3re mo\u017ce pochodzi\u0107 z nielegalnej wycinki. - Wed\u0142ug sk\u0142aduj\u0105cego by\u0142o niczyje lub nale\u017ca\u0142o do w\u0142a\u015bciciela pola znajduj\u0105cego si\u0119 przy rowie melioracyjnym - przekazuje policja. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce drewno mia\u0142o w\u0142a\u015bciciela. Za kradzie\u017c grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Ale nie tylko.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/opatow-oszust-zadzwonil-na-prywatny-numer-policjantki-doradca-finansowy-chcial-dostepu-do-jej-komputera-obiecywal-zysk-z-kryptowalut-nagranie-rozmowy-6559472?source=rss", "title": "Zadzwoni\u0142 na prywatny numer policjantki. \"Doradca finansowy\" chcia\u0142 dost\u0119pu do jej komputera", "date_published": "2022-12-31 14:20:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zadzwoni\u0142 na prywatny numer policjantki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avttku-shutterstock1674345967-6559495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjantka z Opatowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) nagra\u0142a rozmow\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 podaj\u0105cym si\u0119 za doradc\u0119 finansowego. Rozm\u00f3wca pr\u00f3bowa\u0142 wm\u00f3wi\u0107 jej, \u017ce w przesz\u0142o\u015bci inwestowa\u0142a w kryptowaluty i oferowa\u0142 spor\u0105 kwot\u0119, rzekomo zgromadzon\u0105 na jej rachunku. - Oszust oczekiwa\u0142 zainstalowania aplikacji pozwalaj\u0105cej, jak twierdzi\u0142, wyp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze. By uwiarygodni\u0107 opowie\u015b\u0107 powo\u0142ywa\u0142 si\u0119 przy tym na Komisj\u0119 Nadzoru Finansowego - opowiada policjantka i publikuje nagranie ku przestrodze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/grodztwo-zjechal-z-jezdni-i-uderzyl-w-drzewo-nie-zyje-pasazer-6559496?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo, nie \u017cyje pasa\u017cer", "date_published": "2022-12-31 13:38:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo, nie \u017cyje pasa\u017cer\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmpqs5-smiertelny-wypadek-w-grodztwie-6559489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Grodztwo (woj. kujawsko-pomorskie). Kierowca samochodu osobowego zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. \u015amier\u0107 na miejscu poni\u00f3s\u0142 52-letni pasa\u017cer. Policja wyja\u015bnia dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kolejny-rekordowo-cieply-sylwester-w-polsce-klimatolog-to-jest-to-czego-najbardziej-sie-obawiamy-6559198?source=rss", "title": "\"Nikt na \u015bwiecie nie przewidzia\u0142 takiego zdarzenia i to w zasadzie jest taka ma\u0142a przepowiednia\"", "date_published": "2022-12-31 13:14:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yokwes-wyjatkowo-cieply-koniec-grudnia-6559499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast lepi\u0107 ba\u0142wana, 31 grudnia tego roku mo\u017cna spacerowa\u0107 w wiosennej kurtce. Bardzo ciep\u0142y prze\u0142om roku nie zaskoczy\u0142 klimatologa Bogdana Chojnickiego z Uniwersytetu Przyrodniczego w Poznaniu. Na antenie TVN24 opowiada\u0142 on mi\u0119dzy innymi o tym, czym zadziwi\u0142 go klimat w 2022 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/rudzienko-awantura-z-uzyciem-noza-pod-minskiem-ranni-zatrzymany-6559524?source=rss", "title": "Dwie osoby z ranami k\u0142utymi, jedna ze z\u0142amaniem. Awantura na drodze pod Mi\u0144skiem Mazowieckim", "date_published": "2022-12-31 13:09:08+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby z ranami k\u0142utymi, jedna ze z\u0142amaniem. Awantura na drodze pod Mi\u0144skiem Mazowieckim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bhu91i-do-zdarzenia-doszlo-pod-minskiem-6559509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane w efekcie awantury w Rudzienku. W ruch poszed\u0142 n\u00f3\u017c, interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-31-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-31 12:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-td8p94-covid-dzienny-bilans-6559154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 623 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142 w najnowszym raporcie, \u017ce zmar\u0142o 21 os\u00f3b w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-jair-bolsonaro-opuscil-kraj-udal-sie-do-usa-6558975?source=rss", "title": "Brazylia. Jair Bolsonaro uda\u0142 si\u0119 do USA, jego nast\u0119pca Luiz Inacio Lula da Silva og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad rz\u0105du", "date_published": "2022-12-31 11:52:28+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylia. Jair Bolsonaro uda\u0142 si\u0119 do USA, jego nast\u0119pca Luiz Inacio Lula da Silva og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rezm9n-zwolennicy-jaira-bolsonaro-przed-palacem-prezydenckim-w-brasilii-6559417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ust\u0119puj\u0105cy z urz\u0119du prezydenta Jair Bolsonaro opu\u015bci\u0142 w pi\u0105tek kraj, udaj\u0105c si\u0119 do USA. Przed wylotem zapowiedzia\u0142, \u017ce wr\u00f3ci do Brazylii. Jego nast\u0119pca, przyw\u00f3dca brazylijskiej lewicy prezydent elekt Luiz Inacio Lula da Silva, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 obejmie stanowisko, og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad swego rz\u0105du z\u0142o\u017cony z 37 resort\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/boguszow-gorce-najpierw-wybil-szybe-w-aucie-pozniej-w-nim-zasnal-policja-tlumaczyl-ze-byl-bardzo-zmeczony-6559295?source=rss", "title": "Najpierw wybi\u0142 szyb\u0119 w aucie, p\u00f3\u017aniej w nim zasn\u0105\u0142", "date_published": "2022-12-31 11:45:44+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw wybi\u0142 szyb\u0119 w aucie, p\u00f3\u017aniej w nim zasn\u0105\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4be15-35-latek-wybil-szybe-w-samochodzie-i-usnal-6559286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw wybi\u0142 szyb\u0119 w samochodzie, a p\u00f3\u017aniej w nim zasn\u0105\u0142. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymali policjanci z komisariatu w Boguszowie-Gorcach (woj. dolno\u015bl\u0105skie). - Jak t\u0142umaczy\u0142 funkcjonariuszom by\u0142 bardzo zm\u0119czony i chcia\u0142 si\u0119 gdzie\u015b przespa\u0107 - przekazuje policja. 35-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sulejowek-pozar-w-kotlowni-ladowal-lpr-6559241?source=rss", "title": "Po\u017car w kot\u0142owni. W Sulej\u00f3wku l\u0105dowa\u0142 LPR", "date_published": "2022-12-31 11:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w kot\u0142owni. W Sulej\u00f3wku l\u0105dowa\u0142 LPR\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3gdjlw-do-zdarzenia-doszlo-w-sulejowku-6559311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - M\u0119\u017cczyzna rozpala\u0142 ciecz\u0105 \u0142atwopaln\u0105, zosta\u0142 poparzony - informuje stra\u017c po\u017carna w Mi\u0144sku Mazowieckim. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-awaria-cieplownicza-na-sadybie-kilka-budynkow-bez-wody-utrudnienia-w-komunikacji-publicznej-6559250?source=rss", "title": "Awaria na Sadybie. Kilka budynk\u00f3w bez wody, utrudnienia dla komunikacji publicznej", "date_published": "2022-12-31 10:57:47+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria na Sadybie. Kilka budynk\u00f3w bez wody, utrudnienia dla komunikacji publicznej  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zkca2w-awaria-cieplownicza-na-sadybie-6559246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awaria ciep\u0142ownicza spowodowa\u0142a utrudnienia dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w. Problem maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy siedmiu budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych nie ma wody.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/smierc-benedykta-xvi-premier-mateusz-morawiecki-kosciol-poniosl-dzis-wielka-strate-6559229?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 Benedykta XVI. Mateusz Morawiecki: Ko\u015bci\u00f3\u0142 poni\u00f3s\u0142 dzi\u015b wielk\u0105 strat\u0119", "date_published": "2022-12-31 10:21:38+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 Benedykta XVI. Mateusz Morawiecki: Ko\u015bci\u00f3\u0142 poni\u00f3s\u0142 dzi\u015b wielk\u0105 strat\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evy5uk-benedykt-xvi-6559207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych informacj\u0119 o \u015bmierci Benedykta XVI, emerytowanego papie\u017ca. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki poni\u00f3s\u0142 dzi\u015b wielk\u0105 strat\u0119, lecz intelektualna spu\u015bcizna Benedykta XVI pozostanie w nim \u017cywa na zawsze. Niech spoczywa w pokoju\" - napisa\u0142 polski premier.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/feliksow-pod-sochaczewem-auto-wypadlo-z-drogi-uderzylo-w-slup-i-ogrodzenie-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-6559110?source=rss", "title": "Auto wypad\u0142o z drogi, uderzy\u0142o w s\u0142up i ogrodzenie. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-12-31 09:38:06+00:00", "description": "<img alt=\"Auto wypad\u0142o z drogi, uderzy\u0142o w s\u0142up i ogrodzenie. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2kcmup-wypadek-drogowy-w-feliksowie-6559106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek pod Sochaczewem. Kierowca samochodu osobowego, jak podaje policja, nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w na drodze. Auto uderzy\u0142o w drzewo i betonowe ogrodzenie. Dwie osoby zosta\u0142y ranne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-premier-denys-szmyhal-dziekujemy-polsce-za-przekazanie-trzeciej-partii-terminali-starlink-6558989?source=rss", "title": "Premier Ukrainy: dzi\u0119kujemy Polsce za przekazanie trzeciej partii terminali Starlink", "date_published": "2022-12-31 09:16:12+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Ukrainy: dzi\u0119kujemy Polsce za przekazanie trzeciej partii terminali Starlink\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0b0ru-ukraina-otrzymala-od-polski-trzecia-partie-terminali-starlink-6558988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina otrzyma\u0142a od Polski trzeci\u0105 parti\u0119 terminali Starlink \u2013 poinformowa\u0142 premier Ukrainy Denys Szmyhal. Jak oznajmi\u0142 szef ukrai\u0144skiego rz\u0105du, terminale zostan\u0105 wykorzystane w celu wsparcia bran\u017c medycznej i energetycznej\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szkocja-powodzie-blyskawiczne-po-ulewach-utrudnienia-na-kolei-zalane-drogi-6559076?source=rss", "title": "Szkocja \"p\u0142ywa\". Pod wp\u0142ywem ulewnych opad\u00f3w ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 na tory kolejowe", "date_published": "2022-12-31 09:13:46+00:00", "description": "<img alt=\"Szkocja \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x5o0zl-zalania-w-szkocji-6559130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodzie b\u0142yskawiczne, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w wyniku obfitych opad\u00f3w deszczu, spowodowa\u0142y zak\u0142\u00f3cenia na drogach i kolei w Szkocji. Zalane zosta\u0142y jezdnie, odwo\u0142ano cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych. W okolicach stacji Markinch na tory osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-wywiadu-wojskowego-rosja-planuje-rozpoczac-kolejna-faze-mobilizacji-w-styczniu-6558976?source=rss", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego: Rosja planuje rozpocz\u0105\u0107 kolejn\u0105 faz\u0119 mobilizacji ju\u017c w styczniu", "date_published": "2022-12-31 09:11:24+00:00", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego: Rosja planuje rozpocz\u0105\u0107 kolejn\u0105 faz\u0119 mobilizacji ju\u017c w styczniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hvnsr-mobilizacja-w-rosji-na-wojne-w-ukrainie-6149033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa fala mobilizacji rezerwist\u00f3w w Rosji rozpocznie si\u0119 na pocz\u0105tku stycznia \u2013 przewiduje szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow. Ocenia, \u017ce je\u015bli chodzi o poziom wyszkolenia rezerwist\u00f3w, to kolejna fala \"branki\" nie b\u0119dzie si\u0119 niczym r\u00f3\u017cni\u0142a od poprzedniej, og\u0142oszonej wczesn\u0105 jesieni\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-sylwester-w-teatrze-operze-czy-filharmonii-propozycje-warszawskich-instytucji-kulturalnych-lista-6559035?source=rss", "title": "W teatrze, operze czy filharmonii. Kulturalne propozycje na sylwestra", "date_published": "2022-12-31 08:27:53+00:00", "description": "<img alt=\"W teatrze, operze czy filharmonii. Kulturalne propozycje na sylwestra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bjdydk-teatr-rampa-5572343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawskie instytucje kulturalne zach\u0119caj\u0105 do po\u017cegnania starego roku i powitania nowego w ich plac\u00f3wkach. Alternatyw\u0105 dla dom\u00f3wek, bal\u00f3w i sylwestra \"przed telewizorem\" mo\u017ce by\u0107 noc w teatrze, operze lub filharmonii. Przedstawiamy propozycje na ostatni dzie\u0144 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-doktorant-kryminologii-oskarzony-o-cztery-morderstwa-6558985?source=rss", "title": "USA. Doktorant kryminologii oskar\u017cony o cztery morderstwa", "date_published": "2022-12-31 08:06:37+00:00", "description": "<img alt=\"USA. Doktorant kryminologii oskar\u017cony o cztery morderstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0tzgw3-policja-w-pensylwanii-aresztowala-w-piatek-bryana-christophera-kohbergera-6558984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doktorant kryminologii Washington State University zosta\u0142 aresztowany i oskar\u017cony o morderstwo pierwszego stopnia czterech student\u00f3w University of Idaho. Do zbrodni dosz\u0142o kilka tygodni temu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/siecieborzyce-paczka-eksplodowala-w-domu-ranila-trzy-osoby-szwagier-kobiety-o-zdarzeniu-i-stanie-zdrowia-poszkodowanych-6559021?source=rss", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Szwagier rannej kobiety o zdarzeniu i o stanie zdrowia 31-latki", "date_published": "2022-12-31 07:40:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch paczki w Siecieborzycach. Szwagier rannej kobiety o zdarzeniu i o stanie zdrowia 31-latki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8dz7z0-do-wybuchu-doszlo-w-domu-jednorodzinnym-w-siecieborzycach-6542395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy to si\u0119 sta\u0142o, rozpacz od\u0142o\u017cyli\u015bmy na bok, zacz\u0119li\u015bmy dzia\u0142a\u0107. Odci\u0119li\u015bmy si\u0119 od my\u015bli, kto m\u00f3g\u0142 by\u0107 sprawc\u0105. Zostawili\u015bmy to policji, cho\u0107 mamy swoje podejrzenia - przekaza\u0142 Marcin Banaszkiewicz, szwagier kobiety rannej w wyniku wybuchu paczki w lubuskich Siecieborzycach. W rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105 opowiedzia\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach zdarzenia i o stanie zdrowia 31-latki oraz jej dzieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-w-sobote-3112-warunki-drogowe-w-sylwestra-deszcz-i-mgly-miejscami-jest-slisko-6559038?source=rss", "title": "Uwaga na drogach. Deszcz i mg\u0142y, miejscami jest \u015blisko", "date_published": "2022-12-31 07:25:50+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na drogach. Deszcz i mg\u0142y, miejscami jest \u015blisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-est12t-popada-deszcz-5653837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki do podr\u00f3\u017cowania w sylwestra w niekt\u00f3rych regionach s\u0105 utrudnione. O poranku na terenie kilku wojew\u00f3dztw pojawi\u0142y si\u0119 opady deszczu i mg\u0142y. Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad ostrzega, \u017ce na cz\u0119\u015bci dr\u00f3g Podlasia jest \u015bisko.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-styczniu-zamkna-rondo-sedlaczka-6557661?source=rss", "title": "W styczniu zamkn\u0105 rondo Sedlaczka", "date_published": "2022-12-31 07:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"W styczniu zamkn\u0105 rondo Sedlaczka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vfeylu-zamkna-rondo-sedlaczka-6557656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z rozbi\u00f3rk\u0105 po\u0142udniowego wiaduktu Trasy \u0141azienkowskiej od 2 do 17 stycznia zamkni\u0119ty zostanie przejazd przez skrzy\u017cowanie ulic Rozbrat, My\u015bliwieckiej i \u0141azienkowskiej. Autobusy komunikacji miejskiej zmieni\u0105 swoje trasy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koreapolnocna-proby-rakietowe-trzy-pociski-balistyczne-w-kierunku-morza-japonskiego-wystrzal-6559004?source=rss", "title": "W\u0142adze w Tokio: Korea\u00a0P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a trzy pociski balistyczne w kierunku Morza Japo\u0144skiego", "date_published": "2022-12-31 06:30:15+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze w Tokio: Korea\u00a0P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a trzy pociski balistyczne w kierunku Morza Japo\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m87yym-mieszkancy-seulu-sledza-wiadomosci-o-wystrzeleniu-pociskow-balistycznych-przez-koree-polnocna-6559006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Japonii poinformowa\u0142o o wystrzeleniu przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 kolejnych pocisk\u00f3w balistycznych. Jak przekaza\u0142 resort, trzy rakiety przelecia\u0142y w sobot\u0119 oko\u0142o 350 kilometr\u00f3w, zanim spad\u0142y do morza w pobli\u017cu wschodniego wybrze\u017ca P\u00f3\u0142wyspu\u00a0Korea\u0144skiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lodzkie-wypadek-w-piotrkowie-trybunalskim-kierowca-busa-wjechal-w-witryne-sklepowa-6558971?source=rss", "title": "Piotrk\u00f3w Trybunalski. Kierowca busa wjecha\u0142 w witryn\u0119 sklepow\u0105", "date_published": "2022-12-31 05:41:16+00:00", "description": "<img alt=\"Piotrk\u00f3w Trybunalski. Kierowca busa wjecha\u0142 w witryn\u0119 sklepow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ph9txw-wypadek-w-piotrkowie-trybunalskim-kierowca-busa-wjechal-w-witryne-sklepowa-6558970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca busa wjecha\u0142 w sklep w Piotrkowie Trybunalskim. W wyniku tego zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu, ranne zosta\u0142y dwie z czterech pasa\u017cerek samochodu. Obra\u017ce\u0144 nie odni\u00f3s\u0142 \u017caden z pracownik\u00f3w ani klient\u00f3w sklepu. Kieruj\u0105cy by\u0142 trze\u017awy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-w-sylwestra-i-nowy-rok-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6559003?source=rss", "title": "Silny wiatr. Alerty IMGW w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-31 05:36:41+00:00", "description": "<img alt=\"Silny wiatr. Alerty IMGW w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bvco06-silny-wiatr-5668013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Polsce prognozowany jest silny wiatr. W cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska i Podkarpacia obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW. Jak ostrzegaj\u0105 synoptycy, w miejscach tych w porywach mo\u017ce wia\u0107 do 70-75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-w-sylwestra-i-nowy-rok-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-sztorm-na-baltyku-6559003?source=rss", "title": "Sztorm na Ba\u0142tyku. IMGW ostrzega przed silnym wiatrem", "date_published": "2022-12-31 05:36:41+00:00", "description": "<img alt=\"Sztorm na Ba\u0142tyku. IMGW ostrzega przed silnym wiatrem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dhsgrx-silny-wiatr-5605776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed silnym wiatrem, kt\u00f3ry w porywach mo\u017ce rozp\u0119dzi\u0107 si\u0119 do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. We wschodniej cz\u0119\u015bci strefy brzegowej mo\u017cliwy jest sztorm. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-3112-sylwester-pod-znakiem-pochmurnej-aury-temperatura-siegnie-16-stopni-6558888?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 31.12. Sylwester pod znakiem pochmurnej aury, temperatura si\u0119gnie 16 stopni", "date_published": "2022-12-31 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 31.12. Sylwester pod znakiem pochmurnej aury, temperatura si\u0119gnie 16 stopni \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieee2a71b11e585cf160f0955158bacf28-pochmurno-w-wielu-regionach-5158997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sylwester zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pochmurny, w cz\u0119\u015bci kraju popada deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 9 do 16 stopni Celsjusza. Powieje te\u017c silny wiatr, kt\u00f3ry na p\u00f3\u0142nocy rozp\u0119dzi si\u0119 do 80-90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, a w g\u00f3rach powy\u017cej 100 km/h.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-3112-sylwester-pod-znakiem-pochmurnej-aury-temperatura-siegnie-16-stopni-6558888?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 31.12. Sylwester pod znakiem pochmurnej aury, temperatura si\u0119gnie 16 stopni", "date_published": "2022-12-31 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 31.12. Sylwester pod znakiem pochmurnej aury, temperatura si\u0119gnie 16 stopni \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieee2a71b11e585cf160f0955158bacf28-pochmurno-w-wielu-regionach-5158997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sylwester zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pochmurno, w cz\u0119\u015bci kraju popada deszcz. B\u0119dzie niezwykle ciep\u0142o. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 9 do 16 stopni Celsjusza. Powieje te\u017c silny wiatr, kt\u00f3ry na p\u00f3\u0142nocy w porywach rozp\u0119dzi si\u0119 nawet do 80-90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, a w g\u00f3rach osi\u0105gnie powy\u017cej 100 km/h.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}