{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8622622,macron-bedziemy-niezlomnie-stali-przy-ukrainie-az-do-jej-zwyciestwa.html", "title": "Macron: B\u0119dziemy niez\u0142omnie stali przy Ukrainie a\u017c do jej zwyci\u0119stwa", "date_published": "2022-12-31 22:02:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nadchodz\u0105cym roku Francja b\u0119dzie niez\u0142omnie sta\u0142a przy Ukrainie a\u017c do jej zwyci\u0119stwa; b\u0119dziemy razem, aby zbudowa\u0107 sprawiedliwy i trwa\u0142y pok\u00f3j - zapowiedzia\u0142 francuski prezydent Emmanuel Macron w telewizyjnym or\u0119dziu z okazji Nowego Roku, cytowanym przez agencje AFP i Reuters.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8622621,noworoczne-oredzie-andrzej-duda-bezpieczenstwo-polska.html", "title": "Prezydent: Najwa\u017cniejsz\u0105 polsk\u0105 spraw\u0105 jest bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-12-31 21:34:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbcktkuTURBXy85YWEyODVmMi1mZTBjLTRkMTYtYmNiMS04ZDIxZjJiODU1NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Absolutnie najwa\u017cniejsz\u0105 polsk\u0105 spraw\u0105 jest bezpiecze\u0144stwo; zapewniam, \u017ce Polska jest bezpieczna. Apeluj\u0119, by w 2023 - roku wyborczym - sprawy bezpiecze\u0144stwa zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone z partyjnego sporu - m\u00f3wi\u0142 w noworocznym or\u0119dziu prezydent Andrzej Duda. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce jest zwolennikiem m\u0105drego kompromisu z KE.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8622620,finlandia-nato-sanna-marin.html", "title": "Premier Finlandii: W 2022 r. powinni\u015bmy by\u0107 dumni z decyzji o wej\u015bciu do NATO", "date_published": "2022-12-31 21:23:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qK2ktkuTURBXy81YzdlMTg5ZS0wNjgwLTRhY2QtODdiYS0zNGZkYWQ2YWM0NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mijaj\u0105cy 2022 r. zapisze si\u0119 na trwa\u0142e w historii i zbiorowej pami\u0119ci; rozpocz\u0119ta przez Rosj\u0119 wojna napastnicza wp\u0142yn\u0119\u0142a na bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ej Europy i Finlandii - o\u015bwiadczy\u0142a w sobot\u0119 premier Sanna Marin. Z podj\u0119tej wiosn\u0105 decyzji o ubieganiu si\u0119 o cz\u0142onkostwo w NATO powinni\u015bmy by\u0107 dumni jako spo\u0142ecze\u0144stwo \u2013 podkre\u015bli\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8622616,morawiecki-2023-to-bedzie-rok-w-ktorym-pis-zyska-zaufanie-kolejnych-wyborcow.html", "title": "Morawiecki: 2023 to b\u0119dzie rok, w kt\u00f3rym PiS zyska zaufanie kolejnych wyborc\u00f3w", "date_published": "2022-12-31 18:58:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O0yktkuTURBXy8xNWExYmVhMS05NjEzLTRlOTQtODAzNS1lYmU4MmViZTVhYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem przekonany, \u017ce to b\u0119dzie rok, w kt\u00f3rym Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zyska zaufanie kolejnych wyborc\u00f3w i jako pierwsza partia po 1989 roku otrzyma mandat do utworzenia rz\u0105du na trzeci\u0105 kadencj\u0119. Czy tak si\u0119 stanie - to ostatecznie b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o od pa\u0144stwa wyboru - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w sylwestrowym podca\u015bcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8622298,rosjanie-stoja-po-stronie-diabla-zelenski.html", "title": "Ze\u0142enski: Rosjanie nazywaj\u0105 si\u0119 chrze\u015bcijanami, ale stoj\u0105 po stronie diab\u0142a", "date_published": "2022-12-31 18:12:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie ostrzeliwali Ukrain\u0119 w Wielkanoc, Bo\u017ce Narodzenie i teraz w Nowy Rok; oni nazywaj\u0105 si\u0119 chrze\u015bcijanami i bardzo szczyc\u0105 si\u0119 swoim prawos\u0142awiem, ale w rzeczywisto\u015bci stoj\u0105 po stronie diab\u0142a - oceni\u0142 w sobot\u0119 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8622294,rekordowe-temperatury-polska-sylwester-31-grudnia.html", "title": "Rzecznik IMGW: To najcieplejszy sylwester w ci\u0105gu ostatnich 30 lat", "date_published": "2022-12-31 17:30:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lv9ktkuTURBXy80MDFmNjQ5Zi1mN2RhLTQ2YjItOWZhMC0yMjYyMjlhNjdkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najprawdopodobniej o tej porze roku w Polsce nigdy nie by\u0142o tak ciep\u0142o, a na pewno jest to najcieplejszy sylwester w ci\u0105gu ostatnich 30 lat \u2013 poinformowa\u0142 PAP rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8622249,rok-1984-ukraina-wojna-ksiazki-biografie-winstona-churchilla.html", "title": "Ukrai\u0144cy czytaj\u0105 w czasie wojny proz\u0119 \u015bwiatow\u0105, w\u015br\u00f3d hit\u00f3w czytelniczych \"Rok 1984\"", "date_published": "2022-12-31 15:18:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re w 2022 roku najch\u0119tniej kupowano na Ukrainie, gdzie trwa wojna wywo\u0142ana przez Rosj\u0119, by\u0142a zagraniczna literatura pi\u0119kna, si\u0119gano m.in. po &quot;Rok 1984&quot; George'a Orwella. Innym hitem czytelniczym by\u0142y dwie biografie Winstona Churchilla.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8622247,mrowki-inspiracja-w-tworzeniu-robotow.html", "title": "Mr\u00f3wki inspiracj\u0105 w tworzeniu robot\u00f3w", "date_published": "2022-12-31 14:54:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p7_ktkuTURBXy9lODRiNTcxOS0zZWViLTQzY2MtODQ5MC0xNzk1ZGYzZTE3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbiorowa inteligencja mr\u00f3wek sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105 dla opracowania wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze sob\u0105 robot\u00f3w \u2013 pisz\u0105 naukowcy na \u0142amach periodyku \u201eElife\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8622245,zbrodniarz-wojenny-putin-swietuje-nowy-rok-zabijajac-ludzi.html", "title": "Ku\u0142eba: Zbrodniarz wojenny Putin \"\u015bwi\u0119tuje\" Nowy Rok zabijaj\u0105c ludzi", "date_published": "2022-12-31 14:24:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3vktkuTURBXy8wMjJiMjE3Yy03NDdhLTQyZTItYjYxMS1mYWMyMDQyMTQ0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbrodniarz wojenny Putin &quot;\u015bwi\u0119tuje&quot; Nowy Rok, zabijaj\u0105c ludzi, Rosja zawsze bezprawnie zajmowa\u0142a miejsce w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ i dlatego powinna zosta\u0107 wyrzucona z tego gremium - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 na Twitterze minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, komentuj\u0105c kolejny rosyjski atak rakietowy na sw\u00f3j kraj.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8622239,gaz-dlugi-oplacanie-w-obcej-walucie-dekret-putina.html", "title": "Putin wyda\u0142 dekret ws. op\u0142acania d\u0142ug\u00f3w za gaz", "date_published": "2022-12-31 12:45:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja pozwoli odbiorcom zagranicznym na uregulowanie zaleg\u0142o\u015bci za dostawy gazu ziemnego z Rosji w obcej walucie - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dekret podpisany przez W\u0142adimira Putina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8622236,gdzie-przywitano-juz-nowy-rok.html", "title": "Oto miejsca, gdzie przywitano ju\u017c Nowy Rok", "date_published": "2022-12-31 12:33:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wPFktkuTURBXy80MzIzZjc1Yi01NzIwLTRkYzUtOWRkMS1iMjQ0Zjk2MWYxNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy Kiribati, Tonga, Wysp Samoa i Wyspy Bo\u017cego Narodzenia na Oceanie Spokojnym jako pierwsi powitali 2023 rok. Po trzech latach \u015bwi\u0119towanie Nowego Roku na ca\u0142ym \u015bwiecie nie jest skr\u0119powane ograniczeniami epidemicznymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8622232,imprezy-sylwestrowe.html", "title": "Restauratorzy: Imprezy sylwestrowe podro\u017ca\u0142y, zainteresowanie spad\u0142o", "date_published": "2022-12-31 12:06:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hH4ktkuTURBXy9mZDZmYzM0NS01MzQ3LTRiMjYtOTYxYy1iOTE0YzFkNzQ5ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszty organizacji imprez sylwestrowych wzros\u0142y, a zainteresowanie w\u015br\u00f3d potencjalnych go\u015bci spad\u0142o \u2013 powiedzieli PAP lubelscy restauratorzy. Osoby zainteresowane zabaw\u0105 w lokalu cz\u0119sto odk\u0142adaj\u0105 decyzj\u0119 na ostatni\u0105 chwil\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8622229,chiny-mierza-sie-z-powaznymi-wyzwaniami.html", "title": "Eksperci: Chiny mierz\u0105 si\u0119 z powa\u017cnymi wyzwaniami", "date_published": "2022-12-31 11:46:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZzktkuTURBXy8wNWRjMmVlYi1iYTAwLTQ4MzQtOTdjYi1mM2FkM2VjZWJkYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping rozmontowa\u0142 tradycyjny mechanizm sukcesji w\u0142adzy w chi\u0144skiej partii komunistycznej i si\u0119gn\u0105\u0142 po bezprecedensow\u0105 trzeci\u0105 kadencj\u0119 na stanowisku jej sekretarza generalnego. Jednak nie wszystko u\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 po jego my\u015bli, a kraj mierzy si\u0119 z powa\u017cnymi wyzwaniami gospodarczymi, spo\u0142ecznymi i mi\u0119dzynarodowymi \u2013 oceniaj\u0105 w rozmowie z PAP eksperci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8622219,pkn-orlen-obnizyl-ceny-hurtowe-benzyny-i-oleju-napedowego.html", "title": "PKN Orlen obni\u017cy\u0142 ceny hurtowe benzyny i oleju nap\u0119dowego", "date_published": "2022-12-31 10:48:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski Koncern Naftowy Orlen obni\u017cy\u0142 w sobot\u0119 ceny hurtowe benzyny i oleju nap\u0119dowego - wynika z cennika hurtowego zamieszczonego na stronie koncernu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8622218,sezon-grypowy-rozpoczal-sie-wczesniej.html", "title": "Pediatra: Sezon grypowy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 wcze\u015bniej ni\u017c w poprzednich latach", "date_published": "2022-12-31 10:46:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qDYktkuTURBXy8xOGY0ZDY3MS1kNGNjLTRkOTAtOTlhOS0wNzcyMjU5NDIyYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sezon grypowy w tym roku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 wcze\u015bniej, ni\u017c w poprzednich latach \u2013 powiedzia\u0142a PAP pediatra ze szpitala wojew\u00f3dzkiego w Szczecinie Joanna \u0141asecka-Zadro\u017cna. Jak doda\u0142a, jest bardzo prosty spos\u00f3b na unikni\u0119cie grypy \u2013 szczepienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8622216,minimalne-wynagrodzenie-w-2023-rok-zmiany.html", "title": "Minimalne wynagrodzenie w 2023 r. Co zmieni si\u0119 w przysz\u0142ym roku?", "date_published": "2022-12-31 10:41:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 stycznia minimalne wynagrodzenie za prac\u0119 wzro\u015bnie do 3490 z\u0142, a stawka godzinowa wyniesie 22,80 z\u0142. To pierwsza w tym roku podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej. Kolejn\u0105 zaplanowano na lipiec. \u015awiadczenia wynios\u0105 w\u00f3wczas 3600 z\u0142, minimalna stawka godzinowa wzro\u015bnie do 23,50 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8622213,tusk-rok-2023-rokiem-polskiego-odrodzenia.html", "title": "Tusk: Kto\u015b kiedy\u015b nazwie 2023 rokiem polskiego odrodzenia", "date_published": "2022-12-31 10:30:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4XktkuTURBXy8yOTBlZWRkMi1lZGVhLTQwMWQtOWJhMS0yZjg0NDMyZWI0NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy 2023 rok mo\u017ce by\u0107 zupe\u0142nie inny; mo\u017ce dopiero od jesieni, ale naprawd\u0119 wszystko zmieni si\u0119 na lepsze i co\u015b w sercu mi m\u00f3wi, \u017ce kto\u015b kiedy\u015b nazwie go rokiem polskiego odrodzenia - m\u00f3wi\u0142 szef PO Donald Tusk w nagraniu opublikowanym w sobot\u0119 na Twitterze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8622210,dokument-elektroniczny-mobywatel-na-rowni-z-plastikowym-dowodem-osobistym.html", "title": "Cieszy\u0144ski: Dokument elektroniczny na r\u00f3wni z plastikowym dowodem osobistym [ZMIANY 2023]", "date_published": "2022-12-31 10:25:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DiJktkuTURBXy9mMDBiYjhmYy02MzI4LTQ5OGQtOTc1YS0xNDMyOTYzZjIzYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Licz\u0119 na to, \u017ce projekt ustawy o aplikacji mObywatel, kt\u00f3ry przewiduje m.in. zr\u00f3wnanie dokumentu elektronicznego z plastikowym dowodem osobistym nied\u0142ugo trafi do Sejmu - m\u00f3wi PAP pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski. Nowe funkcjonalno\u015bci mog\u0105 by\u0107 dost\u0119pne ju\u017c w pierwszym kwartale przysz\u0142ego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8622207,benedykt-xvi-nie-zyje.html", "title": "Zmar\u0142 emerytowany papie\u017c Benedykt XVI", "date_published": "2022-12-31 09:43:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTtktkuTURBXy9mYmM1M2Q4MS1iOTMwLTRlMjQtOGQzNi01NTMxNzgyYzFkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wieku 95 lat zmar\u0142 w sobot\u0119 rano emerytowany papie\u017c Benedykt XVI - og\u0142osi\u0142 dyrektor biura prasowego Watykanu Matteo Bruni. Jak doda\u0142, \u015bmier\u0107 nast\u0105pi\u0142a o godzinie 9.34. Bruni zapowiedzia\u0142 podanie wszelkich informacji w najbli\u017cszym czasie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8622201,obszary-mozgu-odpowiedzialne-za-inteligencje-wrodzona.html", "title": "Zidentyfikowano obszary m\u00f3zgu odpowiedzialne za inteligencj\u0119 wrodzon\u0105", "date_published": "2022-12-31 09:27:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tHxktkuTURBXy84MTY3MGIwOC02MWQ2LTRlZTktOWM4NC1mNzllOGEyMGIyMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obszary m\u00f3zgu odpowiedzialne za wrodzony rodzaj inteligencji, tzw. inteligencj\u0119 p\u0142ynn\u0105, kt\u00f3ra pozwala rozwi\u0105zywa\u0107 problemy bez wcze\u015bniejszych do\u015bwiadcze\u0144, zidentyfikowali naukowcy z Wielkiej Brytanii. Artyku\u0142 na ten temat publikuje pismo \u201eBrain\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8622198,szwecja-przejmuje-prezydencje-w-unii-europejskiej-z-rak-czech.html", "title": "Szwecja przejmuje prezydencj\u0119 w Unii Europejskiej z r\u0105k Czech", "date_published": "2022-12-31 09:14:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2gbktkuTURBXy9kY2MzNDBlZC1hMjAyLTRkYTYtOGRhNC0xNWI5MmI1NWNlNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 stycznia 2023 r. Szwecja przejmie rotacyjn\u0105 prezydencj\u0119 w Radzie Unii Europejskiej z r\u0105k Czech. Przez p\u00f3\u0142 roku b\u0119dzie przewodzi\u0107 pracom Rady, staraj\u0105c si\u0119 budowa\u0107 porozumienie mi\u0119dzy 27 pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8622190,barbara-walters-nie-zyje-amerykanska-dziennikarska.html", "title": "Zmar\u0142a Barbara Walters, supergwiazda ameryka\u0144skiej TV", "date_published": "2022-12-31 08:27:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-JrktkuTURBXy9kNTMyNTJiZC1mYTU1LTQxMGMtOWFjNi0wN2FhY2E4N2M4MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wieku 93 lat zmar\u0142a w pi\u0105tek Barbara Walters, pierwsza kobieta supergwiazda ameryka\u0144skich wiadomo\u015bci telewizyjnych ABC, a tak\u017ce innych program\u00f3w - poinformowa\u0142a CNN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8622181,brakuje-lekow-minister-zdrowia-polska.html", "title": "Farmaceuci alarmuj\u0105, \u017ce brakuje lek\u00f3w. Minister zdrowia: Niedobory s\u0105 lokalne, w kraju mamy zapasy na kilka miesi\u0119cy", "date_published": "2022-12-31 08:17:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GvQktkuTURBXy80YzFmNTZkYS04OGMzLTRhMTItOTQ4MC05YjhmYTcxNzNkOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Farmaceuci alarmuj\u0105, \u017ce w aptekach brakuje m.in. antybiotyk\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w dawkach pediatrycznych, oraz lek\u00f3w neurologicznych, czy diabetologicznych. Minister zdrowia Adam Niedzielski uspokaja, \u017ce &quot;niedobory lek\u00f3w w aptekach s\u0105 lokalne, w skali kraju mamy zapasy na kilka miesi\u0119cy&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8622221,wall-street-najgorszy-rok-dla-gield-od-2008.html", "title": "Najgorszy rok dla ameryka\u0144skich gie\u0142d od 2008 r. Spadki na Wall Street na zako\u0144czenie", "date_published": "2022-12-31 08:00:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, chocia\u017c w samej ko\u0144c\u00f3wce notowa\u0144 inwestorzy \u015bmielej przyst\u0105pili do kupowania akcji, zmniejszaj\u0105c skal\u0119 strat. Rok 2022 okaza\u0142 si\u0119 najgorszym dla ameryka\u0144skich gie\u0142d od 2008 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621156,pompy-ciepla-wysokie-dotacje-to-za-malo-smog.html", "title": "Walka ze smogiem. Wysokie dotacje do pomp ciep\u0142a i termomodernizacji to za ma\u0142o", "date_published": "2022-12-31 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNCktkuTURBXy9lOTA2YTNkOC1jYTBmLTRkYzUtYTU1Yy1jNWE2MGM2NmVhZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dofinansowanie do kompleksowej termomodernizacji domu wzro\u015bnie w 2023 roku nawet trzykrotnie, ale jednocze\u015bnie rz\u0105d wspiera osoby pal\u0105ce w kopciuchach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8622176,who-wzywa-chiny-do-udostepniania-na-biezaco-danych-o-covid-19.html", "title": "WHO wzywa Chiny do udost\u0119pniania na bie\u017c\u0105co danych o COVID-19", "date_published": "2022-12-31 07:58:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) spotka\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek z chi\u0144skimi urz\u0119dnikami, aby om\u00f3wi\u0107 eksplozj\u0119 liczby przypadk\u00f3w Covid-19 w Chinach i wezwa\u0142a ich do udost\u0119pniania danych w czasie rzeczywistym, aby inne kraje mog\u0142y skutecznie reagowa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8621997,dolina-krzemowa-zwalnia-sturtupy-rekrutuja.html", "title": "Giganci technologiczni zwalniaj\u0105 nie tylko tempo. Pr\u0119\u017cne startupy rekrutuj\u0105", "date_published": "2022-12-31 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZFiktkuTURBXy9hNDFlZjg2Mi03MDY4LTRiNTItODQwNC1jMDA1ZDkzMzBjN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaje CNBC, 2022 rok by\u0142 dla startup\u00f3w technologicznych headhuntingowo intensywny. W zwi\u0105zku z du\u017cymi zwolnieniami u gigant\u00f3w, mog\u0142y rekrutowa\u0107 najlepych specjalist\u00f3w. W ten spos\u00f3b do Everlaw trafi\u0142a Briana Bell oraz dyrektor ds. przychod\u00f3w Rich Liu (wcze\u015bniej TripActions).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}