[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "32 lata temu premier\u0119 mia\u0142 \"Kevin sam w domu\". Oto, ile zarobi\u0142 film", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9sHktkuTURBXy83YTFlN2YyYS1kZmNlLTRkNmUtYWJjNy04N2E5ZTY5ZjlmYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Kevin sam w domu&quot; (tytu\u0142 orygina\u0142u &quot;Home Alone&quot;) od lat wpisa\u0142 si\u0119 w filmowy repertuar \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. W tym roku min\u0119\u0142o 32 lata od \u015bwiatowej premiery filmu, kt\u00f3ry zarobi\u0142 ponad 477 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8617693,kevin-sam-w-domu-ile-zarobil-film.html", "date_published": "2022-12-24 20:28:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Talibowie zakazuj\u0105 kobietom pracowa\u0107 w organizacjach pozarz\u0105dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BHktkuTURBXy9iYmZmYTEwMy04ODNhLTRlMDQtYWQ3OS1hNzZhY2Y1ZmM4YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105cy Afganistanem talibowie nakazali w sobot\u0119 lokalnym i zagranicznym organizacjom pozarz\u0105dowym, by do odwo\u0142ania powstrzyma\u0142y swoje pracownice od przychodzenia do pracy. To kolejna w ostatnim czasie decyzja Talibanu godz\u0105ca w prawa i wolno\u015bci kobiet - przypomina agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617658,talibowie-zakazuja-kobietom-pracowac-w-organizacjach-pozarzadowych.html", "date_published": "2022-12-24 18:50:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Producenci trac\u0105 na limitach cen na W\u0119grzech; badaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 importu jaj z Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rPktkuTURBXy81YjQzMzE4OC05ZGYyLTRkMTktYWFhOC1mMGYzZDExNGJhZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Limity cen wprowadzone przez rz\u0105d w\u0119gierski na niekt\u00f3re podstawowe produkty spo\u017cywcze, w tym na jaja, wywo\u0142uj\u0105 sprzeciw producent\u00f3w, kt\u00f3rzy ponosz\u0105 znaczne koszty tego rozwi\u0105zania. Firmy dzia\u0142aj\u0105ce na rynku jaj na W\u0119grzech szukaj\u0105 w zwi\u0105zku z tym mo\u017cliwo\u015bci ta\u0144szego importu, w tym z Polski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8617652,jaja-wegry-producenci-limit-cen.html", "date_published": "2022-12-24 16:22:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u015bli nie kol\u0119dy to co? Oto najcz\u0119\u015bciej s\u0142uchane bo\u017conarodzeniowe piosenki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuIktkuTURBXy9lMjUyMWQwMC00MWI4LTRmYzMtYjU1NC00Zjc0NDRhMDllOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awi\u0105teczne przeboje wszyscy znaj\u0105. I albo je kochaj\u0105, albo nienawidz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/galeria/8617649,jesli-nie-koledy-to-co-oto-najczesciej-sluchane-bozonarodzeniowe-piosenki.html", "date_published": "2022-12-24 15:46:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mal\u0105g: Projekt ustawy o 14. emeryturze na pocz\u0105tku roku do Rady Ministr\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/huektkuTURBXy9mMmVjYTg4My0wZmNkLTQ2MzItYWZlMC0wMWFiMzk2MDhmYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt ustawy o 14. emeryturze b\u0119dziemy si\u0119 starali na pocz\u0105tku roku przed\u0142o\u017cy\u0107 Radzie Ministr\u00f3w - zapowiedzia\u0142a w sobot\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8617646,14-emerytura-projekt-ustawy-na-poczatku-roku-do-rady-ministrow.html", "date_published": "2022-12-24 15:29:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bo\u017ce Narodzenie Polak\u00f3w w Ukrainie: \u015awi\u0119tujemy tradycyjnie, cho\u0107 w warunkach wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy mieszkaj\u0105cy w Ukrainie obchodz\u0105 Bo\u017ce Narodzenie zgodnie z tradycjami, jednak radosnym \u015bwi\u0119towaniu przeszkadza wojna, kt\u00f3r\u0105 ich kraj toczy z Rosj\u0105 \u2013 wynika z rozm\u00f3w, przeprowadzonych przez PAP z cz\u0142onkami polskiej mniejszo\u015bci w Kijowie i Lwowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617644,boze-narodzenie-polakow-w-ukrainie.html", "date_published": "2022-12-24 15:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Affairs\": Berlin musi zmniejszy\u0107 zale\u017cno\u015b\u0107 nie tylko od Rosji, ale i od Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lutym 2023 roku rz\u0105d Niemiec opublikuje swoj\u0105 narodow\u0105 strategi\u0119 obrony. Niemcy maj\u0105 szans\u0119 na pokazanie, \u017ce wyci\u0105gn\u0119li w\u0142a\u015bciwe wnioski z katastrofalnej pora\u017cki swojego podej\u015bcia do Rosji. Nadszed\u0142 czas, aby Berlin przedstawi\u0142 r\u00f3wnie\u017c plan zmniejszenia zale\u017cno\u015bci od Pekinu poprzez dywersyfikacj\u0119 powi\u0105za\u0144 handlowych i inwestycyjnych oraz uniezale\u017cnienie od chi\u0144skich technologii krytycznych \u2013 ocenili eksperci magazynu &quot;Foreign Affairs&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617640,niemcy-rosja-chiny-zaleznosc.html", "date_published": "2022-12-24 14:43:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczniczka SG: Kto\u015b po stronie bia\u0142oruskiej podszywa si\u0119 pod Stra\u017c Graniczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mARktkuTURBXy81ZjU5ZWQ1OC0xZWYxLTQ0Y2MtOGVjNi04ZGRlMjZjYjQxODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kto\u015b po stronie bia\u0142oruskiej podszywa si\u0119 pod Stra\u017c Graniczn\u0105 i rozsy\u0142a komunikaty, \u017ce przej\u015bcie graniczne w Ku\u017anicy Bia\u0142ostockiej b\u0119dzie otwarte. To nieprawda, przej\u015bcie jest ci\u0105gle zamkni\u0119te i nie ma w planach jego otwarcia - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka prasowa Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617638,straz-graniczna-falszywe-komunikaty.html", "date_published": "2022-12-24 14:08:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak rozpozna\u0107 na niebie \"pierwsz\u0105 gwiazdk\u0119\"? Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S2zktkuTURBXy9mNDU3NmRhNS1lYmU2LTQ0OWQtOTMxZi01Y2IxYWZlZGQ5ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawienie si\u0119 na niebie &quot;pierwszej gwiazdki&quot; to dla wielu znak, by zasi\u0105\u015b\u0107 do wigilijnej kolacji. Naukowcy z Politechniki Gda\u0144skiej zaznaczaj\u0105, \u017ce w sobot\u0119 na niebie pierwsza pojawi si\u0119 planeta - Jowisz, a &quot;pierwszej gwiazdy&quot; nale\u017cy wypatrywa\u0107 20 minut po zachodzie S\u0142o\u0144ca.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8617634,pierwsza-gwiazdka-jak-rozpoznac.html", "date_published": "2022-12-24 12:43:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w Pary\u017cu. Podejrzany przyzna\u0142, \u017ce jest rasist\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofgktkuTURBXy9kMzA2NzIzZC1kYmIwLTRhNzAtOWVmNy0zM2Q5MmM2MDkwMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />69-letni m\u0119\u017cczyzna, podejrzany o zabicie trzech os\u00f3b w pi\u0105tek w pobli\u017cu kurdyjskiego centrum kultury w Pary\u017cu, podczas aresztowania powiedzia\u0142 policjantowi, \u017ce jest rasist\u0105 - poda\u0142a w sobot\u0119 agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8617630,francja-strzelanina-podejrzany-rasizm.html", "date_published": "2022-12-24 11:33:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chrystus jest postaci\u0105 rzeczywist\u0105, ale opowie\u015bci o jego \u017cyciu ju\u017c niekoniecznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlfktkuTURBXy8yMzk1YmUyMi01OTE0LTQ2NWEtYjQ3NC1hMjJkYmRiYmZlZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od niedawna podkre\u015bla si\u0119, \u017ce cho\u0107 Chrystus jest postaci\u0105 rzeczywist\u0105, to opowie\u015bci o jego \u017cyciu ju\u017c niekoniecznie. Nic dziwnego, bo sam opis okoliczno\u015bci jego narodzin przyprawia historyk\u00f3w o migren\u0119", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8616889,historia-narodzin-chrystusa-fakty-i-mity.html", "date_published": "2022-12-24 10:48:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Architektura sieci jest dzisiaj przede wszystkim architektur\u0105 wygody [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sdbktkuTURBXy83OTNiNTkxNS04MWIxLTQ5NjAtOTdmNC04Y2M0OWRkNzIxNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest problem w obecnych liberalnych demokracjach, kt\u00f3rych obywatele s\u0105 zanurzeni w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. A mianowicie: brak pla\u017c - pisze w felietonie Karolina Lewestam.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616966,architektura-sieci-jest-dzisiaj-przede-wszystkim-architektura-wygody-felieton.html", "date_published": "2022-12-24 10:16:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aw. Miko\u0142aj, Trzej Kr\u00f3lowie, Befana. Kto w Europie przynosi dzieciom \u015bwi\u0105teczne prezenty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqLktkuTURBXy9lOGEzZDVhZS00OTZlLTRhMWMtOTE3OC04NGI0ZjMyZjg2ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia, gdy rozb\u0142y\u015bnie pierwsza gwiazdka dzieci w Polsce zaczn\u0105 szuka\u0107 prezent\u00f3w pozostawionych najcz\u0119\u015bciej przez \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja lub Gwiazdora. Podarki dla ich r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w w innych krajach przynosi m.in. Dzieci\u0105tko, Trzej Kr\u00f3lowie czy wied\u017ama Befana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8617607,kto-przynosi-swiateczne-prezenty-europa.html", "date_published": "2022-12-24 09:45:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy galerie handlowe b\u0119d\u0105 bankrutowa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xBBktkuTURBXy9iNTAyYmE0MS0wYTRmLTQ5NmYtOGY4YS0xNTExNDQ4YWMzOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najgorsze centra handlowe zostan\u0105 wyburzone, na tych terenach deweloperzy wybuduj\u0105 mieszkania. Dzi\u0119ki temu uchroni\u0105 si\u0119 przed bankructwem tak\u017ce niekt\u00f3re galerie handlowe.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/wideo/8617446,czy-galerie-handlowe-beda-bankrutowac.html", "date_published": "2022-12-24 08:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szybki test na Alzheimera dost\u0119pny w Japonii. Lek hamuj\u0105cy chorob\u0119 czeka na akceptacj\u0119 FDA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OkdktkuTURBXy81ODI1YzkyMS1hM2ExLTQ5NjgtODU0Ny00YTQzNGUyY2Y3OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia zatwierdzi\u0142a jeden z pierwszych na \u015bwiecie zestaw\u00f3w do bada\u0144 krwi wykrywaj\u0105cych objawy choroby Alzheimera. Toruje w ten spos\u00f3b drog\u0119 do prostszej i szybszej diagnozy choroby wyniszczaj\u0105cej m\u00f3zg, kt\u00f3ra ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 skutecznie leczona.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8617172,test-na-alzheimera-z-krwi-lek-hamujacy-chorobe.html", "date_published": "2022-12-24 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirusolog: Je\u015bli mamy objawy przezi\u0119bienia, to lepiej zosta\u0144my w domu na \u015bwi\u0119ta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9rIktkuTURBXy8wYzhiNDQyMS1mZmMxLTRmN2UtYjJlZC01OTQxYTU3NjFjNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli mamy objawy przezi\u0119bienia, to lepiej zosta\u0144my w domu na \u015bwi\u0119ta, \u017ceby nie pogorszy\u0107 swojego stanu zdrowia i nie rozsiewa\u0107 dalej zarazk\u00f3w \u2013 przypomnia\u0142a wirusolog prof. Ma\u0142gorzata Polz-Dacewicz. Doda\u0142a, \u017ce w ostatnich dniach zmieni\u0142a si\u0119 aura; by\u0142 mr\u00f3z, przysz\u0142a odwil\u017c, a to sprzyja rozprzestrzenianiu si\u0119 infekcji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8617603,przeziebienie-swieta-w-domu-boze-narodzenie.html", "date_published": "2022-12-24 07:45:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Socjolog: Przed \u015bwi\u0119tami spowied\u017a wygrywa z Tinderem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/if8ktkuTURBXy85NmExY2ViNS1mNDA3LTRiZDYtOGM5NC00ZTk2NmI5MmNmYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Okres poprzedzaj\u0105cy Bo\u017ce Narodzenie to jeden z dw\u00f3ch \u2013 obok Wielkanocy - tygodni w roku, kiedy w internetowych wyszukiwarkach Polacy cz\u0119\u015bciej wpisuj\u0105 has\u0142o \u201espowied\u017a\u201d ni\u017c \u201eTinder\u201d - m\u00f3wi socjolog z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego dr Rafa\u0142 Cekiera, kt\u00f3ry prze\u015bledzi\u0142, czego poszukujemy w internecie przed \u015bwi\u0119tami.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8617597,tinder-spowiedz-magda-gessler-boze-narodzenie-polacy.html", "date_published": "2022-12-24 06:53:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holenderski dziennik: Putin nie\u015bwiadomie ponownie zjednoczy\u0142 Europ\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprawdzie Europa p\u0142aci wysok\u0105 cen\u0119 za wspieranie Ukrainy, to jednak W\u0142adimir Putin nie\u015bwiadomie ponownie j\u0105 zjednoczy\u0142, ocenia dziennik \u201eFinancieele Dagblad\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617596,wladimir-putin-rosja-europa-wojna-na-ukrainie.html", "date_published": "2022-12-24 06:25:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awi\u0119ta pod palmami. Oto kraje, kt\u00f3re najcz\u0119\u015bciej wybieraj\u0105 Polacy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h31ktkuTURBXy9lNGRjNTE3Zi1iZDAxLTQzMjctOWFlZi1kOWI3MjZlZDA3Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na sp\u0119dzenie \u015bwi\u0105t pod palmami Polacy najcz\u0119\u015bciej wybieraj\u0105 Egipt a tak\u017ce Hiszpani\u0119, ro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c popularno\u015b\u0107 Dominikany, Tajlandii i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich - wskazuje serwis wakacje.pl. Dodaje, \u017ce te pi\u0119\u0107 kierunk\u00f3w generuje 53 proc. sprzeda\u017cy wycieczek w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8617595,swieta-za-granica-podroz-polacy.html", "date_published": "2022-12-24 06:13:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy naukowcy maj\u0105 spos\u00f3b na popraw\u0119 jako\u015bci produkt\u00f3w bezglutenowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTOktkuTURBXy9kMWM0ZWE4MC01OTMxLTQ5N2QtOGMxMS01ZDgxYzJjMzkzZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przemys\u0142 spo\u017cywczy generuje ogromne ilo\u015bci odpad\u00f3w i produkt\u00f3w ubocznych, kt\u00f3re w wi\u0119kszo\u015bci nie s\u0105 wykorzystywane. Niekt\u00f3re z nich mog\u0105 by\u0107 u\u017cyteczne ze wzgl\u0119du na warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105 i w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotne. Przyk\u0142adem s\u0105 makuchy, czyli pozosta\u0142o\u015bci po t\u0142oczeniu oleju z nasion ro\u015blin oleistych. Mog\u0105 one stanowi\u0107 surowiec dla r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u spo\u017cywczego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8617594,produkty-bezglutenowe-naukowcy.html", "date_published": "2022-12-24 05:42:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: 33 mln ludzi dotkni\u0119tych kl\u0119sk\u0105 niedo\u017cywienia lub g\u0142odu w Brazylii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtFktkuTURBXy8zNGYyOWRkYS0yZTY3LTQ4YmItODljMi1jNDM0ZjE0YWY2ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brazylijski dziennik &quot;Folha de Sao Paulo&quot; opublikowa\u0142 w przeddzie\u0144 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia seri\u0119 reporta\u017cy o kl\u0119sce niedo\u017cywienia lub g\u0142odu w Brazylii oraz w ca\u0142ym regionie, wywo\u0142anej pandemi\u0105 koronawirusa, a nast\u0119pnie niezwykle dotkliwymi nast\u0119pstwami wojny na Ukrainie, m.in. wzrostem cen zb\u00f3\u017c.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617593,brazylia-kleska-glodu-niedozywienie.html", "date_published": "2022-12-24 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Pierwsz\u0105 wigilijn\u0105 gwiazdk\u0105\" b\u0119dzie w tym roku Jowisz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PuXktkuTURBXy9mYjRhMjIzNi1iNTE3LTQ1MDctYWNmOC02ZjQwZTA4Yjk4N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119sto to planety zabieraj\u0105 gwiazdom rol\u0119 \u201epierwszej gwiazdki\u201d wypatrywanej w wigilijny wiecz\u00f3r. W tym roku o to miano konkurowa\u0142y b\u0119d\u0105 Jowisz, Mars i Wenus. Jednak to \u015bwiec\u0105cy mocno Jowisz b\u0119dzie dostrzegalny najwcze\u015bniej, kilkana\u015bcie minut przed godz. 16.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly-infor-pl/8617592,pierwsza-gwiazdka-wigilijna-jowisz.html", "date_published": "2022-12-24 05:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztab Generalny Ukrainy: Rosja wysy\u0142a nowe wojska na front", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1plktkuTURBXy9hMzhlNDQ3ZS03M2Y2LTRhM2MtYjZiMS01ZDY5ODE2MDhkMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wysy\u0142a nowe wojska i sprz\u0119t dla wzmocnienia swoich oddzia\u0142\u00f3w na frontach w po\u0142udniowej i wschodniej Ukrainie - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617591,nowe-wojska-rosja-ukraina-wojna.html", "date_published": "2022-12-24 05:09:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niewielkie wzrosty g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale ca\u0142y tydzie\u0144 zako\u0144czy\u0142y one na minusach. To by\u0142 ju\u017c trzeci spadkowy tydzie\u0144 na ameryka\u0144skich gie\u0142dach z rz\u0119du.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8617590,wall-street-gielda-usa.html", "date_published": "2022-12-24 05:04:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MI: Zmiany w dost\u0119pie do brytyjskiego rynku przewoz\u00f3w drogowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 24 grudnia 2022 r. Wielka Brytania wprowadza zmiany w krajowych przepisach dotycz\u0105cych zasad dost\u0119pu do brytyjskiego rynku przewoz\u00f3w drogowych wobec przewo\u017anik\u00f3w z Unii Europejskiej - poinformowa\u0142o w pi\u0105tkowym komunikacie Ministerstwo Infrastruktury.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8617589,wielka-brytania-przewozy-zmiany.html", "date_published": "2022-12-24 04:59:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]