{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-premiera-wielkiej-brytanii-zapytal-bezdomnego-czy-zaj,nId,6493365", "title": "Wpadka premiera Wielkiej Brytanii. Zapyta\u0142 bezdomnego, czy zajmuje si\u0119 biznesem", "date_published": "2022-12-24 22:20:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-premiera-wielkiej-brytanii-zapytal-bezdomnego-czy-zaj,nId,6493365\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka premiera Wielkiej Brytanii. Zapyta\u0142 bezdomnego, czy zajmuje si\u0119 biznesem\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-premiera-wielkiej-brytanii-zapytal-bezdomnego-czy-zaj/000G90JLUY9E93O5-C321.jpg\" /></a>Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak pomaga\u0142 przy wydawaniu posi\u0142k\u00f3w w schronisku. W pewnym momencie podszed\u0142 do niego m\u0119\u017cczyzna, z kt\u00f3rym zacz\u0105\u0142 rozmawia\u0107. - Pracujesz w biznesie? - zapyta\u0142 Sunak. Na co m\u0119\u017cczyzna odpar\u0142: - Nie, jestem bezdomny. Nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 niezr\u0119czn\u0105 sytuacj\u0119 obieg\u0142o internet, a premier zosta\u0142 skrytykowany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jedna-interwencja-kilka-wykroczen-policja-zatrzymala-24-latk,nId,6493362", "title": "Jedna interwencja, kilka wykrocze\u0144. Policja zatrzyma\u0142a 24-latka", "date_published": "2022-12-24 20:56:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jedna-interwencja-kilka-wykroczen-policja-zatrzymala-24-latk,nId,6493362\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna interwencja, kilka wykrocze\u0144. Policja zatrzyma\u0142a 24-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-interwencja-kilka-wykroczen-policja-zatrzymala-24-latk/000GJ7U1SP8X3JJ2-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 24-latka, kt\u00f3ry jecha\u0142 &quot;zygzakiem&quot;, a w samochodzie mia\u0142 sporo opakowa\u0144 kapsu\u0142ek do prania i kawy, kt\u00f3re ukrad\u0142. Co wi\u0119cej, pojazd r\u00f3wnie\u017c nie nale\u017ca\u0142 do niego, a w organizmie m\u0119\u017cczyzny wykryto ponad p\u00f3\u0142 promila alkoholu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-uzyli-w-chersoniu-broni-fosforowej,nId,6493359", "title": "Ukraina: Rosjanie u\u017cyli w Chersoniu broni fosforowej", "date_published": "2022-12-24 20:55:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-uzyli-w-chersoniu-broni-fosforowej,nId,6493359\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie u\u017cyli w Chersoniu broni fosforowej\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-uzyli-w-chersoniu-broni-fosforowej/000GJ7U9TP5I8MHK-C321.jpg\" /></a>W social mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce Rosjanie ostrzelali Cherso\u0144 pociskami zawieraj\u0105cymi bia\u0142y fosfor ze wschodniego brzegu Dniepru, celuj\u0105c w dzielnice mieszkalne. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-ilez-to-wojen-w-ilu-miejscach-deptana-jest,nId,6493356", "title": "Papie\u017c Franciszek: Ile\u017c to wojen. W ilu miejscach deptana jest godno\u015b\u0107 i wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-24 19:55:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-ilez-to-wojen-w-ilu-miejscach-deptana-jest,nId,6493356\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Ile\u017c to wojen. W ilu miejscach deptana jest godno\u015b\u0107 i wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-ilez-to-wojen-w-ilu-miejscach-deptana-jest/000GJ7Q3RRJGP4H4-C321.jpg\" /></a>Jak wiele wojen jest na \u015bwiecie, w ilu miejscach, jeszcze dzisiaj, deptana jest godno\u015b\u0107 i wolno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas pasterki w Watykanie. Podkre\u015bla\u0142: Tak\u017ce w te \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia ludzko\u015b\u0107 nienasycona pieni\u0119dzmi, w\u0142adz\u0105 i przyjemno\u015bciami, nie czyni miejsca, tak jak to by\u0142o w przypadku Jezusa dla maluczkich, dla tylu nienarodzonych, ubogich, zapomnianych. Papie\u017c doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce my\u015bli o dzieciach &quot;po\u017ceranych przez wojny, ub\u00f3stwo i niesprawiedliwo\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-wybuch-cysterny-z-gazem-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni,nId,6493351", "title": "RPA: Wybuch cysterny z gazem. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni", "date_published": "2022-12-24 19:00:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-wybuch-cysterny-z-gazem-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni,nId,6493351\"><img align=\"left\" alt=\"RPA: Wybuch cysterny z gazem. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-wybuch-cysterny-z-gazem-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni/000GJ7MWV4UYDWED-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 10 os\u00f3b nie \u017cyje, a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142o rannych w wyniku eksplozji cysterny z gazem, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sobot\u0119 w Republice Po\u0142udniowej Afryki. Wybuch mia\u0142 miejsce w Boksburgu nieopodal szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-mozna-wykluczyc-ataku-od-strony-bialorusi,nId,6493341", "title": "Ukraina: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 ataku od strony Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-24 18:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-mozna-wykluczyc-ataku-od-strony-bialorusi,nId,6493341\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 ataku od strony Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-mozna-wykluczyc-ataku-od-strony-bialorusi/000GJ7N18LAOJOT4-C321.jpg\" /></a>Odrzucanie mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia nowego ataku na Ukrain\u0119 od strony Bia\u0142orusi by\u0142oby b\u0142\u0119dem, ale nie by\u0142oby te\u017c prawd\u0105 stwierdzenie, \u017ce mamy dane, kt\u00f3re by potwierdza\u0142y tak\u0105 ewentualno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR) Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie dla ameryka\u0144skiego dziennika &quot;New York Times&quot;. Wskaza\u0142, \u017ce na terytorium Bia\u0142orusi nie ma obecnie zgrupowania uderzeniowego si\u0142 rosyjskich, kt\u00f3re mog\u0142oby zagrozi\u0107 Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-19-latek-oskarzony-o-morderstwo-udusil-70-letnia-p,nId,6493348", "title": "Australia: 19-latek oskar\u017cony o morderstwo. Udusi\u0142 70-letni\u0105 pensjonariuszk\u0119", "date_published": "2022-12-24 18:07:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-19-latek-oskarzony-o-morderstwo-udusil-70-letnia-p,nId,6493348\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: 19-latek oskar\u017cony o morderstwo. Udusi\u0142 70-letni\u0105 pensjonariuszk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-19-latek-oskarzony-o-morderstwo-udusil-70-letnia-p/000GJ7LUMXTCABT5-C321.jpg\" /></a>19-latek z Australii zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 70-letniej kobiety, kt\u00f3ra przebywa\u0142a w o\u015brodku opieki nad osobami starszymi - w\u0142a\u015bnie tam pracowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Policja twierdzi, \u017ce kobieta zosta\u0142a uduszona. Jak dodano, funkcjonariusze badaj\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107 19-latka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless,nId,6493342", "title": "Nie \u017cyje Maxi Jazz - wokalista grupy Faithless", "date_published": "2022-12-24 17:06:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless,nId,6493342\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Maxi Jazz - wokalista grupy Faithless\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless/000GJ7KFMKWWTHUU-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje lider grupy Faithless - Maxi Jazz. Zesp\u00f3\u0142 oficjalnie potwierdzi\u0142 jego \u015bmier\u0107. Wokalista mia\u0142 65 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless-mial-65-lat,nId,6493342", "title": "Nie \u017cyje Maxi Jazz. Wokalista grupy Faithless mia\u0142 65 lat", "date_published": "2022-12-24 17:06:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless-mial-65-lat,nId,6493342\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Maxi Jazz. Wokalista grupy Faithless mia\u0142 65 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-maxi-jazz-wokalista-grupy-faithless-mial-65-lat/000GJ7KFMKWWTHUU-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje lider grupy Faithless - Maxi Jazz. Zesp\u00f3\u0142 oficjalnie potwierdzi\u0142 jego \u015bmier\u0107. Wokalista mia\u0142 65 lat. &quot;Praca z nim by\u0142a zaszczytem i przyjemno\u015bci\u0105&quot; - podkre\u015bli\u0142a kapela.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego,nId,6493340", "title": "Zamieszki w Pary\u017cu. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "date_published": "2022-12-24 16:43:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego,nId,6493340\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki w Pary\u017cu. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego/000GJ7JTW3O5P3EO-C321.jpg\" /></a>Po pokojowej demonstracji Kurd\u00f3w oddaj\u0105cych ho\u0142d trzem ofiarom pi\u0105tkowej strzelaniny w 10. dzielnicy Pary\u017ca, dosz\u0142o do zamieszek i star\u0107 z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego. Demonstranci podpalili kilka samochod\u00f3w i \u015bmietnik\u00f3w. W zwi\u0105zku z napi\u0119t\u0105 sytuacj\u0105 w stolicy Francji, ambasada oraz konsulaty Turcji s\u0105 chronione przez policj\u0119 i \u017candarmeri\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-probowal-metody-na-policjanta-98-latka-okazala-sie-sprytniej,nId,6493336", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 \"metody na policjanta\". 98-latka okaza\u0142a si\u0119 sprytniejsza", "date_published": "2022-12-24 16:11:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-probowal-metody-na-policjanta-98-latka-okazala-sie-sprytniej,nId,6493336\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 &quot;metody na policjanta&quot;. 98-latka okaza\u0142a si\u0119 sprytniejsza\" src=\"https://i.iplsc.com/probowal-metody-na-policjanta-98-latka-okazala-sie-sprytniej/000GJ7HO7RBAJSDG-C321.jpg\" /></a>98-letnia mieszkanka Nowego S\u0105cza (woj. ma\u0142opolskie) wykaza\u0142a si\u0119 niezwyk\u0142ym sprytem i przechytrzy\u0142a oszusta. 38-latek pr\u00f3bowa\u0142 wm\u00f3wi\u0107 kobiecie, \u017ce jest policjantem i za osiem tysi\u0119cy z\u0142otych b\u0119dzie j\u0105 ochrania\u0107 przed rzekomymi z\u0142odziejami, kt\u00f3rzy chc\u0105 okra\u015b\u0107 staruszk\u0119. Dzi\u0119ki pomocy krewnych 98-latki m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany i oczekuje na wyrok.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-matki-mialy-po-trzy-promile-w-organizmie-zajmowaly-sie-dziec,nId,6493332", "title": "Matki mia\u0142y po trzy promile w organizmie. Zajmowa\u0142y si\u0119 dzie\u0107mi", "date_published": "2022-12-24 15:25:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-matki-mialy-po-trzy-promile-w-organizmie-zajmowaly-sie-dziec,nId,6493332\"><img align=\"left\" alt=\"Matki mia\u0142y po trzy promile w organizmie. Zajmowa\u0142y si\u0119 dzie\u0107mi\" src=\"https://i.iplsc.com/matki-mialy-po-trzy-promile-w-organizmie-zajmowaly-sie-dziec/0003K4E9AUHVWY6W-C321.jpg\" /></a>W sprawie dw\u00f3ch matek, kt\u00f3re mia\u0142y w organizmie blisko po trzy promile alkoholu i zajmowa\u0142y si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi interweniowali policjanci z Chojnowa (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Obecnie trwaj\u0105 ustalenia w tej sprawie - je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce kobiety mog\u0142y narazi\u0107 swoje dzieci na niebezpiecze\u0144stwo, b\u0119dzie im grozi\u0142o do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falszywe-komunikaty-o-otwarciu-przejscia-straz-graniczna-kto,nId,6493326", "title": "Fa\u0142szywe komunikaty o otwarciu przej\u015bcia. Stra\u017c Graniczna: Kto\u015b si\u0119 podszywa", "date_published": "2022-12-24 14:15:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falszywe-komunikaty-o-otwarciu-przejscia-straz-graniczna-kto,nId,6493326\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywe komunikaty o otwarciu przej\u015bcia. Stra\u017c Graniczna: Kto\u015b si\u0119 podszywa\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywe-komunikaty-o-otwarciu-przejscia-straz-graniczna-kto/000DLY2JDOAFA5W6-C321.jpg\" /></a>Kto\u015b po stronie bia\u0142oruskiej podszywa si\u0119 pod Stra\u017c Graniczn\u0105 i rozsy\u0142a komunikaty, \u017ce przej\u015bcie graniczne w Ku\u017anicy Bia\u0142ostockiej b\u0119dzie otwarte - powiedzia\u0142a rzeczniczka prasowa Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska. Zaznaczy\u0142a, \u017ce nie jest to prawdziwa informacja - w planach nie ma otwarcia przej\u015bcia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-kolejne-zamieszki-w-paryzu-setki-ludzi-na-ulicach,nId,6493311", "title": "Francja: Kolejne zamieszki w Pary\u017cu. Setki ludzi na ulicach", "date_published": "2022-12-24 13:12:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-kolejne-zamieszki-w-paryzu-setki-ludzi-na-ulicach,nId,6493311\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Kolejne zamieszki w Pary\u017cu. Setki ludzi na ulicach\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-kolejne-zamieszki-w-paryzu-setki-ludzi-na-ulicach/000GJ6LCV1HEH9VO-C321.jpg\" /></a>W Pary\u017cu dosz\u0142o do kolejnych zamieszek wywo\u0142anych pi\u0105tkow\u0105 strzelanin\u0105 w 10. dzielnicy. Demonstranci, kt\u00f3rzy przyszli na Plac Republiki, aby odda\u0107 ho\u0142d zamordowanym, starli si\u0119 ze s\u0142u\u017cbami porz\u0105dkowymi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samiec-pandy-urodzony-w-holenderskim-zoo-okazal-sie-byc-sami,nId,6493295", "title": "Samiec pandy urodzony w holenderskim zoo okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 samic\u0105", "date_published": "2022-12-24 12:55:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samiec-pandy-urodzony-w-holenderskim-zoo-okazal-sie-byc-sami,nId,6493295\"><img align=\"left\" alt=\"Samiec pandy urodzony w holenderskim zoo okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 samic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/samiec-pandy-urodzony-w-holenderskim-zoo-okazal-sie-byc-sami/000GJ6GRPG8R8THV-C321.jpg\" /></a>Holenderskie zoo dwa lata temu poinformowa\u0142o o narodzinach pandy wielkiej. Do tej pory wszyscy my\u015bleli, \u017ce jest to samiec. Teraz, po przeprowadzeniu dok\u0142adniejszych bada\u0144, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mamy do czynienia z samic\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowil-nastolatce-aborcji-przez-jej-oceny-mimo-braku-reelek,nId,6493309", "title": "Odm\u00f3wi\u0142 nastolatce aborcji przez jej oceny. Mimo braku reelekcji dosta\u0142 stanowisko", "date_published": "2022-12-24 12:45:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowil-nastolatce-aborcji-przez-jej-oceny-mimo-braku-reelek,nId,6493309\"><img align=\"left\" alt=\"Odm\u00f3wi\u0142 nastolatce aborcji przez jej oceny. Mimo braku reelekcji dosta\u0142 stanowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/odmowil-nastolatce-aborcji-przez-jej-oceny-mimo-braku-reelek/000GJ6K3Y3JEEU1L-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia, kt\u00f3ry odm\u00f3wi\u0142 nastolatce aborcji ze wzgl\u0119du na s\u0142abe oceny, dalej b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 swoj\u0105 funkcj\u0119. Jared Smith przegra\u0142 w sierpniu reelekcj\u0119, jednak gubernator Florydy Ron DeSantis zdecydowa\u0142 o wyznaczeniu Smitha na s\u0119dziego w nowo utworzonym Sz\u00f3stym Okr\u0119gowym S\u0105dzie Apelacyjnym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabil-trzy-osoby-kilka-ranil-69-latek-z-paryza-jestem-rasist,nId,6493291", "title": "Zabi\u0142 trzy osoby, kilka rani\u0142. 69-latek z Pary\u017ca: Jestem rasist\u0105", "date_published": "2022-12-24 11:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabil-trzy-osoby-kilka-ranil-69-latek-z-paryza-jestem-rasist,nId,6493291\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 trzy osoby, kilka rani\u0142. 69-latek z Pary\u017ca: Jestem rasist\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-trzy-osoby-kilka-ranil-69-latek-z-paryza-jestem-rasist/000GJ6EKVLCYT9TB-C321.jpg\" /></a>69-latek, kt\u00f3ry w Pary\u017cu zabi\u0142 trzy osoby a kilka rani\u0142, przyzna\u0142 funkcjonariuszom, \u017ce &quot;jest rasist\u0105&quot;. Do ataku dosz\u0142o w pi\u0105tek w pobli\u017cu kurdyjskiego centrum kultury. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej w miejscu ataku wybuch\u0142y zamieszki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-apeluje-o-zniszczenie-iranskich-fabryk-b,nId,6493263", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego apeluje o zniszczenie ira\u0144skich fabryk broni", "date_published": "2022-12-24 11:04:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-apeluje-o-zniszczenie-iranskich-fabryk-b,nId,6493263\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego apeluje o zniszczenie ira\u0144skich fabryk broni\" src=\"https://i.iplsc.com/doradca-zelenskiego-apeluje-o-zniszczenie-iranskich-fabryk-b/000GJ6AEEKOOF1YQ-C321.jpg\" /></a>Doradca gabinetu prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak zaapelowa\u0142 o &quot;zlikwidowanie&quot; ira\u0144skich fabryk broni. Wed\u0142ug niego bardziej destrukcyjne instrumenty by\u0142by skuteczniejsze ni\u017c &quot;niedzia\u0142aj\u0105ce sankcje&quot; wobec Iranu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-nie-daja-pic-odstawiaja-leki-dzwonia-po-pogotowie-prosze-zab,nId,6489475", "title": "Nie daj\u0105 pi\u0107, odstawiaj\u0105 leki. Dzwoni\u0105 po pogotowie. \"Prosz\u0119 zabra\u0107 mam\u0119, my wyje\u017cd\u017camy\"", "date_published": "2022-12-24 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-nie-daja-pic-odstawiaja-leki-dzwonia-po-pogotowie-prosze-zab,nId,6489475\"><img align=\"left\" alt=\"Nie daj\u0105 pi\u0107, odstawiaj\u0105 leki. Dzwoni\u0105 po pogotowie. &quot;Prosz\u0119 zabra\u0107 mam\u0119, my wyje\u017cd\u017camy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-daja-pic-odstawiaja-leki-dzwonia-po-pogotowie-prosze-zab/000GIYXPJ1JLGI6C-C321.jpg\" /></a>Przepis na &quot;babk\u0119 \u015bwi\u0105teczn\u0105&quot; jest prosty. Po pierwsze - babk\u0119 odwodni\u0107. Mo\u017cna te\u017c przesta\u0107 karmi\u0107. Odstawi\u0107 leki przyjmowane na sta\u0142e. P\u00f3\u017aniej ju\u017c tylko telefon na 112, pogotowie zabierze mam\u0119 na oddzia\u0142 ratunkowy. Numeru kontaktowego nie zostawia\u0107, \u017ceby nie dzwonili w trakcie wigilii czy bo\u017conarodzeniowego obiadu. Po \u015bwi\u0119tach ze szpitala odebra\u0107. Albo nie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jolanta-kaminska/news-siostra-chmielewska-polska-bieda-ma-dzis-twarz-emeryta-i-oso,nId,6491108", "title": "Siostra Chmielewska: Polska bieda ma dzi\u015b twarz emeryta i osoby niepe\u0142nosprawnej", "date_published": "2022-12-24 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jolanta-kaminska/news-siostra-chmielewska-polska-bieda-ma-dzis-twarz-emeryta-i-oso,nId,6491108\"><img align=\"left\" alt=\"Siostra Chmielewska: Polska bieda ma dzi\u015b twarz emeryta i osoby niepe\u0142nosprawnej\" src=\"https://i.iplsc.com/siostra-chmielewska-polska-bieda-ma-dzis-twarz-emeryta-i-oso/000GJ1429Y6YCQQH-C321.jpg\" /></a>- Poza naszymi domami zawsze wspierali\u015bmy wiele rodzin. Teraz dzwoni\u0105 do nas, bo ich sytuacja staje si\u0119 coraz bardziej dramatyczna. (\u2026) G\u0142oduj\u0105, nie p\u0142ac\u0105 za pr\u0105d, nie wykupuj\u0105 lek\u00f3w, albo si\u0119 zad\u0142u\u017caj\u0105. Niekt\u00f3rzy z nich maj\u0105 719 z\u0142 dochodu. Prosz\u0119 za tyle prze\u017cy\u0107  \u2013 m\u00f3wi Interii siostra Ma\u0142gorzata Chmielewska, prezes Fundacji &quot;Domy Wsp\u00f3lnoty Chleb \u017bycia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wzruszajace-zyczenia-prymasa-polaka-otworzmy-milosci-serca-i,nId,6493271", "title": "Wzruszaj\u0105ce \u017cyczenia prymasa Polaka. \"Otw\u00f3rzmy mi\u0142o\u015bci serca i granice\"", "date_published": "2022-12-24 10:58:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wzruszajace-zyczenia-prymasa-polaka-otworzmy-milosci-serca-i,nId,6493271\"><img align=\"left\" alt=\"Wzruszaj\u0105ce \u017cyczenia prymasa Polaka. &quot;Otw\u00f3rzmy mi\u0142o\u015bci serca i granice&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wzruszajace-zyczenia-prymasa-polaka-otworzmy-milosci-serca-i/000GJ6B9LIP391EY-C321.jpg\" /></a>Z okazji \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia arcybiskup Wojciech Polak z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia obywatelom naszego kraju. Prymas Polski wzywa\u0142 m.in. do &quot;otwarcia serc dla Bo\u017cej mi\u0142o\u015bci&quot;. Duchowny nawi\u0105za\u0142 te\u017c do wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-osmioosobowa-rodzina-stracila-dom-w-pozarze-jest-na,nId,6493267", "title": "Zakopane: O\u015bmioosobowa rodzina straci\u0142a dom w po\u017carze. \"Jest nam trudno\"", "date_published": "2022-12-24 10:41:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakopane-osmioosobowa-rodzina-stracila-dom-w-pozarze-jest-na,nId,6493267\"><img align=\"left\" alt=\"Zakopane: O\u015bmioosobowa rodzina straci\u0142a dom w po\u017carze. &quot;Jest nam trudno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zakopane-osmioosobowa-rodzina-stracila-dom-w-pozarze-jest-na/000GJ69VKGMT8OQN-C321.jpg\" /></a>Na dwa dni przed Wigili\u0105 o\u015bmioosobowa rodzina z Zakopanego straci\u0142a dach nad g\u0142ow\u0105. Po fatalnym po\u017carze ich dom nie nadaje si\u0119 do zamieszkania. &quot;\u015awi\u0119ta sp\u0119dzimy, zastanawiaj\u0105c si\u0119, jak poradzimy sobie ze wszystkimi trudno\u015bciami&quot; - napisa\u0142a Interii rodzina.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-cherson-to-nie-jest-drazliwa-tresc,nId,6493265", "title": "Rosjanie uderzyli w Cherso\u0144. \"To nie jest dra\u017cliwa tre\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-12-24 10:34:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-cherson-to-nie-jest-drazliwa-tresc,nId,6493265\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli w Cherso\u0144. &quot;To nie jest dra\u017cliwa tre\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-w-cherson-to-nie-jest-drazliwa-tresc/000GJ69DUNPMY2CL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 o rosyjskim uderzeniu na Cherso\u0144. Rosjanie ostrzelali miasto pociskami. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142o co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Mowa te\u017c o kilkunastu poszkodowanych. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia wykonane po ostrzale miasta. Wida\u0107 na nich cia\u0142a ofiar.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-sa-umordowani-czasem-z-rodzina-jak-wytrzymac-przy-wig,nId,6489559", "title": "\"Polacy s\u0105 umordowani czasem z rodzin\u0105\". Jak wytrzyma\u0107 przy wigilijnym stole?", "date_published": "2022-12-24 10:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-sa-umordowani-czasem-z-rodzina-jak-wytrzymac-przy-wig,nId,6489559\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polacy s\u0105 umordowani czasem z rodzin\u0105&quot;. Jak wytrzyma\u0107 przy wigilijnym stole?\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-sa-umordowani-czasem-z-rodzina-jak-wytrzymac-przy-wig/000GIZQ8JR6MM78H-C321.jpg\" /></a>Bardzo wielu Polak\u00f3w m\u00f3wi o tym, \u017ce s\u0105 umordowani czasem z rodzin\u0105. Tam nie ma kawa\u0142ka &quot;ja ich nie kocham&quot;. Tam jest &quot;ja nie lubi\u0119 sp\u0119dza\u0107 z nimi czasu&quot;. Ja ich kocham i szanuj\u0119, ale sp\u0119dzanie z nimi czasu jest dla mnie za trudne - m\u00f3wi dr Ma\u0142gorzata Majewska, j\u0119zykoznawczyni i specjalistka komunikacji werbalnej i niewerbalnej z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. W rozmowie z Interi\u0105 t\u0142umaczy, dlaczego Polacy nie potrafi\u0105 ze sob\u0105 rozmawia\u0107, jakie s\u0105 najcz\u0119\u015bciej powtarzane przy stole frazesy, kt\u00f3re pytania sprawiaj\u0105 nam b\u00f3l i dla kogo \u015bwi\u0119ta s\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-mord-w-pubie-zabil-na-oczach-swiadkow-nikt-nie-pomo,nId,6493251", "title": "Brutalny mord w pubie. Zabi\u0142 na oczach \u015bwiadk\u00f3w, nikt nie pom\u00f3g\u0142", "date_published": "2022-12-24 09:58:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-mord-w-pubie-zabil-na-oczach-swiadkow-nikt-nie-pomo,nId,6493251\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny mord w pubie. Zabi\u0142 na oczach \u015bwiadk\u00f3w, nikt nie pom\u00f3g\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-mord-w-pubie-zabil-na-oczach-swiadkow-nikt-nie-pomo/000GJ664S8R6I3U4-C321.jpg\" /></a>Brutalny mord w pubie w Essex w Wielkiej Brytanii. Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w momencie, gdy lokal by\u0142 pe\u0142en \u015bwiadk\u00f3w. Napastnik zosta\u0142 zatrzymany mil\u0119 dalej. To 44-letni m\u0119\u017cczyzna. By\u0142 pod znacznym wp\u0142ywem alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-mikolaj-kto-przynosi-swiateczne-prezenty-dzieciom-,nId,6493245", "title": "Nie tylko Miko\u0142aj. Kto przynosi \u015bwi\u0105teczne prezenty dzieciom w Europie?", "date_published": "2022-12-24 09:53:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-mikolaj-kto-przynosi-swiateczne-prezenty-dzieciom-,nId,6493245\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko Miko\u0142aj. Kto przynosi \u015bwi\u0105teczne prezenty dzieciom w Europie?\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-mikolaj-kto-przynosi-swiateczne-prezenty-dzieciom/000GJ66XR8X097B0-C321.jpg\" /></a>Wszystkie dzieci w Polsce doskonale wiedz\u0105, \u017ce gdy w wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia na niebie rozb\u0142y\u015bnie pierwsza gwiazdka, pod choink\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 prezenty przyniesione przez \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja lub Gwiazdora. W innych krajach za dostarczanie podarunk\u00f3w dla najm\u0142odszych odpowiadaj\u0105 m.in. skrzaty, Trzej Kr\u00f3lowie czy... wied\u017ama Befana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-co-powinno-byc-na-wigilijnym-stole-oto-co-symbolizuja-poszcz,nId,6489094", "title": "Co powinno by\u0107 na wigilijnym stole? Oto, co symbolizuj\u0105 poszczeg\u00f3lne elementy", "date_published": "2022-12-24 09:37:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-co-powinno-byc-na-wigilijnym-stole-oto-co-symbolizuja-poszcz,nId,6489094\"><img align=\"left\" alt=\"Co powinno by\u0107 na wigilijnym stole? Oto, co symbolizuj\u0105 poszczeg\u00f3lne elementy \" src=\"https://i.iplsc.com/co-powinno-byc-na-wigilijnym-stole-oto-co-symbolizuja-poszcz/000GIWY44A3LPT2Q-C321.jpg\" /></a>Jak powinien wygl\u0105da\u0107 \u015bwi\u0105teczny st\u00f3\u0142? 12 wigilijnych da\u0144, sianko pod obrusem, pal\u0105ca si\u0119 \u015bwieca - to elementy tradycji. \u0141atwo jednak zapomnie\u0107, \u017ce \u015bwi\u0105teczne zwyczaje wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z pewn\u0105 symbolik\u0105. Tradycyjne wigilijne potrawy i inne elementy zdobi\u0105ce st\u00f3\u0142 maj\u0105 swoje znaczenie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-20-osob,nId,6493221", "title": "Tragiczny po\u017car w Rosji. Media: Zgin\u0119\u0142o 20 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-24 08:31:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-20-osob,nId,6493221\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Rosji. Media: Zgin\u0119\u0142o 20 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-20-osob/000GJ6038C4KFJEF-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 zagraniczne media, w wyniku po\u017caru w Kemerowie w Rosji zgin\u0119\u0142o co najmniej 20 os\u00f3b. Po\u017coga obj\u0119\u0142a prywatny dom opieki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-ponad-20-osob,nId,6493221", "title": "Tragiczny po\u017car w Rosji. Media: Zgin\u0119\u0142o ponad 20 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-24 08:31:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-ponad-20-osob,nId,6493221\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Rosji. Media: Zgin\u0119\u0142o ponad 20 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-rosji-media-zginelo-ponad-20-osob/000GJ6038C4KFJEF-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 zagraniczne media, w wyniku po\u017caru w Kemerowie w Rosji zgin\u0119\u0142y co najmniej 22 osoby. Po\u017coga obj\u0119\u0142a prywatny, nielegalny dom opieki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stany-alarmowe-rzek-najgorsza-sytuacja-w-trzech-wojewodztwac,nId,6493208", "title": "Stany alarmowe rzek. Najgorsza sytuacja w trzech wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-24 08:25:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stany-alarmowe-rzek-najgorsza-sytuacja-w-trzech-wojewodztwac,nId,6493208\"><img align=\"left\" alt=\"Stany alarmowe rzek. Najgorsza sytuacja w trzech wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://i.iplsc.com/stany-alarmowe-rzek-najgorsza-sytuacja-w-trzech-wojewodztwac/000GJ5YSBWMGCF22-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ym kraju obserwujemy na rzekach wzrosty zwi\u0105zane ze sp\u0142ywem w\u00f3d opadowo roztopowych - poinformowa\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Najgorsza sytuacja jest w wojew\u00f3dztwach: \u015bl\u0105skim, opolskim i lubelskim.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-kolejne-nielegalne-proby-przekroczenia-granicy-polsko-bia,nId,6493217", "title": "SG: Kolejne nielegalne pr\u00f3by przekroczenia granicy polsko-bia\u0142oruskiej", "date_published": "2022-12-24 08:24:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-kolejne-nielegalne-proby-przekroczenia-granicy-polsko-bia,nId,6493217\"><img align=\"left\" alt=\"SG: Kolejne nielegalne pr\u00f3by przekroczenia granicy polsko-bia\u0142oruskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-kolejne-nielegalne-proby-przekroczenia-granicy-polsko-bia/000GJ5ZMRDKPV9NJ-C321.jpg\" /></a>103 cudzoziemc\u00f3w, m.in. z Somalii i Jemenu - pr\u00f3bowa\u0142o w pi\u0105tek przekroczy\u0107 nielegalnie granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 - poinformowa\u0142a Stra\u017c Graniczna. Minionej doby uj\u0119to r\u00f3wnie\u017c kolejnych trzech tzw. kurier\u00f3w migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-by-gminy-dowozily-obywateli-na-wybory-pieniadze-wyr,nId,6491553", "title": "PiS chce, by gminy dowozi\u0142y obywateli na wybory. \"Pieni\u0105dze wyrzucane w b\u0142oto\"", "date_published": "2022-12-24 08:02:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-by-gminy-dowozily-obywateli-na-wybory-pieniadze-wyr,nId,6491553\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chce, by gminy dowozi\u0142y obywateli na wybory. &quot;Pieni\u0105dze wyrzucane w b\u0142oto&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chce-by-gminy-dowozily-obywateli-na-wybory-pieniadze-wyr/000GJ3ITG2VAUEEV-C321.jpg\" /></a>Grupa pos\u0142\u00f3w PiS z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie projekt zmian w Kodeksie wyborczym. Ten zak\u0142ada m.in., \u017ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i osoby po 60. roku \u017cycia b\u0119d\u0105 bezp\u0142atnie dowo\u017cone do lokali wyborczych. W\u00f3jtowie, kt\u00f3rzy organizacj\u0105 takiego transportu mieliby si\u0119 zaj\u0105\u0107, w rozmowie z Interi\u0105 komentuj\u0105: &quot;To nie jest dzia\u0142anie profrekwencyjne&quot;. Zaznaczaj\u0105, \u017ce takie osoby do tej pory sobie radzi\u0142y, doje\u017cd\u017ca\u0142y z bliskimi, lub udziela\u0142y pe\u0142nomocnictwa i udawa\u0142o im si\u0119 odda\u0107 g\u0142os. - To b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze wyrzucone w b\u0142oto - ocenia Leszek Kuli\u0144ski, w\u00f3jt gminy...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czekoladowe-mikolaje-z-salmonella-moze-byc-dostepny-t,nId,6493204", "title": "Niemcy: Czekoladowe miko\u0142aje z salmonell\u0105. Mo\u017ce by\u0107 dost\u0119pny tak\u017ce w Polsce", "date_published": "2022-12-24 07:35:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-czekoladowe-mikolaje-z-salmonella-moze-byc-dostepny-t,nId,6493204\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Czekoladowe miko\u0142aje z salmonell\u0105. Mo\u017ce by\u0107 dost\u0119pny tak\u017ce w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-czekoladowe-mikolaje-z-salmonella-moze-byc-dostepny-t/000GJ5WXIW2HB6VV-C321.jpg\" /></a>Niemiecka firma Hans Riegelein &amp; Sohn GmbH &amp; Co. KG informuje o wycofaniu ze sprzeda\u017cy czekoladowych miko\u0142aj\u00f3w marki &quot;Santa Claus in town&quot;. Chodzi o 200 gramowe figurki miko\u0142aj\u00f3w z czekolady mlecznej partii L-102293N z dat\u0105 wa\u017cno\u015bci do 31 lipca 2023 roku. W produkcie wykryto pa\u0142eczki salmonelli. Producent apeluje o zwrot czekoladowego przysmaku. Ten mo\u017ce by\u0107 te\u017c dost\u0119pny w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-sa-pierwsze-ofiary-smiertelne,nId,6493191", "title": "USA: Pot\u0119\u017cna zima nie odpuszcza. S\u0105 pierwsze ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-12-24 07:26:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-sa-pierwsze-ofiary-smiertelne,nId,6493191\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pot\u0119\u017cna zima nie odpuszcza. S\u0105 pierwsze ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-sa-pierwsze-ofiary-smiertelne/000GJ64FFSSLNF7P-C321.jpg\" /></a>Z powodu \u015bnie\u017cy\u0107 ograniczaj\u0105cych widoczno\u015b\u0107 do zera, oblodzonych dr\u00f3g, wichur, siarczystych mroz\u00f3w oraz mo\u017cliwych powodzi, w ameryka\u0144skim stanie Nowy Jork og\u0142oszono og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy. Trudna sytuacja pogodowa ma utrzymywa\u0107 si\u0119 nad wi\u0119kszo\u015bci\u0105 stan\u00f3w a w\u0142adze apeluj\u0105 o pozostanie w domach. Pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze informacje o ofiarach \u015bmiertelnych i powa\u017cnych karambolach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-w-nowym-jorku-ogloszono-stan-,nId,6493191", "title": "USA: Pot\u0119\u017cna zima nie odpuszcza. W Nowym Jorku og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy", "date_published": "2022-12-24 07:26:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-w-nowym-jorku-ogloszono-stan-,nId,6493191\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pot\u0119\u017cna zima nie odpuszcza. W Nowym Jorku og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-potezna-zima-nie-odpuszcza-w-nowym-jorku-ogloszono-stan/000GJ5VV1M3IDAE4-C321.jpg\" /></a>Z powodu \u015bnie\u017cy\u0107 ograniczaj\u0105cych widoczno\u015b\u0107 do zera, oblodzonych dr\u00f3g, wichur, siarczystych mroz\u00f3w oraz mo\u017cliwych powodzi, w ameryka\u0144skim stanie Nowy Jork og\u0142oszono og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy. Trudna sytuacja pogodowa ma utrzymywa\u0107 si\u0119 nad wi\u0119kszo\u015bci\u0105 stan\u00f3w a w\u0142adze apeluj\u0105 o pozostanie w domach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiateczne-zyczenia-od-pary-prezydenckiej,nId,6493195", "title": "\u015awi\u0105teczne \u017cyczenia od pary prezydenckiej", "date_published": "2022-12-24 07:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swiateczne-zyczenia-od-pary-prezydenckiej,nId,6493195\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105teczne \u017cyczenia od pary prezydenckiej\" src=\"https://i.iplsc.com/swiateczne-zyczenia-od-pary-prezydenckiej/000GJ5ULT6GSMQV8-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda oraz pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda z\u0142o\u017cyli Polakom \u017cyczenia \u015bwi\u0105teczne. - Niech ten wyj\u0105tkowy czas przyniesie nam wszystkim umocnienie i wyciszenie, niech odnowi \u0142\u0105cz\u0105ce nas wi\u0119zi - powiedzia\u0142 prezydent. W swoim wyst\u0105pieniu para prezydencka wspomnia\u0142a r\u00f3wnie\u017c o pandemii COVID-19 i wojnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-w-usa-nie-zyje-byly-burmistrz-santa-monica,nId,6493194", "title": "Katastrofa w USA. Nie \u017cyje by\u0142y burmistrz Santa Monica", "date_published": "2022-12-24 06:55:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-w-usa-nie-zyje-byly-burmistrz-santa-monica,nId,6493194\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa w USA. Nie \u017cyje by\u0142y burmistrz Santa Monica\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-w-usa-nie-zyje-byly-burmistrz-santa-monica/000GJ5V4KMGFSRDM-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na pla\u017cy w Santa Monica w USA. Dosz\u0142o tam do katastrofy ma\u0142ego samolotu. W wyniku zdarzenia zgin\u0105\u0142 by\u0142y burmistrz miasta - Rex Minter. Spraw\u0119 bada Federalny Urz\u0105d ds. Lotnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-deszczowa-wigilia-w-calym-kraju-uwaga-na-oblodzone-drogi-i-c,nId,6493188", "title": "Deszczowa wigilia w ca\u0142ym kraju. Uwaga na oblodzone drogi i chodniki", "date_published": "2022-12-24 06:38:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-deszczowa-wigilia-w-calym-kraju-uwaga-na-oblodzone-drogi-i-c,nId,6493188\"><img align=\"left\" alt=\"Deszczowa wigilia w ca\u0142ym kraju. Uwaga na oblodzone drogi i chodniki\" src=\"https://i.iplsc.com/deszczowa-wigilia-w-calym-kraju-uwaga-na-oblodzone-drogi-i-c/000GJ5TY6J7EDQLT-C321.jpg\" /></a>W wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia w niemal ca\u0142ym kraju b\u0119dzie pada\u0142 deszcz. W p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce synoptycy przewiduj\u0105 dodatkowo mr\u00f3z, kt\u00f3ry spowoduje, \u017ce b\u0119dzie tam \u015blisko na oblodzonych drogach i chodnikach.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowe-rozbieznosci-pierwsze-przecieki-po-rozmowie-ziobro-,nId,6493187", "title": "\"Kluczowe rozbie\u017cno\u015bci\". Pierwsze przecieki po rozmowie Ziobro - Morawiecki", "date_published": "2022-12-24 06:28:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kluczowe-rozbieznosci-pierwsze-przecieki-po-rozmowie-ziobro-,nId,6493187\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kluczowe rozbie\u017cno\u015bci&quot;. Pierwsze przecieki po rozmowie Ziobro - Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/kluczowe-rozbieznosci-pierwsze-przecieki-po-rozmowie-ziobro/000GI856W7AWMIMM-C321.jpg\" /></a>- Kluczowe rozbie\u017cno\u015bci nie zosta\u0142y usuni\u0119te (...). Ustalono, \u017ce rozmowy b\u0119d\u0105 kontynuowane - przekaza\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta. To pierwszy oficjalny komentarz po zako\u0144czonym w pi\u0105tek spotkaniu premiera Mateusza Morawieckiego oraz ministra Zbigniewa Ziobry. Tematem rozm\u00f3w by\u0142a nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ra ma zapewni\u0107 Polsce pieni\u0105dze z KPO. - Premier z uwag\u0105 i zrozumieniem podszed\u0142 do w\u0105tpliwo\u015bci Solidarnej Polski - zaznaczy\u0142 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240610", "title": "Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-24 05:07:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240610\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGUQDIYBPKR38-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240707", "title": "Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-24 05:07:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGUQDIYBPKR38-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240754", "title": "Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-24 05:07:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240754\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGUQDIYBPKR38-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240903", "title": "Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-24 05:07:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3539,akt,240903\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 304. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-304-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GGUQDIYBPKR38-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jak-po-30-latach-wyglada-dom-kevina-mccallistera-odwiedzilis,nId,6482769", "title": "Jak po 30 latach wygl\u0105da dom Kevina McCallistera? Odwiedzili\u015bmy kultowe miejsce na mapie Chicago", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jak-po-30-latach-wyglada-dom-kevina-mccallistera-odwiedzilis,nId,6482769\"><img align=\"left\" alt=\"Jak po 30 latach wygl\u0105da dom Kevina McCallistera? Odwiedzili\u015bmy kultowe miejsce na mapie Chicago\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-po-30-latach-wyglada-dom-kevina-mccallistera-odwiedzilis/000GIGT7BKX084U2-C321.jpg\" /></a>Wigilijna kolacja, choinka, prezenty i &quot;Kevin sam w domu&quot; w Polsacie - tak od lat wygl\u0105da \u015bwi\u0105teczny harmonogram Polak\u00f3w. Koniec grudnia bez spotkania z tym zawadiackim ch\u0142opcem wydaje si\u0119 by\u0107 niepe\u0142ny. Rezydencj\u0119 rodziny McCallister znajdziemy na przedmie\u015bciach Chicago. Odwiedzi\u0142am t\u0119 okolic\u0119 i sprawdzi\u0142am, gdzie najlepiej zastawi\u0107 pu\u0142apk\u0119 na z\u0142odziei.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}