{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297879,piotr-krasko-wrocil-jako-prowadzacy-fakty-tvn-to-drugi-raz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr Kra\u015bko wr\u00f3ci\u0142 jako prowadz\u0105cy \"Fakty\" TVN. To drugi raz na antenie w tym tygodniu", "date_published": "2022-12-24 20:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/f0/1b/z29297897M,Piotr-Krasko-w-wigilijnym-wydaniu--Faktow--TVN.jpg\" vspace=\"2\" />Najpierw wr\u00f3ci\u0142 do prowadzenia \"Fakt\u00f3w po Faktach\", a w wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia, pierwszy raz od ponad p\u00f3\u0142 roku, Piotr Kra\u015bko poprowadzi\u0142 g\u0142\u00f3wne wydanie \"Fakt\u00f3w\". Wiadomo, \u017ce dziennikarz od d\u0142u\u017cszego czasu zmaga si\u0119 z problemami wizerunkowymi. Trudno te\u017c powiedzie\u0107, czy dzisiejsze wydanie to nagroda czy kara - jako dy\u017curuj\u0105cy dzi\u015b dziennikarze mo\u017cemy \u015bmia\u0142o powiedzie\u0107, \u017ce dy\u017cur w Wigili\u0119 nie jest tym najbardziej po\u017c\u0105danym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297792,wigilijne-spotkanie-z-zubrem-na-ulicach-hajnowki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wigilijne spotkanie z \u017cubrem na ulicach Hajn\u00f3wki. \"Takie rzeczy tylko na Podlasiu\"", "date_published": "2022-12-24 17:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/f0/1b/z29297799M,Wigilijne-spotkanie-z-zubrem-na-ulicach-Hajnowki.jpg\" vspace=\"2\" />Dok\u0105d zmierza\u0142 \u017cubr spaceruj\u0105cy w wigilijny poranek ulicami Hajn\u00f3wki? Nie wiadomo. Do celu nie dotar\u0142, bo podjecha\u0142 do niego policyjny radiow\u00f3z i zwierz\u0119 zawr\u00f3ci\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297776,tona-kapusty-i-400-kg-grochu-po-latach-pandemii-wrocily-wigilie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tona kapusty i 400 kg grochu. Po latach pandemii wr\u00f3ci\u0142y wigilie dla samotnych, bezdomnych i uchod\u017ac\u00f3w w ca\u0142ej Polsce", "date_published": "2022-12-24 16:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/f0/1b/z29297788M,Poznan--Miedzynarodowe-Targi-Poznanskie--Wigilia-d.jpg\" vspace=\"2\" />1600 os\u00f3b w Poznaniu i 3000 os\u00f3b w Katowicach - po latach przerwy spowodowanej pandemi\u0105 koronawirusa do Polskich miast wr\u00f3ci\u0142y wigilie dla samotnych, potrzebuj\u0105cych i bezdomnych. W\u015br\u00f3d go\u015bci tegorocznych \u015bwi\u0105tecznych kolacji zasiedli r\u00f3wnie\u017c uchod\u017acy w Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29296870,jaka-modlitwe-odmawiamy-przed-wigilia-24-grudnia-ewangelia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kt\u00f3ry fragment z Pisma \u015awi\u0119tego przeczyta\u0107 w Wigili\u0119 24 grudnia? [TEKST EWANGELII]", "date_published": "2022-12-24 15:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/f0/1b/z29296912M,biblia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Przed kolacj\u0105 wigilijn\u0105 - zgodnie z tradycj\u0105, powinno przeczyta\u0107 si\u0119 fragment Pisma \u015awi\u0119tego. Jakie modlitwy odmawia si\u0119 na rozpocz\u0119cie Bo\u017cego Narodzenia? Kt\u00f3ry dok\u0142adnie tekst z Biblii nale\u017cy przeczyta\u0107?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297702,bez-reki-i-z-promilami-warszawska-policja-zatrzymala-kierowce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bez r\u0119ki i z promilami. Warszawska policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119 audi", "date_published": "2022-12-24 14:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/e8/1b/z29262660M,Policja--drogowka--kontrola-drogowa---zdjecie-ilus.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa lata wi\u0119zienia - taka kara grozi 27-letniemu kierowcy, kt\u00f3rego zatrzymali policjanci w Warszawie. Zwr\u00f3cili oni uwag\u0119 na tor jazdy, kt\u00f3ry wskazywa\u0142, \u017ce za kierownic\u0105 nie siedzi trze\u017awa osoba. Nie pomylili si\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297659,w-polsce-szaleje-grypa-a-co-z-wigilia-ekspert-dzielac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W Polsce szaleje grypa, a co z Wigili\u0105? Ekspert: Dziel\u0105c si\u0119 op\u0142atkiem, podzielimy si\u0119 te\u017c chorob\u0105", "date_published": "2022-12-24 14:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/a5/1a/z27942830M,Wigilia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Zasada jest prosta: przezi\u0119bieni nie idziemy si\u0119 dzieli\u0107 z bliskimi op\u0142atkiem, bo podzielimy si\u0119 te\u017c i chorob\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z \"Faktem\" prof. W\u0142odzimierza Guta. W obliczu wielu zachorowa\u0144 na gryp\u0119 w Polsce wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119, czy powinno zasi\u0105\u015b\u0107 przy \u015bwi\u0105tecznym stole. Wirusolog martwi si\u0119, \u017ce Polacy zrobi\u0105 to, mimo choroby, a to b\u0119dzie oznacza\u0107 fal\u0119 zachorowa\u0144 po \u015bwi\u0119tach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297525,zakopane-na-zoniowce-splonal-dom-ruszyla-zbiorka-na-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zakopane. Dwa dni przed Wigili\u0105 sp\u0142on\u0105\u0142 dom o\u015bmioosobowej rodziny. \"\u015awi\u0119ta sp\u0119dzimy w komplecie\"", "date_published": "2022-12-24 13:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/f0/1b/z29297620M,Spalony-dom-na-Zoniowce-w-Zakopanem.jpg\" vspace=\"2\" />22 grudnia mieszka\u0144cy Zoni\u00f3wki w Zakopanem stracili dach nad g\u0142ow\u0105. W budynku wybuch\u0142 po\u017car, przez co nieruchomo\u015b\u0107 nie nadaje si\u0119 do zamieszkania. W internecie zorganizowano zbi\u00f3rk\u0119 dla rodziny na odbudow\u0119 spalonego domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297632,zyczenia-na-boze-narodzenie-dla-polakow-od-ambasadora-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u017byczenia na Bo\u017ce Narodzenie dla Polak\u00f3w od ambasadora Ukrainy. \"B\u0105d\u017acie zawsze bezpieczni\" [WIDEO]", "date_published": "2022-12-24 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/f0/1b/z29297685M,Ambasador-Nadzwyczajny-i-Pelnomocny-Ukrainy-w-Rzec.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasador Nadzwyczajny i Pe\u0142nomocny Ukrainy w Rzeczypospolitej Polskiej Wasyl Zwarycz z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia Polakom z okazji \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Przypomnia\u0142 o pomocy, jakiej Polscy udzielili uciekaj\u0105cym przed wojn\u0105 Ukrai\u0144com. Zauwa\u017cy\u0142 te\u017c, \u017ce dla jego rodak\u00f3w b\u0119d\u0105 to bardzo smutne \u015bwi\u0119ta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297506,zmiana-przepisow-kodeksu-pracy-juz-w-2023-roku-nadchodzi-work-life.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zmiana przepis\u00f3w Kodeksu pracy ju\u017c w 2023 roku. Nadchodzi \"work-life balance\". Kto skorzysta?", "date_published": "2022-12-24 13:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/df/1b/z29228647M,Praca-zdalna--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Unijna dyrektywa work-life balance wkr\u00f3tce wejdzie w \u017cycie. Co zak\u0142adaj\u0105 zmiany w Kodeksie pracy? Kto najbardziej na nich skorzysta?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297433,wloszczowa-dawid-b-usilowal-zabic-partnera-bylej-dziewczyny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W\u0142oszczowa. Dawid B. usi\u0142owa\u0142 zabi\u0107 partnera by\u0142ej dziewczyny. Zainstalowa\u0142 kamery w jej mieszkaniu", "date_published": "2022-12-24 12:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/e9/1b/z29266779M,Zakladnie-kajdanek-Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />30-letni Dawid B., mieszkaniec W\u0142oszczowej, usi\u0142owa\u0142 zabi\u0107 partnera swojej by\u0142ej dziewczyny. M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 ofiar\u0119 dwoma no\u017cami, a wcze\u015bniej obserwowa\u0142 mieszkanie kobiety przez zainstalowane kamerki. Grozi mu do\u017cywocie - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Kielcach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297496,uwaga-na-sliskie-drogi-sa-ostrzezenia-dla-szesciu-wojewodztw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Uwaga na \u015bliskie drogi! S\u0105 ostrze\u017cenia dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Powa\u017cna sytuacja na wezbranych rzekach", "date_published": "2022-12-24 11:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/a8/1a/z27952292M,Spodziewane-sa-marznace-opady-i-silny-wiatr-.jpg\" vspace=\"2\" />Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy na \u015bwi\u0119ta musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na drogach - w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach w wigili\u0119 obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 ostrze\u017cenia przed marzn\u0105cymi opadami. Powa\u017cna sytuacja ju\u017c jest na terenach zalewowych. Poziom wody w rzekach przekracza stany ostrzegawcze, a w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim mo\u017ce przekroczy\u0107 poziom alarmowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297416,myslowice-akcja-ratunkowa-lpr-helikopter-zawisl-nad-wozem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mys\u0142owice. Akcja ratunkowa LPR. Helikopter zawis\u0142 nad wozem stra\u017cackim, lekarz zszed\u0142 na dach [WIDEO]", "date_published": "2022-12-24 11:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/f0/1b/z29297494M,Myslowice--Akcja-ratunkowa-pogotowia.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z brawurowej akcji ratunkowej Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Helikopter bra\u0142 udzia\u0142 w pomocy poszkodowanym m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy spadli z rusztowania podczas prac remontowych pod wiaduktem w Mys\u0142owicach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297359,wolsztyn-13-latka-w-ciazy-ojcem-ma-byc-dwudziestokilkuletni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wolsztyn. 13-latka w ci\u0105\u017cy, ojcem ma by\u0107 dwudziestokilkuletni m\u0119\u017cczyzna. Rusza \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-24 10:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/bd/19/z26990929M,Kobieta-w-ciazy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura z Wolsztyna prowadzi \u015bledztwo w sprawie zaj\u015bcia w ci\u0105\u017c\u0119 13-letniej dziewczynki. Najprawdopodobniej ojcem jej dziecka jest dwudziestokilkuletni m\u0119\u017cczyzna. Za obcowanie p\u0142ciowe z ma\u0142oletni\u0105 grozi mu wi\u0119zienie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297319,gdansk-katecheta-obrazal-wosp-na-lekcji-religii-reakcja-uczniow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Katecheta obra\u017ca\u0142 WO\u015aP na lekcji religii? Reakcja uczni\u00f3w mia\u0142a rozz\u0142o\u015bci\u0107 nauczyciela", "date_published": "2022-12-24 10:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/f0/1b/z29297351M,serduszko-WOSP---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W jednej ze szk\u00f3\u0142 w Gda\u0144sku katecheta mia\u0142 obra\u017ca\u0107 Wielk\u0105 Orkiestr\u0119 \u015awi\u0105tecznej Pomocy w trakcie lekcji religii. Uczniom nie spodoba\u0142y si\u0119 s\u0142owa nauczyciela. Gdy jeden z nich zaprotestowa\u0142, w\u00f3wczas katecheta mia\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce \"wst\u0105pi\u0142 w niego szatan\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297214,tridemia-w-szpitalach-grypa-rsv-i-covid-19-lekarze-alarmuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tridemia w szpitalach - grypa, RSV i COVID-19. Lekarze alarmuj\u0105: Takiej sytuacji nie by\u0142o", "date_published": "2022-12-24 09:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/78/1a/z27754596M,Grypa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy masowo choruj\u0105 na gryp\u0119 i wirusa RSV, cho\u0107 nadal nie przestali\u015bmy chorowa\u0107 na COVID-19. Minister Adam Niedzielski zapowiedzia\u0142 wprowadzenie od nowego roku test\u00f3w r\u00f3\u017cnicuj\u0105cych, tymczasem lekarze przyznaj\u0105, \u017ce sytuacja jest bardzo ci\u0119\u017cka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293690,boze-narodzenie-2022-gdzie-kupic-oplatek-wigilijny-ile-kosztuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bo\u017ce Narodzenie 2022. Gdzie kupi\u0107 op\u0142atek wigilijny? Ile kosztuje?", "date_published": "2022-12-24 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/d3/1b/z29178049M,Oplatek---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie kupi\u0107 op\u0142atek? Jaka jest jego symbolika? Jakie jest przeznaczenie kolorowych op\u0142atk\u00f3w, z kt\u00f3rymi mo\u017cemy si\u0119 czasem spotka\u0107? Przedstawiamy najwa\u017cniejsze informacje.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293329,wigilia-2022-czy-24-grudnia-obowiazuje-post-czy-mozna-jesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wigilia 2022. Czy 24 grudnia obowi\u0105zuje post? Czy mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so?", "date_published": "2022-12-24 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/df/1b/z29228113M,Barszcz-wigilijny.jpg\" vspace=\"2\" />W wigilijn\u0105 kolacj\u0119 na naszych sto\u0142ach zazwyczaj pojawiaj\u0105 si\u0119 bezmi\u0119sne dania - z wy\u0142\u0105czeniem ryb, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 symbolem chrze\u015bcija\u0144stwa. Czy 24 grudnia nale\u017cy zachowa\u0107 wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015b\u0107 od pokarm\u00f3w mi\u0119snych? Jak si\u0119 okazuje - niekoniecznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297123,ziobro-morawiecki-pierwszy-komentarz-po-rozmowie-rozbieznosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ziobro-Morawiecki. Pierwszy komentarz po rozmowie: Rozbie\u017cno\u015bci nie zosta\u0142y usuni\u0119te", "date_published": "2022-12-24 08:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/f0/1b/z29297169M,Mateusz-Morawiecki-i-Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 z ministrem Zbigniewem Ziobr\u0105. Tematem rozmowy by\u0142a przede wszystkim nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, bez kt\u00f3rej Unia Europejska nie wyp\u0142aci Polsce pieni\u0119dzy z KPO. Jak przebieg\u0142o spotkanie? W mediach pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze, oficjalne komentarze polityk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297055,pogoda-swieta-cieple-i-deszczowe-w-calym-kraju-tylko-w-gorach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. \u015awi\u0119ta ciep\u0142e i deszczowe w ca\u0142ym kraju. Tylko w g\u00f3rach \u015bnieg i zamiecie", "date_published": "2022-12-24 06:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/e0/1b/z29231123M.jpg\" vspace=\"2\" />Wigilia b\u0119dzie deszczowa i ciep\u0142a niemal w ca\u0142ym kraju. Na \u015bnieg mo\u017cna liczy\u0107 jedynie w Tatrach i Polsce p\u00f3\u0142nocno-wschodniej. Drogowcy zapewniaj\u0105, \u017ce wszystkie drogi krajowe s\u0105 przejezdne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29296636,wigilia-2022-godziny-otwarcia-sklepow-24-grudnia-lidl-biedronka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wigilia 2022. Godziny otwarcia sklep\u00f3w 24 grudnia - Lidl, Biedronka, Carrefour, Auchan, Kaufland", "date_published": "2022-12-24 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/cc/1a/z28102059M,Sklep--zakupy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />24 grudnia wypada ostatni dzie\u0144, w kt\u00f3rym mo\u017cemy zrobi\u0107 zakupy przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Warto pami\u0119ta\u0107, \u017ce godziny otwarcia sklep\u00f3w w Wigili\u0119 s\u0105 kr\u00f3tsze, ni\u017c w dni pracuj\u0105ce. O kt\u00f3rej zamykaj\u0105 si\u0119 sklepy sieci Lidl, Biedronka czy Kaufland?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}