{"entries": [{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/dna-tworzenie-miniaturowych-obiektow", "title": "Miniaturowe obiekty z DNA to nie fikcja, lecz rzeczywisto\u015b\u0107. Tylko jak je wykorzysta\u0107?", "date_published": "2022-12-24 20:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"960\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/dna-przechowywanie-danych.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/dna-przechowywanie-danych.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przedstawiciele Uniwersytetu Duke&#8217;a i Uniwersytetu Stanowego Arizony zaprezentowali \u015bwiatu do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105cy pomys\u0142. Naukowcy proponuj\u0105, by wykorzystywa\u0107 DNA do tworzenia miniaturowych obiekt\u00f3w. W ten spos\u00f3b powsta\u0142y niewielkich rozmiar\u00f3w wazony, miski i kule. Do ich wyprodukowania nie u\u017cyto jednak gliny, ani innych materia\u0142\u00f3w charakterystycznych dla takich wyrob\u00f3w. Zamiast tego badacze, kt\u00f3rzy opisali swoje post\u0119py na \u0142amach Science [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/avatar-istota-wody-technologie-3d-hfr", "title": "Jak oni to zrobili? Rozk\u0142adamy na czynniki pierwsze efekty specjalne i technologie w Avatar: Istota wody", "date_published": "2022-12-24 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Avatar: Istota wody\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"734\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/avatar-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1707\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/avatar-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Avatar: Istota wody pojawi\u0142 si\u0119 w kinach r\u00f3wno po 13 latach od premiery pierwszej cz\u0119\u015bci. Wszystko wskazuje, \u017ce b\u0119dzie sukcesem kasowym, cho\u0107 czy padnie rekord &#8211; czas poka\u017ce. My dzi\u015b zajmiemy si\u0119 aspektem wizualnym tej superprodukcji, czyli zastosowanymi technologiami, post\u0119pem wizualnym oraz 3D i HFR, w kt\u00f3rych film jest r\u00f3wnie\u017c wy\u015bwietlany. Czy Avatar: Istota wody [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/test-xiaomi-12-lite-recenzja-specyfikacja", "title": "Test Xiaomi 12 Lite \u2013 \u015bredniak jakich wiele, czy smartfonowa pere\u0142ka?", "date_published": "2022-12-24 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Xiaomi 12 Lite\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"816\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/20221213_134811.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1450\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/20221213_134811.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Smartfon\u00f3w na rynku mamy bez liku, zw\u0142aszcza tych z tzw. \u015bredniej p\u00f3\u0142ki cenowej. Xiaomi 12 Lite to kolejny przedstawiciel tego segmentu, kt\u00f3rego producent wychwala pod niebiosa. Aparat na poziomie studyjnym, wykwintne wzornictwo, sta\u0144 si\u0119 ikon\u0105 mody \u2013 to tylko niekt\u00f3re z hase\u0142 u\u017cywanych przez producenta. Czy to tylko puste marketingowe slogany, czy tym razem mamy [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/elektryczny-rower-model-f", "title": "Takich elektrycznych rower\u00f3w potrzebujemy. Model F poszed\u0142 w kierunku klasycznych motocykli i wiele na tym zyska\u0142", "date_published": "2022-12-24 13:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Elektryczny rower Model F\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"970\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Elektryczny-rower-Model-F-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Elektryczny-rower-Model-F-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W dzie\u0142a firmy Brekr tchni\u0119to &#8220;to co\u015b&#8221;, czego pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 u innych producent\u00f3w. Mowa przede wszystkim o po\u0142\u0105czeniu nowoczesnego stylu z akcentami retro, a wi\u0119c po\u0142\u0105czeniu kompletnie niepasuj\u0105cym do masowo sprzedawanych rower\u00f3w elektrycznych. Model F pokazuje, \u017ce takie po\u0142\u0105czenie mo\u017ce si\u0119 uda\u0107. Elektryczny rower Model F celuje w nisz\u0119 i mo\u017ce na tym wiele zyska\u0107 [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/piec-sposobow-na-oszczedzenie-z-plusem", "title": "Pi\u0119\u0107 sposob\u00f3w na oszcz\u0119dzenie z Plusem", "date_published": "2022-12-24 11:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"Oszcz\u0119dzanie w \u015bwi\u0119ta\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1600\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Oszczedzanie_swieta.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Oszczedzanie_swieta.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Koniec roku i zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 \u015bwi\u0119ta to dobra okazja, by przyjrze\u0107 si\u0119 swoim wydatkom i poszuka\u0107 sposob\u00f3w na ich optymalizacj\u0119, szczeg\u00f3lnie gdy coraz dro\u017csze produkty w sklepach i rosn\u0105ce raty kredyt\u00f3w szczerz\u0105 k\u0142y, dotyczy to tak\u017ce us\u0142ug telekomunikacyjnych. Jak zatem zrobi\u0107, by nie rezygnowa\u0107 z niczego, a p\u0142aci\u0107 jak najmniej? \u015awi\u0105teczne oszczedzanie Porad na oszcz\u0119dzanie [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/komercyjna-rakieta-orbitalna-australii-eris", "title": "Pierwsza komercyjna rakieta orbitalna Australii b\u0119dzie wyj\u0105tkowa. Podbije orbit\u0119 silnikami elektrycznymi", "date_published": "2022-12-24 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"komercyjna rakieta orbitalna Australii\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1003\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/komercyjna-rakieta-orbitalna-Australii.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1745\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/komercyjna-rakieta-orbitalna-Australii.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Eris &#8211; takim mianem okre\u015blono pierwsz\u0105 komercyjn\u0105 rakiet\u0119 orbitaln\u0105 Australii, kt\u00f3ra po udanym locie zapisze si\u0119 na kartach historii. Wszystko dzi\u0119ki wykorzystywanych w niej elektrycznym silnikom. Dzi\u0119ki Eris Australia mo\u017ce do\u0142\u0105czy\u0107 do grona jedenastu pa\u0144stw, kt\u00f3re realizuj\u0105 orbitalne misje kosmiczne Po udanym starcie rakiety Eris, b\u0119dzie to oficjalnie pierwsza w historii rakieta z silnikami hybrydowymi, [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/galaktyka-ngc-7469-zdjecie-jwst", "title": "Odleg\u0142a galaktyka jak ozdoba choinkowa. Teleskop Webba oficjalnie rozpoczyna \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-24 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/swieta-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/swieta-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba sprawi\u0142, \u017ce z perspektywy astronomii druga po\u0142owa 2022 roku by\u0142a naprawd\u0119 wyj\u0105tkowa. ESA upewnia si\u0119 natomiast, \u017ce nawet ko\u0144c\u00f3wka grudnia zostanie przez nas zapami\u0119tana. Aby tak si\u0119 sta\u0142o, agencja zaprezentowa\u0142a zdj\u0119cie oddalonej o 230 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych galaktyki spiralnej. Na fotografii widzimy obiekt, kt\u00f3ry okazuje si\u0119 zaskakuj\u0105co podobny do\u2026 ozdoby choinkowej. [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/czlowiek-zrobil-z-czerwonej-planety-wysypisko-smieci-ladowniki-na-marsie-kompletna-lista", "title": "Cz\u0142owiek zrobi\u0142 z Czerwonej Planety wysypisko \u015bmieci. L\u0105downiki na Marsie \u2013 kompletna lista", "date_published": "2022-12-24 02:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Curiosity\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Curiosity.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Curiosity.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>15 grudnia 2022 roku marsja\u0144ski l\u0105downik Mars InSight przes\u0142a\u0142 ostatni pakiet danych i ostatnie zdj\u0119cie. Mimo pr\u00f3b nie uda\u0142o si\u0119 ponownie nawi\u0105za\u0107 z nim kontaktu i prawdopodobnie jest to ju\u017c ostateczny koniec misji. O tym, \u017ce ten moment si\u0119 zbli\u017ca wiadomo by\u0142o od dawna \u2013 z powodu rosn\u0105cego zapylenia sprawno\u015b\u0107 ogniw s\u0142onecznych nieustannie spada\u0142a i [&#8230;]</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chip.pl"}}