{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-pierwszy-dzien-swiatdeszczowa-noc-do-8-stopni-w-dzien-6552420?source=rss", "title": "Pogoda na pierwszy dzie\u0144 \u015bwi\u0105t.\u00a0Deszczowa noc, do 8 stopni w dzie\u0144", "date_published": "2022-12-24 18:11:02+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na pierwszy dzie\u0144 \u015bwi\u0105t.\u00a0Deszczowa noc, do 8 stopni w dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aa3yqi-choinka-bombka-swieta-shutterstock1868565121-6552409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli\u00a0niedziel\u0119 25.12. Noc wigilijna przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju, a miejscami spodziewane s\u0105 opady deszczu. Chmury zasnuj\u0105 niebo tak\u017ce w pierwszy dzie\u0144 \u015bwi\u0105t. Na termometrach zobaczymy od 0 do 8 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ryn-na-jeziorze-utknal-los-uratowali-go-strazacy-6552287?source=rss", "title": "\"Usi\u0142owa\u0142 stan\u0105\u0107 na nogach\", utkn\u0105\u0142 na zamarzni\u0119tym jeziorze. \u0141osiowi pomogli stra\u017cacy", "date_published": "2022-12-24 15:53:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoce8x-na-jeziorze-utknal-los-uratowali-go-strazacy-6552233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jeziorze Ry\u0144skim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), oko\u0142o 200 metr\u00f3w od brzegu utkn\u0105\u0142 \u0142o\u015b. Zwierz\u0119 \u015blizga\u0142o si\u0119 na lodowej tafli i nie mog\u0142o si\u0119 podnie\u015b\u0107. Z pomoc\u0105 przyjechali stra\u017cacy, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie ze Specjalistyczn\u0105 Grup\u0105 Ratownictwa Wodno-Nurkowego z Gi\u017cycka wyci\u0105gn\u0119li \u0142osia na brzeg. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/czesc-mieszkancow-kamionka-nie-miala-wody-6552403?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Kamionka nie mia\u0142a wody", "date_published": "2022-12-24 15:42:48+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Kamionka nie mia\u0142a wody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y485df-nie-bylo-wody-w-blokach-przy-minskiej-6552366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kilka godzin szykuj\u0105cy si\u0119 do wigilijnej kolacji mieszka\u0144cy okolic Mi\u0144skiej byli pozbawieni dost\u0119pu do bie\u017c\u0105cej wody. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowa-sol-ulica-wroclawska-dostali-zgloszenie-o-zadymieniu-w-piwnicy-nie-zyja-dwie-osoby-6552370?source=rss", "title": "Dostali zg\u0142oszenie o zadymieniu w piwnicy. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-12-24 15:09:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dostali zg\u0142oszenie o zadymieniu w piwnicy. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpbi6q-straz-pozarna-6357057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby otrzyma\u0142y zg\u0142oszenie o zadymieniu w piwnicy w Nowej Soli (woj. lubuskie). Z budynku wyniesiono dwie osoby. Ich \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Przyczyny zdarzenia policja wyja\u015bnia pod nadzorem prokuratury.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/medyczne-centrum-tranzytowe-medevac-hub-jasionka-pomagaja-rannym-i-chorym-z-ukrainy-pracujemy-24-godziny-na-dobe-6552196?source=rss", "title": "Pomagaj\u0105 rannym i chorym z Ukrainy. Medyczne centrum tranzytowe w Jasionce nie zwalnia nawet w \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-24 14:20:58+00:00", "description": "<img alt=\"Pomagaj\u0105 rannym i chorym z Ukrainy. Medyczne centrum tranzytowe w Jasionce nie zwalnia nawet w \u015bwi\u0119ta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pfu44l-swieta-w-medycznym-centrum-tranzytowym-w-jasionce-pod-rzeszowem-6552184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podrzeszowskiej Jasionce (Podkarpackie) dzia\u0142a Medyczne Centrum Tranzytowe Medevac Hub Jasionka. To tam trafiaj\u0105 ranne i chore osoby z ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainy. Dzieci i doro\u015bli. Wszystkie mog\u0105 liczy\u0107 na ca\u0142odobow\u0105 pomoc, r\u00f3wnie\u017c w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Centrum dzia\u0142a od kilku miesi\u0119cy, pomog\u0142o 300 osobom, kt\u00f3re st\u0105d trafiaj\u0105 na leczenie do kraj\u00f3w Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zielonka-ulica-wolnosci-zjechal-z-nasypu-i-przewrocil-sie-na-bok-6552265?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z nasypu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119. W \u015brodku zakleszczony kierowca", "date_published": "2022-12-24 14:08:30+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z nasypu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119. W \u015brodku zakleszczony kierowca \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dckxol-samochod-zjechal-z-nasypu-6552282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwarszawskiej Zielonce kieruj\u0105cy autem osobowym zjecha\u0142 z nasypu. Samoch\u00f3d przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Stra\u017cacy pr\u00f3buj\u0105 wydosta\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 z pojazdu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-co-najmniej-13-ofiar-smiertelnych-ataku-zimy-6552226?source=rss", "title": "Atak zimy w Japonii. Nie \u017cyje 13 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-24 14:03:05+00:00", "description": "<img alt=\"Atak zimy w Japonii. Nie \u017cyje 13 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ufakve-atak-zimy-w-japonii-6552255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady \u015bniegu nawiedzi\u0142y Japoni\u0119. Od kilku dni szczeg\u00f3lnie trudna sytuacja panuje na p\u00f3\u0142nocy kraju, gdzie trudne warunki pogodowe przyczyni\u0142y si\u0119 do \u015bmierci co najmniej 13 os\u00f3b i odci\u0119\u0142o ponad 10 tysi\u0119cy gospodarstw domowych od dost\u0119pu do pr\u0105du. Japo\u0144ska Agencja Meteorologiczna\u00a0ostrzega, \u017ce opady \u015bniegu utrzymaj\u0105 si\u0119 przez ca\u0142y weekend.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/kontrole-trzezwosci-na-drogach-polska-w-europejskiej-czolowce-6552188?source=rss", "title": "Kontrole trze\u017awo\u015bci na drogach. Polska w europejskiej czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2022-12-24 14:01:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrole trze\u017awo\u015bci na drogach. Polska w europejskiej czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd55ui-policja-5544381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska znajduje si\u0119 w europejskiej czo\u0142\u00f3wce pod wzgl\u0119dem liczby prowadzonych kontroli trze\u017awo\u015bci. Liczba nietrze\u017awych kierowc\u00f3w w stosunku do og\u00f3lnej liczby kontroli jest jednak jedn\u0105 z najni\u017cszych. - Tworzony jest mit Polaka pijaka za kierownic\u0105, takich hase\u0142 nie ma nigdzie w Europie, mimo \u017ce problem maj\u0105 znacznie wi\u0119kszy - wskaza\u0142 Janusz Popiel z Fundacji Alter Ego. Materia\u0142 z programu \"Raport\" w TVN Turbo.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-wigilia-dla-potrzebujacych-pierwsze-takie-swiateczne-spotkanie-od-poczatku-pandemii-podobne-spotkania-w-lodzi-i-katowicach-6552158?source=rss", "title": "Wigilia dla potrzebuj\u0105cych w Poznaniu. Pierwsze takie \u015bwi\u0105teczne spotkanie od pocz\u0105tku pandemii", "date_published": "2022-12-24 13:33:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wigilia dla potrzebuj\u0105cych w Poznaniu. Pierwsze takie \u015bwi\u0105teczne spotkanie od pocz\u0105tku pandemii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijpjed-wigilia-dla-osob-potrzebujacych-w-poznaniu-6552165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 1600 os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w wigilii dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych w Poznaniu. Cho\u0107 to nie wieczerza, a bardziej \u015bniadanie wigilijne, tradycyjne \u015bwi\u0105teczne potrawy i - przede wszystkim - wsp\u00f3lnie sp\u0119dzony czas przyci\u0105gn\u0105\u0142 wielu ch\u0119tnych, w tym mi\u0119dzy innymi osoby bezdomne, samotne i uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. To pierwsza stacjonarna edycja akcji od pocz\u0105tku pandemii. Podobne wigilie odbywaj\u0105 si\u0119 m.in. w Katowicach i \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/starogard-gdanski-dom-stanal-w-plomieniach-straz-pozarna-prawdopodobnie-od-rozgrzanej-patelni-z-olejem-6552197?source=rss", "title": "Dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Stra\u017c po\u017carna: prawdopodobnie od rozgrzanej patelni z olejem", "date_published": "2022-12-24 13:03:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Stra\u017c po\u017carna: prawdopodobnie od rozgrzanej patelni z olejem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awyqma-pozar-w-starogardzie-gdanskim-6552199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car domu w Starogardzie Gda\u0144skim (woj. pomorskie). Jak informuje stra\u017c po\u017carna, ogie\u0144 zacz\u0105\u0142 rozprzestrzenia\u0107 si\u0119 z kuchni. - Prawdopodobnie od rozgrzanej patelni z olejem - przekazano. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-nastolatek-zostawil-psa-przed-sklepem-po-zakupach-o-nim-zapomnial-6552040?source=rss", "title": "Przywi\u0105za\u0142 go przed sklepem, po zakupach o nim zapomnia\u0142. Pies sp\u0119dzi\u0142 na mrozie kilka godzin", "date_published": "2022-12-24 12:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Przywi\u0105za\u0142 go przed sklepem, po zakupach o nim zapomnia\u0142. Pies sp\u0119dzi\u0142 na mrozie kilka godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k954s-pies-zdjecie-ilustracyjne-6549435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) przed jednym ze sklep\u00f3w zauwa\u017cy\u0142a przywi\u0105zanego od d\u0142u\u017cszego psa. Na zewn\u0105trz panowa\u0142 mr\u00f3z, wi\u0119c zaniepokojona nieobecno\u015bci\u0105 opiekuna kobieta zawiadomi\u0142a policj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce czworonoga zostawi\u0142 tam 14-latek, kt\u00f3ry po zakupach zapomnia\u0142 zabra\u0107 czworonoga do domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-boze-narodzenie-benzyna-olej-napedowy-autogaz-prognozy-e-petrol-6552071?source=rss", "title": "Wysokie ceny na pylonach. \"Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 tydzie\u0144 nie b\u0119dzie czasem wytchnienia\"", "date_published": "2022-12-24 12:00:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wysokie ceny na pylonach. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bujutt-s6-na-odcinku-bozepole-wielkie-gdynia-wielki-kack-6552088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paliwa pozostaj\u0105 drogie. Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 tydzie\u0144 ze \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia i Nowym Rokiem dla wi\u0119kszo\u015bci zmotoryzowanych Polak\u00f3w nie b\u0119dzie niestety czasem wytchnienia od wysokich poziom\u00f3w cen paliw - wskazali analitycy\u00a0e-petrol.pl. Od pocz\u0105tku 2023 roku ma powr\u00f3ci\u0107 wy\u017csza stawka VAT na paliwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/boze-narodzenie-na-zamku-ksiaz-jak-wygladaly-swieta-za-czasow-ksieznej-daisy-6542771?source=rss", "title": "\"By\u0142y prezenty dla ka\u017cdego i du\u017co uciechy ze znajdowania ich\". Bo\u017ce Narodzenie na Zamku Ksi\u0105\u017c", "date_published": "2022-12-24 11:54:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49825z-zima-i-boze-narodzenie-na-zamku-ksiaz-6542728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezenty dla ka\u017cdego, bale maskowe, kuligi w\u015br\u00f3d za\u015bnie\u017conych pag\u00f3rk\u00f3w i suto zastawione sto\u0142y - tak za czas\u00f3w ksi\u0119\u017cnej Daisy wygl\u0105da\u0142o Bo\u017ce Narodzenie na Zamku Ksi\u0105\u017c. \"Ka\u017cdy czu\u0142 si\u0119 swobodnie i by\u0142 szcz\u0119\u015bliwy\" - odnotowa\u0142a w czasie jednych ze \u015bwi\u0105t w swoim pami\u0119tniku. Arystokratka dba\u0142a, by \u015bwi\u0105teczny czas umili\u0107 nie tylko bliskim, ale te\u017c najbiedniejszym mieszka\u0144com okolicy. Zaprasza\u0142a ich do zamku, wr\u0119cza\u0142a podarki i smako\u0142yki. Dzi\u0119ki niej oni tak\u017ce mogli poczu\u0107 magi\u0119 \u015bwi\u0105t.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-bachmut-mieszkancy-zniszczonego-miasta-bez-pradu-wody-i-gazu-nagranie-6552079?source=rss", "title": "Dziesi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wojny. Mieszka\u0144cy zniszczonego Bachmutu: my nie \u017cyjemy, a pr\u00f3bujemy przetrwa\u0107", "date_published": "2022-12-24 11:47:33+00:00", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wojny. Mieszka\u0144cy zniszczonego Bachmutu: my nie \u017cyjemy, a pr\u00f3bujemy przetrwa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bqjgl-bachmut-zniszczony-przez-rosyjskie-ostrzaly-6440640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojna w Ukrainie trwa ju\u017c od dziesi\u0119ciu miesi\u0119cy. Miejscem, gdzie trwaj\u0105 obecnie najci\u0119\u017csze i najbardziej krwawe dzia\u0142ania zbrojne, jest Bachmut w obwodzie donieckim, kt\u00f3ry pr\u00f3buj\u0105 zaj\u0105\u0107 rosyjskie wojska. Reuters dotar\u0142 z kamer\u0105 do os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y w mie\u015bcie, by pokaza\u0107, jak wygl\u0105da ich \u017cycie bez pr\u0105du, wody czy gazu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-s8-zderzenie-dwoch-aut-jedna-osoba-ranna-6552096?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na S8. Jedna osoba ranna", "date_published": "2022-12-24 11:41:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na S8. Jedna osoba ranna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ld2v3l-zderzenie-dwoch-aut-na-s8-6552083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 zderzy\u0142y si\u0119 przed po\u0142udniem dwa auta osobowe. Jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana. S\u0105 utrudnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/zagrozenie-lawinowe-slaba-widzialnosc-warunki-w-gorach-nie-sprzyjaja-wedrowkom-6552015?source=rss", "title": "Zagro\u017cenie lawinowe, s\u0142aba widzialno\u015b\u0107. Warunki w g\u00f3rach nie sprzyjaj\u0105 w\u0119dr\u00f3wkom", "date_published": "2022-12-24 11:07:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zagro\u017cenie lawinowe, s\u0142aba widzialno\u015b\u0107. Warunki w g\u00f3rach nie sprzyjaj\u0105 w\u0119dr\u00f3wkom\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pgcdu4-dolina-pieciu-stawow-polskich-przedni-staw-6552019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach i Bieszczadach panuj\u0105 niekorzystne warunki do uprawiania turystyki. Niebezpiecze\u0144stwo nios\u0105 ze sob\u0105 mi\u0119dzy innymi mg\u0142y oraz oblodzenia. S\u0105 tak\u017ce miejsca, w kt\u00f3rych \u015bnieg nie jest dobrze zwi\u0105zany z pod\u0142o\u017cem i przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu istnieje ryzyko zej\u015bcia lawiny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lubin-jeden-sie-zatrzymal-drugi-pojechal-dalej-i-potracil-pieszego-policja-tlumaczyl-ze-sie-zamyslil-nagranie-6552017?source=rss", "title": "Jeden si\u0119 zatrzyma\u0142, drugi pojecha\u0142 dalej i potr\u0105ci\u0142 pieszego. Policja: t\u0142umaczy\u0142, \u017ce si\u0119 zamy\u015bli\u0142. Nagranie", "date_published": "2022-12-24 11:02:18+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden si\u0119 zatrzyma\u0142, drugi pojecha\u0142 dalej i potr\u0105ci\u0142 pieszego. Policja: t\u0142umaczy\u0142, \u017ce si\u0119 zamy\u015bli\u0142. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6bf85k-potracenie-na-przejsciu-dla-pieszych-6552007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potr\u0105cenie na przej\u015bciu dla pieszych w Lubinie (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Policja udost\u0119pni\u0142a nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak kierowca nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa pieszym, wjecha\u0142 na pasy i potr\u0105ci\u0142 jednego z m\u0119\u017cczyzn. Drugi zd\u0105\u017cy\u0142 odskoczy\u0107. Kierowca mia\u0142 p\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0107 funkcjonariuszom, \u017ce \"zamy\u015bli\u0142 si\u0119 i nie zauwa\u017cy\u0142 pieszych\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-kodeksie-wyborczym-propozycja-pis-u-rafal-chwedoruk-komentuje-6551915?source=rss", "title": "Rafa\u0142 Chwedoruk o zmianach w Kodeskie wyborczym: zasoby wyborcze PiS-u bardzo stopnia\u0142y w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-12-24 10:57:56+00:00", "description": "<img alt=\"Rafa\u0142 Chwedoruk o zmianach w Kodeskie wyborczym: zasoby wyborcze PiS-u bardzo stopnia\u0142y w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fsf7rj-warszawa-13122022-wicepremier-minister-obrony-narodowej-mariusz-blaszczak-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-i-wicemarszalek-sejmu-ryszard-terlecki-na-sali-obrad-sejmu-w-warszawie-6482505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doktor habilitowany Rafa\u0142 Chwedoruk, politolog z Uniwersytetu Warszawskiego, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w TVN24 do projektu zmian w Kodeksie wyborczym. M\u00f3wi\u0142, \u017ce nie s\u0105dzi, \u017ceby \"w wymiarze jako\u015bciowym ten czynnik m\u00f3g\u0142 pom\u00f3c rz\u0105dz\u0105cym uratowa\u0107 zasoby wyborcze, kt\u00f3re bardzo stopnia\u0142y w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat\". - Zreszt\u0105 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 po ostatnim zwyci\u0119stwie wyborczym zdawa\u0142o si\u0119 by\u0107 \u015bwiadome tego, \u017ce to ostatnie wybory, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142o przy tej strukturze elektoratu wygra\u0107 - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-mial-grozic-pistoletem-pozniej-okrasc-policja-przypuszczalismy-ze-moze-dysponowac-prawdziwa-bronia-palna-zarzuty-i-areszt-dla-27-latka-6551943?source=rss", "title": "Mia\u0142 grozi\u0107 pistoletem, p\u00f3\u017aniej okra\u015b\u0107. \"Przypuszczali\u015bmy, \u017ce mo\u017ce dysponowa\u0107 prawdziw\u0105 broni\u0105 paln\u0105\"", "date_published": "2022-12-24 10:31:23+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 grozi\u0107 pistoletem, p\u00f3\u017aniej okra\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-66x5zk-grozil-kobiecie-pistoletem-ukradl-jej-telefon-i-laptopa-6551922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u0141odzi zatrzymali 27-latka, kt\u00f3ry - przy u\u017cyciu pistoletu - mia\u0142 zastraszy\u0107 kobiet\u0119, a nast\u0119pnie ukra\u015b\u0107 jej laptopa i telefon. Policjanci podejrzewali, \u017ce bro\u0144 mog\u0142a by\u0107 prawdziwa i \"zagra\u017ca\u0107 mieszka\u0144com\". M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty i trafi\u0142 do aresztu. Grozi mu do 15 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/boze-narodzenie-2022-a-inflacja-maciej-samcik-komentuje-6551841?source=rss", "title": "\"To b\u0119d\u0105 zdecydowanie najdro\u017csze \u015bwi\u0119ta w historii\"", "date_published": "2022-12-24 09:53:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xd3vj-handel-inflacja-zakupy-galeria-handlowa-6305047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce pozostaje na najwy\u017cszych poziomach od 25 lat. - To b\u0119d\u0105 zdecydowanie najdro\u017csze \u015bwi\u0119ta w historii, ale nie dlatego, \u017ce ceny s\u0105 wy\u017csze ni\u017c w poprzednim roku - m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i weekend\" w TVN24 Maciej Samcik, autor bloga Subiektywnie o finansach. Zwraca\u0142 uwag\u0119, \u017ce \"po raz pierwszy od dawna prawie dla wszystkich te \u015bwi\u0119ta b\u0119d\u0105 realnie dro\u017csze\". Powodem jest inflacja rosn\u0105ca w szybszym tempie ni\u017c zarobki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-trwa-atak-zimy-rekordowe-opady-paraliz-komunikacyjny-6551786?source=rss", "title": "Sparali\u017cowane miasta, lotniska i autostrady. 56 centymetr\u00f3w \u015bniegu w jeden dzie\u0144", "date_published": "2022-12-24 08:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"Sparali\u017cowane miasta, lotniska i autostrady. 56 centymetr\u00f3w \u015bniegu w jeden dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-96jzf1-sniezyca-w-buffalo-stany-zjednoczone-6552474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone mierz\u0105 si\u0119 z powa\u017cnym atakiem zimy. Do tej pory wiadomo o co najmniej 16 ofiarach \u015bmiertelnych ekstremalnej pogody w ca\u0142ym kraju. Trudne warunki atmosferyczne oznaczaj\u0105 tak\u017ce parali\u017c komunikacyjny i przerwy w dostawie energii elektrycznej, co jest szczeg\u00f3lnie dotkliwe w okresie \u015bwi\u0105tecznym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/boze-narodzenie-2022-samochody-ciezarowe-zakazy-ruchu-w-czasie-swiat-6551789?source=rss", "title": "W czasie \u015bwi\u0105t zakaz ruchu dla cz\u0119\u015bci pojazd\u00f3w", "date_published": "2022-12-24 08:47:23+00:00", "description": "<img alt=\"W czasie \u015bwi\u0105t zakaz ruchu dla cz\u0119\u015bci pojazd\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie7155b4453fccdbb94dd6901cdfb8d1e3-ministerstwo-finansow-zaproponowalo-wprowadzenie-zakazu-wyprzedzania-dla-ciezarowek-4070787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119, 25 grudnia i poniedzia\u0142ek, 26 grudnia obowi\u0105zuj\u0105 ograniczenia w ruchu dla cz\u0119\u015bci pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych - przypomina G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego. Zakazy b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w wybranych godzinach. Przepisy przewiduj\u0105 jednak kilka wyj\u0105tk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk92-wojtowka-smiertelne-potracenie-pieszego-na-pasach-6551778?source=rss", "title": "Pieszy zgin\u0105\u0142 na nieo\u015bwietlonym przej\u015bciu", "date_published": "2022-12-24 08:07:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pieszy zgin\u0105\u0142 na nieo\u015bwietlonym przej\u015bciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o617j2-w-wypadku-zginal-38-letni-pieszy-6551775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o na drodze krajowej numer 92, w miejscowo\u015bci W\u00f3jt\u00f3wka. Kieruj\u0105cy autem osobowym potr\u0105ci\u0142 na nieo\u015bwietlonym przej\u015bciu dla pieszych 38-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zmar\u0142. Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wigilia-2022-sklepy-do-ktorej-sa-otwarte-sklepy-24-grudnia-6551773?source=rss", "title": "W sobot\u0119 sklepy b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej", "date_published": "2022-12-24 07:58:05+00:00", "description": "<img alt=\"W sobot\u0119 sklepy b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie87b7958034434f3c832f217c7d0d105f-zakaz-handlu-w-niedziele-2391599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wigili\u0119, 24 grudnia sklepy b\u0119d\u0105 otwarte kr\u00f3cej. Nakazuje to ustawa o ograniczeniu handlu w niedziele i \u015bwi\u0119ta. Poni\u017cej wskazujemy, do kt\u00f3rej godziny b\u0119d\u0105 otwarte plac\u00f3wki najwi\u0119kszych sieci handlowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zamrozenie-i-konfiskata-kont-osob-zamieszanych-w-katargate-6551723?source=rss", "title": "W\u0142oski s\u0105d nakaza\u0142 zamro\u017cenie kont os\u00f3b zamieszanych w Katargate", "date_published": "2022-12-24 07:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142oski s\u0105d nakaza\u0142 zamro\u017cenie kont os\u00f3b zamieszanych w Katargate\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-stxtc9-korupcja-w-parlamencie-europejskim-6508868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Bergamo nakaza\u0142 zamro\u017cenie i prewencyjn\u0105 konfiskat\u0119 sze\u015bciu kont nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b oskar\u017conych o korupcj\u0119 w tak zwanej aferze Katargate w europarlamencie - poinformowa\u0142a prokuratura w Lombardii. W\u015br\u00f3d kont zaj\u0119tych na wniosek w\u0142oskiego s\u0119dziego s\u0105 te nale\u017c\u0105ce do Antonio Panzeriego, Luki Visentiniego i Francesco Giorgiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-oblodzenie-silny-wiatr-roztopy-niebezpieczna-pogoda-w-noc-wigilijna-w-czesci-kraju-6551744?source=rss", "title": "IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. Alerty w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-24 05:29:15+00:00", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. Alerty w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-un4827-noc-opady-marznace-6408787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. Alerty przed opadami marzn\u0105cymi, kt\u00f3re mog\u0105 doprowadzi\u0107 do powstania go\u0142oledzi, b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przez ca\u0142\u0105 noc na terenie sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych regionach pogoda da nam si\u0119 we znaki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/covid-grypa-rsv-fala-zachorowan-u-dzieci-wiele-oddzialow-pediatrycznych-jest-przepelnionych-lekarze-ostrzegaja-6551662?source=rss", "title": "Covid, grypa, RSV. Fala zachorowa\u0144 u dzieci. Wiele oddzia\u0142\u00f3w pediatrycznych jest przepe\u0142nionych, lekarze ostrzegaj\u0105", "date_published": "2022-12-24 05:08:36+00:00", "description": "<img alt=\"Covid, grypa, RSV. Fala zachorowa\u0144 u dzieci. Wiele oddzia\u0142\u00f3w pediatrycznych jest przepe\u0142nionych, lekarze ostrzegaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nru5sj-dziecko-ulica-rodzic-rodzice-miasto-shutterstock2145975353-6124402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba dzieci na oddzia\u0142ach pediatrycznych w zwi\u0105zku z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 wirusami SARS-CoV-2, RSV i grypy. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce w sytuacji, gdy dziecko ma problemy z oddychaniem, nale\u017cy niezw\u0142ocznie zabra\u0107 je do szpitala. - Komunikaty PZH nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, to najtrudniejsza fala od wielu lat - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" doktor Wojciech Faleszko. - Na oddzia\u0142ach pediatrycznych dominuj\u0105 dzieci do 3. roku \u017cycia - doda\u0142a doktor Ewelina Gowin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpackie-funkcjonariusze-strazy-ochrony-kolei-uratowali-z-plonacego-domu-5-letnie-dziecko-i-jego-dziadka-6551727?source=rss", "title": "Funkcjonariusze Stra\u017cy Ochrony Kolei uratowali z p\u0142on\u0105cego domu 5-letnie dziecko i jego dziadka", "date_published": "2022-12-24 04:49:14+00:00", "description": "<img alt=\"Funkcjonariusze Stra\u017cy Ochrony Kolei uratowali z p\u0142on\u0105cego domu 5-letnie dziecko i jego dziadka\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-vfyir3-straz-ochrony-kolei-4206462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Ochrony Kolei z Przemy\u015bla uratowali starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119 i jego 5-letni\u0105 wnuczk\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu. G\u0119sty dym i ogie\u0144 zauwa\u017cyli w czasie pracy na szlaku Munin-Przemy\u015bl na Podkarpaciu. \"Bez wahania ruszyli z pomoc\u0105\" - informuje w komunikacie SOK.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2412-wigilia-polska-pod-deszczowymi-chmurami-od-2-do-9-stopni-6551628?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 24.12. Polska pod deszczowymi chmurami, od 2 do 9 stopni", "date_published": "2022-12-24 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 24.12. Polska pod deszczowymi chmurami, od 2 do 9 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oqjryk-deszcz-ze-sniegiem-5524565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wigilia up\u0142ynie pod znakiem chmur i opad\u00f3w deszczu. Na Pomorzu i Kujawach niewykluczony jest deszcz ze \u015bniegiem, a na sam \u015bnieg nie ma co liczy\u0107. B\u0119dzie ciep\u0142o. Na po\u0142udniowym zachodzie kraju temperatura si\u0119gnie a\u017c 9 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}