{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kevin-sam-w-domu-mial-premiere-32-lata-temu-zarobil-ponad-477-mln-dol-8462369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Kevin sam w domu\" mia\u0142 premier\u0119 32 lata temu; zarobi\u0142 ponad 477 mln dol.", "date_published": "2022-12-24 20:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/7d3ba0a5c870ed-948-568-0-0-2930-1757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Film \"Kevin sam w domu\" (tytu\u0142 orygina\u0142u \"Home Alone\") od lat wpisa\u0142 si\u0119 w filmowy repertuar \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. W tym roku min\u0119\u0142o 32 lata od \u015bwiatowej premiery filmu, kt\u00f3ry zarobi\u0142 ponad 477 milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-dzien-zamieszek-w-Paryzu-w-zwiazku-z-zastrzeleniem-trzech-Kurdow-8462349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drugi dzie\u0144 zamieszek w Pary\u017cu w zwi\u0105zku z zastrzeleniem trzech Kurd\u00f3w", "date_published": "2022-12-24 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/41c8dc713ba29e-948-568-0-70-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119 po pokojowej demonstracji Kurd\u00f3w w Pary\u017cu, oddaj\u0105cych ho\u0142d trzem ofiarom pi\u0105tkowej strzelaniny w 10. dzielnicy Pary\u017ca, dosz\u0142o do zamieszek i star\u0107 z policj\u0105, kt\u00f3ra u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producenci-jaj-na-Wegrzech-traca-na-limitach-cen-badaja-mozliwosc-importu-z-Polski-8462347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Producenci jaj na W\u0119grzech trac\u0105 na limitach cen; badaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 importu z Polski", "date_published": "2022-12-24 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/af3f5dc4a344d5-948-568-0-106-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Limity cen wprowadzone przez rz\u0105d w\u0119gierski na niekt\u00f3re podstawowe produkty spo\u017cywcze, w tym na jaja, wywo\u0142uj\u0105 sprzeciw producent\u00f3w, kt\u00f3rzy ponosz\u0105 znaczne koszty tego rozwi\u0105zania. Firmy dzia\u0142aj\u0105ce na rynku jaj na W\u0119grzech szukaj\u0105 w zwi\u0105zku z tym mo\u017cliwo\u015bci ta\u0144szego importu, w tym z Polski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-na-stale-Projektem-ustawy-na-poczatku-roku-zajmie-sie-rzad-8462343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "14. emerytura na sta\u0142e? Projektem ustawy na pocz\u0105tku roku zajmie si\u0119 rz\u0105d", "date_published": "2022-12-24 15:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/d7a3d6c6cffc23-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy o 14. emeryturze b\u0119dziemy si\u0119 starali na pocz\u0105tku roku przed\u0142o\u017cy\u0107 Radzie Ministr\u00f3w - zapowiedzia\u0142a w sobot\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjski-oligarcha-krytykowal-wojne-w-Ukrainie-Sad-nakazal-zajecie-jego-hotelu-8460234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjski oligarcha krytykowa\u0142 wojn\u0119 w Ukrainie. S\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie jego hotelu", "date_published": "2022-12-24 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/d03c95458fd26d-948-568-0-100-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie luksusowego hotelu Imieretinski w Soczi nale\u017c\u0105cego do Olega Deripaski, kt\u00f3ry jako jeden z nielicznych oligarch\u00f3w krytykuje Kreml za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 i nazywa j\u0105 \"szale\u0144stwem\" - informuje we wtorek brytyjski dziennik \"Financial Times\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-nie-marnowac-zywnosci-Poradnik-na-swiateczny-czas-8458942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak nie marnowa\u0107 \u017cywno\u015bci? Poradnik na \u015bwi\u0105teczny czas", "date_published": "2022-12-24 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/21e8d9d5c89e64-948-568-0-48-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policz go\u015bci, przygotuj jad\u0142ospis, zr\u00f3b list\u0119 zakup\u00f3w, kupuj z g\u0142ow\u0105, w\u0142a\u015bciwie przechowuj produkty, a na stole wigilijnym potrawy serwuj w ma\u0142ych porcjach - radz\u0105 autorzy przygotowanego przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia poradnika \"Jak nie marnowa\u0107 \u017cywno\u015bci\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-ostrzelali-centrum-Chersonia-Sa-zabici-i-ranni-8462300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie ostrzelali centrum Chersonia. S\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2022-12-24 10:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/9e33729776c11b-948-568-0-89-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 20 zosta\u0142o rannych w sobotnim ostrzale centrum Chersonia przez si\u0142y rosyjskie \u2013 powiadomi\u0142y w\u0142adze Ukrainy. Cherso\u0144, miasto obwodowe na po\u0142udniu Ukrainy, znajduje si\u0119 blisko frontu i jest stale ostrzeliwane przez wojska agresora.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luksusowe-warunki-i-niska-cena-Uwaga-na-oszustwa-na-tzw-wirtualne-pensjonaty-8462287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luksusowe warunki i niska cena. Uwaga na oszustwa na tzw. wirtualne pensjonaty", "date_published": "2022-12-24 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/1b7822d1a4c471-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed okresem \u015bwi\u0105teczno-noworocznym w ofertach internetowych nasilaj\u0105 si\u0119 oszustwa na tzw. wirtualne pensjonaty. Cho\u0107 jest ich zdecydowanie mniej ni\u017c w latach poprzednich, to niestety nadal si\u0119 pojawiaj\u0105 \u2013 ostrzega rzecznik zakopia\u0144skiej policji Roman Wieczorek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nokia-i-Ericsson-opuszczaja-Rosje-Telefonia-komorkowa-moze-cofnac-sie-do-lat-90-8460621.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nokia i Ericsson opuszczaj\u0105 Rosj\u0119. \"Telefonia kom\u00f3rkowa mo\u017ce cofn\u0105\u0107 si\u0119 do lat 90.\"", "date_published": "2022-12-24 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/2063595dd8d766-948-568-0-156-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy z ko\u0144cem roku producenci sprz\u0119tu telekomunikacyjnego Nokia i Ericsson opuszcz\u0105 Rosj\u0119 z powodu na\u0142o\u017conych na ten kraj europejskich sankcji, ich odej\u015bcie mo\u017ce w d\u0142u\u017cszej perspektywie stopniowo sparali\u017cowa\u0107 rosyjskie sieci kom\u00f3rkowe - informuje w \u015brod\u0119 agencja Reutera. Zaznacza, \u017ce spowodowane tym trudno\u015bci cofn\u0105 telefoni\u0119 kom\u00f3rkow\u0105 w Rosji do poziomu lat 90.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ikea-zwolnila-pracownika-za-cytowanie-Biblii-Sad-przywrocil-go-do-pracy-8461273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ikea zwolni\u0142a pracownika za cytowanie Biblii. S\u0105d przywr\u00f3ci\u0142 go do pracy", "date_published": "2022-12-24 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/228185153f42bd-948-568-0-0-3111-1866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Rejonowy dla Krakowa-Nowej Huty w Krakowie \nprzywr\u00f3ci\u0142 do pracy pracownika Ikei zwolnionego za cytowanie Biblii - \ndowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkancy-Holandii-sa-najbogatsi-w-UE-Ich-majatki-ciagle-rosna-8459150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszka\u0144cy Holandii s\u0105 najbogatsi w UE. Ich maj\u0105tki ci\u0105gle rosn\u0105", "date_published": "2022-12-24 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/5d5eaefd579e1c-948-568-13-0-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holendrzy i Belgowie to najbogatsi mieszka\u0144cy Unii Europejskiej - wynika z danych firmy ubezpieczeniowej Allianz Trade. \u015aredni maj\u0105tek Holendra, bez warto\u015bci nieruchomo\u015bci,  wynosi ponad 176 tys., natomiast Belga 121 tys. euro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-szukaja-oszczednosci-na-swieta-doradca-premiera-radzi-robic-zakupy-w-Polsce-8462241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czesi szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci na \u015bwi\u0119ta; doradca premiera radzi robi\u0107 zakupy w Polsce", "date_published": "2022-12-24 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/038b60513f53e4-948-568-0-12-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeskie rodziny na \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia chc\u0105 wyda\u0107 wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem, ale mniej Czech\u00f3w decyduje si\u0119 na po\u017cyczki i kredyty. Wysoka inflacja zmusza do oszcz\u0119dno\u015bci i poszukiwania ta\u0144szych produkt\u00f3w. Doradca premiera: radz\u0119 wyjecha\u0107 na zakupy do Polski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-Morawiecki-Ziobro-Minister-ds-UE-Szynkowski-vel-Sek-komentuje-8462239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spotkanie Morawiecki-Ziobro. Minister ds. UE Szynkowski vel S\u0119k komentuje", "date_published": "2022-12-24 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/d20b92142a066f-948-568-493-36-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek wieczorem zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie premiera Mateusza Morawieckiego z politykami Solidarnej Polski. Wielogodzinna, prowadzona na poziomie eksperckim dyskusja o projekcie ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym osadzona by\u0142a w kontek\u015bcie debaty o skutkach ustrojowych, ale r\u00f3wnie\u017c ekonomicznych zwi\u0105zanych z zyskami i kosztami KPO oraz polityki klimatyczno-energetycznej UE \u2013 powiedzia\u0142 PAP minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-walczy-z-wspoldzieleniem-kont-Wprowadza-kody-PIN-8461854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "15 minut i koniec. Krucjata Netfliksa przeciwko wsp\u00f3\u0142dzieleniu kont", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/b8a01a7dd186a4-948-568-91-45-2192-1315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wisz\u0105cy nad wsp\u00f3\u0142dziel\u0105cymi konta na Netfliksie miecz\n Damoklesa zgilotynuje z hukiem mo\u017cliwo\u015b\u0107 ogl\u0105dania film\u00f3w poza jednym \ngospodarstwem domowym. Dat\u0119 egzekucji wyznaczono na 2023 rok. \nNajwyra\u017aniej platformie ju\u017c puszczaj\u0105 nerwy. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-kryzys-dopadl-swietego-Mikolaja-i-nasze-portfele-8461898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy kryzys dopad\u0142 \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja i nasze portfele?", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/253e8f1017bce3-948-568-765-0-2238-1343.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z badania na\u00a0zlecenie Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich wynika, \u017ce\u00a0statystyczny \nPolak planuje wyda\u0107 na\u00a0\u015bwi\u0119ta 1427 z\u0142, nieca\u0142y 1\u00a0proc. wi\u0119cej ni\u017c rok \ntemu. Konia z\u00a0rz\u0119dem temu, kto pami\u0119ta, ile wyda\u0142 w\u00a0zesz\u0142ym roku, ale \ngdyby jednak przyj\u0105\u0107 te\u00a0dane, wynika\u0142oby, \u017ce\u00a0kupimy po\u00a0prostu mniej. \nTylko czego?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paliwowy-skandal-szansa-na-spadek-inflacji-i-Tesla-krwawiaca-na-gieldzie-8461822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Paliwowy skandal, szansa na spadek inflacji i Tesla krwawi\u0105ca na gie\u0142dzie", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/942e2bb05ce97f-948-568-0-50-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec 2022 roku Ju\u017c tu\u017c-tu\u017c. W ostatnim tygodniu \nprzed Bo\u017cym Narodzeniem nie zabrak\u0142o interesuj\u0105cych wydarze\u0144. \nPrzypominamy najwa\u017cniejsze z nich.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polakow-nie-stac-na-dzieci-Co-trzecia-rodzina-zapozycza-sie-na-buty-na-zime-8460299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polak\u00f3w nie sta\u0107 na dzieci. Co trzecia rodzina zapo\u017cycza si\u0119 na \"buty na zim\u0119\"", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/056766e919f9bc-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie po\u0142owa rodzic\u00f3w nie jest w stanie odk\u0142ada\u0107 na przysz\u0142o\u015b\u0107 swoich dzieci, a blisko 40 proc. nie sta\u0107 na zaspokojenie wszystkich potrzeb dzieci \u2013 wynika z badania KRD. Ponad 40 proc. rodzic\u00f3w po\u017cycza\u0142o pieni\u0105dze; co czwarta po\u017cyczka zwi\u0105zana by\u0142a z wydatkami na zdrowie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przeniesienie-kredytu-do-innego-banku-na-jakich-warunkach-8459107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przeniesienie d\u0142ugu do innego banku mo\u017ce ul\u017cy\u0107 kredytobiorcom. Podpowiadamy, kiedy op\u0142aca si\u0119 skorzysta\u0107 z tego rozwi\u0105zania", "date_published": "2022-12-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/76b9370ab77b04-948-568-0-0-3717-2230.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka\nmar\u017ca kredytowa, bardzo d\u0142ugi okres kredytowania, ch\u0119\u0107 konsolidacji r\u00f3\u017cnych zobowi\u0105za\u0144\nkredytowych \u2013 to typowe powody przeniesienia kredytu do innego banku. Eksperci portalu GetHome.pl sprawdzili, na\nczym polega taka operacja i jakie mog\u0105 by\u0107 jej koszty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Brazylii-33-miliony-ludzi-dotknietych-kleska-niedozywienia-lub-glodu-8462219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Brazylii 33 miliony ludzi dotkni\u0119tych kl\u0119sk\u0105 niedo\u017cywienia lub g\u0142odu", "date_published": "2022-12-24 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/ab9ab0023d909f-945-560-210-332-3047-1828.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brazylijski dziennik \"Folha de Sao Paulo\" opublikowa\u0142 w przeddzie\u0144 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia seri\u0119 reporta\u017cy o kl\u0119sce niedo\u017cywienia lub g\u0142odu w Brazylii i w ca\u0142ym regionie, wywo\u0142anej pandemi\u0105 koronawirusa, a nast\u0119pnie niezwykle dotkliwymi nast\u0119pstwami wojny na Ukrainie, m.in. wzrostem cen zb\u00f3\u017c.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}