[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nazwali si\u0119 \"niez\u0142omnymi\". S\u0119dziowie zdradzaj\u0105 nowe szczeg\u00f3\u0142y afery hejterskiej", "description": "<img alt=\"Nazwali si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zn4eky-sedzia-i-marta-gordziewicz-5691568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kasta niez\u0142omnych\" w reporta\u017cu Marty Gordziewicz.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-1916,S00E1916,755597?source=rss", "date_published": "2022-04-29 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]