{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-mike-pence-bedzie-kandydowac-na-prezydenta-usa,nId,6496427", "title": "Media: Mike Pence b\u0119dzie kandydowa\u0107 na prezydenta USA", "date_published": "2022-12-26 23:03:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-mike-pence-bedzie-kandydowac-na-prezydenta-usa,nId,6496427\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Mike Pence b\u0119dzie kandydowa\u0107 na prezydenta USA\" src=\"https://i.iplsc.com/media-mike-pence-bedzie-kandydowac-na-prezydenta-usa/000DILWDP228WXXX-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence z\u0142o\u017cy\u0142 o\u015bwiadczenie w Federalnej Komisji Wyborczej. Zamierza kandydowa\u0107 na prezydenta USA w 2024 roku - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Sky News.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burkina-faso-zamach-al-kaidy-zginelo-10-osob,nId,6496426", "title": "Burkina Faso: Zamach Al-Kaidy. Zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-26 22:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burkina-faso-zamach-al-kaidy-zginelo-10-osob,nId,6496426\"><img align=\"left\" alt=\"Burkina Faso: Zamach Al-Kaidy. Zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/burkina-faso-zamach-al-kaidy-zginelo-10-osob/000GJFJ2H7K8IUP3-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a kilka zosta\u0142o rannych, gdy ich autobus najecha\u0142 na min\u0119 we wschodnim Burkina Faso - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d. Potrzebuj\u0105cych pomocy przewieziono do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-sytuacja-na-froncie-w-donbasie-jest-ciezka-i-bolesn,nId,6496419", "title": "Ze\u0142enski: Sytuacja na froncie w Donbasie jest ci\u0119\u017cka i bolesna", "date_published": "2022-12-26 21:40:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-sytuacja-na-froncie-w-donbasie-jest-ciezka-i-bolesn,nId,6496419\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Sytuacja na froncie w Donbasie jest ci\u0119\u017cka i bolesna\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-sytuacja-na-froncie-w-donbasie-jest-ciezka-i-bolesn/000ETO0PTAWS9VOT-C321.jpg\" /></a>- Sytuacja w Donbasie jest ci\u0119\u017cka i bolesna. Okupanci wykorzystuj\u0105 wszystkie dost\u0119pne im \u015brodki - a s\u0105 to znaczne \u015brodki - aby osi\u0105gn\u0105\u0107 przynajmniej jaki\u015b post\u0119p - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Podzi\u0119kowa\u0142 te\u017c \u017co\u0142nierzom za ich oddanie na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nowe-stanowisko-dla-miedwiediewa-putin-wydal-dekret,nId,6496417", "title": "Rosja: Nowe stanowisko dla Miedwiediewa. Putin wyda\u0142 dekret", "date_published": "2022-12-26 21:23:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nowe-stanowisko-dla-miedwiediewa-putin-wydal-dekret,nId,6496417\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Nowe stanowisko dla Miedwiediewa. Putin wyda\u0142 dekret\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nowe-stanowisko-dla-miedwiediewa-putin-wydal-dekret/000GJFBOC5QA740O-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin powo\u0142a\u0142 urz\u0105d swojego pierwszego zast\u0119pcy w Komisji Wojskowo-Przemys\u0142owej Rosji, kt\u00f3rej przewodniczy. Na nowe stanowisko zosta\u0142 mianowany wiceszef Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji Dmitrij Miedwiediew. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-biznesman-zmarl-w-indiach-krytykowal-wojne-terror,nId,6496416", "title": "Rosyjski biznesman zmar\u0142 w Indiach. Krytykowa\u0142 wojn\u0119. \"Terror\"", "date_published": "2022-12-26 20:59:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-biznesman-zmarl-w-indiach-krytykowal-wojne-terror,nId,6496416\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski biznesman zmar\u0142 w Indiach. Krytykowa\u0142 wojn\u0119. &quot;Terror&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-biznesman-zmarl-w-indiach-krytykowal-wojne-terror/000GJFB16Q5KGI9P-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Antow, rosyjski biznesmen i deputowany organu ustawodawczego w obwodzie w\u0142odzimierskim, notowany niegdy\u015b na li\u015bcie &quot;Forbesa&quot;, zmar\u0142 po upadku z trzeciej kondygnacji hotelu w Rayagada w Indiach - poda\u0142 niezale\u017cny portal Mediazona. Wcze\u015bniej krytykowa\u0142 on agresj\u0119 Rosji w Ukrainie. &quot;Prawd\u0119 m\u00f3wi\u0105c, niezwykle trudno jest nazwa\u0107 to inaczej ni\u017c mianem terroru&quot; - napisa\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 do ostrza\u0142u Kijowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasoby-gazu-na-morzu-czarnym-erdogan-sa-wieksze-niz-szacowan,nId,6496414", "title": "Zasoby gazu na Morzu Czarnym. Erdogan: S\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c szacowano", "date_published": "2022-12-26 20:45:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zasoby-gazu-na-morzu-czarnym-erdogan-sa-wieksze-niz-szacowan,nId,6496414\"><img align=\"left\" alt=\"Zasoby gazu na Morzu Czarnym. Erdogan: S\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c szacowano\" src=\"https://i.iplsc.com/zasoby-gazu-na-morzu-czarnym-erdogan-sa-wieksze-niz-szacowan/000GJF82YIMMBNE2-C321.jpg\" /></a>Zasoby gazu odkryte na Morzu Czarnym s\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c szacowano i si\u0119gaj\u0105 710 mld m sze\u015bciennych - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. Na obszarze z\u0142o\u017ca Caycuma-1 odnaleziono nowe zasoby, szacowane na 58 mld m sze\u015bciennych. Jak doda\u0142, cytowany przez dziennik &quot;Daily Sabah&quot;, &quot;celem Turcji jest jak najszybsze og\u0142oszenie niezale\u017cno\u015bci energetycznej od ropy i gazu z zagranicy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogodowy-armagedon-w-usa-buffalo-strefa-wojny,nId,6496390", "title": "Pogodowy armagedon w USA. \"Buffalo stref\u0105 wojny\"", "date_published": "2022-12-26 20:30:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogodowy-armagedon-w-usa-buffalo-strefa-wojny,nId,6496390\"><img align=\"left\" alt=\"Pogodowy armagedon w USA. &quot;Buffalo stref\u0105 wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogodowy-armagedon-w-usa-buffalo-strefa-wojny/000GJF6SGKFG0M4S-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105ca od kilku dni na du\u017cym obszarze USA burza \u015bnie\u017cna zebra\u0142a \u015bmiertelne \u017cniwo. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 50 os\u00f3b - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek BBC. Najgorsza sytuacja jest w stanie Nowy Jork. - Buffalo wygl\u0105da jak strefa wojny. To wojna z matk\u0105 natur\u0105 - podkre\u015bli\u0142a Kathy Hochul, gubernator stanu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-prawie-100-aktywnych-terminali-starlink-w-iranie,nId,6496391", "title": "Elon Musk: Prawie 100 aktywnych terminali Starlink w Iranie", "date_published": "2022-12-26 20:26:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-prawie-100-aktywnych-terminali-starlink-w-iranie,nId,6496391\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk: Prawie 100 aktywnych terminali Starlink w Iranie\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-prawie-100-aktywnych-terminali-starlink-w-iranie/000GJF65KK7B0015-C321.jpg\" /></a>Elon Musk powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce jego firma jest bliska posiadania 100 aktywnych terminali Starlink w Iranie. Trzy miesi\u0105ce wcze\u015bniej dyrektor generalny SpaceX napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce aktywuje us\u0142ug\u0119 w zwi\u0105zku z protestami w ca\u0142ym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-taksowkarz-zginal-wyciagajac-torby-pasazera,nId,6496382", "title": "Cz\u0119stochowa: Taks\u00f3wkarz zgin\u0105\u0142, wyci\u0105gaj\u0105c torby pasa\u017cera", "date_published": "2022-12-26 19:16:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-czestochowa-taksowkarz-zginal-wyciagajac-torby-pasazera,nId,6496382\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119stochowa: Taks\u00f3wkarz zgin\u0105\u0142, wyci\u0105gaj\u0105c torby pasa\u017cera\" src=\"https://i.iplsc.com/czestochowa-taksowkarz-zginal-wyciagajac-torby-pasazera/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>66-letni taks\u00f3wkarz z Cz\u0119stochowy zmar\u0142 podczas wykonywania swojej pracy. Gdy wyjmowa\u0142 z baga\u017cnika torby pasa\u017cera, potr\u0105ci\u0142 go kompletnie pijany kierowca. Mimo reanimacji, nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wojsko-chcialo-zmobilizowac-niezyjacego-od-14-lat-chlo,nId,6496383", "title": "Rosja: Wojsko chcia\u0142o zmobilizowa\u0107 nie\u017cyj\u0105cego od 14 lat ch\u0142opca", "date_published": "2022-12-26 19:06:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wojsko-chcialo-zmobilizowac-niezyjacego-od-14-lat-chlo,nId,6496383\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Wojsko chcia\u0142o zmobilizowa\u0107 nie\u017cyj\u0105cego od 14 lat ch\u0142opca\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wojsko-chcialo-zmobilizowac-niezyjacego-od-14-lat-chlo/000GJEZ9IR93LR2Y-C321.jpg\" /></a>Kobieta otrzyma\u0142a wezwanie do stawienia si\u0119 przed komisj\u0105 wojskow\u0105 otrzyma\u0142a w imieniu nie\u017cyj\u0105cego od 14 lat syna. Wezwania rozsy\u0142ane s\u0105 w ramach mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-autobusy-z-teksasu-przywiozly-imigrantow-pod-dom-kamali-,nId,6496377", "title": "USA: Autobusy z Teksasu przywioz\u0142y imigrant\u00f3w pod dom Kamali Harris", "date_published": "2022-12-26 18:30:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-autobusy-z-teksasu-przywiozly-imigrantow-pod-dom-kamali-,nId,6496377\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Autobusy z Teksasu przywioz\u0142y imigrant\u00f3w pod dom Kamali Harris\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-autobusy-z-teksasu-przywiozly-imigrantow-pod-dom-kamali/000GJETPR91CN9AR-C321.jpg\" /></a>Autobusy przewo\u017c\u0105ce oko\u0142o 130 imigrant\u00f3w zatrzyma\u0142y si\u0119 w pobli\u017cu domu wiceprezydent USA Kamali Harris. Imigranci byli wys\u0142ani przez teksa\u0144skiego gubernatora Grega Abbotta. Mieli dotrze\u0107 do Nowego Jorku, jednak \u015bnie\u017cyca uniemo\u017cliwia ich dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;National Review&quot; (NR).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozmawial-z-premierem-indii-o-poparciu-dla-formuly-,nId,6496374", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z premierem Indii o poparciu dla formu\u0142y pokojowej", "date_published": "2022-12-26 18:15:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozmawial-z-premierem-indii-o-poparciu-dla-formuly-,nId,6496374\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z premierem Indii o poparciu dla formu\u0142y pokojowej\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rozmawial-z-premierem-indii-o-poparciu-dla-formuly/000GJES1B74XFBBL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 w poniedzia\u0142ek telefonicznie z premierem Indii Narendr\u0105 Modim. W\u015br\u00f3d poruszonych w\u0105tk\u00f3w by\u0142o m.in. poparcie Indii dla og\u0142oszonej przez Ze\u0142enskiego formu\u0142y pokojowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-toyota-wpadla-do-potoku-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6496363", "title": "Toyota wpad\u0142a do potoku. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-12-26 17:55:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-toyota-wpadla-do-potoku-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6496363\"><img align=\"left\" alt=\"Toyota wpad\u0142a do potoku. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/toyota-wpadla-do-potoku-nie-zyje-jedna-osoba/000GJEPA45DHAYY0-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d osobowy wpad\u0142 do potoku w miejscowo\u015bci Sady Dolne (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, jedna zosta\u0142a ranna. Wyja\u015bniane s\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-rozmawiac-z-przywodca-chin-nie-zlozy-zyczen-biden,nId,6496369", "title": "Putin chce rozmawia\u0107 z przyw\u00f3dc\u0105 Chin. Nie z\u0142o\u017cy \u017cycze\u0144 Bidenowi", "date_published": "2022-12-26 17:48:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-rozmawiac-z-przywodca-chin-nie-zlozy-zyczen-biden,nId,6496369\"><img align=\"left\" alt=\"Putin chce rozmawia\u0107 z przyw\u00f3dc\u0105 Chin. Nie z\u0142o\u017cy \u017cycze\u0144 Bidenowi\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-chce-rozmawiac-z-przywodca-chin-nie-zlozy-zyczen-biden/000GJEOILVLGFRMS-C321.jpg\" /></a>Do ko\u0144ca roku planowane s\u0105 rozmowy prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina z prezydentem Chin Xi Jinpingiem - przekaza\u0142 sekretarz prasowy prezydenta Dmitrij Pieskow. Putin nie zamierza sk\u0142ada\u0107 noworocznych \u017cycze\u0144 prezydentowi USA Joe Bidenowi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoczekiwane-porazki-rosji-nie-potrafila-wykorzystac-swoich,nId,6496344", "title": "Nieoczekiwane pora\u017cki Rosji. Nie potrafi\u0142a wykorzysta\u0107 swoich przewag", "date_published": "2022-12-26 16:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoczekiwane-porazki-rosji-nie-potrafila-wykorzystac-swoich,nId,6496344\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoczekiwane pora\u017cki Rosji. Nie potrafi\u0142a wykorzysta\u0107 swoich przewag\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoczekiwane-porazki-rosji-nie-potrafila-wykorzystac-swoich/000GJEKR0QRLR1VA-C321.jpg\" /></a>Wielu ekspert\u00f3w spodziewa\u0142o si\u0119 szybkiego zwyci\u0119stwa Rosji jeszcze przed rozpocz\u0119ciem ich inwazji na Ukrain\u0119. Ale w powietrzu i na morzu Moskwa nie potrafi wykorzysta\u0107 swojej przewagi, za\u015b Rosyjska Flota Czarnomorska okaza\u0142a si\u0119 jednym z najwi\u0119kszych przegranych dotychczasowej wojny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-z-szefem-ukrainskiego-wywiadu-w-tle-mapa-z-podzielon,nId,6496335", "title": "Rozmowa z szefem ukrai\u0144skiego wywiadu. W tle mapa z podzielon\u0105 Rosj\u0105", "date_published": "2022-12-26 16:30:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-z-szefem-ukrainskiego-wywiadu-w-tle-mapa-z-podzielon,nId,6496335\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa z szefem ukrai\u0144skiego wywiadu. W tle mapa z podzielon\u0105 Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowa-z-szefem-ukrainskiego-wywiadu-w-tle-mapa-z-podzielon/000GJEHNY88J2KS8-C321.jpg\" /></a>Sytuacja na froncie wojny z Rosj\u0105 w najbli\u017cszym czasie nie ulegnie zmianie, jednak Ukraina odzyska wszystkie okupowane terytoria \u0142\u0105cznie z Krymem - zapowiedzia\u0142 szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow w rozmowie z portalem Liga.net. Rosyjskie media zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119 na map\u0119 le\u017c\u0105c\u0105 na biurku dow\u00f3dcy. Przedstawia\u0142a ona podzielone terytorium Rosji. &quot;Ka\u017cdy widzi to, co chce&quot; - skomentowa\u0142 Budanow.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-warszawa-dotarla-do-slepego-zaulka,nId,6496334", "title": "Dmitrij Miedwiediew: Warszawa dotar\u0142a do \u015blepego zau\u0142ka", "date_published": "2022-12-26 16:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-warszawa-dotarla-do-slepego-zaulka,nId,6496334\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew: Warszawa dotar\u0142a do \u015blepego zau\u0142ka\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-warszawa-dotarla-do-slepego-zaulka/000GJEEFHMPQKON8-C321.jpg\" /></a>&quot;Nawet w tym kraju ju\u017c przyznaj\u0105, \u017ce postawienie na nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 konfrontacj\u0119 z Rosj\u0105 doprowadzi\u0142o Warszaw\u0119 do \u015blepego zau\u0142ka&quot; - napisa\u0142 Dmitrij Miedwiediew w tek\u015bcie opublikowanym w &quot;Rossijskiej Gaziecie&quot;. Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji podsumowa\u0142 w nim mijaj\u0105cy rok.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-premier-ostrzega-przed-grabieza-demokracji,nId,6496330", "title": "Izrael: Premier ostrzega przed \"grabie\u017c\u0105 demokracji\"", "date_published": "2022-12-26 15:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-premier-ostrzega-przed-grabieza-demokracji,nId,6496330\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Premier ostrzega przed &quot;grabie\u017c\u0105 demokracji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-premier-ostrzega-przed-grabieza-demokracji/000GJE9M1CL1DQLT-C321.jpg\" /></a>Odchodz\u0105cy szef rz\u0105du Izraela Jair Lapid nazwa\u0142 w poniedzia\u0142ek przysz\u0142y gabinet &quot;rz\u0105dem szale\u0144stwa&quot; - poinformowa\u0142 portal The Times of Israel. Ostrzeg\u0142, \u017ce polityka forsowana przez jego cz\u0142onk\u00f3w stanowi &quot;grabie\u017c warto\u015bci demokratycznych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzylesie-samochod-rozbil-sie-na-drzewie-kierowce-zabral-s,nId,6496322", "title": "Mi\u0119dzylesie: Samoch\u00f3d rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Kierowc\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-12-26 15:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzylesie-samochod-rozbil-sie-na-drzewie-kierowce-zabral-s,nId,6496322\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzylesie: Samoch\u00f3d rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie. Kierowc\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzylesie-samochod-rozbil-sie-na-drzewie-kierowce-zabral-s/000GJE7PB9D5LK4V-C321.jpg\" /></a>W gminie Rogo\u017ano (woj. wielkopolskie) dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Kierowany przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 samoch\u00f3d wjecha\u0142 w drzewo. \u015amig\u0142owiec LPR przetransportowa\u0142 rannego do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmytro-kuleba-apelujemy-o-wykluczenie-rosji-z-rady-bezpiecze,nId,6496320", "title": "Dmytro Ku\u0142eba: Apelujemy o wykluczenie Rosji z Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ", "date_published": "2022-12-26 14:46:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmytro-kuleba-apelujemy-o-wykluczenie-rosji-z-rady-bezpiecze,nId,6496320\"><img align=\"left\" alt=\"Dmytro Ku\u0142eba: Apelujemy o wykluczenie Rosji z Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/dmytro-kuleba-apelujemy-o-wykluczenie-rosji-z-rady-bezpiecze/0007AVZPKX1CNAGH-C321.jpg\" /></a>&quot;Obecno\u015b\u0107 Rosji w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ jest nielegalna&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba. Minister spraw zagranicznych Ukrainny poinformowa\u0142 o rozpocz\u0119ciu procesu, kt\u00f3rego celem jest wykluczenie Rosjan z RB oraz samej Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych. &quot;Ukraina apeluje do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich ONZ do pozbawienia Federacji Rosyjskiej statusu sta\u0142ego cz\u0142onka RB ONZ i wykluczenia jej z ONZ&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-prezydent-serbii-aleksandar-vucic-dostal-ultim,nId,6496316", "title": "Prezydent Serbii mia\u0142 dosta\u0107 ultimatum od Zachodu", "date_published": "2022-12-26 14:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-prezydent-serbii-aleksandar-vucic-dostal-ultim,nId,6496316\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Serbii mia\u0142 dosta\u0107 ultimatum od Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-serbii-mial-dostac-ultimatum-od-zachodu/000GJDHR3ERP80AG-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 nieoficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a, prezydent Serbii Aleksandar Vu\u010di\u0107 otrzyma\u0142 list od ambasador\u00f3w kraj\u00f3w Zachodu z ultimatum w sprawie Kosowa. Wed\u0142ug ich tre\u015bci prezydent ma dob\u0119 na zlikwidowanie barykad na p\u00f3\u0142nocy kraju. Przyw\u00f3dca wys\u0142a\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem dow\u00f3dc\u0119 armii na granic\u0119 z Kosowem - poinformowa\u0142 genera\u0142 Milan Mojsilovi\u0107. Napi\u0119te stosunki mi\u0119dzy dwoma krajami zosta\u0142y zaostrzone przez niedawne blokady.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-malopolskie-w-trzebini-znow-zapadla-sie-ziemia,nId,6496293", "title": "Ma\u0142opolskie: W Trzebini zn\u00f3w zapad\u0142a si\u0119 ziemia", "date_published": "2022-12-26 12:42:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-malopolskie-w-trzebini-znow-zapadla-sie-ziemia,nId,6496293\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolskie: W Trzebini zn\u00f3w zapad\u0142a si\u0119 ziemia\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolskie-w-trzebini-znow-zapadla-sie-ziemia/000G3JXPBBKY71LV-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) pojawi\u0142o si\u0119 kolejne zapadlisko. Poinformowa\u0142 o tym burmistrz miasta Jaros\u0142aw Okoczuk. Dziura pojawi\u0142a si\u0119 w ogrodzie przy jednym z dom\u00f3w przy ul. G\u00f3rniczej. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. To ju\u017c kolejne zapadlisko w mie\u015bcie, we wrze\u015bniu zapad\u0142a si\u0119 tam ziemia pod cmentarzem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-bogaci-zyja-dluzej-od-biednych-badania-wskazaly-o-i,nId,6496273", "title": "Holandia: Bogaci \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej od biednych. Badania wskaza\u0142y o ile", "date_published": "2022-12-26 11:34:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-bogaci-zyja-dluzej-od-biednych-badania-wskazaly-o-i,nId,6496273\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Bogaci \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej od biednych. Badania wskaza\u0142y o ile\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-bogaci-zyja-dluzej-od-biednych-badania-wskazaly-o-i/000GJD3IWWTFP98A-C321.jpg\" /></a>\u015arednio o 9 lat d\u0142u\u017cej od swoich biedniejszych rodak\u00f3w \u017cyj\u0105 zamo\u017cni Holendrzy - wynika z raportu Holenderskiego Urz\u0119du Statystycznego (CBS). Badania potwierdzi\u0142y ponadto, \u017ce bogaci ciesz\u0105 si\u0119 dobrym zdrowiem o 25 lat d\u0142u\u017cej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-splonal-zabytkowy-kosciol-w-finlandii-policja-podejrzewa-pod,nId,6496271", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 zabytkowy ko\u015bci\u00f3\u0142 w Finlandii. Policja podejrzewa podpalenie", "date_published": "2022-12-26 11:11:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-splonal-zabytkowy-kosciol-w-finlandii-policja-podejrzewa-pod,nId,6496271\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 zabytkowy ko\u015bci\u00f3\u0142 w Finlandii. Policja podejrzewa podpalenie\" src=\"https://i.iplsc.com/splonal-zabytkowy-kosciol-w-finlandii-policja-podejrzewa-pod/000GJD30ULGH2T0H-C321.jpg\" /></a>W Bo\u017ce Narodzenie rano w p\u0142omieniach stan\u0105\u0142 zabytkowy ko\u015bci\u00f3\u0142 w Rautj\u00e4rvi w Finlandii. Znajduj\u0105cy si\u0119 w \u015brodku wierni musieli ucieka\u0107 ze \u015bwi\u0105tyni. Media podaj\u0105, \u017ce w trakcie po\u017caru kto\u015b zwi\u0105za\u0142 linami drzwi ko\u015bcio\u0142a. Spraw\u0119 bada policja, wst\u0119pnie m\u00f3wi si\u0119 o podpaleniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-wieku-70-lat-zmarl-aktor-i-rezyser-emilian-kaminski,nId,6496247", "title": "W wieku 70 lat zmar\u0142 aktor i re\u017cyser Emilian Kami\u0144ski", "date_published": "2022-12-26 09:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-wieku-70-lat-zmarl-aktor-i-rezyser-emilian-kaminski,nId,6496247\"><img align=\"left\" alt=\"W wieku 70 lat zmar\u0142 aktor i re\u017cyser Emilian Kami\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/w-wieku-70-lat-zmarl-aktor-i-rezyser-emilian-kaminski/000GJCQUW2KMINT5-C321.jpg\" /></a>W wieku 70 lat po d\u0142ugiej i cie\u017ckiej chorobie zmar\u0142 aktor i re\u017cyser Emilian Kami\u0144ski. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci potwierdzi\u0142a rzeczniczka prasowa Teatru Kamienica Patrycja Pawlik.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-71-chinskich-samolotow-w-rejonie-tajwanu-odpowiedz-na-prowok,nId,6496246", "title": "71 chi\u0144skich samolot\u00f3w w rejonie Tajwanu. Odpowied\u017a na \"prowokacje\" USA", "date_published": "2022-12-26 09:57:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-71-chinskich-samolotow-w-rejonie-tajwanu-odpowiedz-na-prowok,nId,6496246\"><img align=\"left\" alt=\"71 chi\u0144skich samolot\u00f3w w rejonie Tajwanu. Odpowied\u017a na &quot;prowokacje&quot; USA\" src=\"https://i.iplsc.com/71-chinskich-samolotow-w-rejonie-tajwanu-odpowiedz-na-prowok/000GJCT0TSKHMR0O-C321.jpg\" /></a>47 chi\u0144skich samolot\u00f3w bojowych naruszy\u0142o nieformaln\u0105 granic\u0119 kontroli morskiej mi\u0119dzy Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105 a Tajwanem. W ci\u0105gu ostatniej doby w ten rejon Chiny skierowa\u0142y 71 samolot\u00f3w bojowych i siedem okr\u0119t\u00f3w wojennych. &quot;To odpowied\u017a na obecn\u0105 eskalacj\u0119 i prowokacje ze strony USA i Tajwanu&quot; - przekaza\u0142a chi\u0144ska armia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-kanadzie-cztery-osoby-zginely-52-sa-rann,nId,6496216", "title": "Tragiczny wypadek w Kanadzie. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y, 52 s\u0105 ranne", "date_published": "2022-12-26 08:20:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-kanadzie-cztery-osoby-zginely-52-sa-rann,nId,6496216\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Kanadzie. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y, 52 s\u0105 ranne\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-kanadzie-cztery-osoby-zginely-52-sa-rann/000GJCJS349071KQ-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142o rannych w wypadku autokaru na jednej z kanadyjskich autostrad w prowincji Kolumbia Brytyjska. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 po tym, gdy wpad\u0142 w po\u015blizg na oblodzonej autostradzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-oddala-strzaly-ostrzegawcze-drony-z-polnocy,nId,6496224", "title": "Korea Po\u0142udniowa odda\u0142a strza\u0142y ostrzegawcze. Drony z P\u00f3\u0142nocy na jej terenie", "date_published": "2022-12-26 08:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-oddala-strzaly-ostrzegawcze-drony-z-polnocy,nId,6496224\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa odda\u0142a strza\u0142y ostrzegawcze. Drony z P\u00f3\u0142nocy na jej terenie\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-oddala-strzaly-ostrzegawcze-drony-z-polnocy/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Drony z Korei P\u00f3\u0142nocnej znalaz\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek na terytorium Korei Po\u0142udniowej - podaje Reuters. Agencja przekaza\u0142a, \u017ce Korea Po\u0142udniowa odda\u0142a strza\u0142y ostrzegawcze i poderwa\u0142a samoloty bojowe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-akcja-ratunkowa-w-tatrach-lawina-porwala-turyste,nId,6496218", "title": "Akcja ratunkowa w Tatrach. Lawina porwa\u0142a turyst\u0119", "date_published": "2022-12-26 08:03:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-akcja-ratunkowa-w-tatrach-lawina-porwala-turyste,nId,6496218\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ratunkowa w Tatrach. Lawina porwa\u0142a turyst\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-ratunkowa-w-tatrach-lawina-porwala-turyste/000GJCNCQ37R9X2E-C321.jpg\" /></a>Turysta zosta\u0142 w niedziel\u0119 porwany przez lawin\u0119 \u015bnie\u017cn\u0105 na Kopie Kondrackiej. Ratownicy odnale\u017ali go w nocy na stronie s\u0142owackiej. 34-latek mia\u0142 uraz g\u0142owy i by\u0142 wych\u0142odzony. W Tatrach obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainiec-byl-poszukiwany-na-calym-swiecie-wpadl-w-winterswi,nId,6496207", "title": "Ukrainiec by\u0142 poszukiwany na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wpad\u0142 w Winterswijk", "date_published": "2022-12-26 07:36:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainiec-byl-poszukiwany-na-calym-swiecie-wpadl-w-winterswi,nId,6496207\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainiec by\u0142 poszukiwany na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wpad\u0142 w Winterswijk\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainiec-byl-poszukiwany-na-calym-swiecie-wpadl-w-winterswi/000GJCI4BXQWD3BC-C321.jpg\" /></a>50-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany w holenderskim Winterswijk. To to zbieg\u0142y Ukrainiec, za kt\u00f3rym s\u0142u\u017cby rozes\u0142a\u0142y listy go\u0144cze po ca\u0142ym \u015bwiecie. By\u0142 okre\u015blany jako niezwykle niebezpieczny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbia-wyciek-amoniaku-z-cysterny-zatrulo-sie-ponad-50-osob,nId,6496208", "title": "Serbia: Wyciek amoniaku z cysterny. Zatru\u0142o si\u0119 ponad 50 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-26 07:23:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbia-wyciek-amoniaku-z-cysterny-zatrulo-sie-ponad-50-osob,nId,6496208\"><img align=\"left\" alt=\"Serbia: Wyciek amoniaku z cysterny. Zatru\u0142o si\u0119 ponad 50 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/serbia-wyciek-amoniaku-z-cysterny-zatrulo-sie-ponad-50-osob/000GJCIQFA5VX2JJ-C321.jpg\" /></a>W rejonie miasta Pirot w po\u0142udniowo-wschodniej Serbii w niedziel\u0119 wieczorem wykolei\u0142 si\u0119 poci\u0105g z cystern\u0105 amoniaku. Miejscowe s\u0142u\u017cby poda\u0142y, \u017ce gazem zatru\u0142o si\u0119 ponad 50 os\u00f3b. W cz\u0119\u015bci miasta wprowadzono stan wyj\u0105tkowy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-drugi-dzien-swiat-bedzie-wietrznie-i-desz,nId,6496191", "title": "Prognoza pogody na drugi dzie\u0144 \u015bwi\u0105t. B\u0119dzie wietrznie i deszczowo", "date_published": "2022-12-26 05:37:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-drugi-dzien-swiat-bedzie-wietrznie-i-desz,nId,6496191\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody na drugi dzie\u0144 \u015bwi\u0105t. B\u0119dzie wietrznie i deszczowo\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-na-drugi-dzien-swiat-bedzie-wietrznie-i-desz/000GJCBZHW4TUQ8X-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek Polska znajdzie si\u0119 w zasi\u0119gu ni\u017cu z uk\u0142adem front\u00f3w atmosferycznych. Synoptyk IMGW-PIB przekaza\u0142, \u017ce w dzie\u0144 nap\u0142ynie cieplejsze powietrze, ale ju\u017c w nocy nadejdzie ch\u0142odniejszy front z powietrzem powietrzem polarno-morskim. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}