{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300230,czestochowa-smiertelnie-potracil-taksowkarza-probowal-uciekac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0119stochowa. Pijany kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 taks\u00f3wkarza. Pr\u00f3bowa\u0142 uciec z miejsca zdarzenia", "date_published": "2022-12-26 22:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/79/1a/z27760822M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Cz\u0119stochowie pijany 33-latek potr\u0105ci\u0142 66-letniego taks\u00f3wkarza, w chwili, gdy ten wsiada\u0142 do auta po zako\u0144czeniu poprzedniego kursu. Sprawca pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107 z miejsca wypadku na piechot\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300082,krasnobrod-pod-64-latkiem-zalamal-sie-lod-uratowala-go-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krasnobr\u00f3d. Pod 64-latkiem za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d. Na ratunek ruszyli policjanci, stra\u017cak i... burmistrz", "date_published": "2022-12-26 19:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/f1/1b/z29300107M,Staw-w-Krasnobrodzie.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry sp\u0119dza\u0142 \u015bwi\u0119ta w Krasnobrodzie, podczas spaceru wszed\u0142 na zamarzni\u0119ty staw. L\u00f3d nie wytrzyma\u0142 pod jego ci\u0119\u017carem i 64-latek wpad\u0142 do wody. Prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki wsp\u00f3lnej interwencji policji, stra\u017caka oraz burmistrza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299938,lubelskie-tragiczny-wypadek-podczas-wymiany-kola-kierowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Tragiczny wypadek podczas wymiany ko\u0142a. Kierowca przygnieciony przez autokar", "date_published": "2022-12-26 17:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/f1/1b/z29299949M,Wypadek-podczas-wymiany-kola.jpg\" vspace=\"2\" />55-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przygnieciony przez autokar podczas wymiany uszkodzonego ko\u0142a. Niestety kierowca zmar\u0142 na miejscu. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 w miejscowo\u015bci Moszczanka (woj. lubelskie).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299661,terlikowski-krytykuje-abp-jedraszewskiego-tego-rodzaju-kazania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "J\u0119draszewski na pasterce rozprawia\u0142 o \"lex Czarnek\". Terlikowski: Tego rodzaju kazania s\u0105 w istocie demoniczne\"", "date_published": "2022-12-26 16:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/f1/1b/z29299699M,Terlikowski-krytykuje-abp-Jedraszewskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Terlikowski skrytykowa\u0142 wigilijne wyst\u0105pienie abp. Marka J\u0119draszewskiego. \"Takie kazania [...] to niegodne wykorzystywanie \u015bwi\u0119ta, sacrum, tego, co dla chrze\u015bcijan najwa\u017cniejsze, dla promowania bliskiej sobie partii, a konkretniej niewielkiej jej cz\u0119\u015bci\" - zaznaczy\u0142 publicysta", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299563,emilian-kaminski-nie-zyje-kondolencje-od-prezydenta-i-premiera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Emilian Kami\u0144ski nie \u017cyje. Kondolencje od prezydenta i premiera. \"Artysta szanuj\u0105cy widz\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-26 14:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/f1/1b/z29299254M,Emilian-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda i premier Mateusz Morawiecki \u017cegnaj\u0105 zmar\u0142ego dzi\u015b aktora, re\u017cysera i spo\u0142ecznika Emiliana Kami\u0144skiego, za\u0142o\u017cyciela i dyrektora sto\u0142ecznego Teatru Kamienica. \"B\u0119dzie nam Ciebie bardzo brakowa\u0142o. Spoczywaj w pokoju\"- podkre\u015bli\u0142 premier.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299403,tatry-turysta-z-polski-spadl-do-doliny-cichej-uratowala-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tatry. Turysta z Polski spad\u0142 do Doliny Cichej. Uratowa\u0142a go latarka. \"Wielkie szcz\u0119\u015bcie\"", "date_published": "2022-12-26 12:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/f1/1b/z29299425M,Ratownicy-uratowali-polskiego-turyste--ktory-wpadl.jpg\" vspace=\"2\" />TOPR informuje, \u017ce uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 polskiego turysty, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 wpad\u0142 do Doliny Cichej. M\u0119\u017cczyzn\u0119 uratowa\u0142a latarka czo\u0142owa, kt\u00f3rej \u015bwiat\u0142o zauwa\u017cyli ratownicy pos\u0142uguj\u0105cy si\u0119 dronami. 36-latek trafi\u0142 do szpitala w Popradzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299233,emilian-kaminski-nie-zyje-aktor-i-rezyser-mial-70-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Emilian Kami\u0144ski nie \u017cyje. Aktor i re\u017cyser mia\u0142 70 lat", "date_published": "2022-12-26 09:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/f1/1b/z29299254M,Emilian-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Emilian Kami\u0144ski. Wybitny aktor i re\u017cyser teatralny, filmowy, musicalowy i dubbingowy, wokalista i pisarz, za\u0142o\u017cyciel Fundacji Atut i Teatru Kamienica mia\u0142 70 lat", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299095,pozar-ciezarowek-niedaleko-lublinca-cztery-splonely-doszczetnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wek w Drogobyczy ko\u0142o Lubli\u0144ca. Cztery samochody sp\u0142on\u0119\u0142y doszcz\u0119tnie", "date_published": "2022-12-26 08:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/f1/1b/z29299103M,Pozar-ciezarowek-w-Drogobyczy.jpg\" vspace=\"2\" />Na parkingu firmy transportowej w Drogobyczy (woj. \u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do po\u017caru ci\u0119\u017car\u00f3wek. Cztery samochody zosta\u0142y ca\u0142kowicie zniszczone, dwa za\u015b s\u0105 powa\u017cnie uszkodzone. Policja wyja\u015bnia przyczyny zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29293521,dni-wolne-od-pracy-w-2023-roku-jak-zaplanowac-urlop-by-cieszyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dni wolne od pracy w 2023 roku. Jak zaplanowa\u0107 urlop, by cieszy\u0107 si\u0119 d\u0142ugim wolnym? [PORADNIK]", "date_published": "2022-12-26 08:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/9e/1b/z28959142M,Kalendarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak zaplanowa\u0107 urlop w 2023 roku, by nie musie\u0107 bra\u0107 zbyt wielu dodatkowych dni wolnych od pracy? Kiedy wypadaj\u0105 \u015bwi\u0119ta od pracy, ile d\u0142ugich weekend\u00f3w czeka nas w przysz\u0142ym roku?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299057,w-kosciele-katolickim-drugi-dzien-swiat-wspomnienie-sw-szczepana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W Ko\u015bciele katolickim drugi dzie\u0144 \u015bwi\u0105t, wspomnienie \u015bw. Szczepana", "date_published": "2022-12-26 07:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/dc/1b/z29213701M,Kosciol.jpg\" vspace=\"2\" />26 grudnia Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki wspomina \u015awi\u0119tego Szczepana, pierwszego m\u0119czennika. W liturgii ten dzie\u0144 ma rang\u0119 \u015bwi\u0119ta. Wierni modl\u0105 si\u0119 za chrze\u015bcijan prze\u015bladowanych na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}