{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipopotamy-zagrozone-wyginieciem-a-klusownicy-pogarszaja-sprawe-Rosnie-handel-ich-zebami-i-klami-8459666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipopotamy zagro\u017cone wygini\u0119ciem, a k\u0142usownicy pogarszaj\u0105 spraw\u0119. Ro\u015bnie handel ich z\u0119bami i k\u0142ami", "date_published": "2022-12-26 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/3357a744d02980-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ograniczenia w handlu ko\u015bci\u0105 s\u0142oniow\u0105 doprowadzi\u0142y do wzrostu handlu z\u0119bami i k\u0142ami hipopotam\u00f3w na \u015bwiecie, co mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 zwierz\u0119tom, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c obecnie klasyfikowane jako gatunek wysokiego ryzyka przez Mi\u0119dzynarodow\u0105 Uni\u0119 Ochrony Przyrody - pisze we wtorek serwis BBC.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-sniezycy-w-USA-Zginelo-juz-co-najmniej-50-osob-8462655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych \u015bnie\u017cycy w USA. Zgin\u0119\u0142o ju\u017c co najmniej 50 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-26 16:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/38eb5476490d04-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Burza \u015bnie\u017cna trwaj\u0105ca od kilku dni na du\u017cym obszarze Stan\u00f3w Zjednoczonych poch\u0142on\u0119\u0142a ju\u017c co najmniej 50 ofiar \u015bmiertelnych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek BBC. Wcze\u015bniej informowano o 30-37 ofiarach \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-zaniepokojone-prowokacyjna-aktywnoscia-wojskowa-Chin-w-rejonie-Tajwanu-8462651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA zaniepokojone \"prowokacyjn\u0105 aktywno\u015bci\u0105 wojskow\u0105\" Chin w rejonie Tajwanu", "date_published": "2022-12-26 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/e8a0fdd932f1f9-948-568-132-0-1699-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone s\u0105 zaniepokojone aktywno\u015bci\u0105 wojskow\u0105 Chin w rejonie Tajwanu, kt\u00f3r\u0105 uwa\u017caj\u0105 za \"prowokacyjn\u0105\" i \"destabilizuj\u0105c\u0105\" - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek Bia\u0142y Dom, komentuj\u0105c skierowanie w rejon Tajwanu 71 chi\u0144skich samolot\u00f3w i siedmiu okr\u0119t\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-rozmawial-z-premierem-Indii-o-poparciu-dla-formuly-pokojowej-8462643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z premierem Indii o poparciu dla formu\u0142y pokojowej", "date_published": "2022-12-26 15:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/71cef75a784df0-948-568-0-8-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 w poniedzia\u0142ek telefonicznie z premierem Indii Narendr\u0105 Modim; tematem rozm\u00f3w by\u0142o m.in. poparcie Indii dla og\u0142oszonej przez Ze\u0142enskiego formu\u0142y pokojowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-w-czolowce-krajow-zagrazajacych-lasom-To-nie-wylesianie-ale-wyrab-drzew-8455464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w zagra\u017caj\u0105cych lasom. \"To nie wylesianie, ale wyr\u0105b drzew\"", "date_published": "2022-12-26 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/66e3cbe7244a9f-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada, gospodarz trwaj\u0105cej w Montrealu konferencji COP15 o bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, zmaga si\u0119 z wieloma problemami \u015brodowiskowymi, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych dominuj\u0105c\u0105 rol\u0119 zajmuj\u0105 post\u0119puj\u0105ca wycinka kluczowych dla wch\u0142aniania dwutlenku w\u0119gla las\u00f3w oraz coroczne komercyjne polowania na foki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Caritas-przyjmuje-zywnosc-ktora-zostala-poznaniakom-po-swietach-8462619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Caritas przyjmuje \u017cywno\u015b\u0107, kt\u00f3ra zosta\u0142a poznaniakom po \u015bwi\u0119tach", "date_published": "2022-12-26 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/52454c1d74ec37-945-560-0-248-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poznaniacy, kt\u00f3rym po \u015bwi\u0119tach zosta\u0142o sporo jedzenia, mog\u0105 je od poniedzia\u0142ku dostarcza\u0107 do jad\u0142odajni Caritas. Prowadz\u0105ce jad\u0142odajnie siostry prosz\u0105, by posi\u0142ki by\u0142y tak zapakowane, by porcje mo\u017cna by\u0142o przekazywa\u0107 dalej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogaci-Holendrzy-zyja-srednio-o-ok-9-lat-dluzej-niz-ich-biedniejsi-rodacy-8462608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogaci Holendrzy \u017cyj\u0105 \u015brednio o ok. 9 lat d\u0142u\u017cej ni\u017c ich biedniejsi rodacy", "date_published": "2022-12-26 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/d1052f99117043-933-560-10-7-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamo\u017cni mieszka\u0144cy Holandii \u017cyj\u0105 \u015brednio o oko\u0142o 9 lat d\u0142u\u017cej ni\u017c ich biedniejsi rodacy - wynika z bada\u0144 Holenderskiego Urz\u0119du Statystycznego (CBS).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpady-z-energetyki-moga-wracac-do-obiegu-i-byc-wykorzystane-np-w-budownictwie-czy-gornictwie-8460317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odpady z energetyki mog\u0105 wraca\u0107 do obiegu i by\u0107 wykorzystane np. w\u00a0budownictwie czy g\u00f3rnictwie", "date_published": "2022-12-26 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/f483c30aa91080-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W elektrowniach i\u00a0elektrociep\u0142owniach nale\u017c\u0105cych do Grupy PGE tylko w\u00a02020 roku zosta\u0142o wytworzonych w\u00a0sumie 4,33 mln t popio\u0142\u00f3w, \u017cu\u017cli i\u00a0gips\u00f3w z\u00a0instalacji odsiarczania spalin. Zamiast...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodym-malzenstwom-coraz-trudniej-o-wlasne-mieszkanie-w-duzych-miastach-8462584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odym ma\u0142\u017ce\u0144stwom coraz trudniej o w\u0142asne mieszkanie w du\u017cych miastach", "date_published": "2022-12-26 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/135a8630a9b3bf-948-568-0-119-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odym ma\u0142\u017ce\u0144stwom coraz trudniej o w\u0142asne mieszkanie w du\u017cych miastach Portugalii. Powodem jest du\u017ca popularno\u015b\u0107 aglomeracji, takich jak Lizbona i Porto, w\u015br\u00f3d cudzoziemc\u00f3w oraz rosn\u0105ce w zwi\u0105zku z tym ceny nieruchomo\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypadek-na-oblodzonym-chodniku-kto-ma-zaplacic-odszkodowanie-Nierzadko-wlasciciele-nieruchomosci-obok-8461134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wypadek na oblodzonym chodniku - kto ma zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie? Nierzadko w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci obok", "date_published": "2022-12-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/3551ea9c0f1c02-948-568-0-558-3851-2310.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oblodzone chodniki, za\u015bnie\u017cone drogi, spadaj\u0105ce sople \u2013 mog\u0105 by\u0107 przyczyn\u0105 wypadk\u00f3w. Poszkodowany mo\u017ce dochodzi\u0107 odszkodowania i zado\u015b\u0107uczynienia od podmiot\u00f3w, kt\u00f3re zaniedba\u0142y obowi\u0105zku ich usuwania. Czasami s\u0105 to najemcy - przypomina Prawo.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Poludniowokoreanskie-wojsko-oddalo-strzaly-ostrzegawcze-w-kierunku-polnocnokoreanskich-dronow-8462568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Po\u0142udniowokorea\u0144skie wojsko odda\u0142o strza\u0142y ostrzegawcze w kierunku p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich dron\u00f3w", "date_published": "2022-12-26 07:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/917005e0352d31-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142udniowokorea\u0144skie si\u0142y zbrojne odda\u0142y w poniedzia\u0142ek strza\u0142y ostrzegawcze w kierunku dron\u00f3w z Korei P\u00f3\u0142nocnej, kt\u00f3re naruszy\u0142y przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Korei Po\u0142udniowej - poda\u0142a agencja Yonhap.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-szpitale-chca-byc-zielone-i-ograniczyc-swoj-wplyw-na-srodowisko-Oszczednosci-moga-byc-spore-8457056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie szpitale chc\u0105 by\u0107 zielone i ograniczy\u0107 sw\u00f3j wp\u0142yw na \u015brodowisko. Oszcz\u0119dno\u015bci mog\u0105 by\u0107 spore", "date_published": "2022-12-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9ff77fa55b69a6-948-568-22-0-4405-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czasopismo \u201eThe Lancet\u201d okre\u015bli\u0142o zmiany klimatu mianem najwi\u0119kszego zagro\u017cenia zdrowotnego XXI wieku, co mo\u017ce stanowi\u0107 olbrzymie obci\u0105\u017cenie dla\u00a0systemu ochrony zdrowia. Z drugiej strony ten sektor sam r\u00f3wnie\u017c...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-Polakow-obawia-sie-utraty-pracy-8460547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej Polak\u00f3w obawia si\u0119 utraty pracy", "date_published": "2022-12-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/75b487fe8f9a35-948-568-0-215-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu poprawi\u0142a si\u0119 ocena sytuacji w zak\u0142adach pracy, nieznacznie gorsze s\u0105 natomiast przewidywania co do najbli\u017cszego roku, odczucia dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa zatrudnienia i oceny mo\u017cliwo\u015bci znalezienia nowej pracy w pobli\u017cu miejsca zamieszkania - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 badania CBOS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nietrafiony-prezent-kupiony-on-line-zwrocimy-bezwarunkowo-w-14-dni-8462554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nietrafiony prezent kupiony on-line zwr\u00f3cimy bezwarunkowo w 14 dni", "date_published": "2022-12-26 06:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/8323404f254a8a-948-568-0-0-3600-2160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieudany prezent kupiony on-line mo\u017cna zwr\u00f3ci\u0107 bezwarunkowo w 14 dni licz\u0105c od momentu otrzymania przesy\u0142ki - przypomina Ma\u0142gorzata Cieloch z Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.  O mo\u017cliwo\u015bci zwrotu rzeczy zakupionej stacjonarnie decyduje sprzedawca - doda\u0142a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umorzenie-kredytu-frankowego-a-PIT-MF-tlumaczy-8462548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Umorzenie kredytu frankowego a PIT. MF t\u0142umaczy", "date_published": "2022-12-26 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/f96893c12f2198-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umorzonej cz\u0119\u015bci kredytu frankowego, zaci\u0105gni\u0119tego na zakup mieszkania lub domu, nie trzeba b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 w rocznym zeznaniu PIT - wynika z przes\u0142anej przez Ministerstwo Finans\u00f3w dla PAP informacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-na-Mierzei-Wislanej-Ile-statkow-obsluzyl-8462542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kana\u0142 na Mierzei Wi\u015blanej ci\u0105gle ma\u0142o popularny", "date_published": "2022-12-26 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/c12f4eda515567-948-568-8-0-1480-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do po\u0142owy grudnia przez Kana\u0142 \u017beglugowy na Mierzei Wi\u015blanej przeprawi\u0142o si\u0119 467 jednostek. Z kana\u0142u, kt\u00f3ry jest dost\u0119pny od trzech miesi\u0119cy skorzysta\u0142y obok polskich jednostek tak\u017ce \u017cagl\u00f3wki pod innymi banderami - poda\u0142 PAP Urz\u0105d Morski w Gdyni.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksplozja-w-rosyjskiej-bazie-lotniczej-kolo-miasta-Engels-Sa-ofiary-8462541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksplozja w rosyjskiej bazie lotniczej ko\u0142o miasta Engels. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-12-26 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/62ba85ad43543a-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy osoby zgin\u0119\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w rezultacie eksplozji w bazie lotniczej ko\u0142o miasta Engels w obwodzie saratowskim na po\u0142udniu Rosji - poda\u0142a agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie ministerstwo obrony. Wed\u0142ug medi\u00f3w na terenie bazy wybuch\u0142 po\u017car, kt\u00f3ry obj\u0105\u0142 powierzchni\u0119 120 metr\u00f3w kwadratowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metale-ziem-rzadkich-Eksperci-prognozuja-ich-niedobor-8462538.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Metale ziem rzadkich. Eksperci prognozuj\u0105 ich niedob\u00f3r", "date_published": "2022-12-26 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/d070dce3d29433-945-560-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych dw\u00f3ch dekadach wielokrotnie wzro\u015bnie zapotrzebowanie na metale ziem rzadkich, a ich niedob\u00f3r uwidoczni si\u0119 ju\u017c za kilka lat - prognozuj\u0105 eksperci, postuluj\u0105c stworzenie strategii pozyskiwania tych krytycznych surowc\u00f3w \u2013 tak\u017ce odzysku z urz\u0105dze\u0144, w kt\u00f3rych zosta\u0142y u\u017cyte.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-balonow-i-konfetti-Ekologia-po-wlosku-8462536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakaz balon\u00f3w i konfetti. \"Ekologia po w\u0142osku\"", "date_published": "2022-12-26 05:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/249e7904ac73ff-948-568-0-136-1760-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz wypuszczania balon\u00f3w i rozrzucania konfetti wprowadzi\u0142 burmistrz w\u0142oskiego miasta Ferrara. Jak wyja\u015bni\u0142, zatruwaj\u0105 one \u015brodowisko i s\u0105 cz\u0119sto zjadane przez zwierz\u0119ta. To pierwsze w kraju du\u017ce miasto - stolica prowincji - gdzie wydano takie przepisy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkania-na-wynajem-Tyle-lokali-powstalo-w-Polsce-w-ramach-inwestycji-funduszy-8459576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkania na wynajem. Tyle lokali powsta\u0142o w Polsce w ramach inwestycji funduszy", "date_published": "2022-12-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/70409101b3a3fd-948-568-34-714-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku mieszkaniowym mo\u017cna zaobserwowa\u0107 zainteresowanie funduszy inwestycyjnych lokuj\u0105cych kapita\u0142 w mieszkania na wynajem; w ten spos\u00f3b w Polsce wybudowano ok. 8 tys. mieszka\u0144 - poinformowa\u0142 PAP resort rozwoju i technologii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-stawek-najmu-nie-odstraszyl-inwestorow-Polska-nadal-atrakcyjnym-rynkiem-logistycznym-8459203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost stawek najmu nie odstraszy\u0142 inwestor\u00f3w. Polska nadal atrakcyjnym rynkiem logistycznym", "date_published": "2022-12-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/92223c4a5a3438-948-568-0-48-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost stawek najmu nie os\u0142abi\u0142 aktywno\u015bci najemc\u00f3w. Pomimo ich prognozowanego wzrostu, Polska pozostanie atrakcyjnym rynkiem logistycznym dla inwestor\u00f3w w por\u00f3wnaniu do Europy Zachodniej \u2013 wynika z raportu firmy Colliers.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/71-chinskich-samolotow-bojowych-i-7-okretow-aktywnych-w-rejonie-Tajwanu-8462533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "71 chi\u0144skich samolot\u00f3w bojowych i 7 okr\u0119t\u00f3w aktywnych w rejonie Tajwanu", "date_published": "2022-12-26 04:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/6e1dc8560e6475-948-568-0-52-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu 24 godzin, do godziny 6 rano w poniedzia\u0142ek czasu miejscowego, Chiny skierowa\u0142y w rejon Tajwanu 71 samolot\u00f3w bojowych i siedem okr\u0119t\u00f3w wojennych - poinformowa\u0142 tajwa\u0144ski resort obrony.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzaly-w-poblizu-patrolu-sil-pokojowych-NATO-8462523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strza\u0142y w pobli\u017cu patrolu si\u0142 pokojowych NATO", "date_published": "2022-12-26 00:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/080c5a89cfcd04-945-560-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strza\u0142y pad\u0142y w pobli\u017cu patrolu si\u0142 pokojowych NATO w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Kosowa, gdzie miejscowi Serbowie utworzyli blokady drogowe, aby uniemo\u017cliwi\u0107 policji z Prisztiny patrolowanie tego obszaru \u2013 poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}