[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Dekret Cichockiego, czyli rewolucja dla naiwnych", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3u8DGtX\n2. https://bit.ly/35gS0WC\n3. https://bit.ly/3AzG7GO\n4. https://bit.ly/35he43q\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #polityka\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=n1WVtzh0XTw", "date_published": "2022-01-26 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Unia Europejska ma by\u0107 federacj\u0105! Niemieccy politycy podj\u0119li ju\u017c decyzj\u0119!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3rTg4GG\n2. https://bit.ly/3rPbWaW\n3. https://bit.ly/3KJWjtR\n4. https://bit.ly/34a79bD\n5. https://bit.ly/34a7dYV\n6. https://bit.ly/3IGo18T\n7. https://bit.ly/3u0EVLC\n8. https://bit.ly/3Ixj16y\n9. https://bit.ly/3rXcyeK\n10. https://bit.ly/3nYrHLE\n11. http://bit.ly/2PpgTVm\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #EU #integracja #Niemcy\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=FjICCQDoRnQ", "date_published": "2022-01-26 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]