[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ukraina prosi o rakiety ATACMS. Deklaruj\u0105, \u017ce USA b\u0119d\u0105 mie\u0107 wgl\u0105d w list\u0119 cel\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-prosi-o-rakiety-atacms-deklaruja-ze-usa-beda-miec-wg,nId,6324725\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina prosi o rakiety ATACMS. Deklaruj\u0105, \u017ce USA b\u0119d\u0105 mie\u0107 wgl\u0105d w list\u0119 cel\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-prosi-o-rakiety-atacms-deklaruja-ze-usa-beda-miec-wg/000G5JYYINS31T6A-C321.jpg\" /></a>Systemy ATACMS od dawna s\u0105 na szczycie ukrai\u0144skiej &quot;listy \u017cycze\u0144&quot;. Jednak pomimo pr\u00f3\u015bb, administracja pre", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-prosi-o-rakiety-atacms-deklaruja-ze-usa-beda-miec-wg,nId,6324725", "date_published": "2022-10-03 21:51:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Szefowa MSZ Niemiec: Rozliczaniu si\u0119 nie mo\u017ce by\u0107 i nie b\u0119dzie ko\u0144ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-msz-niemiec-rozliczaniu-sie-nie-moze-byc-i-nie-bedzi,nId,6324574\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa MSZ Niemiec: Rozliczaniu si\u0119 nie mo\u017ce by\u0107 i nie b\u0119dzie ko\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-msz-niemiec-rozliczaniu-sie-nie-moze-byc-i-nie-bedzi/000G5IVRNT6CAF90-C321.jpg\" /></a>- Rozliczenie si\u0119 i pami\u0119\u0107 o niezmierzonych cierpieniach, jakie Niemcy wyrz\u0105dzi\u0142y ludziom w Polsce, pozostaj\u0105 wa\u017cnymi zadaniami dla naszego i przysz\u0142ych poko", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-msz-niemiec-rozliczaniu-sie-nie-moze-byc-i-nie-bedzi,nId,6324574", "date_published": "2022-10-03 16:47:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Turcja. Nie \u017cyje muzyk Onur Sener. Mia\u0142 nie spe\u0142ni\u0107 pro\u015bby publiczno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nie-zyje-muzyk-onur-sener-mial-nie-spelnic-prosby-pub,nId,6324405\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja. Nie \u017cyje muzyk Onur Sener. Mia\u0142 nie spe\u0142ni\u0107 pro\u015bby publiczno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-nie-zyje-muzyk-onur-sener-mial-nie-spelnic-prosby-pub/000G5IIN48ULD4H1-C321.jpg\" /></a>Muzyk Onur Sener zmar\u0142 w wyniku obra\u017ce\u0144, kt\u00f3rych dozna\u0142 po ataku na koncercie. Jak informuj\u0105 media, piosenkarz mia\u0142 nie spe\u0142ni\u0107 muzycznej pro\u015bby od public", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nie-zyje-muzyk-onur-sener-mial-nie-spelnic-prosby-pub,nId,6324405", "date_published": "2022-10-03 16:37:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]