[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Kr\u00f3tkie podsumowanie konferencji Apple", "description": "Zapis mojego live'a zosta\u0142 zablokowany przez Apple'a. Nie dziwi\u0119 si\u0119, by\u0142 strasznie d\u0142ugi i tylko nieco mniej nudny od samej konferencji. Wszystkim, kt\u00f3rzy ze mn\u0105 wytrzymali bardzo dzi\u0119kuj\u0119 :)\n\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nSpis tre\u015bci:\n00:00 Apple Watch 8 i Apple Watch SE\n00:39 Apple Watch Ultra\n01:23 Nowe iPhone\u2019y\n03:00 AirPods Pro\n03:42 iPhone 14 i iPhone 14 Plus - ceny\n04:03 iPhone 14 Pro i iPhone 14 Pro Max - ceny\n04:12 Wspomnienie Live\u2019a\n04:25 Po\u017cegnanie", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ab0mfi8Uomc", "date_published": "2022-09-07 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]