[{"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Podsumowanie news\u00f3w ITHardware - tydzie\u0144 72. Sprawd\u017a co Ci\u0119 omin\u0119\u0142o", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23023_1.jpg\" />            Jak co tydzie\u0144 zapraszamy naszych czytelnik&oacute;w do odwiedzenia kana\u0142u&nbsp;ITHardware na YouTube i do zapoznania si\u0119 z materia\u0142em prezentuj\u0105cym najwa\u017cniejsze wydarzenia minionych 7 dni.\n\nZa powstanie wideo odpowiada&nbsp;nasz redakcyjny...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/newsy_podsumowanie_tydzien_siedemdziesiaty_drugi_sierpien_2022-23023.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/newsy_podsumowanie_tydzien_siedemdziesiaty_drugi_sierpien_2022-23023.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/newsy_podsumowanie_tydzien_siedemdziesiaty_drugi_sierpien_2022-23023.html", "date_published": "2022-08-30 21:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Assassin's Creed: Mirage to nowa ods\u0142ona serii. W planach jest tak\u017ce remake pierwszej cz\u0119\u015bci", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23020_1.jpg\" />            Od premiery Assassin's Creed: Valhalla mijaj\u0105 dwa lata tymczasem Ubisoft pracuje nad nowymi ods\u0142onami serii a jedna z nich podobno nosi nazw\u0119 Mirage i zadebiutuje w 2023 roku. To jednak nie wszystko, poniewa\u017c w planach jest tak\u017ce...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/assassin_s_creed_mirage_to_nowa_odslona_serii_w_planach_jest_takze_remake_pierwszej_czesci-23020.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/assassin_s_creed_mirage_to_nowa_odslona_serii_w_planach_jest_takze_remake_pierwszej_czesci-23020.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/assassin_s_creed_mirage_to_nowa_odslona_serii_w_planach_jest_takze_remake_pierwszej_czesci-23020.html", "date_published": "2022-08-30 17:55:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "EA Sports z ogromn\u0105 wpadk\u0105. Gracze mogli odpali\u0107 pe\u0142n\u0105 wersj\u0119 gry FIFA 23", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23019_1.jpg\" />            Do premiery FIFY 23 zosta\u0142o niewiele czasu, ta pojawi si\u0119 w sklepach pod koniec wrze\u015bnia, tymczasem niekt&oacute;rzy gracze zdo\u0142ali uzyska\u0107 dost\u0119p do pe\u0142nej wersji. Jest to wynik b\u0142\u0119du.\n\nGracze z konsol Xbox korzystaj\u0105cy z abonamentu EA Play,...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/ea_sports_z_ogromna_wpadka_gracze_mogli_odpalic_pelna_wersje_gry_fifa_23-23019.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/ea_sports_z_ogromna_wpadka_gracze_mogli_odpalic_pelna_wersje_gry_fifa_23-23019.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/ea_sports_z_ogromna_wpadka_gracze_mogli_odpalic_pelna_wersje_gry_fifa_23-23019.html", "date_published": "2022-08-30 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Nadchodzi Asus ROG Phone 6D Ultimate z procesorem Dimensity. Wiemy, kiedy b\u0119dzie zaprezentowany", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23018_1.jpg\" />            Asus pracuje nad nowym smartfonem z serii&nbsp;ROG Phone, kt&oacute;ry zostanie wyposa\u017cony w procesor MediaTek&nbsp;Dimensity 9000+. Wiemy, kiedy telefon b\u0119dzie zaprezentowany \u015bwiatu.\n\nAsus przygotowuje smartfon ROG Phone 6D Ultimate, kt&oacute;ry...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/nadchodzi_asus_rog_phone_6d_ultimate_z_procesorem_dimensity_wiemy_kiedy_bedzie_zaprezentowany-23018.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/nadchodzi_asus_rog_phone_6d_ultimate_z_procesorem_dimensity_wiemy_kiedy_bedzie_zaprezentowany-23018.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/nadchodzi_asus_rog_phone_6d_ultimate_z_procesorem_dimensity_wiemy_kiedy_bedzie_zaprezentowany-23018.html", "date_published": "2022-08-30 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "\u0141atwe przetaktowywanie dzi\u0119ki AMD EXPO i pami\u0119ci DDR5", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23017_1.jpg\" />            Corsair zapowiedzia\u0142 wprowadzenie na rynek pami\u0119ci DOMINATOR PLATINUM RGB DDR5 do AMD, VENGEANCE RGB DDR5 do AMD i VENGEANCE DDR5 do AMD z now\u0105 technologi\u0105 AMD EXPO, kt&oacute;re s\u0105 gotowe do wsp&oacute;\u0142dzia\u0142ania z komputerami wyposa\u017conymi w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/latwe_przetaktowywanie_dzieki_amd_expo_i_pamieci_ddr5-23017.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/latwe_przetaktowywanie_dzieki_amd_expo_i_pamieci_ddr5-23017.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/latwe_przetaktowywanie_dzieki_amd_expo_i_pamieci_ddr5-23017.html", "date_published": "2022-08-30 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Test be quiet! Pure Loop 2 FX 280 mm - ciche AiO dla fan\u00f3w pod\u015bwietlenia ARGB", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/22926_1.jpg\" />            Test be quiet! Pure Loop 2 FX 280 mm - ciche AiO dla fan&oacute;w pod\u015bwietlania ARGB\n\nKupuj\u0105c produkty be quiet! jeste\u015bmy pewni dw&oacute;ch rzeczy - ciszy i wysokiej jako\u015bci. Pure Loop 2 FX to&nbsp;po\u0142\u0105czenie nowoczesnego wygl\u0105du z...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/testyirecenzje/be_quiet_pure_loop_2_fx_280_mm_test_recenzja_opinia-22926.html\">https://ithardware.pl/testyirecenzje/be_quiet_pure_loop_2_fx_280_mm_test_recenzja_opinia-22926.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/testyirecenzje/be_quiet_pure_loop_2_fx_280_mm_test_recenzja_opinia-22926.html", "date_published": "2022-08-30 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Elon Musk wzywa do zwi\u0119kszenia wydobycia ropy i gazu. Wa\u017cny jest jednak kontekst", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23016_1.jpg\" />            Media niemal oszala\u0142y z powodu ostatniej wypowiedzi Elona Muska, kt&oacute;ry zaskakuj\u0105co wzywa\u0142 do zwi\u0119kszenia wydobycia&nbsp;ilo\u015bci ropy i gazu podczas konferencji energetycznej w Norwegii. Ma\u0142o kto przytacza jednak pe\u0142en cytat, kt&oacute;ry...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/elon_musk_wzywa_do_zwiekszenia_wydobycia_ropy_i_gazu_wazny_jest_jednak_kontekst-23016.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/elon_musk_wzywa_do_zwiekszenia_wydobycia_ropy_i_gazu_wazny_jest_jednak_kontekst-23016.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/elon_musk_wzywa_do_zwiekszenia_wydobycia_ropy_i_gazu_wazny_jest_jednak_kontekst-23016.html", "date_published": "2022-08-30 10:32:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Toyota przeciwko pojazdom elektrycznym. Popyt jest zbyt... niski (i ko\u0142a odpadaj\u0105)", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23015_1.jpg\" />            Toyota ponownie staje w opozycji do samochod&oacute;w elektrycznych, twierdz\u0105c, \u017ce w Stanach Zjednoczonych nie ma na nie wystarczaj\u0105cego popytu. Jest to do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105c, bior\u0105c pod uwag\u0119 wielomiesi\u0119czne op&oacute;\u017anienia w dostawach EV,...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/toyota_przeciwko_pojazdom_elektrycznym_popyt_jest_zbyt_niski-23015.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/toyota_przeciwko_pojazdom_elektrycznym_popyt_jest_zbyt_niski-23015.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/toyota_przeciwko_pojazdom_elektrycznym_popyt_jest_zbyt_niski-23015.html", "date_published": "2022-08-30 09:42:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "NVIDIA podobno wci\u0105\u017c rozwa\u017ca dwie mo\u017cliwe specyfikacje karty GeForce RTX 4070", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23009_1.jpg\" />            Kolejne przecieki z aktualizacjami kart graficznych GeForce RTX 4000 nikogo ju\u017c chyba nie dziwi\u0105, a wed\u0142ug Kopite7kimi NVIDIA rozwa\u017ca obecnie dwie mo\u017cliwe specyfikacje modelu GeForce RTX 4070.\n\nWygl\u0105da na to, \u017ce Zieloni nie podj\u0119li jeszcze...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/nvidia_podobno_wciaz_rozwaza_dwie_mozliwe_specyfikacje_karty_geforce_rtx_4070-23009.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/nvidia_podobno_wciaz_rozwaza_dwie_mozliwe_specyfikacje_karty_geforce_rtx_4070-23009.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/nvidia_podobno_wciaz_rozwaza_dwie_mozliwe_specyfikacje_karty_geforce_rtx_4070-23009.html", "date_published": "2022-08-30 09:34:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "R\u00f3d Smoka z kolejnym rekordem, a to dopiero drugi odcinek", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23014_1.jpg\" />            Jedna z najwi\u0119kszych produkcji HBO w 2022 roku to niew\u0105tpliwie R&oacute;d Smoka. Recenzja pierwszego odcinka pojawi\u0142a si\u0119 ju\u017c na \u0142amach naszego portalu, w kt&oacute;rej to pisali\u015bmy, \u017ce przed ekranami zebra\u0142o si\u0119 prawie 10 milion&oacute;w ludzi...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/rod_smoka_z_kolejnym_rekordem_a_to_dopiero_drugi_odcinek-23014.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/rod_smoka_z_kolejnym_rekordem_a_to_dopiero_drugi_odcinek-23014.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/rod_smoka_z_kolejnym_rekordem_a_to_dopiero_drugi_odcinek-23014.html", "date_published": "2022-08-30 09:29:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Samsung Galaxy Z Fold4 jest zaskakuj\u0105co wytrzyma\u0142y. Zobaczcie ekstremalne testy", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23008_1.jpg\" />            JerryRigEverything specjalizuje si\u0119 w sprawdzaniu wytrzyma\u0142o\u015bci nowych smartfon&oacute;w i tym razem wzi\u0105\u0142 na warsztat jedn\u0105 z najgor\u0119tszych premier tego roku, czyli sk\u0142adany model Samsung Galaxy Z Fold4. Jak ten wypad\u0142 w jego rygorystycznych...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/samsung_galaxy_z_fold4_jest_zaskakujaco_wytrzymaly_zobaczcie_ekstremalne_testy-23008.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/samsung_galaxy_z_fold4_jest_zaskakujaco_wytrzymaly_zobaczcie_ekstremalne_testy-23008.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/samsung_galaxy_z_fold4_jest_zaskakujaco_wytrzymaly_zobaczcie_ekstremalne_testy-23008.html", "date_published": "2022-08-30 08:37:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "79% Amerykan\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce brak cenzury laptopa Huntera Bidena zmieni\u0142by wynik wybor\u00f3w", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23012_1.jpg\" />            Wed\u0142ug ankiety przeprowadzonej przez TechnoMetrica Institute of Policy and Politics (TIPP), 79% Amerykan&oacute;w uwa\u017ca, \u017ce \u200b\u200b&bdquo;prawdziwe&rdquo; informacje o zawarto\u015bci&nbsp;laptopa Huntera Bidena zmieni\u0142yby wynik wybor&oacute;w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/79_amerykanow_uwaza_ze_brak_cenzury_laptopa_huntera_bidena_zmienilby_wynik_wyborow-23012.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/79_amerykanow_uwaza_ze_brak_cenzury_laptopa_huntera_bidena_zmienilby_wynik_wyborow-23012.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/79_amerykanow_uwaza_ze_brak_cenzury_laptopa_huntera_bidena_zmienilby_wynik_wyborow-23012.html", "date_published": "2022-08-30 07:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "AMD prezentuje kart\u0119 graficzn\u0105 z serii Radeon 7000. Firma obiecuje du\u017ce wzrosty wydajno\u015bci", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23007_1.png\" />            Podczas dzisiejszej oficjalnej prezentacji nowej generacji procesor&oacute;w z serii Ryzen 7000 dyrektor generalna AMD, dr Lisa Su, zaprezentowa\u0142a r&oacute;wnie\u017c nadchodz\u0105c\u0105 kart\u0119 graficzn\u0105 z rodziny Radeon 7000.\n\nKonstrukcja utrzymana jest w...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_prezentuje_karte_graficzna_z_serii_radeon_7000_firma_obiecuje_duze_wzrosty_wydajnosci-23007.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_prezentuje_karte_graficzna_z_serii_radeon_7000_firma_obiecuje_duze_wzrosty_wydajnosci-23007.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_prezentuje_karte_graficzna_z_serii_radeon_7000_firma_obiecuje_duze_wzrosty_wydajnosci-23007.html", "date_published": "2022-08-30 06:48:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "AMD zapowiada technologi\u0119 EXPO dla pami\u0119ci DDR5", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23006_1.jpg\" />            O szykowanej przez AMD technologii EXPO, b\u0119d\u0105cej odpowiedzi\u0105 na profile XMP 3.0 od Intela, s\u0142yszeli\u015bmy ju\u017c kilka miesi\u0119cy temu, ale w ko\u0144cu doczekali\u015bmy si\u0119 jej oficjalnego potwierdzenia.&nbsp;\n\nJak wspomnieli\u015bmy, AMD Extended Profiles for...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_zapowiada_technologie_expo_dla_pamieci_ddr5-23006.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_zapowiada_technologie_expo_dla_pamieci_ddr5-23006.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/amd_zapowiada_technologie_expo_dla_pamieci_ddr5-23006.html", "date_published": "2022-08-30 06:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Procesory AMD Ryzen 7000 (Zen 4) oficjalnie. Znamy ceny, wydajno\u015b\u0107 i dat\u0119 premiery", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/23005_1.jpg\" />            AMD zgodnie z zapowiedzi\u0105 oficjalnie zaprezentowa\u0142o dzi\u015b w nocy now\u0105 generacj\u0119 swoich procesor&oacute;w stacjonarnych z serii Ryzen 7000. Tym samym w ko\u0144cu poznali\u015bmy modele dost\u0119pne na start, ich ceny i wydajno\u015b\u0107, a przy okazji czerwony...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/procesory_amd_ryzen_7000_zen_4_oficjalnie_znamy_ceny_wydajnosc_i_date_premiery-23005.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/procesory_amd_ryzen_7000_zen_4_oficjalnie_znamy_ceny_wydajnosc_i_date_premiery-23005.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/procesory_amd_ryzen_7000_zen_4_oficjalnie_znamy_ceny_wydajnosc_i_date_premiery-23005.html", "date_published": "2022-08-30 05:30:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]