[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM: Wydobycie miedzi w 2023 r. na poziomie zbli\u017conym do 2022 r., wi\u0119cej srebra i inwestycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JQXktkuTURBXy8zM2QwOTcxNy0xOWFkLTQ1NjItOGU0ZC1kNzdhNzE0NDhkMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Plan produkcji kopal\u0144 KGHM Polska Mied\u017a na przysz\u0142y rok zak\u0142ada wydobycie miedzi w urobku na poziomie zbli\u017conym do wielko\u015bci przewidywanej w 2022 r. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w \u015brod\u0119. Dodano, \u017ce w 2023 r. zak\u0142adany jest wzrost produkcji srebra, a tak\u017ce inwestycji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8616239,kghm-wydobycie-miedzi-w-2023-r-na-poziomie-zblizonym-do-2022-r-wiecej-srebra-i-inwestycji.html", "date_published": "2022-12-21 20:38:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holenderski dziennik: Polska to nowe supermocarstwo wojskowe w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzHktkuTURBXy9hMjdmZmFjOS1hMjRlLTQxOTUtYTZmOS0xZTlmZTA5ZmFiYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe supermocarstwo militarne Europy: Polska - to tytu\u0142 opublikowanego w \u015brod\u0119 artyku\u0142u w holenderskim dzienniku &quot;Financieele Dagblad&quot;. Gazeta informuje, \u017ce polska armia staje si\u0119 szybko &quot;najpot\u0119\u017cniejsz\u0105 w Europie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616235,holenderski-dziennik-polska-to-nowe-supermocarstwo-wojskowe-w-europie.html", "date_published": "2022-12-21 19:56:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko Patrioty. Pentagon ujawni\u0142, co znajdzie si\u0119 w nowym pakiecie dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nU1ktkuTURBXy8xODg3YTk4OC0yNDU3LTQ0OTQtYWExNy0yOWEzZWE0MDIzMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon opublikowa\u0142 w \u015brod\u0119 szczeg\u00f3\u0142y og\u0142oszonego wcze\u015bniej pakietu uzbrojenia dla Ukrainy o warto\u015bci 1,85 mld dolar\u00f3w. Opr\u00f3cz baterii Patriot w transzy znalaz\u0142y si\u0119 m.in. precyzyjne bomby lotnicze, ponad 150 pojazd\u00f3w, a tak\u017ce amunicja do sowieckich system\u00f3w artylerii rakietowej Grad.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616234,nie-tylko-patrioty-pentagon-ujawnil-co-znajdzie-sie-w-nowym-pakiecie-dla-ukrainy.html", "date_published": "2022-12-21 19:53:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpa\u0144ski bank centralny nie wie, sk\u0105d wzi\u0119\u0142a si\u0119 du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 przychod\u00f3w bud\u017cetowych kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cna wyja\u015bni\u0107 pochodzenia 20 proc. wzrostu tegorocznych wp\u0142yw\u00f3w do bud\u017cetu pa\u0144stwa - wynika z raportu Banku Hiszpanii o gospodarce kraju, kt\u00f3ry zrelacjonowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eLa Razon\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8616120,hiszpanski-bank-centralny-nie-wie-skad-wziela-sie-duza-czesc-przychodow-budzetowych-kraju.html", "date_published": "2022-12-21 18:52:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Przeka\u017cemy Ukrainie system obrony powietrznej Patriot", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie dodatkow\u0105 pomoc wojskow\u0105 o warto\u015bci 1,85 mld dolar\u00f3w, w tym m.in. system obrony powietrznej Patriot - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken. Polityk z\u0142o\u017cy\u0142 t\u0119 deklaracj\u0119 na kilka godzin przed wizyt\u0105 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8616031,blinken-przekazemy-ukrainie-system-obrony-powietrznej-patriot.html", "date_published": "2022-12-21 18:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX zgodzi\u0142 si\u0119 na ekstradycj\u0119 do USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHfktkuTURBXy8xNTQ3MjY4My02YzI5LTQwNmMtOTlkYy0zZWM3ZDQ5MGMwZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aresztowany na pocz\u0105tku zesz\u0142ego tygodnia na Bahamach za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX Sam Bankman-Fried zgodzi\u0142 si\u0119 na ekstradycj\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych - poinformowali w \u015brod\u0119 jego prawnicy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8615944,zalozyciel-gieldy-kryptowalut-ftx-zgodzil-sie-na-ekstradycje-do-usa.html", "date_published": "2022-12-21 17:26:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef WHO zaniepokojony nawrotem Covid-19 w Chinach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMyktkuTURBXy8yZWYwNjE3MS03MWI3LTRkYmQtOTE0ZC1jMWE3MzJhY2VhZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jest &quot;bardzo zaniepokojony&quot; bezprecedensow\u0105 pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci fal\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach i zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do w\u0142adz w Pekinie o szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat obecnej sytuacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8615932,szef-who-zaniepokojony-nawrotem-covid-19-w-chinach.html", "date_published": "2022-12-21 16:53:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy ostatecznie zrezygnuj\u0105 z energetyki j\u0105drowej w kwietniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/083ktkuTURBXy9kZjkxMWM2MC0zZDcwLTRhOGEtYmY2ZC1jNWZiNjdhYTJhZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister gospodarki RFN Robert Habeck (Zieloni) poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Berlinie o zaplanowanym wycofaniu si\u0119 Niemiec z energetyki j\u0105drowej w po\u0142owie kwietnia 2023 roku. Jak doda\u0142, ostateczn\u0105 decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 kanclerz Olaf Scholz (SPD) \u2013 informuje portal dziennika \u201eDie Welt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615926,niemcy-ostatecznie-zrezygnuja-z-energetyki-jadrowej-w-kwietniu.html", "date_published": "2022-12-21 16:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksza emisja obligacji korporacyjnych firmy prywatnej w z\u0142otym polskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Polsat Plus jako pierwsza polska firma wyemituje obligacje powi\u0105zane z celami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju wg mi\u0119dzynarodowego standardu ICMA (International Capital Market Association). B\u0119dzie to najwi\u0119ksza emisja obligacji korporacyjnych firmy prywatnej w historii polskiego rynku kapita\u0142owego (2,67 mld PLN).", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8615925,najwieksza-emisja-obligacji-korporacyjnych-firmy-prywatnej-w-zlotym-polskim.html", "date_published": "2022-12-21 16:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE i Trybuna\u0142 Konstytucyjny za wstrzymaniem reformy w\u0142adzy s\u0105downiczej w Hiszpanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska \u201ew praktyce\u201d popar\u0142a Trybuna\u0142 Konstytucyjny Hiszpanii, kt\u00f3ry wi\u0119kszo\u015bci\u0105 jednego g\u0142osu wypowiedzia\u0142 si\u0119 przeciwko forsowanej przez socjalistyczny rz\u0105d Pedro Sancheza reformie s\u0105downictwa, w tym dotycz\u0105cej wyboru samego TK.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8615839,ke-i-trybunal-konstytucyjny-za-wstrzymaniem-reformy-wladzy-sadowniczej-w-hiszpanii.html", "date_published": "2022-12-21 15:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S&amp;P obni\u017cy\u0142 rating Grupy Cyfrowego Polsatu do BB z BB+, perspektywa stabilna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/islktktTURBXy9iZTYwYzU3YS03YzY2LTRlOTMtYmU3Mi1hYTBmODcxYTlhMGQucG5nkZMFzQEdzKA\" />S&amp;amp;P Global Ratings obni\u017cy\u0142 rating Grupy Cyfrowego Polsatu do BB z BB+, okre\u015blaj\u0105c perspektyw\u0119 ratingu jako stabiln\u0105, poda\u0142a agencja.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615644,sp-obnizyl-rating-grupy-cyfrowego-polsatu-do-bb-z-bb-perspektywa-stabilna.html", "date_published": "2022-12-21 15:14:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fitch potwierdzi\u0142 rating Energi na poziomie BBB+, perspektywa stabilna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ovrktkuTURBXy9kYjRlZWIyZC0xODUwLTRmMTEtOGZlOC1iZWFlODQwZDQ2MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fitch Ratings potwierdzi\u0142 d\u0142ugoterminowy rating dla Energi w walucie krajowej i obcej na poziomie BBB+, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Perspektywa ratingu jest stabilna.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615619,fitch-potwierdzil-rating-energi-na-poziomie-bbb-perspektywa-stabilna.html", "date_published": "2022-12-21 15:12:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Asbisu spad\u0142y szacunkowo o ok. 10% r: r do ok. 275 mln USD w listopadzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacunkowe skonsolidowane przychody Asbis za listopad 2022 r. wynios\u0142y ok. 275 mln USD i by\u0142y o ok. 10% ni\u017csze r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615589,przychody-asbisu-spadly-szacunkowo-o-ok-10-r-r-do-ok-275-mln-usd-w-listopadzie.html", "date_published": "2022-12-21 15:09:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Kernel Holding zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za r.obr. 2022", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcjonariusze Kernel Holding zdecydowali zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za r.obr. 2022 , poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615572,akcjonariusze-kernel-holding-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-robr-2022.html", "date_published": "2022-12-21 15:07:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty w 2023 roku planuje zysku netto na poziomie 388 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GSVktkuTURBXy9lYmUyNTNkZS1mYmQ3LTRjYWYtOGVhZC0wM2NjNzRmMThmN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa K\u0119ty prognozuje 388 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto, przy 5 271 mln z\u0142 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w 2023 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Oznacza to odpowiednio spadek o 41% i 11% w stosunku do opublikowanych wst\u0119pnych danych za 2022 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615558,grupa-kety-w-2023-roku-planuje-zysku-netto-na-poziomie-388-mln-zl.html", "date_published": "2022-12-21 15:06:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deweloperzy buduj\u0105 w 2022 roku o jedn\u0105 trzeci\u0105 mniej mieszka\u0144 ni\u017c przed rokiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obserwowane od pocz\u0105tku roku tempo spadk\u00f3w wskazuje, \u017ce w ca\u0142ym 2022 roku deweloperzy rozpoczn\u0105 budow\u0119 oko\u0142o 32-33 proc. mniej mieszka\u0144 ni\u017c rok wcze\u015bniej - prognozuje ekspert Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich Patryk Kozierkiewicz. W \u015brod\u0119 GUS poda\u0142 dane dot. budownictwa mieszkaniowego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8615490,deweloperzy-buduja-w-2022-roku-o-jedna-trzecia-mniej-mieszkan-niz-przed-rokiem.html", "date_published": "2022-12-21 14:58:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE zatwierdza niemiecki program wsparcia energii odnawialnej. Ogromna warto\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3POktkuTURBXy81ODUzMmFkNS0wYTA4LTQwMzUtOTNiYS1lNmFiYzI2N2EwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zatwierdzi\u0142a niemiecki program wsparcia w wysoko\u015bci 28 miliard\u00f3w euro dla energii odnawialnej. Ma on na celu szybkie zwi\u0119kszenie wykorzystania energii wiatrowej i s\u0142onecznej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615483,ke-zatwierdza-niemiecki-program-wsparcia-energii-odnawialnej-ogromna-wartosc.html", "date_published": "2022-12-21 14:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes Stowarzyszenia Filmowc\u00f3w Polskich: Netflix szykuje pu\u0142apk\u0119 na polskich filmowc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PY5ktkuTURBXy8yNjhkZmNjMS02YTAxLTQ2ZGUtOTQ0ZC1iOGQwOWNhNmVkOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pilota\u017cowy program nagradzania najlepszych tw\u00f3rc\u00f3w brzmi atrakcyjnie, jednak tego typu porozumienia zawarte przez Netfliksa w innych europejskich krajach sprawiaj\u0105, \u017ce pozostajemy wobec niego sceptyczni - o\u015bwiadczy\u0142 prezes Stowarzyszenia Filmowc\u00f3w Polskich Jacek Bromski. Oceni\u0142, \u017ce &quot;Netflix szykuje pu\u0142apk\u0119 na polskich filmowc\u00f3w&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8615473,prezes-stowarzyszenia-filmowcow-polskich-netflix-szykuje-pulapke-na-polskich-filmowcow.html", "date_published": "2022-12-21 14:37:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe logo Warszawy kosztowa\u0142o 150 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sto\u0142eczny ratusz wprowadzi\u0142 nowe logo miasta. Nowa Syrena jest powa\u017cniejsza i ma profil Marii Sk\u0142odowskiej-Curie- przekazali urz\u0119dnicy. Za nowy znak promocyjny miasto zap\u0142aci\u0142o 150 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8615472,nowe-logo-warszawy-kosztowalo-150-tys-zl.html", "date_published": "2022-12-21 14:34:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eWashington Post\u201d: Brak jednoznacznych dowod\u00f3w, \u017ce to Rosja stoi za atakami na Nord Stream", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3vbktkuTURBXy9jYjVjNmM5Yy0yMTAwLTQ4OTgtYmI1NC1kZGRiNTVlMzI0ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3rzy zachodni oficjele wyra\u017caj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy to rzeczywi\u015bcie Rosja stoi za eksplozjami, kt\u00f3re pod koniec wrze\u015bnia uszkodzi\u0142y gazoci\u0105gi Nord Stream 1 i Nord Stream 2 - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eWashington Post\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8615445,washington-post-brak-jednoznacznych-dowodow-ze-to-rosja-stoi-za-atakami-na-nord-stream.html", "date_published": "2022-12-21 13:42:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najemnicy z rosyjskiej grupy Wagnera szykuj\u0105 prowokacje na granicy Ukrainy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Bia\u0142oru\u015b, na tereny po\u0142o\u017cone przy granicy z Ukrain\u0105, przybyli rosyjscy najemnicy z prywatnej firmy wojskowej, znanej jako grupa Wagnera; ich celem b\u0119dzie przeprowadzenie zbrojnej prowokacji, czyli rzekomego ostrza\u0142u terytorium Bia\u0142orusi ze strony Ukrainy - ujawni\u0142 w \u015brod\u0119 rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8615441,najemnicy-z-rosyjskiej-grupy-wagnera-szykuja-prowokacje-na-granicy-ukrainy-z-bialorusia.html", "date_published": "2022-12-21 13:36:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telefonia kom\u00f3rkowa w Rosji. Kraj \"mo\u017ce cofn\u0105\u0107 si\u0119 do poziomu lat 90.\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy z ko\u0144cem roku producenci sprz\u0119tu telekomunikacyjnego Nokia i Ericsson opuszcz\u0105 Rosj\u0119 z powodu na\u0142o\u017conych na ten kraj europejskich sankcji, ich odej\u015bcie mo\u017ce w d\u0142u\u017cszej perspektywie stopniowo sparali\u017cowa\u0107 rosyjskie sieci kom\u00f3rkowe - informuje w \u015brod\u0119 agencja Reutera. Zaznacza, \u017ce spowodowane tym trudno\u015bci cofn\u0105 telefoni\u0119 kom\u00f3rkow\u0105 w Rosji do poziomu lat 90.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8615430,rosja-telefony-powrot-do-lat-90.html", "date_published": "2022-12-21 13:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska si\u0119 kurczy. Co pi\u0105ty mieszkaniec ma ponad 60 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gf4ktkuTURBXy80NWJhYjk4OS03MGM3LTRjNzQtYmU1My1hYjAwNTdjMTE4NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest nas coraz mniej. Liczba ludno\u015bci rezyduj\u0105cej w Polsce zmniejszy\u0142a si\u0119 w por\u00f3wnaniu do 2011 roku o 2,7 proc. do niewiele ponad 37 mln \u2013 wynika z ostatecznych wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego 2021.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8615416,liczba-ludnosci-polski-wyniki-spisu-powszechnego.html", "date_published": "2022-12-21 13:12:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Steinhoff: Wysoka cena gazu utrzyma si\u0119, 2023 r. b\u0119dzie trudny dla Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka cena gazu b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0142a, a ze wzgl\u0119du na przewidywany deficyt gazu w Europie przysz\u0142y rok b\u0119dzie trudny dla Starego Kontynentu, ocenia przewodnicz\u0105cy Gospodarczego Gabinetu Cieni Business Centre Club (BCC) i jego minister gospodarki Janusz Steinhoff.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615413,gaz-ceny-2023-europa.html", "date_published": "2022-12-21 13:08:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera GetBack. Ruszy\u0142 proces 10 by\u0142ych pracownik\u00f3w Idea Bank S.A.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-zktkuTURBXy8xMGJmYjk1Ny1kZDliLTQwMzctOGE2My1kYjFiMDRjZDgyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Lublinie ruszy\u0142 w \u015brod\u0119 proces 10 by\u0142ych pracownik\u00f3w Idea Bank S.A., przez kt\u00f3rych wed\u0142ug \u015bledczych badaj\u0105cych tzw. afer\u0119 GetBack, 165 klient\u00f3w banku straci\u0142o niemal 30,5 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8615399,getback-afera-proces-pracownikow-idea-bank-sa.html", "date_published": "2022-12-21 12:59:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jo\u0144ski i Szczerba: Morawiecki kupi\u0142 dzia\u0142k\u0119 wy\u0142udzon\u0105 od Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYfktkuTURBXy9hNjE2ZjgzMC05YzI2LTRjYTMtOTYwMi0wYmNmMjhkMWViZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny premier Mateusz Morawiecki zakupi\u0142 wiele lat temu dzia\u0142k\u0119, kt\u00f3ra wcze\u015bniej zosta\u0142a wy\u0142udzona bezprawnie od Skarbu Pa\u0144stwa przez parafi\u0119 we Wroc\u0142awiu - m\u00f3wili na \u015brodowej konferencji pos\u0142owie KO: Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8615391,morawiecki-dzialka-wyludzona-od-skarbu-panstwa-jonski-szczerba.html", "date_published": "2022-12-21 12:48:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: W ramach konta mieszkaniowego rodziny b\u0119d\u0105 mog\u0142y oszcz\u0119dza\u0107 na wi\u0119ksze mieszkanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYbktkuTURBXy9hYTJmNWQ5NC0yZGEyLTRlMWEtOWI4Yy0wNGUyMTIwMWNlMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach kont mieszkaniowych z dodatkow\u0105 premi\u0105 na poziomie skumulowanego wska\u017anika inflacji b\u0119d\u0105 mog\u0142y oszcz\u0119dza\u0107 tak\u017ce rodziny, kt\u00f3re zechc\u0105 zamieni\u0107 mieszkanie na wi\u0119ksze, poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8615385,konto-mieszkaniowe-waldemar-buda.html", "date_published": "2022-12-21 12:41:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Instytut Bada\u0144 nad Koniunktur\u0105: Gospodarka Szwecji w 2023 r. wejdzie w recesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N00ktkuTURBXy9mZDQ1NjE2Mi01OTFiLTRkY2ItOTIwZC1iMzc1YmM0N2QzNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gospodarka Szwecji w 2023 roku wejdzie w recesj\u0119, kt\u00f3ra potrwa do 2025 roku, poniewa\u017c o\u017cywienie gospodarcze wymaga czasu - prognozuje w opublikowanym w \u015brod\u0119 raporcie szwedzki rz\u0105dowy Instytut Bada\u0144 nad Koniunktur\u0105 (KI).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8615366,szwecja-godpodarka-recesja.html", "date_published": "2022-12-21 12:09:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KIR: Standardowych przelew\u00f3w nie zrobimy 26 grudnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVLktkuTURBXy9jODYxOTc4Yi03Mzc0LTQzMTItOTBhYS1kNDg2ODQ5ZjQ5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awi\u0105teczny poniedzia\u0142ek 26 grudnia to dzie\u0144 wolny od pracy, co oznacza, \u017ce system rozliczeniowy Elixir, obs\u0142uguj\u0105cy przelewy mi\u0119dzybankowe w z\u0142otych, b\u0119dzie mia\u0142 przerw\u0119 w standardowym funkcjonowaniu - przypomina w \u015brod\u0119 Krajowa Izba Rozliczeniowa (KIR).", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8615361,przelewy-26-grudnia-banki.html", "date_published": "2022-12-21 12:04:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafa\u0142 Milczarski odwo\u0142any z funkcji prezesa PLL LOT i PGL", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ft_ktkuTURBXy81MWY0MWFmMi03YjkyLTRjZDEtOTI0YS1iYjk2NDMwYjJlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rady Nadzorcze Polskich Linii Lotniczych LOT i Polskiej Grupy Lotniczej podj\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 decyzje o odwo\u0142aniu Rafa\u0142a Milczarskiego z funkcji prezesa obu sp\u00f3\u0142ek - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PLL LOT Krzysztof Moczulski.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8615348,prezes-pll-lot-odwolany-rafal-milczarski-pgl.html", "date_published": "2022-12-21 11:52:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przebywa w szpitalu. Jest komentarz rzecznika PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-DktkuTURBXy81MzYxYmY3My03YTVkLTRlMzQtYTk4NS0wODQ4NDVkNWM1YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski rzeczywi\u015bcie przebywa obecnie w szpitalu, ale by\u0142a to du\u017co wcze\u015bniej zaplanowana wizyta; prosz\u0119 si\u0119 nie martwi\u0107, wszystko jest w porz\u0105dku - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8615335,kaczynski-w-szpitalu-komentarz-rzecznika-pis.html", "date_published": "2022-12-21 11:35:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119 o karze do\u017cywotniego wi\u0119zienia za dywersj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ni\u017csza izba parlamentu Rosji, Duma Pa\u0144stwowa, uchwali\u0142a w \u015brod\u0119 ustaw\u0119, przewiduj\u0105cy kar\u0119 nawet do\u017cywotniego wi\u0119zienia za &quot;sk\u0142anienie i wci\u0105ganie do dywersji&quot;, a tak\u017ce za jej finansowanie i utworzenie grupy dywersyjnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8615333,dywersja-rosja-kara-dozywotniego-wiezienia.html", "date_published": "2022-12-21 11:31:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBOS: Mieszane nastroje na rynku pracy [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu poprawi\u0142a si\u0119 ocena sytuacji w zak\u0142adach pracy, nieznacznie gorsze s\u0105 natomiast przewidywania co do najbli\u017cszego roku, odczucia dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa zatrudnienia i oceny mo\u017cliwo\u015bci znalezienia nowej pracy w pobli\u017cu miejsca zamieszkania - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 badania CBOS.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8615332,rynek-pracy-nastroje.html", "date_published": "2022-12-21 11:27:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Magazyny energii elektrycznej po raz pierwszy w rynku mocy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Magazyny energii elektrycznej po raz pierwszy zdoby\u0142y kontrakty rynku mocy - wynika ze wst\u0119pnych wynik\u00f3w aukcji na rok dostaw 2027, podanych przez Polskie Sieci Elektroenergetyczne. 17-letnie kontrakty mocowe zdoby\u0142y co najmniej trzy tego typu instalacje.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615317,magazyny-energii-elektrycznej-po-raz-pierwszy-w-rynku-mocy.html", "date_published": "2022-12-21 10:55:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 1 stycznia obowi\u0105zkowe konto na PUE dla firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 30 grudnia 2022 r. wszyscy p\u0142atnicy sk\u0142adek, tak\u017ce jednoosobowe firmy, powinni mie\u0107 konto na Platformie Us\u0142ug Elektronicznych. Przedsi\u0119biorcy mog\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 takie konto osobi\u015bcie lub upowa\u017cni\u0107 kogo\u015b do dost\u0119pu do roli p\u0142atnika. Osoba upowa\u017cniona powinna mie\u0107 wcze\u015bniej za\u0142o\u017cony profil PUE ZUS.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8615307,pue-zus-obowiazkowe-konto-firmy.html", "date_published": "2022-12-21 10:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Wzrost sprzeda\u017cy detalicznej i produkcji budowlanej powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRlktkuTURBXy9lY2M5NGZkOC04MjYzLTQ2MGEtODA3Zi04MzA3YjgwZmM0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost sprzeda\u017cy detalicznej i produkcji budowlanej jest powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku - skomentowa\u0142 dane GUS analityk Polskiego Instytutu Ekonomicznego Sergiej Druchyn. Jego zdaniem w I kw. 2023 r. nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 s\u0142abszych wynik\u00f3w sprzeda\u017cy detalicznej, m.in. na skutek spadku p\u0142ac w uj\u0119ciu realnym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8615306,sprzedaz-detaliczna-produkcja-budowlana-dane-gus.html", "date_published": "2022-12-21 10:30:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy zrealizuj\u0105 pierwsz\u0105 w historii misj\u0119 kosmiczn\u0105 z terytorium Europy. Virgin Orbit ma pozwolenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5OktkuTURBXy82NDU1MDE1YS05ODdiLTRmMjctYWJiZi1iM2IzZDFiZjg4ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmie Vigin Orbit Holdings, nale\u017c\u0105cej do Richarda Bransona, przyznano licencj\u0119 na wystrzeliwanie satelit\u00f3w z bazy kosmicznej Wielkiej Brytanii. Tym samym Brytyjczycy zrealizuj\u0105 pierwsz\u0105 w historii misj\u0119 kosmiczn\u0105 z terytorium Europy.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8615292,pozwolenie-virgin-orbit-pierwsza-misja-kosmiczna-z-europy.html", "date_published": "2022-12-21 10:00:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina krajem roku 2022 tygodnika \"The Economist\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina zosta\u0142a w \u015brod\u0119 og\u0142oszona przez brytyjski tygodnik &quot;The Economist&quot; krajem roku 2022. W uzasadnieniu napisano, \u017ce zas\u0142u\u017cy\u0142a na ten tytu\u0142 z powodu heroizmu, pomys\u0142owo\u015bci, odporno\u015bci i tego, \u017ce nie odpowiada na zbrodnie wojenne tym samym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8615289,ukraina-krajem-roku-2022-tygodnika-the-economist.html", "date_published": "2022-12-21 09:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytku w listopadzie [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania w listopadzie br. wzros\u0142a o 2,7% r/r do 25 135, za\u015b w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 15,4%, poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS).", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8615280,liczba-mieszkan-oddanych-do-uzytku-w-listopadzie.html", "date_published": "2022-12-21 09:14:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja budowlana pozytywnie zaskakuje, ale deweloperzy buduj\u0105 coraz mniej [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja budowlano-monta\u017cowa w listopadzie 2022 r. przebi\u0142a prognozy analityk\u00f3w i wzros\u0142a o 4,0 proc. rok do roku, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem - o 9,1 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8615280,budownictwo-dane-gus.html", "date_published": "2022-12-21 09:14:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Xi Jinping spotka\u0142 si\u0119 z by\u0142ym prezydentem Rosji. Rozmawiali o wojnie w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vDXktkuTURBXy81NWJlODllYS01NTQ4LTQ3ZTYtOWRmNS0yNDgxZWE5NjJkYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping przyj\u0105\u0142 w Pekinie by\u0142ego prezydenta Rosji Dimitrija Miedwiediewa i rozmawia\u0142 z nim m.in. o \u201ekryzysie ukrai\u0144skim\u201d \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 chi\u0144ska pa\u0144stwowa agencja prasowa Xinhua.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8615265,xi-jinping-dimitrij-miedwiediew-ukraina-wojna.html", "date_published": "2022-12-21 09:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w listopadzie. GUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mFktkuTURBXy8zZjc1MDFlMy1iNDU1LTQ2YjktODMwZi03MDkwNTc5ZjJmYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna (w cenach sta\u0142ych) wzros\u0142a o 1,6% r/r w listopadzie 2022 r., poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym odnotowano spadek o 0,3%.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615273,sprzedaz-detaliczna-w-listopadzie-gus-dane.html", "date_published": "2022-12-21 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Patkowski: Inflacja CPI osi\u0105gnie szczyt na poziomie 19-20 % r: r w lutym 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ynktkuTURBXy84OTg2ZTJlYi00MWQxLTQwY2YtYTk5NC0zZTQyMmEwZmI4NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja CPI si\u0119gnie 19-20% r/r w lutym 2023 r. i od marca rozpocznie si\u0119 proces dezinflacji, ocenia wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8615253,inflacja-cpi-szczyt.html", "date_published": "2022-12-21 08:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy przejmie sygnalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 chronieni przed zwolnieniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt0ktkuTURBXy80MWViOGU5YS0yMGVmLTRhNTUtOWU4YS0zZWMwZDUxNzlhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej opublikowa\u0142o ostateczny projekt nowej ustawy o ochronie os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych naruszenia prawa. Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8615244,sygnalisci-panstwowa-inspekcja-pracy-ochrona-przed-zwolnieniem.html", "date_published": "2022-12-21 08:19:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rumunia b\u0119dzie produkowa\u0107 drony dla si\u0142 zbrojnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUEktkuTURBXy81ZmE0NGJlNy00ZWRiLTRhMzctYWEyMC0xNTc1MGY0ZTkwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terenie Rumunii prowadzona b\u0119dzie produkcja dron\u00f3w operacyjno-taktycznych, a tak\u017ce system\u00f3w sterowania do tych bezza\u0142ogowych maszyn lataj\u0105cych. Trafi\u0105 one na wyposa\u017cenie si\u0142 zbrojnych tego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8615241,rumunia-bedzie-produkowac-drony-dla-sil-zbrojnych.html", "date_published": "2022-12-21 08:17:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa: Wszystkie europejskie gie\u0142dy b\u0119d\u0105 obj\u0119te cen\u0105 180 euro za 1 MWh gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie europejskie gie\u0142dy energii b\u0119d\u0105 obj\u0119te cen\u0105 maksymaln\u0105 gazu w wysoko\u015bci 180 euro za 1 MWh od 31 marca, poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Wczoraj ministrowie ds. energii pa\u0144stw UE uzgodnili cen\u0119 maksymaln\u0105 na gaz.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615235,cena-gazu-gieldy.html", "date_published": "2022-12-21 08:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski Kongres ujawni dokumenty podatkowe Donalda Trumpa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w zag\u0142osowa\u0142a we wtorek za ujawnieniem dokument\u00f3w podatkowych Donalda Trumpa i jego firm z lat 2015-2020. Jest to fina\u0142 wieloletnich stara\u0144 o publikacj\u0119 skrywanych przez by\u0142ego prezydenta zezna\u0144 podatkowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8615233,amerykanski-kongres-ujawni-dokumenty-podatkowe-donalda-trumpa.html", "date_published": "2022-12-21 08:13:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: W roku wyborczym nie wykluczam projekt\u00f3w o charakterze spo\u0142ecznym, ale one musz\u0105 by\u0107 wykonalne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sjiktkuTURBXy81YWJlMmFhMS0xMWI0LTRlYmItYmIxYS02ZWIwM2ExMTA0ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy proponowa\u0107 tylko takie rozwi\u0105zania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe do realizacji \u2013 m\u00f3wi DGP wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8615219,sobon-rok-wyborczy-projekty-o-charakterze-spolecznym-ale-wykonalne.html", "date_published": "2022-12-21 07:57:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Putina z \u0141ukaszenk\u0105. Co chce pokaza\u0107 Rosja? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EL-ktkuTURBXy8yZTljMTgyNi1iYzBlLTRhY2EtYWRmNy0yMDIyODU1MzQ0ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spotkanie W\u0142adimira Putina z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105 mia\u0142o pokaza\u0107, \u017ce Rosja nadal uczestniczy w \u201ewielkiej grze\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP szef kijowskiego Instytutu Polityki \u015awiatowej Jewhen Mahda. Zdaniem politologa podczas rozm\u00f3w pad\u0142y s\u0142owa, mog\u0105ce by\u0107 ostrze\u017ceniem dla pa\u0144stw NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8615213,putin-lukaszenka-spotkanie.html", "date_published": "2022-12-21 07:55:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lekkie wzrosty na Wall Street. Wszyscy czekaj\u0105 na tzw. rajd \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, kt\u00f3re tym samym zako\u0144czy\u0142y seri\u0119 czterech spadkowych dni z rz\u0119du. Inwestorzy nie trac\u0105 nadziei na tradycyjny rajd \u015bw. Miko\u0142aja, kt\u00f3ry oznacza wzrosty na prze\u0142omie roku, ale p\u00f3ki co pozostaj\u0105 bardzo ostro\u017cni.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8615211,lekkie-wzrosty-na-wall-street.html", "date_published": "2022-12-21 07:55:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eBezpiecznik\u201d uchroni polski rynek pracy przed zalewem cudzoziemc\u00f3w [NEWS DGP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_NZktkuTURBXy8zYjcwN2I2OC01NDJkLTQ3N2UtOTcwNC0wNmM1OTg1YTE4NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powstanie lista zawod\u00f3w, w kt\u00f3rych nie b\u0119dzie mo\u017cna zatrudnia\u0107 obcokrajowc\u00f3w. Takie rozwi\u0105zanie wprowadzi rz\u0105d, je\u017celi na polskim rynku pracy wzro\u015bnie liczba bezrobotnych.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8615206,bezpiecznik-uchroni-polski-rynek-pracy-przed-zalewem-cudzoziemcow-news-dgp.html", "date_published": "2022-12-21 07:53:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta prezydenta Ukrainy w Waszyngtonie. Co og\u0142osi Bia\u0142y Dom?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas \u015brodowej wizyty prezydenta Ukrainy w Waszyngtonie og\u0142oszony zostanie pakiet pomocy wojskowej o warto\u015bci 2 mld dolar\u00f3w, obejmuj\u0105cy m.in. bateri\u0119 systemu przeciwlotniczego i przeciwrakietowego Patriot - zapowiedzia\u0142 wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji USA. Potwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce obok spotkania z prezydentem Joe Bidenem, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyg\u0142osi przem\u00f3wienie przed po\u0142\u0105czonymi izbami Kongresu Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8615196,wizyta-prezydenta-ukrainy-w-waszyngtonie-co-oglosi-bialy-dom.html", "date_published": "2022-12-21 07:45:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski leci do USA po Patrioty. Odwiedzi te\u017c Polsk\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas \u015brodowej wizyty prezydenta Ukrainy w Waszyngtonie og\u0142oszony zostanie pakiet pomocy wojskowej o warto\u015bci 2 mld dolar\u00f3w, obejmuj\u0105cy m.in. bateri\u0119 systemu przeciwlotniczego i przeciwrakietowego Patriot - zapowiedzia\u0142 wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji USA. Pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje, \u017ce podczas powrotu z USA Ze\u0142enski odwiedzi te\u017c Polsk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8615196,zelenski-wizyta-w-usa-i-polsce-patrioty.html", "date_published": "2022-12-21 07:45:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE ma gaz. Uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 paniki na rynku b\u0142\u0119kitnego paliwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tle decyzji zmierzaj\u0105cych do ograniczania cen w Europie pojawi\u0142y si\u0119 wi\u0119ksze dostawy z Rosji. Pozostaj\u0105cymi w u\u017cyciu ruroci\u0105gami t\u0142oczono w ostatnich tygodniach najwi\u0119cej paliwa od wrze\u015bnia", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615201,ue-ma-gaz-udalo-sie-uniknac-paniki-na-rynku-blekitnego-paliwa.html", "date_published": "2022-12-21 07:36:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA dro\u017ceje po spadku jej ameryka\u0144skich zapas\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0SnktkuTURBXy9jYjIwZTFjNy02ZjA0LTRjMTgtOTQzMC1iNGE1NzUxYmQyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 po spadku zapas\u00f3w tego surowca - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8615181,ropa-ceny.html", "date_published": "2022-12-21 07:29:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosn\u0105ce bez \u017cadnych ogranicze\u0144 ceny gazu dobij\u0105 ma\u0142e firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLoktkuTURBXy8wZTI1MmJhMC02NmIzLTRlOGYtYTg0OC1kNzIzZWIyMDE4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skutk\u00f3w wysokich cen gazu obawia si\u0119 m.in. gastronomia czy bran\u017ca piekarnicza", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8615187,rosnace-bez-zadnych-ograniczen-ceny-gazu-dobija-male-firmy.html", "date_published": "2022-12-21 07:23:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarcza jesie\u0144 nie by\u0142a tak z\u0142a, jak si\u0119 obawiano", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2UqktkuTURBXy8xZjA5Y2RjZS01ZjkwLTRiZmMtYmExOC04NzI1ZjNhNGU1Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost spowalnia, ale wizja spadku PKB si\u0119 oddala. To dobra wiadomo\u015b\u0107. Gorsza jest taka, \u017ce inflacja mo\u017ce hamowa\u0107 wolniej, ni\u017c wskazywa\u0142y optymistyczne prognozy", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8615171,gospodarcza-jesien-nie-byla-tak-zla-jak-sie-obawiano.html", "date_published": "2022-12-21 07:07:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk zrezygnuje z roli szefa Twittera? Poda\u0142 warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xtktkuTURBXy85OGYzN2YzNS1lYWQyLTQ1ZTgtODY0NS01ZDlkNDllNTE5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce zrezygnuje z roli szefa Twittera, jak tylko znajdzie kogo\u015b &quot;wystarczaj\u0105co g\u0142upiego&quot;, by obj\u0105\u0107 t\u0119 funkcj\u0119. Zrobi\u0142 to po tym, jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142osuj\u0105cych w zorganizowanej przez niego sondzie opowiedzia\u0142a si\u0119 za jego odej\u015bciem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8615218,elon-musk-twitter.html", "date_published": "2022-12-21 07:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy zostan\u0105 bez z\u0119b\u00f3w. Brakuje stomatolog\u00f3w lecz\u0105cych na NFZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QfYktkuTURBXy9jMDIzMmE3NS04ZGM0LTRlZDktODZhNi1hYTRiY2EyNzg5MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />https://edgp.gazetaprawna.pl/e-wydanie/58757,21-grudnia-2022/75470,Dziennik-Gazeta-Prawna/793857,Pacjentow-mniej-o-milion.htmlUbywa dentyst\u00f3w w publicznym systemie. W efekcie maleje liczba leczonych z\u0119b\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8615153,polacy-zostana-bez-zebow-brakuje-stomatologow-leczacych-na-nfz.html", "date_published": "2022-12-21 06:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tempo podwy\u017cek st\u00f3p przez Fed jest najwy\u017csze w historii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k3hktkuTURBXy9mZGU3NzA5Ny01N2IxLTQzZTUtYjEzOC03ZjdmM2YwYTEwNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tempo podnoszenia w tym roku przez Fed st\u00f3p procentowych jest zdecydowanie najszybsze w ostatnich dekadach \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8613605,podwyzki-stop-procentowych-fed.html", "date_published": "2022-12-21 06:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adopcja krypto jest szybsza ni\u017c Internetu. Mo\u017ce to wystrzeli\u0107 cen\u0119 bitcoina w kosmos", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUdktkuTURBXy9kNzE2NzUxNC01OWJjLTQ0MDctODBkZS1kZGMyNTMxZTQxNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adopcja kryptowalut jest szybsza ni\u017c Internetu. Jak mo\u017ce przebiega\u0107 w przysz\u0142o\u015bci i jakie b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na cen\u0119 bitcoina?", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8614558,jak-adopcja-kryptowalut-wplywa-na-cene-bitcoina.html", "date_published": "2022-12-21 05:18:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Decyduje si\u0119 los elektrociep\u0142owni na odpady wartej ponad miliard z\u0142otych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48GktktTURBXy8yNGFjMGNmNy1lYjM5LTQ3MTAtYTJhMS1mN2Y4Yjk5OWFhYTMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Trwaj\u0105cy od dw\u00f3ch lat przetarg na elektrociep\u0142owni\u0119 opalan\u0105 odpadami, kt\u00f3r\u0105 Veolia chce wybudowa\u0107 w \u0141odzi, wkr\u00f3tce mo\u017ce zosta\u0107 rozstrzygni\u0119ty. Je\u015bli francuski koncern zdecyduje si\u0119 wyda\u0107 ponad miliard z\u0142otych, to powstanie jedna z najwi\u0119kszych tego typu instalacji w Polsce", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614451,decyduje-sie-los-elektrocieplowni-na-odpady-wartej-ponad-miliard-zlotych.html", "date_published": "2022-12-21 04:47:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia chce by\u0107 wodorow\u0105 pot\u0119g\u0105. Ale jest problem: brakuje inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6oktkuTURBXy82NDUxZDUxYS0yNDRjLTQ1NGUtOTI5Ny03M2M5ZTQwZDQzMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australia ma tylko jeden du\u017cy projekt wodorowy z ogromnej listy propozycji o warto\u015bci 266 miliard\u00f3w dolar\u00f3w australijskich (178 miliard\u00f3w dolar\u00f3w). To pokazuje, jak trudnym wyzwaniem jest stanie si\u0119 g\u0142\u00f3wnym eksporterem wci\u0105\u017c niesprawdzonego paliwa o zerowej emisji dwutlenku w\u0119gla.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613550,australia-chce-byc-wodorowa-potega-brakuje-inwestorow.html", "date_published": "2022-12-21 04:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie rodzi si\u0119 najwi\u0119cej dzieci? Oto kraje o najwy\u017cszym wsp\u00f3\u0142czynniku dzietno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIzktkuTURBXy8xYzBhOTJkYy0yNzQ3LTQ3ZjAtYTlmMC02ZGUwOTQ5MGJmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6.91, 5.9 oraz 5.7 - to najwy\u017csze wsp\u00f3\u0142czynniki dzietno\u015bci w krajach, gdzie rodzi si\u0119 najwi\u0119cej dzieci na \u015bwiecie. Ka\u017cde z tych trzech pa\u0144stw jest po\u0142o\u017cone na jednym kontynencie (w Afryce).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8612237,wspolczynnik-dzietnosci-gdzie-rodzi-sie-najwiecej-dzieci.html", "date_published": "2022-12-21 04:34:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie rodzi si\u0119 najwi\u0119cej dzieci? Oto kraje o najwy\u017cszym wsp\u00f3\u0142czynniku dzietno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIzktkuTURBXy8xYzBhOTJkYy0yNzQ3LTQ3ZjAtYTlmMC02ZGUwOTQ5MGJmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6.91, 5.9 oraz 5.7 - to najwy\u017csze wsp\u00f3\u0142czynniki dzietno\u015bci w krajach, gdzie rodzi si\u0119 najwi\u0119cej dzieci na \u015bwiecie. Ka\u017cde z tych trzech pa\u0144stw jest po\u0142o\u017cone na jednym kontynencie (w Afryce).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/galeria/8612237,wspolczynnik-dzietnosci-gdzie-rodzi-sie-najwiecej-dzieci.html", "date_published": "2022-12-21 04:34:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O inflacji, rynku pracy i inwestycjach \u2013 jaki b\u0119dzie rok 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2XktkuTURBXy80MTY1MTY2NS03MmQ3LTQzNjctOGJhZC02NTU5YzM3NGUxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja jest dzisiaj du\u017co trudniejsza do przewidzenia w kr\u00f3tkim okresie, kiedy mamy jeszcze do czynienia z konsekwencjami szok\u00f3w energetycznych oraz skutkami napi\u0119\u0107 w sieciach dostaw. W d\u0142u\u017cszym okresie, kiedy zaczynaj\u0105 ju\u017c dzia\u0142a\u0107 mechanizmy ekonomiczne, \u0142atwiej przewidzie\u0107, jak ukszta\u0142tuje si\u0119 inflacja. Zak\u0142adamy, \u017ce na pocz\u0105tku roku inflacja rzeczywi\u015bcie osi\u0105gnie sw\u00f3j szczyt z powodu realizacji podwy\u017cek cen regulowanych \u2013 t\u0142umaczy Jacek Kot\u0142owski, zast\u0119pca dyrektora Departamentu Analiz i Bada\u0144 Ekonomicznych NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8614222,o-inflacji-rynku-pracy-i-inwestycjach-jaki-bedzie-rok-2023.html", "date_published": "2022-12-21 04:20:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak du\u017ca pensja sk\u0142oni\u0142aby Amerykan\u00f3w do zmiany pracy? Pad\u0142 rekord oczekiwa\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhsktkuTURBXy8zM2U1Yjg1ZS0wZTQ0LTQ4NWItOWM4Yi1lMzhhNzkzZjJjZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najni\u017csza roczna pensja, jak\u0105 ameryka\u0144scy pracownicy byliby sk\u0142onni zaakceptowa\u0107 za now\u0105 prac\u0119, wzros\u0142a w listopadzie do poziomu prawie 73,7 tys. dolar\u00f3w (czyli ok. 324 tys. z\u0142 rocznie i 27 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie). To najwy\u017cszy poziom oczekiwanych zarobk\u00f3w od czasu, gdy Bank Rezerwy Federalnej w Nowym Jorku zacz\u0105\u0142 \u015bledzi\u0107 dane w 2014 roku.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8614384,najnizsza-roczna-placa-w-nowej-pracy-placa-progowa.html", "date_published": "2022-12-21 04:17:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka fabryka Tesli dzia\u0142a poni\u017cej oczekiwa\u0144 Elona Muska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ldktkuTURBXy9jYzhlZjEyZS01YjIyLTRiMzMtYjg1Yi1jODNkOGZjMDgyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fabryka Tesli w Gruenheide pod Berlinem produkuje SUV-y Modelu Y znacznie wolniej, ni\u017c rok temu przewidywa\u0142 to w\u0142a\u015bciciel firmy Elon Musk.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8614416,niemcy-fabryka-tesli-ponizej-oczekiwan-muska.html", "date_published": "2022-12-21 04:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wygl\u0105da\u0142 rynek mieszkaniowy w Polsce w 2022 roku? [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rok 2022 jeszcze na d\u0142ugo pozostanie w pami\u0119ci bran\u017cy deweloperskiej. Podwy\u017cki st\u00f3p procentowych, galopuj\u0105ca inflacja czy te\u017c niepewno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z wojn\u0105 w Ukrainie to tylko niekt\u00f3re z wyzwa\u0144, z kt\u00f3rymi firmy musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107. Jak w ubieg\u0142ym roku wygl\u0105da\u0142a sytuacja na rynku nieruchomo\u015bci mieszkaniowych i w jaki spos\u00f3b radzili sobie z ni\u0105 deweloperzy?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8614468,rynek-mieszkaniowy-w-polsce-2022-analiza.html", "date_published": "2022-12-21 04:01:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wawrzyk: UE musi zrzuci\u0107 si\u0119 na pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOYktkuTURBXy9hZWM1YmIxOS0zMjc2LTRiYzEtODk0MC05MzZjZDY1OTk5YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Piotr Wawrzyk: To, czy Polska dostanie pieni\u0105dze na wsparcie ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w, zale\u017cy od dobrej woli Komisji Europejskiej. Wydajemy ogromne fundusze z bud\u017cetu krajowego na ten cel, liczone w miliardach z\u0142otych", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8615169,wawrzyk-ue-musi-zrzucic-sie-na-pomoc-dla-uchodzcow.html", "date_published": "2022-12-21 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]