{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-spotkal-sie-z-pelosi-zostal-porownany-do-winstona-c,nId,6487388", "title": "Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Pelosi. Zosta\u0142 por\u00f3wnany do Winstona Churchilla", "date_published": "2022-12-21 23:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-spotkal-sie-z-pelosi-zostal-porownany-do-winstona-c,nId,6487388\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Pelosi. Zosta\u0142 por\u00f3wnany do Winstona Churchilla\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-spotkal-sie-z-pelosi-zostal-porownany-do-winstona-c/000GIUJPNPMY2DN8-C321.jpg\" /></a>- Jestem tu drugi raz, pierwszy raz odwiedzi\u0142em Stany Zjednoczone jeszcze przed pocz\u0105tkiem agresji na Ukrain\u0119 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119. To zupe\u0142nie r\u00f3\u017cne okazje, to zupe\u0142nie dwa r\u00f3\u017cne \u015bwiaty - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas spotkania ze spikerk\u0105 ameryka\u0144skiej Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi. Po swojej wizycie w Bia\u0142ym Domu ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca uda\u0142 si\u0119 do Kongresu, by wyg\u0142osi\u0107 tam przem\u00f3wienie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ladowal-tesle-kradnac-prad-z-latarni,nId,6487357", "title": "Holandia: \u0141adowa\u0142 tesl\u0119, kradn\u0105c pr\u0105d z latarni", "date_published": "2022-12-21 21:59:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ladowal-tesle-kradnac-prad-z-latarni,nId,6487357\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: \u0141adowa\u0142 tesl\u0119, kradn\u0105c pr\u0105d z latarni\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-ladowal-tesle-kradnac-prad-z-latarni/000GIUBTGYL2JLBR-C321.jpg\" /></a>Holenderski kierowca tesli znalaz\u0142 nietypowy spos\u00f3b na jej \u0142adowanie. Wykorzysta\u0142 do tego... uliczn\u0105 latarni\u0119. Teraz podejrzany jest o kradzie\u017c pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-konferencja-biden-zelenski-prezydenci-odpowiedzieli-na-pytan,nId,6487373", "title": "Konferencja Biden-Ze\u0142enski. Prezydenci odpowiedzieli na pytania", "date_published": "2022-12-21 21:53:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-konferencja-biden-zelenski-prezydenci-odpowiedzieli-na-pytan,nId,6487373\"><img align=\"left\" alt=\"Konferencja Biden-Ze\u0142enski. Prezydenci odpowiedzieli na pytania\" src=\"https://i.iplsc.com/konferencja-biden-zelenski-prezydenci-odpowiedzieli-na-pytan/000GIUFH3U2QIC5R-C321.jpg\" /></a>- Ukraina ca\u0142y czas pokazuje jasno, \u017ce nie spe\u0142ni \u017c\u0105da\u0144 i oczekiwa\u0144 Rosji, a Stany Zjednoczone zadbaj\u0105 o to, by nar\u00f3d ukrai\u0144ski m\u00f3g\u0142 nadal m\u0119\u017cnie stawia\u0107 czo\u0142a rosyjskiej agresji - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Bia\u0142ym Domu. W odpowiedziach na pytania dziennikarzy Ze\u0142enski wyja\u015bni\u0142, co oznacza dla niego &quot;sprawiedliwy pok\u00f3j&quot;, za\u015b Biden doprecyzowa\u0142, dlaczego zdecydowa\u0142 si\u0119 na przekazanie system\u00f3w Patriot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-konferencja-prasowa-biden-zelenski,nId,6487373", "title": "Trwa konferencja prasowa Biden-Ze\u0142enski", "date_published": "2022-12-21 21:53:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-konferencja-prasowa-biden-zelenski,nId,6487373\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa konferencja prasowa Biden-Ze\u0142enski\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-konferencja-prasowa-biden-zelenski/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Ukraina ca\u0142y czas pokazuje jasno, \u017ce nie spe\u0142ni oczekiwa\u0144 Rosji, a Stany Zjednoczone zadbaj\u0105 o to, by nar\u00f3d ukrai\u0144ski m\u00f3g\u0142 nadal m\u0119\u017cnie stawia\u0107 czo\u0142a rosyjskiej agresji - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Bia\u0142ym Domu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-mamy-pelne-informacje-o-dostawach-dronow-z-iranu,nId,6487371", "title": "Dani\u0142ow: Mamy pe\u0142ne informacje o dostawach dron\u00f3w z Iranu", "date_published": "2022-12-21 21:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-mamy-pelne-informacje-o-dostawach-dronow-z-iranu,nId,6487371\"><img align=\"left\" alt=\"Dani\u0142ow: Mamy pe\u0142ne informacje o dostawach dron\u00f3w z Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/danilow-mamy-pelne-informacje-o-dostawach-dronow-z-iranu/000GE6SSOBJRA4SK-C321.jpg\" /></a>Ukraina posiada pe\u0142ne informacje na temat dostaw ira\u0144skich dron\u00f3w do Rosji - powiedzia\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow, cytowany przez agencj\u0119 Ukrinform. Urz\u0119dnik por\u00f3wna\u0142 tak\u017ce W\u0142adimira Putina do Hitlera, a eksterminacj\u0119 \u017byd\u00f3w do rosyjskich zbrodni w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-przed-herbatnikami-nie-nalezy-ich-spozywac,nId,6487363", "title": "GIS ostrzega przed herbatnikami. \"Nie nale\u017cy ich spo\u017cywa\u0107\"", "date_published": "2022-12-21 21:19:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-przed-herbatnikami-nie-nalezy-ich-spozywac,nId,6487363\"><img align=\"left\" alt=\"GIS ostrzega przed herbatnikami. &quot;Nie nale\u017cy ich spo\u017cywa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-ostrzega-przed-herbatnikami-nie-nalezy-ich-spozywac/000GIU6SJC4I7GRH-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) wycofa\u0142 z rynku partie trzech rodzaj\u00f3w herbatnik\u00f3w &quot;Apetitki Petit Beurre&quot; z uwagi na podwy\u017cszony poziom akryloamidu, kt\u00f3ry w takiej ilo\u015bci mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 zdrowiu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-biden-zelenski-chcialem-przyjechac-tu-szybciej,nId,6487351", "title": "Rozmowa Biden - Ze\u0142enski. \"Chcia\u0142em przyjecha\u0107 tu szybciej\"", "date_published": "2022-12-21 20:36:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-biden-zelenski-chcialem-przyjechac-tu-szybciej,nId,6487351\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa Biden - Ze\u0142enski. &quot;Chcia\u0142em przyjecha\u0107 tu szybciej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowa-biden-zelenski-chcialem-przyjechac-tu-szybciej/000GIU0V34A3N03D-C321.jpg\" /></a>- To dla mnie zaszczyt by\u0107 przy pa\u0144skim boku we wsp\u00f3lnej obronie - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden, witaj\u0105c Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Gabinecie Owalnym Bia\u0142ego Domu. - Chcia\u0142em przyjecha\u0107 tu wcze\u015bniej, ale nie uda\u0142o mi si\u0119, poniewa\u017c sytuacja by\u0142a naprawd\u0119 bardzo trudna - stwierdzi\u0142 ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca, kt\u00f3ry sk\u0142ada we \u015brod\u0119 wizyt\u0119 w Waszyngtonie w ramach swojej pierwszej podr\u00f3\u017cy zagranicznej od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bombowy-cyklon-nadciaga-do-usa-wydano-ostrzezenia,nId,6487319", "title": "\"Bombowy cyklon\" nadci\u0105ga do USA. Wydano ostrze\u017cenia", "date_published": "2022-12-21 20:10:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bombowy-cyklon-nadciaga-do-usa-wydano-ostrzezenia,nId,6487319\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bombowy cyklon&quot; nadci\u0105ga do USA. Wydano ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/bombowy-cyklon-nadciaga-do-usa-wydano-ostrzezenia/000GITXA6MM9HO0V-C321.jpg\" /></a>Nad Chicago, ale nie tylko, nadci\u0105ga mro\u017any i \u015bnie\u017cny &quot;bombowy cyklon&quot;. Synoptycy spodziewaj\u0105 si\u0119 obfitych opad\u00f3w \u015bniegu, silnego wiatru i gwa\u0142townych spadk\u00f3w temperatur. Ostrze\u017cenia wydano na terenie p\u00f3\u0142nocno-\u015brodkowej cz\u0119\u015bci USA zamieszka\u0142ej przez ponad 40 milion\u00f3w ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-podwoziu-samolotu-znaleziono-cialo-mezczyz,nId,6487329", "title": "Wielka Brytania: W podwoziu samolotu znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-21 19:56:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-podwoziu-samolotu-znaleziono-cialo-mezczyz,nId,6487329\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: W podwoziu samolotu znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-w-podwoziu-samolotu-znaleziono-cialo-mezczyz/000GITVIRUX4SMQW-C321.jpg\" /></a>W podwoziu samolotu lec\u0105cego ze stolicy Gambii do Gatwick w Wielkiej Brytanii znaleziono cia\u0142o czarnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny - poinformowa\u0142a policja hrabstwa West Sussex. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 rzecznik brytyjskiego portu lotniczego, lecz linie lotnicze, do kt\u00f3rych nale\u017ca\u0142a maszyna, nie skomentowa\u0142y tragicznego odkrycia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-podal-szczegoly-pomocy-dla-ukrainy-pokazny-pakiet-s,nId,6487321", "title": "Pentagon poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y pomocy dla Ukrainy. Poka\u017any pakiet sprz\u0119tu wojskowego", "date_published": "2022-12-21 19:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-podal-szczegoly-pomocy-dla-ukrainy-pokazny-pakiet-s,nId,6487321\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y pomocy dla Ukrainy. Poka\u017any pakiet sprz\u0119tu wojskowego\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-podal-szczegoly-pomocy-dla-ukrainy-pokazny-pakiet-s/000GITU3BS59XVPT-C321.jpg\" /></a>Pentagon opublikowa\u0142 w \u015brod\u0119 szczeg\u00f3\u0142y og\u0142oszonego wcze\u015bniej pakietu uzbrojenia dla Ukrainy o warto\u015bci 1,85 mld dolar\u00f3w. Opr\u00f3cz baterii Patriot w transzy znalaz\u0142y si\u0119 m.in. precyzyjne bomby lotnicze, ponad 150 pojazd\u00f3w, a tak\u017ce amunicja do sowieckich system\u00f3w artylerii rakietowej Grad.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-system-patriot-to-prztyczek-dla-putina,nId,6487308", "title": "Niemieckie media: System Patriot to prztyczek dla Putina", "date_published": "2022-12-21 19:16:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemieckie-media-system-patriot-to-prztyczek-dla-putina,nId,6487308\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: System Patriot to prztyczek dla Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-system-patriot-to-prztyczek-dla-putina/00078YV3Y6W50IML-C321.jpg\" /></a>Najnowocze\u015bniejszy ameryka\u0144ski system obrony powietrznej Patriot mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omem dla obrony Ukrainy przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 - komentuje w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do podr\u00f3\u017cy ukrai\u0144skiego prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do USA na spotkanie z prezydentem Joe Bidenem. &quot;To kolejny strategiczny prztyczek dla Putina&quot; - dodaje.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wypadek-na-remontowanym-wiadukcie-nie-zyje-mezczyz,nId,6487302", "title": "Tragiczny wypadek na remontowanym wiadukcie. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-12-21 18:46:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wypadek-na-remontowanym-wiadukcie-nie-zyje-mezczyz,nId,6487302\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na remontowanym wiadukcie. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-remontowanym-wiadukcie-nie-zyje-mezczyz/0003K4E9AUHVWY6W-C321.jpg\" /></a>Jeden z pracownik\u00f3w zgin\u0105\u0142, a drugi zosta\u0142 powa\u017cnie ranny, gdy na remontowanym wiadukcie autostrady A4 w Mys\u0142owicach zerwa\u0142o si\u0119 rusztowanie - przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby kryzysowe. Przyczyny tragicznego wypadku ustala policja wraz z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Pracy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-bezpra,nId,6487299", "title": "W. Brytania: Nowy wniosek o status osoby osiedlonej. S\u0105d: Bezprawny", "date_published": "2022-12-21 18:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-bezpra,nId,6487299\"><img align=\"left\" alt=\"W. Brytania: Nowy wniosek o status osoby osiedlonej. S\u0105d: Bezprawny\" src=\"https://i.iplsc.com/w-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-bezpra/000BKE06RJHURCF6-C321.jpg\" /></a>Wprowadzony przez resort spraw wewn\u0119trznych wym\u00f3g, by obywatele pa\u0144stw UE, kt\u00f3ry uzyskali w Wielkiej Brytanii tymczasowy status osoby osiedlonej, musieli p\u00f3\u017aniej sk\u0142ada\u0107 wniosek o status osoby osiedlonej jest niezgodny z prawem - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski Wysoki Trybuna\u0142. - Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce s\u0119dzia uzna\u0142 znacz\u0105cy wp\u0142yw, jaki ta kwestia mog\u0142a mie\u0107 na \u017cycie i mo\u017cliwo\u015bci utrzymania si\u0119 obywateli z tymczasowym statusem osoby osiedlonej - o\u015bwiadczy\u0142a, komentuj\u0105c orzeczenie, szefowa IMA Kathryn Chamberlain.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-b,nId,6487299", "title": "Wielka Brytania: Nowy wniosek o status osoby osiedlonej. S\u0105d: Bezprawny", "date_published": "2022-12-21 18:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-b,nId,6487299\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Nowy wniosek o status osoby osiedlonej. S\u0105d: Bezprawny\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-nowy-wniosek-o-status-osoby-osiedlonej-sad-b/000BKE06RJHURCF6-C321.jpg\" /></a>Wprowadzony przez resort spraw wewn\u0119trznych wym\u00f3g, by obywatele pa\u0144stw UE, kt\u00f3rzy uzyskali w Wielkiej Brytanii tymczasowy status osoby osiedlonej, musieli p\u00f3\u017aniej sk\u0142ada\u0107 wniosek o status osoby osiedlonej jest niezgodny z prawem - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski Wysoki Trybuna\u0142. - Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce s\u0119dzia uzna\u0142 znacz\u0105cy wp\u0142yw, jaki ta kwestia mog\u0142a mie\u0107 na \u017cycie i mo\u017cliwo\u015bci utrzymania si\u0119 obywateli z tymczasowym statusem osoby osiedlonej - o\u015bwiadczy\u0142a, komentuj\u0105c orzeczenie, szefowa IMA Kathryn Chamberlain.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-domy-pogrzebowe-przepelnione-cialami-szef-who-zaniepok,nId,6487288", "title": "Chiny: Domy pogrzebowe przepe\u0142nione cia\u0142ami. Szef WHO zaniepokojony", "date_published": "2022-12-21 18:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-domy-pogrzebowe-przepelnione-cialami-szef-who-zaniepok,nId,6487288\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Domy pogrzebowe przepe\u0142nione cia\u0142ami. Szef WHO zaniepokojony\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-domy-pogrzebowe-przepelnione-cialami-szef-who-zaniepok/000GITJM8PSW8D8Y-C321.jpg\" /></a>Szef \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus powiedzia\u0142, \u017ce jest &quot;bardzo zaniepokojony&quot; bezprecedensow\u0105 pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci fal\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach i zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do w\u0142adz w Pekinie o szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat obecnej sytuacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-obrony-powietrznej-patriot-dla-ukrainy-usa-przekazemy,nId,6487283", "title": "System obrony powietrznej Patriot dla Ukrainy. USA: Przeka\u017cemy go", "date_published": "2022-12-21 18:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-obrony-powietrznej-patriot-dla-ukrainy-usa-przekazemy,nId,6487283\"><img align=\"left\" alt=\"System obrony powietrznej Patriot dla Ukrainy. USA: Przeka\u017cemy go\" src=\"https://i.iplsc.com/system-obrony-powietrznej-patriot-dla-ukrainy-usa-przekazemy/000GITJLYCVEEQKO-C321.jpg\" /></a>USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie dodatkow\u0105 pomoc wojskow\u0105 o warto\u015bci 1,85 mld dolar\u00f3w, w tym m.in. system obrony powietrznej Patriot - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken. Polityk zadeklarowa\u0142 to jeszcze na kilka godzin przed wizyt\u0105 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziennikarze-cnn-dotarli-na-wyspe-wezy-cmentarzysko-drogiego,nId,6487159", "title": "Dziennikarze CNN dotarli na Wysp\u0119 W\u0119\u017cy. \"Cmentarzysko drogiego sprz\u0119tu\"", "date_published": "2022-12-21 17:53:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziennikarze-cnn-dotarli-na-wyspe-wezy-cmentarzysko-drogiego,nId,6487159\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarze CNN dotarli na Wysp\u0119 W\u0119\u017cy. &quot;Cmentarzysko drogiego sprz\u0119tu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarze-cnn-dotarli-na-wyspe-wezy-cmentarzysko-drogiego/000GITF6EA9EBE1X-C321.jpg\" /></a>&quot;Cmentarzysko drogiego sprz\u0119tu wojskowego, za\u015bmiecone niewybuchami i minami&quot; - tak brzmi relacja dziennikarzy CNN, kt\u00f3rzy przybyli na Wysp\u0119 W\u0119\u017cy jako pierwsi po odbiciu jej z r\u0105k rosyjskiego agresora. Podkre\u015blaj\u0105, \u017ce na miejscu trzeba by\u0107 niezwykle ostro\u017cnym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-radna-pis-podtrzymala-tradycje-znow-pojawila-sie-w-przebrani,nId,6487267", "title": "Radna PiS podtrzyma\u0142a tradycj\u0119. Zn\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 w przebraniu anio\u0142a", "date_published": "2022-12-21 17:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-radna-pis-podtrzymala-tradycje-znow-pojawila-sie-w-przebrani,nId,6487267\"><img align=\"left\" alt=\"Radna PiS podtrzyma\u0142a tradycj\u0119. Zn\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 w przebraniu anio\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/radna-pis-podtrzymala-tradycje-znow-pojawila-sie-w-przebrani/000GITH1YUB2BHH0-C321.jpg\" /></a>- Ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 anio\u0142em, w ka\u017cdym drzemie co\u015b dobrego - przekonuje radna PiS z Zielonej G\u00f3ry, kt\u00f3ra przysz\u0142a do pracy w przebraniu anio\u0142a, czym wzbudzi\u0142a zainteresowanie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Str\u00f3j Eleonory Szymkowiak nie powinien jednak dziwi\u0107, poniewa\u017c \u015bwi\u0105teczne charakteryzacje s\u0105 ju\u017c wieloletni\u0105 tradycj\u0105. Coroczne kreacje pomagaj\u0105 nag\u0142o\u015bni\u0107 radnej jej dzia\u0142ania na rzecz potrzebuj\u0105cych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-szwedzki-rzad-apeluje-do-obywateli-przygotujcie-radio-latark,nId,6487274", "title": "Szwedzki rz\u0105d apeluje do obywateli: Przygotujcie radio, latark\u0119 i zapasy", "date_published": "2022-12-21 17:43:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-szwedzki-rzad-apeluje-do-obywateli-przygotujcie-radio-latark,nId,6487274\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzki rz\u0105d apeluje do obywateli: Przygotujcie radio, latark\u0119 i zapasy \" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzki-rzad-apeluje-do-obywateli-przygotujcie-radio-latark/000GITEKERMT9SA0-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Szwecji zaapelowa\u0142 do spo\u0142ecze\u0144stwa o przygotowanie si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia zim\u0105 wy\u0142\u0105cze\u0144 pr\u0105du. Wed\u0142ug w\u0142adz ryzyko czasowego braku pr\u0105du jest realne, gospodarstwa domowe powinny posiada\u0107 m.in. radio, latark\u0119 oraz zapasy \u017cywno\u015bci.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-grupa-szczegolnie-zyska-na-zmianach-w-emeryturach-w-2023-,nId,6486766", "title": "Ta grupa szczeg\u00f3lnie zyska na zmianach w emeryturach w 2023. Ty te\u017c do niej nale\u017cysz?", "date_published": "2022-12-21 17:34:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-grupa-szczegolnie-zyska-na-zmianach-w-emeryturach-w-2023-,nId,6486766\"><img align=\"left\" alt=\"Ta grupa szczeg\u00f3lnie zyska na zmianach w emeryturach w 2023. Ty te\u017c do niej nale\u017cysz?\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-grupa-szczegolnie-zyska-na-zmianach-w-emeryturach-w-2023/000GIQE54YGELUGS-C321.jpg\" /></a>20 grudnia 2022 r. rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o nowych zasadach naliczania emerytur dla rolnik\u00f3w. Ich celem jest wyr\u00f3wnanie minimalnych \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142acanych przez ZUS oraz KRUS. - Nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce po 25 latach naliczania sk\u0142adek, emerytura rolnicza jest ni\u017csza ni\u017c emerytura w ZUS - podsumowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie w 2023 r. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-mysliwy-postrzelony-w-udo-kolega-pomylil-go-z-dz,nId,6487102", "title": "Podkarpacie: My\u015bliwy postrzelony w udo. Kolega pomyli\u0142 go z dzikiem", "date_published": "2022-12-21 16:47:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpacie-mysliwy-postrzelony-w-udo-kolega-pomylil-go-z-dz,nId,6487102\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpacie: My\u015bliwy postrzelony w udo. Kolega pomyli\u0142 go z dzikiem\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpacie-mysliwy-postrzelony-w-udo-kolega-pomylil-go-z-dz/000GISY8PG6HXCS0-C321.jpg\" /></a>35-letni my\u015bliwy pomyli\u0142 swojego koleg\u0119 z dzikiem i postrzeli\u0142 go w udo. Na pomoc m\u0119\u017cczy\u017anie przylecia\u0142 helikopter LPR, kt\u00f3rzy przetransportowa\u0142 poszkodowanego do szpitala. Obu m\u0119\u017cczyznom pobrano krew, by sprawdzi\u0107, czy podczas nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku byli trze\u017awi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwloki-na-granicy-z-bialorusia-sg-to-prowokacja,nId,6487098", "title": "Zw\u0142oki na granicy z Bia\u0142orusi\u0105? SG: To prowokacja", "date_published": "2022-12-21 16:38:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwloki-na-granicy-z-bialorusia-sg-to-prowokacja,nId,6487098\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki na granicy z Bia\u0142orusi\u0105? SG: To prowokacja\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-na-granicy-z-bialorusia-sg-to-prowokacja/000GISX9LD5KFERL-C321.jpg\" /></a>&quot;To prowokacja zmierzaj\u0105ca do oskar\u017cenia strony polskiej. Cia\u0142o po bia\u0142oruskiej stronie granicy zosta\u0142o podrzucone przez tamtejsze s\u0142u\u017cby&quot; - podkre\u015bli\u0142a w o\u015bwiadczeniu Stra\u017c Graniczna. Jako dow\u00f3d opublikowano nagranie z miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sprawa-ksiedza-z-makowa-prokuratura-chce-przesluchac-kolejne,nId,6487070", "title": "Sprawa ksi\u0119dza z Makowa. Prokuratura chce przes\u0142ucha\u0107 kolejnego ucznia", "date_published": "2022-12-21 16:05:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sprawa-ksiedza-z-makowa-prokuratura-chce-przesluchac-kolejne,nId,6487070\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa ksi\u0119dza z Makowa. Prokuratura chce przes\u0142ucha\u0107 kolejnego ucznia \" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-ksiedza-z-makowa-prokuratura-chce-przesluchac-kolejne/000GISROA5UUSEMY-C321.jpg\" /></a>Przes\u0142uchano poszkodowanego przez ksi\u0119dza nastolatka oraz uczennic\u0119, kt\u00f3ra nagra\u0142a ca\u0142e zaj\u015bcie - poinformowa\u0142a rzeczniczka prokuratury w Ostro\u0142\u0119ce. Podczas ponad dwugodzinnej rozmowy ch\u0142opak zezna\u0142, \u017ce &quot;by\u0142o to jednorazowe dzia\u0142anie wobec niego&quot;, lecz w ramach post\u0119powania przes\u0142uchany zostanie r\u00f3wnie\u017c innych wychowanek plac\u00f3wki, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 poszkodowany przez tego samego duchownego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-usa-dobry-czas-by-omowic-dalsze-kroki,nId,6487061", "title": "Ze\u0142enski w USA. \"Dobry czas, by om\u00f3wi\u0107 dalsze kroki\"", "date_published": "2022-12-21 15:59:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-usa-dobry-czas-by-omowic-dalsze-kroki,nId,6487061\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski w USA. &quot;Dobry czas, by om\u00f3wi\u0107 dalsze kroki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-usa-dobry-czas-by-omowic-dalsze-kroki/000GISQUX1ACWL8B-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w nowej fazie wojny i jest to dobry czas, by om\u00f3wi\u0107 dalsze kroki, a tak\u017ce to, co prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nazwa\u0142 sprawiedliwym pokojem - powiedzia\u0142 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby w wywiadzie dla CNN. Wed\u0142ug niego Rosja nie jest obecnie zainteresowana pokojem. Z kolei portal Politico donosi, \u017ce ukrai\u0144ska delegacja zamierza zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 podczas \u015brodowych rozm\u00f3w w Bia\u0142ym Domu o bro\u0144 dalszego zasi\u0119gu, w tym pociski ATACMS.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-miasto-zaplacilo-za-nowe-logo-150-tys-zl,nId,6487045", "title": "Warszawa: Miasto zap\u0142aci\u0142o za nowe logo 150 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-21 15:31:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-miasto-zaplacilo-za-nowe-logo-150-tys-zl,nId,6487045\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Miasto zap\u0142aci\u0142o za nowe logo 150 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-miasto-zaplacilo-za-nowe-logo-150-tys-zl/000GISJSLIRCE0T3-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cniejsza Syrena z profilem Marii Sk\u0142odowskiej-Curie - tak wygl\u0105da nowe logo Warszawy. Sto\u0142eczny ratusz za ten znak promocyjny zap\u0142aci\u0142 150 tysi\u0119cy z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pumy-ulegly-awarii-na-cwiczeniach-niemiecka-minister-zada-na,nId,6487051", "title": "Pumy uleg\u0142y awarii na \u0107wiczeniach. Niemiecka minister \u017c\u0105da naprawy", "date_published": "2022-12-21 15:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pumy-ulegly-awarii-na-cwiczeniach-niemiecka-minister-zada-na,nId,6487051\"><img align=\"left\" alt=\"Pumy uleg\u0142y awarii na \u0107wiczeniach. Niemiecka minister \u017c\u0105da naprawy \" src=\"https://i.iplsc.com/pumy-ulegly-awarii-na-cwiczeniach-niemiecka-minister-zada-na/000GISKDM73V7DAC-C321.jpg\" /></a>Wyjecha\u0142y na \u0107wiczenia i zaliczy\u0142y awarie. Mowa o 18 niemieckich wozach bojowych Puma, kt\u00f3re w weekend bra\u0142y udzia\u0142 w \u0107wiczeniach Bundeswehry. Minister obrony Niemiec Christine Lambrecht da\u0142a firmom zbrojeniowym kilka tygodni na likwidacj\u0119 usterek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-kaczynski-nie-musi-przepraszac-jesli-wplaci-50-tys-,nId,6487024", "title": "Sikorski: Kaczy\u0144ski nie musi przeprasza\u0107, je\u015bli wp\u0142aci 50 tys. z\u0142 na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-21 14:56:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-kaczynski-nie-musi-przepraszac-jesli-wplaci-50-tys-,nId,6487024\"><img align=\"left\" alt=\"Sikorski: Kaczy\u0144ski nie musi przeprasza\u0107, je\u015bli wp\u0142aci 50 tys. z\u0142 na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sikorski-kaczynski-nie-musi-przepraszac-jesli-wplaci-50-tys/000EGSAQ6OVFJECJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wp\u0142aci 50 tysi\u0119cy z\u0142otych na si\u0142y zbrojne Ukrainy, odst\u0105pi\u0119 od domagania si\u0119 przeprosin za nazwanie mnie zdrajc\u0105 dyplomatycznym&quot; - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 europose\u0142 PO, by\u0142y szef MSZ Rados\u0142aw Sikorski. Doda\u0142, \u017ce &quot;czeka na potwierdzenie wp\u0142aty i pu\u015bci spraw\u0119 p\u0142azem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-od-lat-probowalismy-nawiazac-braterskie-relacje-nic-ni,nId,6486996", "title": "Putin: Od lat pr\u00f3bowali\u015bmy nawi\u0105za\u0107 braterskie relacje, nic nie dzia\u0142a\u0142o", "date_published": "2022-12-21 14:25:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-od-lat-probowalismy-nawiazac-braterskie-relacje-nic-ni,nId,6486996\"><img align=\"left\" alt=\"Putin: Od lat pr\u00f3bowali\u015bmy nawi\u0105za\u0107 braterskie relacje, nic nie dzia\u0142a\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-od-lat-probowalismy-nawiazac-braterskie-relacje-nic-ni/000GISBL0DVC15OY-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podczas \u015brodowego posiedzenia Ministerstwa Obrony Narodowej Federacji Rosyjskiej stwierdzi\u0142, \u017ce straty na polach bitew w Ukrainie s\u0105 &quot;wsp\u00f3ln\u0105 tragedi\u0105&quot; i \u017ce nadal postrzega Ukrai\u0144c\u00f3w jako &quot;braterski nar\u00f3d&quot;, pomimo trwaj\u0105cej &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; prowadzonej przez Moskw\u0119. Wed\u0142ug niego przeciwko Rosji w tej chwili wykorzystywany jest niemal ca\u0142y potencja\u0142 NATO. Jak tak\u017ce zadeklarowa\u0142, Rosja zwi\u0119kszy sw\u00f3j potencja\u0142 wojskowy i &quot;wype\u0142ni swoje zadania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-wynik-wojny-nie-wplywa-na-bezpieczenstwo-wegier,nId,6486994", "title": "Orban: Wynik wojny nie wp\u0142ywa na bezpiecze\u0144stwo W\u0119gier", "date_published": "2022-12-21 14:24:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-wynik-wojny-nie-wplywa-na-bezpieczenstwo-wegier,nId,6486994\"><img align=\"left\" alt=\"Orban: Wynik wojny nie wp\u0142ywa na bezpiecze\u0144stwo W\u0119gier \" src=\"https://i.iplsc.com/orban-wynik-wojny-nie-wplywa-na-bezpieczenstwo-wegier/000GIRIHNAJVR8VQ-C321.jpg\" /></a>- Istnienie niepodleg\u0142ej Ukrainy le\u017cy w naszym interesie, ale chcemy te\u017c wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 - powiedzia\u0142 na dorocznej, podsumowuj\u0105cej konferencji prasowej premier W\u0119gier Viktor Orban. - Budapeszt postrzega wojn\u0119 na Ukrainie inaczej ni\u017c Warszawa - doda\u0142. Jako jeden z cel\u00f3w na kolejny rok Orban wymieni\u0142 m.in. &quot;trzymanie si\u0119 z dala od wojny&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-emeryt-dostaje-ponad-37-tys-zl-ile-wynosza-najwyzsze-i-n,nId,6474553", "title": "Ten emeryt dostaje ponad 37 tys. z\u0142. Ile wynosz\u0105 najwy\u017csze i najni\u017csze emerytury w Polsce?", "date_published": "2022-12-21 14:21:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-emeryt-dostaje-ponad-37-tys-zl-ile-wynosza-najwyzsze-i-n,nId,6474553\"><img align=\"left\" alt=\"Ten emeryt dostaje ponad 37 tys. z\u0142. Ile wynosz\u0105 najwy\u017csze i najni\u017csze emerytury w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-emeryt-dostaje-ponad-37-tys-zl-ile-wynosza-najwyzsze-i-n/000GHPPKINSYJQ6L-C321.jpg\" /></a>Dysproporcja mi\u0119dzy najni\u017csz\u0105 i najwy\u017csz\u0105 emerytur\u0105 wyp\u0142acan\u0105 w Polsce jest olbrzymia. Cho\u0107 przeci\u0119tna emerytura nie przekracza 3000 z\u0142otych, to jednak s\u0105 osoby, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 kilkukrotnie wi\u0119ksze \u015bwiadczenia z ZUS. Kwoty, kt\u00f3re pobieraj\u0105 rekordzi\u015bci, mog\u0105 szokowa\u0107. Ile wynosi najni\u017csza i najwy\u017csza emerytura w Polsce? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-cialo-na-petli-tramwajowej-identyfikacja-znacznie-ut,nId,6486961", "title": "Wroc\u0142aw: Cia\u0142o na p\u0119tli tramwajowej. \"Identyfikacja znacznie utrudniona\"", "date_published": "2022-12-21 14:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-cialo-na-petli-tramwajowej-identyfikacja-znacznie-ut,nId,6486961\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Cia\u0142o na p\u0119tli tramwajowej. &quot;Identyfikacja znacznie utrudniona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-cialo-na-petli-tramwajowej-identyfikacja-znacznie-ut/000FVT3N1S0KXXYX-C321.jpg\" /></a>- Zw\u0142oki by\u0142y w takim stanie, \u017ce niestety identyfikacja p\u0142ci i wieku by\u0142a znacznie utrudniona - powiedzia\u0142a prokurator Anna Placzek-Grzelak, zapytana o to\u017csamo\u015b\u0107 osoby, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono na p\u0119tli tramwajowej we Wroc\u0142awiu. Prawdopodobnie by\u0142a to starsza kobieta, kt\u00f3ra zmar\u0142a po potr\u0105ceniu przez tramwaj. W sprawie zatrzymano motornicz\u0105. Z kolei szef MPK przekaza\u0142, \u017ce ofiara by\u0142a bezdomna. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-klimatyczni-w-akcji-odcieli-czubek-choinki-przy-br,nId,6486959", "title": "Aktywi\u015bci klimatyczni w akcji. Odci\u0119li czubek choinki przy Bramie Brandenburskiej", "date_published": "2022-12-21 13:52:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-klimatyczni-w-akcji-odcieli-czubek-choinki-przy-br,nId,6486959\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci klimatyczni w akcji. Odci\u0119li czubek choinki przy Bramie Brandenburskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-klimatyczni-w-akcji-odcieli-czubek-choinki-przy-br/000GIRD636JAQWAQ-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 rano dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w grupy aktywist\u00f3w klimatycznych Letzte Generation (Ostatnie Pokolenie - red.) odci\u0119\u0142o dwumetrowy szczyt choinki \u015bwi\u0105tecznej ustawionej w centrum Berlina przy Bramie Brandenburskiej - informuje portal dziennika &quot;Welt&quot;. Rozwini\u0119ty transparent g\u0142osi\u0142: &quot;W Niemczech widzimy tylko czubek katastrofy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-udaremniono-zamachy-rosjan-na-ministra-i-szefa-wywia,nId,6486930", "title": "Ukraina: Udaremniono zamachy Rosjan na ministra i szefa wywiadu", "date_published": "2022-12-21 13:28:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-udaremniono-zamachy-rosjan-na-ministra-i-szefa-wywia,nId,6486930\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Udaremniono zamachy Rosjan na ministra i szefa wywiadu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-udaremniono-zamachy-rosjan-na-ministra-i-szefa-wywia/000GIRA414I8J4V7-C321.jpg\" /></a>- Stosunkowo niedawno udaremnili\u015bmy rosyjskie pr\u00f3by zamach\u00f3w na ukrai\u0144skiego ministra obrony O\u0142eksija Reznikowa i szefa wywiadu wojskowego Kyry\u0142o Budanowa - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 p.o. szefa S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) Wasyl Maluk. Jak doda\u0142, &quot;takich dzia\u0142a\u0144 wroga jest jednak znacznie wi\u0119cej&quot;. - Mamy dziesi\u0105tki podobnych przypadk\u00f3w - wyliczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-najemnicy-z-grupy-wagnera-na-bialorusi-maja-przeprowadzic-zb,nId,6486917", "title": "Najemnicy z grupy Wagnera na Bia\u0142orusi. Maj\u0105 przeprowadzi\u0107 zbrojn\u0105 prowokacj\u0119", "date_published": "2022-12-21 13:12:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-najemnicy-z-grupy-wagnera-na-bialorusi-maja-przeprowadzic-zb,nId,6486917\"><img align=\"left\" alt=\"Najemnicy z grupy Wagnera na Bia\u0142orusi. Maj\u0105 przeprowadzi\u0107 zbrojn\u0105 prowokacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/najemnicy-z-grupy-wagnera-na-bialorusi-maja-przeprowadzic-zb/000GIR838MHI6DBI-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy najemnicy z prywatnej firmy wojskowej, znanej jako grupa Wagnera, dotarli na Bia\u0142oru\u015b, na tereny po\u0142o\u017cone przy granicy z Ukrain\u0105. Jak przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, maj\u0105 oni przeprowadzi\u0107 tam zbrojn\u0105 prowokacj\u0119, czyli rzekomy ostrza\u0142 terytorium Bia\u0142orusi ze strony Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pocwiartowane-cialo-w-katowicach-media-syn-przyznal-sie-do-z,nId,6486909", "title": "Po\u0107wiartowane cia\u0142o w Katowicach. Media: Syn przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-12-21 13:04:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pocwiartowane-cialo-w-katowicach-media-syn-przyznal-sie-do-z,nId,6486909\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u0107wiartowane cia\u0142o w Katowicach. Media: Syn przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/pocwiartowane-cialo-w-katowicach-media-syn-przyznal-sie-do-z/000GIR207TKD6Q93-C321.jpg\" /></a>Najpierw zg\u0142osi\u0142 zagini\u0119cie swojego ojca, teraz jest podejrzewany o jego zab\u00f3jstwo. 38-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany i przyzna\u0142 si\u0119 do dokonania zbrodni. Nieoficjalnie wiadomo, ze cia\u0142o 62-latka odnaleziono w piwnicy bloku na We\u0142nowcu w Katowicach. By\u0142o po\u0107wiartowane i zapakowane w worki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-spotkali-sie-na-randke-ukradl-kobiecie-9-tys-zl,nId,6486889", "title": "Gda\u0144sk: Spotkali si\u0119 na randk\u0119. Ukrad\u0142 kobiecie 9 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-21 12:50:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-spotkali-sie-na-randke-ukradl-kobiecie-9-tys-zl,nId,6486889\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Spotkali si\u0119 na randk\u0119. Ukrad\u0142 kobiecie 9 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-spotkali-sie-na-randke-ukradl-kobiecie-9-tys-zl/000GIQWTPJHW3O6S-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda kobieta zosta\u0142a okradziona przez amanta, kt\u00f3rego pozna\u0142a poprzez aplikacj\u0119 randkow\u0105. Zaprosi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 do domu, a ten mi\u0142e spotkanie zako\u0144czy\u0142 kradzie\u017c\u0105. Gda\u0144szczanka straci\u0142a przedmioty o warto\u015bci oko\u0142o 9 tys. z\u0142. Policja opublikowa\u0142a wizerunek z\u0142odzieja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-kiedy-prad-jest-najtanszy-podpowiadamy-skuteczny-sposob-na-m,nId,6477094", "title": "Kiedy pr\u0105d jest najta\u0144szy? Podpowiadamy skuteczny spos\u00f3b na mniejsze rachunki", "date_published": "2022-12-21 12:33:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-kiedy-prad-jest-najtanszy-podpowiadamy-skuteczny-sposob-na-m,nId,6477094\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy pr\u0105d jest najta\u0144szy? Podpowiadamy skuteczny spos\u00f3b na mniejsze rachunki\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-prad-jest-najtanszy-podpowiadamy-skuteczny-sposob-na-m/000GHXAP7ULISH0L-C321.jpg\" /></a>Jednym z najskuteczniejszych sposob\u00f3w, aby oszcz\u0119dza\u0107 na rachunkach za energi\u0119 elektryczn\u0105, jest wyb\u00f3r odpowiedniej taryfy pr\u0105du dla domu. Kluczowe jest to, aby by\u0142a ona jak najlepiej dostosowana do naszego trybu \u017cycia. Na kt\u00f3r\u0105 z dost\u0119pnych opcji powinni\u015bmy si\u0119 zdecydowa\u0107, by p\u0142aci\u0107 jak najmniej w zale\u017cno\u015bci od pracy i nawyk\u00f3w? Podpowiadamy, kiedy pr\u0105d jest ta\u0144szy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-podaja-szczegoly,nId,6486826", "title": "Wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA. Media podaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-12-21 12:09:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-podaja-szczegoly,nId,6486826\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA. Media podaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-wolodymyra-zelenskiego-w-usa-media-podaja-szczegoly/000GIQOQ1OCM60F7-C321.jpg\" /></a>Wizyta prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w USA potrwa tylko kilka godzin - przekaza\u0142a agencja Reuters. Podczas pobytu w Stanach Zjednoczonych Ze\u0142enski przeprowadzi rozmowy m.in. z Joe Bidenem. Zgodnie z zapowiedziami prezydent Ukrainy pojawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na Kapitolu. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nagranie przedstawiaj\u0105ce Ze\u0142enskiego w Przemy\u015blu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-wezwie-na-kwalifikacje-230-tys-osob-takze-kobiety-i-n,nId,6486821", "title": "Wojsko wezwie na kwalifikacj\u0119 230 tys. os\u00f3b. Tak\u017ce kobiety i niepe\u0142nosprawnych", "date_published": "2022-12-21 12:08:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-wezwie-na-kwalifikacje-230-tys-osob-takze-kobiety-i-n,nId,6486821\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko wezwie na kwalifikacj\u0119 230 tys. os\u00f3b. Tak\u017ce kobiety i niepe\u0142nosprawnych\" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-wezwie-na-kwalifikacje-230-tys-osob-takze-kobiety-i-n/000GIQLJ4FTUUOVE-C321.jpg\" /></a>W 2023 roku wojsko zamierza wezwa\u0107 przed komisje lekarskie 230 tys. os\u00f3b - wynika z najnowszego projektu rozporz\u0105dzenia o kwalifikacji wojskowej. W\u015br\u00f3d nich znajd\u0105 si\u0119 kobiety i niepe\u0142nosprawni, mimo \u017ce resort obrony zapowiada\u0142 zmiany w ustawie o obronie ojczyzny. W tej sprawie interweniowa\u0142 rzecznik praw obywatelskich. Kwalifikacje wojskowe rozpoczn\u0105 si\u0119 3 kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-jaroslaw-kaczynski-jest-w-szpitalu,nId,6486808", "title": "Rzecznik PiS: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski jest w szpitalu", "date_published": "2022-12-21 11:35:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-jaroslaw-kaczynski-jest-w-szpitalu,nId,6486808\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik PiS: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski jest w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-pis-jaroslaw-kaczynski-jest-w-szpitalu/000FY1STQERP7X2J-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Bochenek, rzecznik PiS, potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce prezes partii Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przebywa w szpitalu. - To du\u017co wcze\u015bniej zaplanowana wizyta, wszystko jest w porz\u0105dku - deklarowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-dziennikarka-kira-galczynska,nId,6486805", "title": "Nie \u017cyje dziennikarka Kira Ga\u0142czy\u0144ska", "date_published": "2022-12-21 11:33:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-dziennikarka-kira-galczynska,nId,6486805\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje dziennikarka Kira Ga\u0142czy\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-dziennikarka-kira-galczynska/000GIQIS9XWR6LE9-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Kira Ga\u0142czy\u0144ska, c\u00f3rka Konstantego i Natalii Ga\u0142czy\u0144skich. Dziennikarka i pisarka zmar\u0142a w wieku 86 lat. Informacj\u0119 o jej \u015bmierci Ga\u0142czy\u0144skiej poda\u0142a m.in. radiowa Dw\u00f3jka oraz Instytut Adama Mickiewicza w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-przewaga-militarna-rosji-maleje,nId,6486779", "title": "Media: Przewaga militarna Rosji maleje", "date_published": "2022-12-21 11:31:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-przewaga-militarna-rosji-maleje,nId,6486779\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Przewaga militarna Rosji maleje\" src=\"https://i.iplsc.com/media-przewaga-militarna-rosji-maleje/000GIQGZ5YHH0INP-C321.jpg\" /></a>R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105 w sile militarnej stopniowo maleje - oceni\u0142 Wo\u0142odymyr Dacenko, dziennikarz ukrai\u0144skiego Forbesa, kt\u00f3ry przeanalizowa\u0142 si\u0142y militarne obu kraj\u00f3w. &quot;Odci\u0119cie tras logistycznych i wyczerpanie dostaw to g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia ukrai\u0144skiej kontrofensywy&quot; - doda\u0142. Wed\u0142ug dziennikarza, si\u0142y ukrai\u0144skie, by zniszczy\u0107 rosyjsk\u0105 logistyk\u0119 potrzebuj\u0105 broni dalekiego zasi\u0119gu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dania-ekstradycja-norwega-do-polski-jest-podejrzany-o-zabojs,nId,6486767", "title": "Dania: Ekstradycja Norwega do Polski. Jest podejrzany o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-12-21 11:04:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dania-ekstradycja-norwega-do-polski-jest-podejrzany-o-zabojs,nId,6486767\"><img align=\"left\" alt=\"Dania: Ekstradycja Norwega do Polski. Jest podejrzany o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/dania-ekstradycja-norwega-do-polski-jest-podejrzany-o-zabojs/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>S\u0105d rejonowy w Kopenhadze zgodzi\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119, by 25-letni Norweg Ingebrigt G. trafi\u0142 do Polski w ramach ekstradycji. \u015aledczy s\u0105 zdania, \u017ce w listopadzie w O\u015bwi\u0119cimiu zamordowa\u0142 on Polk\u0119, a nast\u0119pnie wyjecha\u0142 z jej i jego c\u00f3rk\u0105 Mi\u0105 do Danii. Policja uruchomi\u0142a w\u00f3wczas Child Alert.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3283513,iAId,442222", "title": "Pogrzeb genera\u0142a Miros\u0142awa Miros\u0142awa Hermaszewskiego", "date_published": "2022-12-21 11:00:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3283513,iAId,442222\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb genera\u0142a Miros\u0142awa Miros\u0142awa Hermaszewskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-generala-miroslawa-miroslawa-hermaszewskiego/000GIQFKGO2BBM9D-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 odby\u0142a si\u0119 msza \u015bw. w intencji zmar\u0142ego gen. Miros\u0142awa Hermaszewskiego. Trumna z cia\u0142em tego pierwszego i jedynego polskiego astronauty spocznie na Pow\u0105zkach Wojskowych.\n\nMsza pogrzebowa odby\u0142a si\u0119 z katedrze polowej WP z ceremonia\u0142em wojskowym. Przed o\u0142tarzem na katafalku spoczywa\u0142a trumna z le\u017c\u0105ca na niej generalska czapk\u0105 zmar\u0142ego. Katedra by\u0142a wype\u0142niona do ostatniego miejsca. W\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w ostatnim po\u017cegnaniu genera\u0142a by\u0142a rodzina zmar\u0142ego, w tym jego c\u00f3rka i zi\u0119\u0107 europose\u0142 Ryszard Czarnecki, a tak\u017ce liczni...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pieciolatek-polknal-52-magnetyczne-kulki-matka-ostrzega-rodz,nId,6486760", "title": "Pi\u0119ciolatek po\u0142kn\u0105\u0142 52 magnetyczne kulki. Matka ostrzega rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-12-21 10:58:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pieciolatek-polknal-52-magnetyczne-kulki-matka-ostrzega-rodz,nId,6486760\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119ciolatek po\u0142kn\u0105\u0142 52 magnetyczne kulki. Matka ostrzega rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pieciolatek-polknal-52-magnetyczne-kulki-matka-ostrzega-rodz/000GIQCGVMHI6C6T-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec z Po\u0142udniowej Walii po\u0142kn\u0105\u0142 52 magnetyczne zabawkowe kulki. Dziecko przesz\u0142o operacj\u0119, poniewa\u017c drobne przedmioty robi\u0142y dziury w jego jelicie. Teraz matka ch\u0142opca apeluje do rodzic\u00f3w o rozwag\u0119 przy wybieraniu prezent\u00f3w dla swoich dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singapur-10-latek-wyrzucil-kota-z-22-pietra-internauci-domag,nId,6486744", "title": "Singapur: 10-latek wyrzuci\u0142 kota z 22. pi\u0119tra. Internauci domagaj\u0105 si\u0119 kary", "date_published": "2022-12-21 10:41:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singapur-10-latek-wyrzucil-kota-z-22-pietra-internauci-domag,nId,6486744\"><img align=\"left\" alt=\"Singapur: 10-latek wyrzuci\u0142 kota z 22. pi\u0119tra. Internauci domagaj\u0105 si\u0119 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/singapur-10-latek-wyrzucil-kota-z-22-pietra-internauci-domag/000GIQB3TNVFG1T1-C321.jpg\" /></a>10-latek z Singapuru wyrzuci\u0142 kota z 22-ego pi\u0119tra budynku, zwierz\u0119 zgin\u0119\u0142o. Zdarzenie nagra\u0142y kamery monitoringu, a film opublikowany w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wywo\u0142a\u0142 dyskusj\u0119 na temat kar za podobne zachowanie. Wiadomo, \u017ce z bloku na przestrzeni ostatnich lat &quot;wypad\u0142o&quot; kilka innych zwierz\u0105t. Ch\u0142opiec stwierdzi\u0142, \u017ce zrobi\u0142 to, bo &quot;nie otrzyma\u0142 wystarczaj\u0105co mi\u0142o\u015bci i opieki w rodzinie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-dziewiec-godzin-poslowie-nie-mowia-prawdy-o-pociagach-szczec,nId,6486672", "title": "Dziewi\u0119\u0107 godzin? Pos\u0142owie nie m\u00f3wi\u0105 prawdy o poci\u0105gach Szczecin-Warszawa", "date_published": "2022-12-21 10:38:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-dziewiec-godzin-poslowie-nie-mowia-prawdy-o-pociagach-szczec,nId,6486672\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewi\u0119\u0107 godzin? Pos\u0142owie nie m\u00f3wi\u0105 prawdy o poci\u0105gach Szczecin-Warszawa\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewiec-godzin-poslowie-nie-mowia-prawdy-o-pociagach-szczec/000GIQ6U4W9JX3NY-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie, kt\u00f3rzy za pieni\u0105dze podatnik\u00f3w lataj\u0105 najcz\u0119\u015bciej, usprawiedliwiali si\u0119 w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce poci\u0105gi Szczecin-Warszawa jad\u0105 nawet dziewi\u0119\u0107 godzin. Zweryfikowali\u015bmy ich s\u0142owa - taka podr\u00f3\u017c kolej\u0105 zajmuje mniej czasu, tak\u017ce uwzgl\u0119dniaj\u0105c sp\u00f3\u017anienia. Ca\u0142kiem kolorowo jednak nie jest, bo jeszcze w 2016 roku PKP zawozi\u0142y pasa\u017cer\u00f3w do Szczecina w mniej ni\u017c pi\u0119\u0107 godzin. Ponadto po naszym artykule Adrian Zandberg z Razem zasugerowa\u0142 zakaz lot\u00f3w poselskich na niekt\u00f3rych trasach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-deputowany-uderza-w-polske-przygotowuja-sie-do-wojn,nId,6486695", "title": "Rosyjski deputowany uderza w Polsk\u0119. \"Przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny\"", "date_published": "2022-12-21 10:25:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-deputowany-uderza-w-polske-przygotowuja-sie-do-wojn,nId,6486695\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski deputowany uderza w Polsk\u0119. &quot;Przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-deputowany-uderza-w-polske-przygotowuja-sie-do-wojn/000GIQ4K1KSA4N14-C321.jpg\" /></a>&quot;Trzeba zrozumie\u0107, \u017ce Polska przygotowuje si\u0119 do wojny&quot; - przekaza\u0142 we wtorek deputowany Dumy Pa\u0144stwowej Federacji Rosyjskiej Andriej Gurulow. Zdaniem kremlowskiego polityka, Rosjanie &quot;pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej spotkaj\u0105 si\u0119 z Polakami bezpo\u015brednio&quot;. W ostatnich dniach pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn wskazywa\u0142, \u017ce Rosja &quot;kontynuuje operacj\u0119 informacyjn\u0105 wymierzon\u0105 w Polsk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-80-latek-autostrada-pod-prad-zginelo-dwoje-polakow,nId,6486710", "title": "Niemcy: 80-latek autostrad\u0105 pod pr\u0105d. Zgin\u0119\u0142o dwoje Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-21 10:13:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-80-latek-autostrada-pod-prad-zginelo-dwoje-polakow,nId,6486710\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 80-latek autostrad\u0105 pod pr\u0105d. Zgin\u0119\u0142o dwoje Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-80-latek-autostrada-pod-prad-zginelo-dwoje-polakow/000GIQ43003DN84W-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby ponios\u0142y \u015bmier\u0107 we wtorek po po\u0142udniu w czo\u0142owym zderzeniu dw\u00f3ch aut na autostradzie A38 w Turyngii. Auto by\u0142o tak mocno zdeformowane si\u0142\u0105 uderzenia, \u017ce stra\u017c po\u017carna musia\u0142a rozcina\u0107 wrak ci\u0119\u017ckim sprz\u0119tem, aby wydoby\u0107 ofiary. Sprawc\u0105 wypadku by\u0142 80-letni kierowca, kt\u00f3ry wjecha\u0142 na drog\u0119 pod pr\u0105d. Dwoje Polak\u00f3w - 23-letnia kobieta i 45-letni m\u0119\u017cczyzna \u2013 zgin\u0119li na miejscu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-250-ton-fajerwerkow-ukrytych-w-bunkrach-wojskowych,nId,6486707", "title": "Niemcy: 250 ton fajerwerk\u00f3w ukrytych w bunkrach wojskowych", "date_published": "2022-12-21 10:10:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-250-ton-fajerwerkow-ukrytych-w-bunkrach-wojskowych,nId,6486707\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 250 ton fajerwerk\u00f3w ukrytych w bunkrach wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-250-ton-fajerwerkow-ukrytych-w-bunkrach-wojskowych/000GIQ4W9PU42WFE-C321.jpg\" /></a>Policyjne akcje dotycz\u0105ce niecertyfikowanych fajerwerk\u00f3w tu\u017c przed ko\u0144cem roku nie s\u0105 zaskoczeniem. Ale takiego odkrycia niemieccy policjanci si\u0119 nie spodziewali. W jednym z by\u0142ych wojskowych bunkr\u00f3w na zachodzie kraju ujawniono blisko 250 ton materia\u0142\u00f3w pirotechnicznych. Na trop nielegalnego magazynu funkcjonariusze wpadli, \u015bledz\u0105c jedn\u0105 z ci\u0119\u017car\u00f3wek, kt\u00f3r\u0105 transportowano fajerwerki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-batalion-z-krymu-odmowil-walki-z-ukraina,nId,6486677", "title": "Media: Batalion z Krymu odm\u00f3wi\u0142 walki z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-12-21 09:33:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-batalion-z-krymu-odmowil-walki-z-ukraina,nId,6486677\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Batalion z Krymu odm\u00f3wi\u0142 walki z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-batalion-z-krymu-odmowil-walki-z-ukraina/000GIQ0PTHW63YNC-C321.jpg\" /></a>Batalion rozpoznawczy 127. brygady z okupowanego Krymu odm\u00f3wi\u0142 walki z Ukrain\u0105 - informuje Ukrinform, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 informacje rodzin \u017co\u0142nierzy przekazanych profilowi ASTRA na Telegramie. \u017bo\u0142nierze, kt\u00f3ry odm\u00f3wili udzia\u0142u w wojnie, mieli otrzyma\u0107 surow\u0105 nagan\u0119 od dow\u00f3dcy jednostki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-rodzicow-wykluczona-ze-swiadczen-ministerstwo-rodziny-,nId,6424824", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 rodzic\u00f3w wykluczona ze \u015bwiadcze\u0144. Ministerstwo rodziny umywa r\u0119ce", "date_published": "2022-12-21 09:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-rodzicow-wykluczona-ze-swiadczen-ministerstwo-rodziny-,nId,6424824\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 rodzic\u00f3w wykluczona ze \u015bwiadcze\u0144. Ministerstwo rodziny umywa r\u0119ce\" src=\"https://i.iplsc.com/czesc-rodzicow-wykluczona-ze-swiadczen-ministerstwo-rodziny/000GDSKSKMHJ9MHG-C321.jpg\" /></a>Ani zasi\u0142ek pogrzebowy, ani zasi\u0142ek macierzy\u0144ski, ani skr\u00f3cony urlop macierzy\u0144ski. \u017badne z tych \u015bwiadcze\u0144 nie przys\u0142uguje rodzicom dzieci martwo urodzonych, gdy niemo\u017cliwe by\u0142o ustalenie ich p\u0142ci. Nie zmieni\u0105 tego nowe przepisy dotycz\u0105ce chowania zmar\u0142ych. Ministerstwo rodziny umywa r\u0119ce i przekonuje, \u017ce to nie ich problem. Pos\u0142owie te\u017c nie kwapi\u0105 si\u0119, by podj\u0105\u0107 temat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-w-pekinie-na-spotkanie-zaprosil-go-xi-ji,nId,6486647", "title": "Dmitrij Miedwiediew w Pekinie. Na spotkanie zaprosi\u0142 go Xi Jinping", "date_published": "2022-12-21 09:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-w-pekinie-na-spotkanie-zaprosil-go-xi-ji,nId,6486647\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew w Pekinie. Na spotkanie zaprosi\u0142 go Xi Jinping\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-w-pekinie-na-spotkanie-zaprosil-go-xi-ji/000GIPPUIAVME7Q6-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping przyj\u0105\u0142 w Pekinie by\u0142ego prezydenta Rosji Dimitrija Miedwiediewa. Jak poinformowa\u0142a chi\u0144ska pa\u0144stwowa agencja prasowa Xinhua, politycy rozmawiali m.in. o &quot;kryzysie ukrai\u0144skim&quot;. Chiny nie pot\u0119pi\u0142y rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 od pocz\u0105tku jej trwania. Wzbraniaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przed nazywaniem jej wojn\u0105, czy inwazj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-bezpieczenstwo-polskich-rodzin-to-sprawa-,nId,6486638", "title": "Mateusz Morawiecki: Bezpiecze\u0144stwo polskich rodzin to sprawa fundamentalna", "date_published": "2022-12-21 09:00:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-bezpieczenstwo-polskich-rodzin-to-sprawa-,nId,6486638\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Bezpiecze\u0144stwo polskich rodzin to sprawa fundamentalna\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-bezpieczenstwo-polskich-rodzin-to-sprawa/000GIPLF7I2RP961-C321.jpg\" /></a>- Dla mnie spraw\u0105 fundamentaln\u0105 jest bezpiecze\u0144stwo polskich rodzin (...) dlatego utrzymujemy i chcemy rozwija\u0107 ca\u0142\u0105 g\u0119st\u0105 sie\u0107 wsparcia spo\u0142ecznego, \u017ceby polskie rodziny czu\u0142y si\u0119 bezpiecznie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du, podczas przed\u015bwi\u0105tecznego wyst\u0105pienia m\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;Bo\u017ce Narodzenie uczy nas wszystkich wzajemnego szacunku i jest taki zwyczaj, \u017ce r\u00f3\u017cne pogl\u0105dy schodz\u0105 na dalszy plan, \u017ce rodziny potrafi\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 zjednoczy\u0107&quot;. - I to jest bardzo pi\u0119kne - m\u00f3wi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-o-dymisji-komendanta-policji-mamy-za-malo-informacj,nId,6486627", "title": "Szef BBN o dymisji komendanta policji. \"Mamy za ma\u0142o informacji\"", "date_published": "2022-12-21 08:40:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-o-dymisji-komendanta-policji-mamy-za-malo-informacj,nId,6486627\"><img align=\"left\" alt=\"Szef BBN o dymisji komendanta policji. &quot;Mamy za ma\u0142o informacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbn-o-dymisji-komendanta-policji-mamy-za-malo-informacj/000GI0C5R7Q3A4PB-C321.jpg\" /></a>Jak na razie jest za ma\u0142o fakt\u00f3w, aby odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy szef policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk powinien zosta\u0107 zdymisjonowany - ocenia szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego. Wed\u0142ug Jacka Siewiery prezydent uwa\u017cnie obserwuje sytuacj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z eksplozj\u0105 w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-kremla-odpowiada-na-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-i,nId,6486600", "title": "Rzecznik Kremla odpowiada na wizyt\u0119 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i wyci\u0105ga \"spotkanie\" Putina", "date_published": "2022-12-21 08:38:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-kremla-odpowiada-na-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-i,nId,6486600\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik Kremla odpowiada na wizyt\u0119 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i wyci\u0105ga &quot;spotkanie&quot; Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-kremla-odpowiada-na-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-i/000GIPB7SEO6TOVG-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin odwiedzi\u0142 stref\u0119 &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; 16 grudnia - og\u0142osi\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Oficjalne potwierdzenie wizyty pojawi\u0142o si\u0119 po tym, jak prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski niezapowiedzianie odwiedzi\u0142 \u017co\u0142nierzy w Bachmucie w obwodzie donieckim - na linii frontu. Zdaniem ekspert\u00f3w wizyta Ze\u0142enskiego &quot;przy\u0107mi\u0142a wysi\u0142ki Putina, by wyrobi\u0107 sobie renom\u0119 dow\u00f3dcy czasu wojny&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morderstwo-w-srodku-miasta-oskarzono-osiem-nastolatek,nId,6486615", "title": "Morderstwo w \u015brodku miasta. Oskar\u017cono osiem nastolatek", "date_published": "2022-12-21 08:32:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morderstwo-w-srodku-miasta-oskarzono-osiem-nastolatek,nId,6486615\"><img align=\"left\" alt=\"Morderstwo w \u015brodku miasta. Oskar\u017cono osiem nastolatek\" src=\"https://i.iplsc.com/morderstwo-w-srodku-miasta-oskarzono-osiem-nastolatek/0003BHL9Q5FTRH42-C321.jpg\" /></a>Osiem nastolatek w wieku od 13 do 16 lat zosta\u0142o oskar\u017conych o zamordowanie 59-letniego m\u0119\u017cczyzny w Toronto. Dziewcz\u0119ta najprawdopodobniej pozna\u0142y si\u0119 poprzez media spo\u0142eczno\u015bciowe. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 d\u017agni\u0119ty no\u017cem - trafi\u0142 do szpitala, ale w wyniku ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 zmar\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-ile-pradu-zuzywaja-lampki-choinkowe-nie-zdziw-sie-przy-place,nId,6484665", "title": "Ile pr\u0105du zu\u017cywaj\u0105 lampki choinkowe? Nie zdziw si\u0119 przy p\u0142aceniu rachunku", "date_published": "2022-12-21 07:58:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-ile-pradu-zuzywaja-lampki-choinkowe-nie-zdziw-sie-przy-place,nId,6484665\"><img align=\"left\" alt=\"Ile pr\u0105du zu\u017cywaj\u0105 lampki choinkowe? Nie zdziw si\u0119 przy p\u0142aceniu rachunku\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-pradu-zuzywaja-lampki-choinkowe-nie-zdziw-sie-przy-place/000GIP8593P962TX-C321.jpg\" /></a>Lampki choinkowe to nieod\u0142\u0105czna cz\u0119\u015b\u0107 dekoracji w czasie Bo\u017cego Narodzenia. Goszcz\u0105 nie tylko na \u015bwi\u0105tecznych drzewkach, ale pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w ogrodach i balkonach, podkre\u015blaj\u0105c magiczny klimat \u015bwi\u0105t. W zwi\u0105zku z kryzysem energetycznym, wiele os\u00f3b decyduj\u0105c si\u0119 zakup \u015bwiate\u0142ek do ozdabiania choinki lub domu zastanawia si\u0119, ile pr\u0105du zu\u017cyj\u0105 lampki choinkowe. Czy rachunek za energi\u0119 w grudniu mo\u017ce przez to znacz\u0105co wzrosn\u0105\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-malezji-zachodowi-radzilbym-zeby-nie-uczyl-inny,nId,6482414", "title": "By\u0142y premier Malezji: Zachodowi radzi\u0142bym, \u017ceby nie uczy\u0142 innych demokracji", "date_published": "2022-12-21 07:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-malezji-zachodowi-radzilbym-zeby-nie-uczyl-inny,nId,6482414\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier Malezji: Zachodowi radzi\u0142bym, \u017ceby nie uczy\u0142 innych demokracji\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-malezji-zachodowi-radzilbym-zeby-nie-uczyl-inny/000GIJHRFDKQ4A3N-C321.jpg\" /></a>- Zach\u00f3d utraci\u0142 swoj\u0105 pozycj\u0119 i nie potrafi si\u0119 przystosowa\u0107 do nowej sytuacji. Z jednej strony oburza ich fakt, \u017ce nie rz\u0105dz\u0105 ju\u017c \u015bwiatem, z drugiej zachodnie dzia\u0142ania s\u0105 odwrotno\u015bci\u0105 tego, co s\u0142u\u017cy\u0142oby ich interesom. (...) Upadek Zachodu b\u0119dzie trwa\u0142 w kolejnych latach. Z kolei Chiny b\u0119d\u0105 odgrywa\u0142y coraz wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 i wszyscy b\u0119d\u0105 musieli nauczy\u0107 si\u0119 z tym \u017cy\u0107 - m\u00f3wi Interii Mahathir Mohamad, 97-letni by\u0142y premier Malezji. Polityk z orderem od W\u0142adimira Putina uwa\u017ca, \u017ce kraje Europy \u015brodkowo-wschodniej &quot;powinny by\u0107 wdzi\u0119czne Rosji&quot;,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-30-latek-probowal-podpalic-brame-przed-palacem-buckin,nId,6486568", "title": "Londyn: 30-latek pr\u00f3bowa\u0142 podpali\u0107 bram\u0119 przed pa\u0142acem Buckingham", "date_published": "2022-12-21 07:21:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-londyn-30-latek-probowal-podpalic-brame-przed-palacem-buckin,nId,6486568\"><img align=\"left\" alt=\"Londyn: 30-latek pr\u00f3bowa\u0142 podpali\u0107 bram\u0119 przed pa\u0142acem Buckingham\" src=\"https://i.iplsc.com/londyn-30-latek-probowal-podpalic-brame-przed-palacem-buckin/000GIP00WOODT3V8-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Londynu zatrzymali 30-latka, kt\u00f3ry we wtorkowy wiecz\u00f3r usi\u0142owa\u0142 podpali\u0107 bram\u0119 przed pa\u0142acem Buckingham, kt\u00f3ry jest rezydencj\u0105 brytyjskich monarch\u00f3w. Na razie nie ustalono, dlaczego m\u0119\u017cczyzna wznieci\u0142 ogie\u0144, ale swoje podejrzenia maj\u0105 media z Wysp. W ich ocenie m\u00f3g\u0142 by\u0107 to protest przeciw polityce klimatycznej rz\u0105du albo sprzeciw wobec kolonialnej przesz\u0142o\u015bci Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocisk-z-i-wojny-swiatowej-w-odbycie-lekarze-byli-zdumieni,nId,6486561", "title": "Pocisk z I wojny \u015bwiatowej w odbycie. Lekarze byli zdumieni", "date_published": "2022-12-21 06:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocisk-z-i-wojny-swiatowej-w-odbycie-lekarze-byli-zdumieni,nId,6486561\"><img align=\"left\" alt=\"Pocisk z I wojny \u015bwiatowej w odbycie. Lekarze byli zdumieni\" src=\"https://i.iplsc.com/pocisk-z-i-wojny-swiatowej-w-odbycie-lekarze-byli-zdumieni/000GIOZR5LK4SQBE-C321.jpg\" /></a>Do nietypowej sytuacji dosz\u0142o w mie\u015bcie Tulon w po\u0142udniowo-wschodniej Francji. Na oddzia\u0142 ratunkowy tamtejszego szpitala zg\u0142osi\u0142 si\u0119 88-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry poinformowa\u0142 lekarzy, \u017ce... w jego odbycie znajduje si\u0119 pocisk artyleryjski z czas\u00f3w I wojny \u015bwiatowej. Cz\u0119\u015b\u0107 plac\u00f3wki musiano ewakuowa\u0107. Z powodu zagro\u017cenia niewybuchem na miejsce wezwano saper\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-brakuje-pieniedzy-na-komunikacje-ceny-biletow-i-oplat,nId,6484706", "title": "Krak\u00f3w: Brakuje pieni\u0119dzy na komunikacj\u0119. Ceny bilet\u00f3w i op\u0142aty za parkowanie w g\u00f3r\u0119?", "date_published": "2022-12-21 06:48:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-brakuje-pieniedzy-na-komunikacje-ceny-biletow-i-oplat,nId,6484706\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Brakuje pieni\u0119dzy na komunikacj\u0119. Ceny bilet\u00f3w i op\u0142aty za parkowanie w g\u00f3r\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-brakuje-pieniedzy-na-komunikacje-ceny-biletow-i-oplat/000FYYW6IK9ON6X6-C321.jpg\" /></a>W bud\u017cecie Krakowa na przysz\u0142y rok brakuje 330 mln z\u0142 na funkcjonowanie miejskiej komunikacji. To nie jedyne zmartwienie w\u0142adz miasta. Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacyjne wci\u0105\u017c nie otrzyma\u0142o pieni\u0119dzy za wykonane przejazdy autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w w listopadzie. Chodzi o kwot\u0119 27,8 mln z\u0142. Tymczasem urz\u0119dnicy chc\u0105, aby cena biletu miesi\u0119cznego wzros\u0142a o blisko 50 proc. Podniesione maj\u0105 zosta\u0107 tak\u017ce op\u0142aty za stref\u0119 p\u0142atnego parkowania. Projekty uchwa\u0142 trafi\u0142y do radnych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-decyzje-unijne-nie-sa-merytoryczne,nId,6486533", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Decyzje unijne nie s\u0105 merytoryczne", "date_published": "2022-12-21 06:24:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-decyzje-unijne-nie-sa-merytoryczne,nId,6486533\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Decyzje unijne nie s\u0105 merytoryczne\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-decyzje-unijne-nie-sa-merytoryczne/000GIOMH8D5MQTV1-C321.jpg\" /></a>Wspieranie Ukrainy jest priorytetem, ale musimy pami\u0119ta\u0107 o rozwoju naszego potencja\u0142u obronnego - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS m\u00f3wi\u0105c o wsparciu militarnym dla Ukrainy oceni\u0142, \u017ce Polska potrzebuje &quot;g\u0142\u0119bokiego oddechu, \u017ceby nie dosta\u0107 zadyszki&quot;. Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce jeste\u015bmy jako kraj w &quot;dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych rodzajach uwik\u0142ania: jeden to Unia, drugi to rynek \u015bwiatowy&quot;. - Pewne dzia\u0142ania na forum unijnym musz\u0105 by\u0107 prowadzone nie ze wzgl\u0119du na instytucje Wsp\u00f3lnoty, lecz na nasz wizerunek w \u015bwiatowej przestrzeni gospodarczej. To...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-putina-na-bialorusi-chcial-pokazac-ze-rosja-jest-w-wi,nId,6486543", "title": "Wizyta Putina na Bia\u0142orusi. \"Chcia\u0142 pokaza\u0107, \u017ce Rosja jest w 'wielkiej grze'\"", "date_published": "2022-12-21 06:17:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizyta-putina-na-bialorusi-chcial-pokazac-ze-rosja-jest-w-wi,nId,6486543\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Putina na Bia\u0142orusi. &quot;Chcia\u0142 pokaza\u0107, \u017ce Rosja jest w 'wielkiej grze'&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-putina-na-bialorusi-chcial-pokazac-ze-rosja-jest-w-wi/000GIOP5U8MGDKPT-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli w napa\u015bci na Ukrain\u0119 we\u017amie udzia\u0142 armia Bia\u0142orusi, to b\u0119dzie to pocz\u0105tkiem politycznego ko\u0144ca \u0141ukaszenki - stwierdzi\u0142 szef kijowskiego Instytutu Polityki \u015awiatowej Jewhen Mahda. W ocenie politologa &quot;dop\u00f3ki to si\u0119 nie sta\u0142o, \u0141ukaszenka ma szanse uratowania si\u0119&quot;. Stwierdzi\u0142 ponadto, \u017ce spotkanie Putina i \u0141ukaszenki &quot;mia\u0142o pokaza\u0107, \u017ce Rosja nadal uczestniczy w 'wielkiej grze'.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-potwierdza-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-w-waszyng,nId,6486541", "title": "Bia\u0142y Dom potwierdza wizyt\u0119 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie", "date_published": "2022-12-21 06:15:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-potwierdza-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-w-waszyng,nId,6486541\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom potwierdza wizyt\u0119 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-potwierdza-wizyte-wolodymyra-zelenskiego-w-waszyng/000GIOOL8K67IX89-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi Stany Zjednoczone i spotka si\u0119 z Joe Bidenem. Og\u0142oszony w\u00f3wczas zostanie pakiet pomocy wojskowej o warto\u015bci dw\u00f3ch mld dolar\u00f3w, obejmuj\u0105cy m.in. bateri\u0119 systemu przeciwlotniczego i przeciwrakietowego Patriot - zapowiedzia\u0142 wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji USA. Co wi\u0119cej, Ze\u0142enski wyg\u0142osi przem\u00f3wienie przed po\u0142\u0105czonymi izbami Kongresu Stan\u00f3w Zjednoczonych. - Wyruszy\u0142em do USA, by wzmocni\u0107 zdolno\u015bci obronne Ukrainy - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 rano prezydent Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-kukiz-poza-sejmem,nId,6486539", "title": "Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica na czele, Kukiz poza Sejmem", "date_published": "2022-12-21 06:14:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-kukiz-poza-sejmem,nId,6486539\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Zjednoczona Prawica na czele, Kukiz poza Sejmem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zjednoczona-prawica-na-czele-kukiz-poza-sejmem/000DC0Y37R92IFMS-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, Zjednoczona Prawica mog\u0142aby liczy\u0107 na 31,16 proc. poparcia, a Koalicja Obywatelska na 29,95 proc. \u2013 wynika sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;. W Sejmie znalaz\u0142yby si\u0119 jeszcze Polska 2050, Lewica, Konfederacja i PSL. Ugrupowania Paw\u0142a Kukiza i Jaros\u0142awa Gowina znalaz\u0142yby si\u0119 poza Sejmem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-samoloty-utknely-na-lotnisku-w-vancouver-przez-opady-,nId,6486532", "title": "Kanada: Samoloty utkn\u0119\u0142y na lotnisku w Vancouver przez opady \u015bniegu", "date_published": "2022-12-21 05:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-samoloty-utknely-na-lotnisku-w-vancouver-przez-opady-,nId,6486532\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Samoloty utkn\u0119\u0142y na lotnisku w Vancouver przez opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-samoloty-utknely-na-lotnisku-w-vancouver-przez-opady/000GIOLMM03H5DCL-C321.jpg\" /></a>Intensywne opady \u015bniegu, si\u0119gaj\u0105ce 30 cm na wyspie Vancouver i s\u0105siednich rejonach tej cz\u0119\u015bci Kolumbii Brytyjskiej, zablokowa\u0142y we wtorek lotnisko w Vancouver i utrudni\u0142y korzystanie z transportu. W\u0142adze wezwa\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w do pozostania w domach. Synoptycy m\u00f3wi\u0105, \u017ce to najwi\u0119ksze opady \u015bniegu od ponad dekady. Miejscami odnotowano temperatur\u0119 do minus 46 st. C.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-rosnie-temperatura-imgw-ostrzega-przed-roztopami,nId,6486528", "title": "Pogoda: Ro\u015bnie temperatura. IMGW ostrzega przed roztopami", "date_published": "2022-12-21 05:46:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-rosnie-temperatura-imgw-ostrzega-przed-roztopami,nId,6486528\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda: Ro\u015bnie temperatura. IMGW ostrzega przed roztopami\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-rosnie-temperatura-imgw-ostrzega-przed-roztopami/000GIOKIE24GUX5V-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 wy\u017csze temperatury doprowadz\u0105 do topnienia zalegaj\u0105cego na ulicach \u015bniegu. W zwi\u0105zku z tym, IMGW ostrzega przed pojawiaj\u0105cymi si\u0119 roztopami. Zgodnie z zapowiedziami synoptyk\u00f3w, w ca\u0142ym kraju mo\u017cliwe s\u0105 opady deszczu. Lokalnie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 s\u0142abe opady marzn\u0105ce powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ujawnia-dokumenty-podatkowe-donalda-trumpa-nowa-niebezpi,nId,6486527", "title": "USA: Ujawni\u0105 dokumenty podatkowe Donalda Trumpa. \"Nowa niebezpieczna bro\u0144\"", "date_published": "2022-12-21 05:26:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ujawnia-dokumenty-podatkowe-donalda-trumpa-nowa-niebezpi,nId,6486527\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ujawni\u0105 dokumenty podatkowe Donalda Trumpa. &quot;Nowa niebezpieczna bro\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ujawnia-dokumenty-podatkowe-donalda-trumpa-nowa-niebezpi/00080E7E8Y8APOCN-C321.jpg\" /></a>Komisja finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w zag\u0142osowa\u0142a we wtorek za ujawnieniem dokument\u00f3w podatkowych Donalda Trumpa i jego firm z lat 2015-2020. Jest to fina\u0142 wieloletnich stara\u0144 o publikacj\u0119 skrywanych przez by\u0142ego prezydenta zezna\u0144 podatkowych. Republikanie, kt\u00f3rzy g\u0142osowali przeciw publikacji dokument\u00f3w wyrazili obaw\u0119, \u017ce &quot;komisja wyznaczy okropny precedens, kt\u00f3ry wykreuje now\u0105 niebezpieczn\u0105 bro\u0144 polityczn\u0105, kt\u00f3ra si\u0119ga\u0107 b\u0119dzie daleko poza by\u0142ego prezydenta&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zrezygnuje-z-rzadzenia-na-twitterze-tylko-znajde-k,nId,6486524", "title": "Elon Musk zrezygnuje z rz\u0105dzenia na Twitterze. \"Tylko znajd\u0119 kogo\u015b wystarczaj\u0105co g\u0142upiego\"", "date_published": "2022-12-21 05:24:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-zrezygnuje-z-rzadzenia-na-twitterze-tylko-znajde-k,nId,6486524\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zrezygnuje z rz\u0105dzenia na Twitterze. &quot;Tylko znajd\u0119 kogo\u015b wystarczaj\u0105co g\u0142upiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-zrezygnuje-z-rzadzenia-na-twitterze-tylko-znajde-k/000GIOI877D84TVY-C321.jpg\" /></a>Elon Musk zapowiedzia\u0142, \u017ce zrezygnuje z roli szefa Twittera, jak tylko znajdzie kogo\u015b &quot;wystarczaj\u0105co g\u0142upiego&quot;, by obj\u0105\u0107 t\u0119 funkcj\u0119. W ostatnich dniach w\u0142a\u015bciciel Twittera zorganizowa\u0142 ankiet\u0119, w kt\u00f3rej zapyta\u0142, czy powinien zrezygnowa\u0107 ze stanowiska. W sondzie wi\u0119kszo\u015b\u0107 popar\u0142a odej\u015bcie Muska.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210605", "title": "Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-21 04:31:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIOGRMTC5RERM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210705", "title": "Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-21 04:31:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210705\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIOGRMTC5RERM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210807", "title": "Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-21 04:31:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3530,akt,210807\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 301. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-301-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIOGRMTC5RERM-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}