[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael ma nowy rz\u0105d. Benjamin Netanjahu: Uda\u0142o mi si\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/216cf4f7c66e11-945-560-0-11-1150-689.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benjamin Netanjahu, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce po tygodniach  trudnych negocjacji z religijnymi i skrajnie prawicowymi partnerami koalicyjnymi uda\u0142o mu si\u0119 zawrze\u0107 porozumienie w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du - poinformowa\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-ma-nowy-rzad-Benjamin-Netanjahu-Udalo-mi-sie-8460952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 23:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119ty Miko\u0142aj dojecha\u0142 na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43c2cca87ba06c-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wielu dniach oczekiwania nowojorskie indeksy wreszcie\nskierowa\u0142y si\u0119 \u201ena p\u00f3\u0142noc\u201d, w \u015brod\u0119 zyskuj\u0105c po przesz\u0142o 1%.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiety-Mikolaj-dojechal-na-Wall-Street-8460904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 21:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cny wyrok ws. obywateli UE osiedlonych w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/7a922f20cec535-945-560-7-92-2827-1696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzony przez resort spraw wewn\u0119trznych wym\u00f3g, by obywatele pa\u0144stw UE, kt\u00f3ry uzyskali w Wielkiej Brytanii tymczasowy status osoby osiedlonej, musieli p\u00f3\u017aniej sk\u0142ada\u0107 wniosek o status osoby osiedlonej jest niezgodny z prawem - orzek\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski Wysoki Trybuna\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazny-wyrok-ws-obywateli-UE-osiedlonych-w-Wielkiej-Brytanii-8460845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sekretarz stanu Blinken: Przeka\u017cemy Ukrainie system obrony powietrznej Patriot", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/ddc210944b03b5-948-568-0-49-1787-1072.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie dodatkow\u0105 pomoc wojskow\u0105 o warto\u015bci 1,85 mld dolar\u00f3w, w tym m.in. system obrony powietrznej Patriot - potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken. Polityk z\u0142o\u017cy\u0142 t\u0119 deklaracj\u0119 na kilka godzin przed wizyt\u0105 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sekretarz-stanu-Blinken-Przekazemy-Ukrainie-system-obrony-powietrznej-Patriot-8460840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 17:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja szykuje si\u0119 na blackout. Rz\u0105d wezwa\u0142 przygotowa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/64431219b0cedb-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Szwecji zaapelowa\u0142 w \u015brod\u0119 do spo\u0142ecze\u0144stwa o przygotowanie si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia zim\u0105 wy\u0142\u0105cze\u0144 pr\u0105du. Wed\u0142ug w\u0142adz ryzyko czasowego braku pr\u0105du jest realne, gospodarstwa domowe powinny posiada\u0107 m.in. radio, latark\u0119 oraz zapasy \u017cywno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-szykuje-sie-na-blackout-Rzad-wezwal-przygotowan-8460838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX zgodzi\u0142 si\u0119 na ekstradycj\u0119 do USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/af7325d95da33a-948-568-0-0-1140-684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aresztowany na pocz\u0105tku zesz\u0142ego tygodnia na Bahamach za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX Sam Bankman-Fried zgodzi\u0142 si\u0119 na ekstradycj\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych - poinformowali w \u015brod\u0119 jego prawnicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalozyciel-gieldy-kryptowalut-FTX-zgodzil-sie-na-ekstradycje-do-USA-8460834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef WHO zaniepokojony nawrotem Covid-19 w Chinach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/b418c77f0ab0ec-945-560-0-101-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jest \"bardzo zaniepokojony\" bezprecedensow\u0105 pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci fal\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach i zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do w\u0142adz w Pekinie o szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat obecnej sytuacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-WHO-zaniepokojony-nawrotem-Covid-19-w-Chinach-8460798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzie\u0144 detalist\u00f3w na GPW. Mocne wzrosty Allegro i Dino najdro\u017csze w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-948-568-10-138-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaskoczenie danymi o sprzeda\u017cy detalicznej za listopad przynios\u0142o w czasie \u015brodowej sesji wyra\u017ane wzrosty kursu Allegro i zbieg\u0142o si\u0119 w czasie z si\u0119gni\u0119ciem przez cen\u0119 akcji Dino nowego historycznego maksimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzien-detalistow-na-GPW-Mocne-wzrosty-Allegro-i-Dino-najdrozsze-w-historii-8460775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 15:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paliwa zwolnione z podatku od sprzeda\u017cy detalicznej. Jest podpis prezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/a5d0c7c64a313e-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o podatku akcyzowym, kt\u00f3ra przewiduje m.in. zwolnienie sprzeda\u017cy paliw z podatku od sprzeda\u017cy detalicznej \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta RP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paliwa-zwolnione-z-podatku-od-sprzedazy-detalicznej-8460768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiadomo, kiedy Niemcy odejd\u0105 od energetyki j\u0105drowej. Decyzj\u0119 mia\u0142 podj\u0105\u0107 Olaf Scholz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/a9a0be28c89443-948-568-0-102-1786-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister gospodarki RFN Robert Habeck (Zieloni) poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Berlinie o zaplanowanym wycofaniu si\u0119 Niemiec z energetyki j\u0105drowej w po\u0142owie kwietnia 2023 roku. Jak doda\u0142, ostateczn\u0105 decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 kanclerz Olaf Scholz (SPD) \u2013 informuje portal dziennika \u201eDie Welt\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiadomo-kiedy-Niemcy-odejda-od-energetyki-jadrowej-Decyzje-mial-podjac-Olaf-Scholz-8460766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szpital MSWiA zmienia si\u0119 w Pa\u0144stwowy Instytut Medyczny. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/06074c913df204-948-568-30-150-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 po przekszta\u0142ceniu Centralnego Szpitala Klinicznego CSK Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji powstanie Pa\u0144stwowy Instytut Medyczny MSWiA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpital-MSWiA-zmienia-sie-w-Panstwowy-Instytut-Medyczny-Prezydent-podpisal-ustawe-8460717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 14:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa ma nowe logo. Wiemy, ile kosztowa\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/6133d846071a4d-900-540-0-22-900-540.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sto\u0142eczny ratusz wprowadzi\u0142 nowe logo miasta. Nowa Syrena jest powa\u017cniejsza i ma profil Marii Sk\u0142odowskiej-Curie- przekazali urz\u0119dnicy.\u00a0 </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-ma-nowe-logo-Wiemy-ile-kosztowalo-8460672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwaga na przerwy w \u015brodku tygodnia. Bank Pocztowy, BNP Paribas i Toyota Bank planuj\u0105 prace", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ba5de54e8f9a0d-948-568-0-161-2808-1684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki z regu\u0142y przeprowadzaj\u0105 prace nad swoimi systemami w weekendy. To w\u0142a\u015bnie wtedy naj\u0142atwiej \u201enadzia\u0107 si\u0119\u201d na niedzia\u0142aj\u0105c\u0105 bankowo\u015b\u0107 internetow\u0105 lub bankomat. Zdarza si\u0119 jednak, \u017ce informatycy pracuj\u0105 nad systemami w tygodniu. Tym razem a\u017c trzy banki zaplanowa\u0142y przerwy na 21 grudnia 2022 r., czyli \u015brod\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Banku-Pocztowym-BNP-Toyota-Banku-8460652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sikorski \u0142askawy dla Kaczy\u0144skiego. \"Niech wp\u0142aci 50 tys. z\u0142 na si\u0142y zbrojne Ukrainy, a odst\u0105pi\u0119 od domagania si\u0119 przeprosin\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/c1f59099b4a0f8-948-568-0-146-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wp\u0142aci 50 tysi\u0119cy z\u0142otych na si\u0142y zbrojne Ukrainy, to odst\u0105pi\u0119 od domagania si\u0119 przeprosin za nazwanie mnie zdrajc\u0105 dyplomatycznym - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 europose\u0142 PO, b. szef MSZ Rados\u0142aw Sikorski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-laskawy-dla-Kaczynskiego-Niech-wplaci-50-tys-zl-na-sily-zbrojne-Ukrainy-a-odstapie-od-domagania-sie-przeprosin-8460639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "160 tys. z\u0142 straci\u0142 niedosz\u0142y inwestor w kryptowaluty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/f20d3ee0e9260e-948-568-7-55-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />160 tys. z\u0142 straci\u0142 57-letni mieszkaniec okolic Bielska Podlaskiego (Podlaskie), kt\u00f3ry uwierzy\u0142 oszustom, \u017ce zainwestuj\u0105 jego oszcz\u0119dno\u015bci w kryptowaluty. Za namow\u0105 przest\u0119pc\u00f3w wzi\u0105\u0142 nawet kredyty, ostatecznie zablokowali mu oni dost\u0119p do wp\u0142aconych na specjalne konto pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/160-tys-zl-stracil-niedoszly-inwestor-w-kryptowaluty-8460636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eWashington Post\u201d: brak jednoznacznych dowod\u00f3w, \u017ce to Rosja stoi za atakami na Nord Stream", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/dec4024815ec8f-750-450-0-97-750-450.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rzy zachodni oficjele wyra\u017caj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy to rzeczywi\u015bcie Rosja stoi za eksplozjami, kt\u00f3re pod koniec wrze\u015bnia uszkodzi\u0142y gazoci\u0105gi Nord Stream 1 i Nord Stream 2 - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eWashington Post\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Washington-Post-brak-jednoznacznych-dowodow-ze-to-Rosja-stoi-za-atakami-na-Nord-Stream-8460632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt kurier\u00f3w w Pyszne.pl. Czuj\u0105 si\u0119 niedocenieni za prac\u0119 w warunkach zimowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/7ad4026842a78d-948-568-0-55-959-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Realne\nobni\u017cenie wynagrodze\u0144 oraz niedocenienie przez pracodawc\u0119 wykonywania\nobowi\u0105zk\u00f3w w trudnych warunkach zimowych to g\u0142\u00f3wne powody strajku\nostrzegawczego kurier\u00f3w Pyszne.pl, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek, 19\ngrudnia i w niekt\u00f3rych miastach jest wci\u0105\u017c jeszcze prowadzony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-kurierow-w-Pyszne-pl-Czuja-sie-niedocenieni-za-prace-w-warunkach-zimowych-8460593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy\u0142 proces 10 by\u0142ych pracownik\u00f3w Idea Banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/78d4a8b46dc730-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Lublinie ruszy\u0142 w \u015brod\u0119 \nproces 10 by\u0142ych pracownik\u00f3w Idea Banku, przez kt\u00f3rych wed\u0142ug \u015bledczych \nbadaj\u0105cych tzw. afer\u0119 GetBack 165 klient\u00f3w banku straci\u0142o niemal 30,5 \nmln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-proces-10-bylych-pracownikow-Idea-Banku-8460619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 12:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajk personelu ratownictwa medycznego w Anglii i Walii. Wojsko skierowane do pomocy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/79af072001b345-948-568-0-190-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 10 tys. pracownik\u00f3w ratownictwa medycznego w Anglii i Walii, w tym kierowcy karetek pogotowia i operatorzy numer\u00f3w alarmowych, bierze udzia\u0142 w \u015brod\u0119 w strajku, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac. To pierwszy z dw\u00f3ch zapowiedzianych protest\u00f3w - nast\u0119pny odb\u0119dzie si\u0119 za tydzie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-personelu-ratownictwa-medycznego-w-Anglii-i-Walii-Wojsko-skierowane-do-pomocy-8460611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 12:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Morawiecki kupi\u0142 dzia\u0142k\u0119 wy\u0142udzon\u0105 od Skarbu Pa\u0144stwa\". Jo\u0144ski i Szczerba przedstawili wyniki kontroli poselskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/b7f71b0914569a-948-568-0-59-2627-1576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecny premier Mateusz Morawiecki zakupi\u0142 wiele lat temu dzia\u0142k\u0119, kt\u00f3ra wcze\u015bniej zosta\u0142a wy\u0142udzona bezprawnie od Skarbu Pa\u0144stwa przez parafi\u0119 we Wroc\u0142awiu - m\u00f3wili na \u015brodowej konferencji pos\u0142owie KO: Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-kupil-dzialke-wyludzona-od-Skarbu-Panstwa-Jonski-i-Szczerba-przedstawili-wyniki-kontroli-poselskiej-8460603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 12:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "K\u0142opoty Rados\u0142awa Sikorskiego. Chodzi o \"nieokre\u015blone konsultacje\" za \u0142\u0105cznie 800 tys. euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/e2199bc7a90ea5-945-560-0-202-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europose\u0142 PO Rados\u0142aw Sikorski powinien wyja\u015bni\u0107 za jakie konsultacje pojawi\u0142o si\u0119 na jego koncie 800 tys. euro; ten temat zostanie poruszony podczas styczniowego, specjalnego posiedzenia sejmowej komisji ds. UE - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Radoslawa-Sikorskiego-Chodzi-o-nieokreslone-konsultacje-za-lacznie-800-tys-euro-8460585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 12:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umawiasz wizyt\u0119 u fryzjera przez Wpadaj.pl? W\u0142a\u015bciciel serwisu rusza na gie\u0142d\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/58ca38306c878f-948-568-0-9-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bridge Solution Hub zadebiutuje 22 grudnia na NewConnect. To sp\u00f3\u0142ka \u015bwiadcz\u0105ca us\u0142ugi dla bran\u017cy\u00a0health&amp;beauty, kt\u00f3ra jest w\u0142a\u015bcicielem serwisu Wpadaj.pl, s\u0142u\u017c\u0105cego do umawiania wizyt w salonach fryzjerskich i kosmetycznych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bridge-Solutions-Hub-debiutuje-na-NewConnect-To-wlasciciel-serwisu-Wpadaj-pl-8460582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie stawka na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym. 8,25 proc. rocznie to nowe maksimum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/721c44075e5060-948-568-30-157-2865-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nest Bank jako pierwszy na rynku proponuje klientom stawk\u0119 na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym przekraczaj\u0105c\u0105 8 proc. w skali roku. Stawka dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie korzysta\u0142y z tego produktu w Nest Banku, wynosi bowiem 8,25 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nest-Bank-nowe-oprocentowanie-na-koncie-oszczednosciowym-to-8-25-proc-rocznie-8460574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przelew w \u015bwi\u0119ta? Elixir zaliczy przerw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e874605d80ccb0-948-568-0-120-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awi\u0105teczny poniedzia\u0142ek 26 grudnia to dzie\u0144 wolny od pracy, co oznacza, \u017ce system rozliczeniowy Elixir, obs\u0142uguj\u0105cy przelewy mi\u0119dzybankowe w z\u0142otych, b\u0119dzie mia\u0142 przerw\u0119 w standardowym funkcjonowaniu - przypomina w \u015brod\u0119  Krajowa Izba Rozliczeniowa (KIR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelew-w-swieta-Elixir-zaliczy-przerwe-8460571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Milczarski odwo\u0142any z funkcji prezesa PLL LOT i PGL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f4d4ea7c64cc5f-948-568-0-43-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rady Nadzorcze Polskich Linii Lotniczych LOT i \nPolskiej Grupy Lotniczej podj\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 decyzje o odwo\u0142aniu Rafa\u0142a \nMilczarskiego z funkcji prezesa obu sp\u00f3\u0142ek - poinformowa\u0142 PAP rzecznik \nPLL LOT Krzysztof Moczulski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PLL-LOT-odwolany-ze-stanowiska-8460563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk \u015bci\u0105ga kosmiczn\u0105 wycen\u0119 Tesli w d\u00f3\u0142. Kurs najni\u017cej od ponad dw\u00f3ch lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/2903545e1bf043-948-568-4-26-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miano najbardziej warto\u015bciowego producenta aut ci\u0105gle nale\u017cy do Tesli. Aktualna wycena wci\u0105\u017c jest dla wielu inwestor\u00f3w synonimem ba\u0144ki, chocia\u017c cena akcji w bie\u017c\u0105cym roku spad\u0142a grubo o ponad po\u0142ow\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-sciaga-kosmiczna-wycene-Tesli-w-dol-Kurs-najnizej-od-ponad-dwoch-lat-8460509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy RPP obni\u017cy stopy procentowe? Analitycy prognozuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8ff93328d7583e-948-568-48-190-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP obni\u017cy stopy procentowe w IV kwartale 2023 roku prawdopodobnie o 50 pb, na koniec przysz\u0142ego roku poziom st\u00f3p wyniesie 6,25 proc. - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-RPP-obnizy-stopy-procentowe-Analitycy-prognozuja-8460544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najgorszy grudzie\u0144 polskich konsument\u00f3w w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/27b7c753924822-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co prawda w grudniu dosz\u0142o do niewielkiej (i drugiej z\nrz\u0119du) poprawy wska\u017anik\u00f3w zaufania polskich konsument\u00f3w, to jednak odnotowano\nnajgorszy grudniowy odczyt w historii tych bada\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniunktura-konsumencka-w-Polsce-grudzien-2022-8460531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba ludno\u015bci Polski mocno spad\u0142a. Wyniki Narodowego Spisu Powszechnego 2021", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/df95464e4a4813-787-472-185-195-787-472.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska si\u0119 kurczy - taki wniosek p\u0142ynie z wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego 2021. Liczba ludno\u015bci mocno spad\u0142a w ci\u0105gu dekady i jest coraz bli\u017cej spadku poni\u017cej 37 milion\u00f3w. Co jeszcze m\u00f3wi\u0105 najnowsze dane?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ludnosci-Polski-mocno-spadla-Wyniki-Narodowego-Spisu-Powszechnego-2021-8460465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bitwa o \"Call of Duty\". Gracze pozywaj\u0105 Microsoft, by powstrzyma\u0107 kontrowersyjn\u0105 fuzj\u0119 wart\u0105 60 mld dol.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/61671b5d08f7e8-948-568-178-0-1498-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fuzja koncernu Microsoft z producentem gier, m.in. \"Call of Duty\", \nActivision Blizzard zelektryzowa\u0142a rynek technologiczny. Gdyby dosz\u0142a do\n skutku, by\u0142aby to najwi\u0119ksza transakcja w historii gier komputerowych o\n warto\u015bci 60 mld dolar\u00f3w. Mno\u017c\u0105 si\u0119 jednak problemy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-Call-of-Duty-Gracze-pozywaja-Microsoft-by-powstrzymac-kontrowersyjna-fuzje-warta-60-mld-dol-8460457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na gie\u0142dzie b\u0119dzie dro\u017cej. GPW podnosi op\u0142aty pierwszy raz od 2013 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/619057a6643326-945-560-108-44-1391-834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propozycja pierwszej w historii GPW podwy\u017cki op\u0142at za dost\u0119p do systemu transakcyjnego UTP sprowokowa\u0142a debat\u0119 pomi\u0119dzy zarz\u0105dem warszawskiej gie\u0142dy a cz\u0119\u015bci\u0105 dom\u00f3w maklerskich. GPW wskazuje na drastyczny wzrost koszt\u00f3w utrzymania ekosystemu, brokerzy za\u015b na sw\u0105 trudn\u0105 sytuacj\u0119 w czasach kryzysu. Pomimo r\u00f3\u017cnicy zda\u0144 cel pozostaje wsp\u00f3lny - utrzymanie p\u0142ynno\u015bci i stabilno\u015bci polskiego rynku kapita\u0142owego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-gieldzie-bedzie-drozej-GPW-podnosi-oplaty-pierwszy-raz-od-2013-roku-8460493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina krajem roku 2022 tygodnika \"The Economist\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/b18e7bb9b6196e-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina zosta\u0142a w \u015brod\u0119 og\u0142oszona przez brytyjski tygodnik \"The Economist\" krajem roku 2022. W uzasadnieniu napisano, \u017ce zas\u0142u\u017cy\u0142a na ten tytu\u0142 z powodu heroizmu, pomys\u0142owo\u015bci, odporno\u015bci i tego, \u017ce nie odpowiada na zbrodnie wojenne tym samym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-krajem-roku-2022-tygodnika-The-Economist-8460468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 09:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ringier Axel Springer Polska i WP z zarzutami UOKiK. Chodzi o z\u0142e oznaczanie reklam i artyku\u0142\u00f3w sponsorowanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/482f5cc12690f7-945-560-7-112-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wobec firm Ringier Axel Springer Polska i Wirtualna Polska Media pod zarzutem niew\u0142a\u015bciwego oznaczania handlowego charakteru publikowanych materia\u0142\u00f3w. Je\u015bli zastrze\u017cenia si\u0119 potwierdz\u0105, obu sp\u00f3\u0142kom grozi kara w wysoko\u015bci 10 proc. obrotu \u2013 przekaza\u0142 UOKiK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ringier-Axel-Springer-Polska-i-WP-z-zarzutami-UOKiK-Chodzi-o-zle-oznaczanie-reklam-i-artykulow-sponsorowanych-8460464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekord na lokatach pobity. Pierwszy bank oferuje 10 proc. w skali roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/21f960ceda1b80-948-568-71-198-3109-1865.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po serii podwy\u017cek st\u00f3p procentowych NBP zako\u0144czonej we wrze\u015bniu br. oprocentowanie lokat terminowych sukcesywnie sz\u0142o do g\u00f3ry. Najwy\u017csza stawka do tej pory wynosi\u0142a 8,50 proc. w skali roku. Jeden z bank\u00f3w mocno podni\u00f3s\u0142 poprzeczk\u0119 przed samym ko\u0144cem roku, proponuj\u0105c oprocentowanie w wysoko\u015bci 10 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-daje-10-na-lokacie-terminowej-8460460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sklepy przed \u015bwi\u0119tami otwarte d\u0142u\u017cej. Do kt\u00f3rej zrobimy zakupy w Wigili\u0119?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/caf5efc5dd5eaf-948-568-0-223-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni tydzie\u0144 przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia to \nniemal szturm klient\u00f3w na sklepy spo\u017cywcze i nie tylko. Sieci \nzdecydowa\u0142y wi\u0119c, \u017ce zamkn\u0105 swoje plac\u00f3wki p\u00f3\u017aniej. Sprawdzamy, do \nkt\u00f3rej godziny b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-a-swieta-Wigilia-do-ktorej-otwarte-sklepy-Biedronka-Lidl-Kaufland-8460442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoczekiwany zwrot w statystykach sprzeda\u017cy detalicznej. Wynik wyra\u017anie wy\u017cszy od konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f79245f067441e-948-568-0-176-4700-2819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopadowe statystyki pokaza\u0142y niewielki, ale za to\nzaskakuj\u0105cy wzrost rocznej dynamiki sprzeda\u017cy detalicznej w Polsce. Wraz z\nnadej\u015bciem zimy konsumenci mocno zwi\u0119kszyli zakupy ubra\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-listopad-2022-8460428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko lokalnego do\u0142ka. Dolar poni\u017cej 4,40 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d39c70ab86b7c0-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu ostatnich 24 godzin dosz\u0142o do wyra\u017anego umocnienia\nz\u0142otego, w efekcie kt\u00f3rego kurs euro znalaz\u0142 si\u0119 w strefie jesiennego wsparcia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-lokalnego-dolka-8460425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Xi Jinping przyj\u0105\u0142 by\u0142ego prezydenta Rosji Miedwiediewa; rozmawiali o wojnie w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/43a92193c7248b-948-568-0-170-2433-1459.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping przyj\u0105\u0142 w Pekinie by\u0142ego prezydenta Rosji Dimitrija Miedwiediewa i rozmawia\u0142 z nim m.in. o \u201ekryzysie ukrai\u0144skim\u201d \u2013 poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 chi\u0144ska pa\u0144stwowa agencja prasowa Xinhua.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Jinping-przyjal-bylego-prezydenta-Rosji-Miedwiediewa-rozmawiali-o-wojnie-w-Ukrainie-8460422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa-stara marka dyskont\u00f3w wraca na rynek. B\u0119dzie konkurencj\u0105 dla Lidla i Aldi?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/7f2bc18acfa8a0-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuska grupa Casino, po dw\u00f3ch latach od sprzeda\u017cy sklep\u00f3w Leader Price niemieckiemu Aldi, wraca na rynek. Nowe markety dostan\u0105 nowy szyld \"LP\" - podaje dziennik \"Le Monde\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leader-Price-wraca-na-rynek-Lidl-i-Aldi-maja-konkurencje-8460377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister finans\u00f3w prognozuje szczyt inflacji w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/8486f2e073e44f-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczyt inflacji w Polsce powinien nast\u0105pi\u0107 w lutym 2023 r., wed\u0142ug analiz Ministerstwa Finans\u00f3w wska\u017anik CPI mo\u017ce w\u00f3wczas znale\u017a\u0107 si\u0119 w przedziale 19-20 proc. w uj\u0119ciu rdr - poinformowa\u0142 wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski. Jak zaznaczy\u0142, od marca inflacja powinna zacz\u0105\u0107 spada\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-finansow-prognozuje-szczyt-inflacji-w-Polsce-8460409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 08:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcesz wp\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0119 na konto? Santander Bank pyta o pochodzenie pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/80f3a57458ac51-948-568-0-8-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak si\u0119 niedawno okaza\u0142o, wp\u0142ata pieni\u0119dzy na konto \nmo\u017ce budzi\u0107 spore emocje. Przyk\u0142adem, o kt\u00f3rym jest ostatnio g\u0142o\u015bno w \nmediach, jest jeden z klient\u00f3w Santandera. Bank chcia\u0142 pozna\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142o \npochodzenia pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wplatomat-Santander-Bank-pyta-o-pochodzenie-pieniedzy-8460357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gaz mocno tanieje. Cena ju\u017c poni\u017cej 100 euro za MWh", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/807ac04d42f09c-948-568-0-26-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 przed godz. 9 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach styczniowych tanieje o 5,86 proc., do 99,49 euro za MWh. Spadaj\u0105 te\u017c notowania gazu ziemnego w kontraktach na luty - o 5,57 proc., do 101,00 euro za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-mocno-tanieje-Cena-juz-ponizej-100-euro-za-MWh-8460395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odwil\u017c w relacjach Chin z Australi\u0105. \"Jeste\u015bmy sk\u0142onni wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/40a85cbffe7cea-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping i premier Australii Anthony Albanese zadeklarowali w \u015brod\u0119 zamiar wsp\u00f3\u0142pracy i poprawy dwustronnych relacji, kt\u00f3re by\u0142y w ostatnich latach bardzo napi\u0119te. Wizyt\u0119 w Pekinie sk\u0142ada tego dnia szefowa australijskiej dyplomacji Penny Wong.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwilz-w-relacjach-Chin-z-Australia-Jestesmy-sklonni-wspolpracowac-8460394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Epoka lodowcowa na rynku hipotek. Ogromny spadek liczby wzi\u0119tych kredyt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/2931664d740870-948-568-0-62-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba kredyt\u00f3w mieszkaniowych w listopadzie br. spad\u0142a niemal o 70 proc. wobec listopada 2021 r., a ich warto\u015b\u0107 zmniejszy\u0142a si\u0119 o ponad 70 proc. - poda\u0142o BIK. \u015arednia warto\u015b\u0107 udzielonego kredytu wynios\u0142a 328,44 tys. z\u0142 i by\u0142a ni\u017csza o 3,6 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Epoka-lodowcowa-na-rynku-hipotek-Ogromny-spadek-liczby-wzietych-kredytow-8460384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doro\u015bli wydaj\u0105 miliardy na zabawki... dla siebie. To nap\u0119dza ca\u0142\u0105 bran\u017c\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/737bc3df230b19-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca zabawkowa zauwa\u017cy\u0142a nisz\u0119 w\u015br\u00f3d doros\u0142ych, kt\u00f3rzy wspominaj\u0105c swoje dzieci\u0144stwo, buszuj\u0105 po p\u00f3\u0142kach w poszukiwaniu lalek, klock\u00f3w czy kolekcjonerskich misi\u00f3w. Jak si\u0119 okazuje, to oni w du\u017cej mierze nap\u0119dzaj\u0105 obecnie poda\u017c, bo odpowiadaj\u0105 za ponad 25 proc. sprzeda\u017cy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dorosli-kupuja-sobie-zabawki-To-napedza-cala-branze-8460347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "400 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie konta w BNP Paribas. Bank rusza z promocj\u0105 \u201eDobry Start\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/716934f9597920-948-568-0-0-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BNP Paribas startuje z kolejn\u0105 promocj\u0105 kont osobistych. Do zgarni\u0119cia jest 400 z\u0142 za uruchomienie konta i wykazanie si\u0119 umiarkowan\u0105 aktywno\u015bci\u0105. Nagrody zostan\u0105 wyp\u0142acone w trzech turach. Trzeba si\u0119 jednak pospieszy\u0107, bo liczba kont w promocji jest ograniczona do 9000. A z poprzednich edycji wiadomo, \u017ce rozchodz\u0105 si\u0119 jak \u015bwie\u017ce bu\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-zl-za-zalozenie-konta-w-BNP-Paribas-Bank-rusza-z-promocja-Dobry-Start-8460375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 07:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie 2/3 pracownik\u00f3w IT pracuje w systemach elastycznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/378b680ab452ae-948-567-0-4-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specjali\u015bci IT maj\u0105 najcz\u0119\u015bciej sta\u0142e godziny pracy w tygodniu, ale prawie 2/3 badanych pracownik\u00f3w IT pracuje w systemach elastycznych. W tej grupie badanych wyst\u0119puje najwi\u0119ksza r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 system\u00f3w pracy \u2013 wynika z opracowania Kodilla.com.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-2-3-pracownikow-IT-pracuje-w-systemach-elastycznych-8459801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie pe\u0142nomocnik premiera do spraw zwierz\u0105t", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/fd25e35c2512be-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie powo\u0142any pe\u0142nomocnik premiera ds. zwierz\u0105t - premier Mateusz Morawiecki wyda\u0142 zarz\u0105dzenie ustanawiaj\u0105cy tak\u0105 funkcj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-pelnomocnik-premiera-do-spraw-zwierzat-8460328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister: Polska dosta\u0142a od UE na razie 144 mln euro na pomoc ukrai\u0144skim uchod\u017acom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/0294ae55d2b1c1-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy Polska dostanie pieni\u0105dze na wsparcie ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w, zale\u017cy od dobrej woli Komisji Europejskiej. Wydajemy ogromne fundusze z bud\u017cetu krajowego na ten cel, liczone w miliardach z\u0142otych \u2013 m\u00f3wi \"Dziennikowi Gazecie Prawnej\" wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Polska-dostala-od-UE-na-razie-144-mln-euro-na-pomoc-ukrainskim-uchodzcom-8460327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podniesienie 500+, 15. emerytura... Wybory coraz bli\u017cej, a co z obietnicami? Sobo\u0144 zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/b35d5260d8f705-948-568-0-17-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy proponowa\u0107 tylko takie rozwi\u0105zania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe do realizacji \u2013 m\u00f3wi \"Dziennikowi Gazecie Prawnej\" wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podniesienie-500-15-emerytura-Wybory-coraz-blizej-a-co-z-obietnicami-Sobon-zabral-glos-8460325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec sporu Enei z PGE. Podpisano porozumienia ugodowe dot. um\u00f3w sprzeda\u017cy praw maj\u0105tkowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/33be7fa2284af7-945-560-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Enea podpisa\u0142a ze sp\u00f3\u0142kami z grupy PGE porozumienia dotycz\u0105ce ugodowego za\u0142atwienia spor\u00f3w zwi\u0105zanych z umowami sprzeda\u017cy praw maj\u0105tkowych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Zawis\u0142e spory s\u0105dowe maj\u0105 zosta\u0107 zako\u0144czone zap\u0142at\u0105 na rzecz PGE Energia Odnawialna oraz PGE Energia Ciep\u0142a nale\u017cno\u015bci w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci oko\u0142o 262,8 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-podpisala-z-PGE-porozumienia-dot-ugodowego-zalatwienia-sporow-zw-z-umowami-sprzedazy-praw-majatkowych-8460314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki nie premiuj\u0105 regularnego oszcz\u0119dzania. Niskie stawki na \u201esaverach\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/b92a6da5cd8b33-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka dni temu na \u0142amach Bankier.pl\u00a0pisa\u0142em, \u017ce banki nie rozpieszczaj\u0105 sta\u0142ych klient\u00f3w wysokimi stawkami na rachunkach oszcz\u0119dno\u015bciowych. Dzi\u015b postanowi\u0142em przyjrze\u0107 si\u0119 bli\u017cej us\u0142ugom automatycznego oszcz\u0119dzania. Tu te\u017c nie jest lepiej \u2013 standardowe stawki szoruj\u0105 po dnie. Cho\u0107 s\u0105 wyj\u0105tki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-nie-premiuja-regularnego-oszczedzania-Niskie-stawki-na-saverach-8459823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie brakuje ofert pracy przed\u015bwi\u0105tecznej. Najwi\u0119cej mo\u017ce zarobi\u0107 \u015bwi\u0119ty miko\u0142aj", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/6f511e0b412a37-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe pieni\u0105dze w\nbud\u017cecie domowym przed Bo\u017cym Narodzeniem na pewno si\u0119 przydadz\u0105. Na szcz\u0119\u015bcie ofert sezonowej pracy przed\u015bwi\u0105tecznej\nnie brakuje. Pracownicy potrzebni s\u0105 przede wszystkim w handlu oraz w firmach\nkurierskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabia-mikolaj-Nie-brakuje-ofert-pracy-przedswiatecznej-8459721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pocz\u0105tek odwil\u017cy w zdolno\u015bci kredytowej. Banki proponuj\u0105 klientom wi\u0119cej przez zwrot ws. st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/280357ccb4d9c6-948-568-0-304-2831-1698.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwrot w oczekiwaniach dotycz\u0105cych najbli\u017cszych los\u00f3w st\u00f3p procentowych zaowocowa\u0142 obni\u017ckami oprocentowania hipotek. To z kolei przek\u0142ada si\u0119 na wzrost szacunkowej zdolno\u015bci kredytowej klient\u00f3w, chocia\u017c podej\u015bcie bank\u00f3w jak zwykle jest niejednolite.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-Zdolnosc-kredytowa-grudzien-2022-8459770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk zrezygnuje z szefowania Twitterowi. Og\u0142osi\u0142 to w swoim stylu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/e32e4f37e3ee83-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce zrezygnuje z roli szefa Twittera, jak tylko znajdzie kogo\u015b \"wystarczaj\u0105co g\u0142upiego\", by obj\u0105\u0107 t\u0119 funkcj\u0119. Zrobi\u0142 to po tym, jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142osuj\u0105cych w zorganizowanej przez niego sondzie opowiedzia\u0142a si\u0119 za jego odej\u015bciem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-zrezygnuje-z-szefowania-Twitterowi-Oglosil-to-w-swoim-stylu-8460291.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kongres USA ujawni dokumenty podatkowe Donalda Trumpa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/5e0635acb2afd4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w zag\u0142osowa\u0142a we wtorek za ujawnieniem dokument\u00f3w podatkowych Donalda Trumpa i jego firm z lat 2015-2020. Jest to fina\u0142 wieloletnich stara\u0144 o publikacj\u0119 skrywanych przez by\u0142ego prezydenta zezna\u0144 podatkowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kongres-USA-ujawni-dokumenty-podatkowe-Donalda-Trumpa-8460285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-21 02:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]