[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "UFO, kt\u00f3remu prawa fizyki si\u0119 niestraszne. Marynarka wojenna podzieli\u0142a si\u0119 nagraniami", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1663\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ufo.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/ufo.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kiedy anonimowy u\u017cytkownik dzieli si\u0119 nagraniami przedstawiaj\u0105cymi nie do ko\u0144ca zrozumia\u0142e wydarzenia z UFO w tle, to zazwyczaj podchodz\u0119 do nich z dystansem. Je\u015bli jednak m\u00f3wimy o materia\u0142ach udost\u0119pnionych przez marynark\u0119 wojenn\u0105 Stan\u00f3w Zjednoczonych, to sprawy przyjmuj\u0105 nieco powa\u017cniejszy obr\u00f3t. W tym przypadku mowa o niezidentyfikowanym obiekcie lataj\u0105cym, czyli UFO, kt\u00f3ry nie tylko bezproblemowo radzi [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/ufo-nagranie-marynarka-wojenna-usa-wideo", "date_published": "2022-12-21 20:03:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie wiesz, dlaczego dany film wy\u015bwietli\u0142 si\u0119 w Dla Ciebie? TikTok ci to wyja\u015bni", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/tiktok.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/tiktok.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przegl\u0105daj\u0105c TikToka zapewne nie raz zauwa\u017cyli\u015bcie, \u017ce w pewnym momencie wasz kana\u0142 Dla Ciebie zaczyna by\u0107 pe\u0142en pewnego rodzaju tre\u015bci. Odpowiada za to system rekomendacji, ale jak on w\u0142a\u015bciwie dzia\u0142a? Na jakiej zasadzie dobiera materia\u0142y, kt\u00f3re potem s\u0105 nam wy\u015bwietlane? Nowa funkcja, kt\u00f3r\u0105 wprowadza TikTok, odpowie na te pytania. Z algorytmami odpowiadaj\u0105cymi za rekomendacj\u0119 mo\u017cemy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/nie-wiesz-dlaczego-dany-film-wyswietlil-sie-w-dla-ciebie-tiktok-ci-to-wyjasni", "date_published": "2022-12-21 18:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Kosmiczne Klify w pe\u0142nym majestacie. Webb ujawni\u0142 regiony, kt\u00f3rych Hubble wcze\u015bniej nie widzia\u0142", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1158\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kosmiczne-klify.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2000\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kosmiczne-klify.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Naukowcy NASA postanowili dok\u0142adnie przyjrze\u0107 si\u0119 jednemu z pierwszych zdj\u0119\u0107 wykonanemu przez Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba. Kosmiczne Klify, czyli region na kraw\u0119dzi gromady gwiazd NGC 3324, od dawna intrygowa\u0142 astronom\u00f3w &#8211; wreszcie ods\u0142ania przed nami swoje tajemnice. Kosmiczny Teleskop Hubble&#8217;a do\u015b\u0107 dobrze zbada\u0142 formowanie si\u0119 gwiazd w mg\u0142awicy NGC 3324, ale wiele szczeg\u00f3\u0142\u00f3w pozostawa\u0142o ukrytych. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/kosmiczne-klify-webb-i-nowe-szczegoly", "date_published": "2022-12-21 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie czekaj na nowego iPhone\u2019a SE.  Apple w ko\u0144cu zrozumia\u0142, \u017ce nikt go nie chce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"794\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/iphone-se-2022.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1283\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/iphone-se-2022.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>iPhone&#8217;y s\u0105 najlepiej sprzedaj\u0105cymi si\u0119 smartfonami na \u015bwiecie i nawet pomimo wysokich cen ich popularno\u015b\u0107 nie maleje. Mog\u0142oby si\u0119 wr\u0119cz wydawa\u0107, \u017ce niewa\u017cne, jaki smartfon wypu\u015bci Apple, ten rozejdzie si\u0119 jak \u015bwie\u017ce bu\u0142eczki. Nic bardziej mylnego, a dowodem na to jest iPhone SE, kt\u00f3ry mo\u017ce nie doczeka\u0107 kolejnej generacji. Apple nie jest nieomylny i nie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/iphone-se-4-anulowany", "date_published": "2022-12-21 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Gor\u0105ca promocja na smartfony Infinix. ZERO ULTRA i NOTE 12 PRO 5G kupisz teraz taniej o kilkaset z\u0142otych", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"764\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Inifinix_ZERO_ULTRA_06.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Inifinix_ZERO_ULTRA_06.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli jeszcze nie kupi\u0142e\u015b \u015bwi\u0105tecznego prezentu albo zastanawiasz si\u0119 nad tym, na co wyda\u0107 pieni\u0105dze, kt\u00f3re otrzymasz pod choink\u0119, powiniene\u015b zainteresowa\u0107 si\u0119 now\u0105 promocj\u0105 Infinix. W jej ramach, przez najbli\u017csze dni, mo\u017cna kupi\u0107 modele ZERO ULTRA i NOTE 12 PRO 5G taniej o 200 z\u0142. Infinix NOTE 12 PRO 5G to smartfon dla tych, kt\u00f3rzy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/smartfony-infinix-zero-ultra-i-note-12-pro-5g-promocja", "date_published": "2022-12-21 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ponad po\u0142owa opiekun\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce potrzebujemy wi\u0119cej gad\u017cet\u00f3w dla zwierz\u0105t. Nie jestem przekonany", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1272\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kotek.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/kotek.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wyniki badania Pet Living 2022 przeprowadzonego przez Samsunga na grupie w\u0142a\u015bcicieli zwierz\u0105t w sze\u015bciu europejskich krajach m\u00f3wi\u0105 wiele o nas samych. Z jednej strony robimy wszystko, \u017ceby zadba\u0107 o dobrostan naszych ulubie\u0144c\u00f3w, w czym maj\u0105 nam pom\u00f3c m.in. nowoczesne gad\u017cety. Z drugiej strony wydaje mi si\u0119, \u017ce troch\u0119 wyr\u0119czamy si\u0119 technologi\u0105, za cen\u0119 w\u0142asnego \u015bwi\u0119tego [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/popotrzebujemy-wiecej-gadzetow-dla-zwierzat", "date_published": "2022-12-21 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "1000 kilometr\u00f3w na jednym \u0142adowaniu. Ten samoch\u00f3d przebi\u0142 wszystkie inne auta elektryczne", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/race-car-7624025_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/race-car-7624025_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zosta\u0142 pobity nowy rekord w kategorii najszybciej jad\u0105cych samochod\u00f3w elektrycznych na dystansie 1000 kilometr\u00f3w. Ma\u0142o tego, pojazd, kt\u00f3ry dokona\u0142 tego na jednym \u0142adowaniu, by\u0142 zasilany energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Najbardziej jednak zaskakuje, z jak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 porusza\u0142 si\u0119 skonstruowany przez australijskich in\u017cynier\u00f3w samoch\u00f3d elektryczny. Studenci z Uniwersytetu Nowej Po\u0142udniowej Walii w Sydney skonstruowali samoch\u00f3d elektryczny nap\u0119dzany energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/samochod-elektryczny-sunswift-rekord-predkosci", "date_published": "2022-12-21 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Unia Europejska zadba, \u017ceby\u015b m\u00f3g\u0142 \u0142atwo wymieni\u0107 bateri\u0119 w telefonie. S\u0119k w tym, \u017ce i tak tego nie zrobisz", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/galaxy-z-flip4-fold4-odpornosc-zawias-05-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/galaxy-z-flip4-fold4-odpornosc-zawias-05-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przywykli\u015bmy do tego, \u017ce wymiana baterii w telefonie to przesz\u0142o\u015b\u0107. Przesz\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce nie a\u017c tak odleg\u0142a, ale niech pierwszy rzuci \u0142adowark\u0105 ten, kto w ostatnim czasie robi\u0142 twardy reset swojego smartfonu poprzez wyj\u0119cie akumulatora. Za jaki\u015b czas mo\u017ce by\u0107 to jednak powszechniejsze, bo Parlament i Rada Unii Europejskiej osi\u0105gn\u0119\u0142y tymczasowe porozumienie w sprawie przegl\u0105du przepis\u00f3w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/wymiana-baterii-telefon-prawo-ue", "date_published": "2022-12-21 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Windows 11 jedynym s\u0142usznym wyborem do grania. Microsoft DirectStorage", "description": "<img alt=\"Microsoft DirectStorage ju\u017c w wersji 1.1\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1333\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/DirectStorage-1.1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2000\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/DirectStorage-1.1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Microsoft DirectStorage jest jedn\u0105 z tych funkcji, dla kt\u00f3rych gracze maj\u0105 dos\u0142ownie rzuci\u0107 si\u0119 na wydajne dyski SSD do swoich pecet\u00f3w. O tej technologii nie m\u00f3wi si\u0119 jednak zbyt du\u017co od momentu jej og\u0142oszenia oraz udost\u0119pnienia deweloperom i brak wspieraj\u0105cych j\u0105 gier jest zapewne tego g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105. Te gry jednak nadchodz\u0105 i wedle obietnic zyskaj\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/microsoft-directstorage-windows-11-wydajnosc", "date_published": "2022-12-21 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Energia elektryczna z powietrza. CATCHER spr\u00f3buje przeku\u0107 marzenie w rzeczywisto\u015b\u0107 dla lepszej przysz\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"Energia elektryczna z powietrza\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Energia-elektryczna-z-powietrza-CATCHER.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1621\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Energia-elektryczna-z-powietrza-CATCHER.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Europejskie d\u0105\u017cenie do neutralno\u015bci klimatycznej w sektorze energetycznym mo\u017ce wspom\u00f3c technologia czerpania pr\u0105du z powietrza. Wiele inicjatyw pr\u00f3bowa\u0142o ju\u017c je okie\u0142zna\u0107, ale nowa inicjatywa badawcza CATCHER jest o tyle wyj\u0105tkowa, \u017ce wykorzystuje obiecuj\u0105c\u0105 technologi\u0119, kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy tylko doszlifowa\u0107, aby mog\u0142a podbi\u0107 \u015bwiat tak samo, jak panele s\u0142oneczne. CATCHER, czyli energia elektryczna z powietrza Na przestrzeni [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/energia-elektryczna-z-powietrza-catcher", "date_published": "2022-12-21 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Mamy 2022 rok, a Ricoh chce budowa\u0107 nowy aparat na klisz\u0119. O dziwo, to nie takie g\u0142upie", "description": "<img alt=\"Film Camera Project\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1024\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Pentax_ME_Super.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Pentax_ME_Super.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dzia\u0142ania Ricoha na polu fotografii trudno czasem uzna\u0107 za zrozumia\u0142e i logiczne. Z jednej strony bowiem firma produkuje znakomite i cenione kompakty Ricoh GRIII i GRIIIx, kt\u00f3rym jednak powoli nale\u017ca\u0142by si\u0119 nast\u0119pca, z drugiej ca\u0142kowicie ignoruje rosn\u0105c\u0105 dominacj\u0119 aparat\u00f3w bezlusterkowych, oficjalnie wierz\u0105c w powr\u00f3t do starych, dobrych lustrzanek cyfrowych. Z trzeciej za\u015b og\u0142asza \u201eFilm Camera [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/mamy-2022-rok-a-ricoh-chce-budowac-nowy-aparat-na-klisze-o-dziwo-to-nie-takie-glupie", "date_published": "2022-12-21 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Keychron V1 \u2013 mechaniczna klawiatura, kt\u00f3rej potrzebowa\u0142em", "description": "<img alt=\"Keychron V1\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Keychron-V1-0014.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Keychron-V1-0014.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przez d\u0142ugi czas do codziennej pracy korzysta\u0142em z klawiatury gamingowej pewnego znanego producenta. Spe\u0142nia\u0142a wszystkie moje do\u015b\u0107 specyficzne wymagania, ale miewa\u0142a fochy i w ko\u0144cu zacz\u0105\u0142em szuka\u0107 czego\u015b innego, co mog\u0142oby je spe\u0142ni\u0107.   Gdy pojawi\u0142a si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przetestowania klawiatur Keychron, potraktowa\u0142em to jako okazj\u0119 i tak w\u0142a\u015bnie na moim biurku znalaz\u0142 si\u0119 model Keychron [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/keychron-v1-klawiatura-qmk-test-recenzja-opinia", "date_published": "2022-12-21 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Droga Mleczna ma dawne &#8220;serce&#8221;. Jego historia si\u0119ga naprawd\u0119 odleg\u0142ych czas\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/droga-mleczna-obraz.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/droga-mleczna-obraz.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Astronomom uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 populacj\u0119 bardzo starych gwiazd, b\u0119d\u0105cych pami\u0105tkami po pocz\u0105tkowych etapach istnienia naszej galaktyki. Droga Mleczna ma oko\u0142o 13,6 mld lat. Naukowcy wykorzystali w tym celu dane zebrane przez sond\u0119 Gaia. Skorzystali te\u017c z sieci neuronowej do wyodr\u0119bnienia metaliczno\u015bci w przypadku dw\u00f3ch milion\u00f3w gwiazd o wysokich masach w wewn\u0119trznym regionie naszej galaktyki. Wykrycie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/droga-mleczna-dawne-serce-galaktyka", "date_published": "2022-12-21 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ta choroba dotyka nie tylko ludzi. Na Alzheimera s\u0105 r\u00f3wnie\u017c nara\u017cone inne gatunki", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/delfin.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1620\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/delfin.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Naukowcy z kilku szkockich instytucji badawczych twierdz\u0105, \u017ce wykryli u kilku gatunk\u00f3w zwierz\u0105t markery potencjalnie zwi\u0105zane z chorob\u0105 Alzheimera. Badania dotyczy\u0142y delfin\u00f3w butlonosych, grindwali d\u0142ugop\u0142etwych oraz delfinowc\u00f3w bia\u0142onosych. O tym, czego dowiedzieli si\u0119 autorzy, mo\u017cemy przeczyta\u0107 na \u0142amach European Journal of Neuroscience. Przede wszystkim mowa o zwyrodnieniowych zmianach w m\u00f3zgu wskazuj\u0105cych na objawy podobne do [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/choroba-alzheimera-mozgi-deflinow", "date_published": "2022-12-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]