{"entries": [{"source": "https://strefainwestorow.pl", "link": "https://strefainwestorow.pl/w-zielonej-strefie/elektromobilnosc/samochody-elektryczne-orlen-elektromobilnosc", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen: w zr\u00f3wnowa\u017conej przysz\u0142o\u015bci nie ma miejsca na prywatne samochody osobowe", "date_published": "2022-11-04 07:56:34+00:00", "description": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen: w zr\u00f3wnowa\u017conej przysz\u0142o\u015bci nie ma miejsca na prywatne samochody osobowe", "persistent": true, "language": "pl"}], "source": {"url": "https://strefainwestorow.pl", "title": "https://strefainwestorow.pl"}}