[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: Ponitka osi\u0105gn\u0105\u0142 porozumienie z greckim potentatem", "description": "<img alt=\"Media: Ponitka osi\u0105gn\u0105\u0142 porozumienie z greckim potentatem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1rbrkw-mateusz-ponitka-jest-kapitanem-reprezentacji-polski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ustaj\u0105 spekulacje na temat przysz\u0142o\u015bci reprezentanta Polski.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--ponitka-osi-gn---porozumienie-z-greckim-potentatem,1119262.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 20:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kamil Syprzak pogr\u0105\u017cy\u0142 sw\u00f3j by\u0142y zesp\u00f3\u0142", "description": "<img alt=\"Kamil Syprzak pogr\u0105\u017cy\u0142 sw\u00f3j by\u0142y zesp\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dz1c3-kamil-syprzak-byl-niema-bezbledny-w-meczu-z-orlen-wisla-plock/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W meczu Ligi Mistrz\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kamil-syprzak-pogr--y--sw-j-by-y-zesp----orlen-wis-a-p-ock-pokonana-w-pary-u,1119259.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 20:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Holendrzy nie mog\u0105 nachwali\u0107 si\u0119 Lewandowskiego. \"Wielki test\"", "description": "<img alt=\"Holendrzy nie mog\u0105 nachwali\u0107 si\u0119 Lewandowskiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4h1uj1-polacy-grali-juz-z-holandia-louisa-van-gaala/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trener Louis van Gaal do meczu Ligi Narod\u00f3w podchodzi bardzo powa\u017cnie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/holendrzy-nie-mog--nachwali--si--lewandowskiego---wielki-test-,1119239.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 18:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pilot tragicznego lotu pi\u0142karza m\u00f3wi\u0142 o \"podejrzanym\" samolocie. Ujawniono nagranie", "description": "<img alt=\"Pilot tragicznego lotu pi\u0142karza m\u00f3wi\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgkm7d-emiliano-sala-wrak-samolotu-piper-malibu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zwykle mam kamizelk\u0119 ratunkow\u0105 mi\u0119dzy siedzeniami, ale jutro b\u0119d\u0119 mia\u0142 j\u0105 na sobie, to na pewno\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilot-tragicznego-lotu-pi-karza-m-wi--o--podejrzanym--samolocie--ujawniono-nagranie,1119221.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 17:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN uderza w ministra sprawiedliwo\u015bci, ale to nie usuwa problem\u00f3w", "description": "<img alt=\"Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN uderza w ministra sprawiedliwo\u015bci, ale to nie usuwa problem\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxk7g5-izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-sn-uderza-w-ministra-sprawiedliwosci-ale-to-nie-usuwa-problemow-z-izba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To mo\u017ce by\u0107 prze\u0142om w sprawach innych zamieszonych s\u0119dzi\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/izba-odpowiedzialno-ci-zawodowej-sn-uderza-w-ministra-sprawiedliwo-ci--ale-to-nie-usuwa-problem-w-z-izb-,1119236.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105 wyniki zesz\u0142orocznego spisu powszechnego. Zmiana na podium", "description": "<img alt=\"S\u0105 wyniki zesz\u0142orocznego spisu powszechnego. Zmiana na podium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-scl67n-wroclaw-trzecim-miastem-w-polsce-sa-wyniki-spisu-powszechnego-z-zeszlego-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    GUS opublikowa\u0142 wyniki.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/wroc-aw-trzecim-miastem-w-polsce--s--wyniki-zesz-orocznego-spisu-powszechnego,1119222.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Holenderska gwiazda z\u0142ama\u0142a r\u0119k\u0119, ale ma nadziej\u0119 na start", "description": "<img alt=\"Holenderska gwiazda z\u0142ama\u0142a r\u0119k\u0119, ale ma nadziej\u0119 na start\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5gvqas-annemiek-van-vleuten-ucierpiala-w-kraksie-w-mistrzostwach-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Annemiek van Vleuten opu\u015bci\u0142a szpital.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/annemiek-van-vleuten-opu-ci-a-szpital--wyst-p-faworytki-pod-znakiem-zapytania,1119215.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ca\u0142y wywiad Marcina Wrony z prezydentem Andrzejem Dud\u0105", "description": "<img alt=\"Ca\u0142y wywiad Marcina Wrony z prezydentem Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wprcls-andrzej-duda-6124127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent z wizyt\u0105 w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tak-jest-odcinki,10840/odcinek-1649,S00E1649,870168?source=rss", "date_published": "2022-09-21 16:19:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lo\u017ca, miliony za sam podpis, prywatny lot. Ujawniono wymagania Messiego wobec Barcelony", "description": "<img alt=\"Lo\u017ca, miliony za sam podpis, prywatny lot. Ujawniono wymagania Messiego wobec Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hk1o9r-leo-messi-z-fc-barcelona-zegnal-sie-ze-lzami-w-oczach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mundo Deportivo\" dotar\u0142o do zaskakuj\u0105cych informacji na temat kontraktowych wymaga\u0144 pi\u0142karza.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lo-a--miliony-za-sam-podpis--prywatny-lot--ujawniono-wymagania-messiego-wobec-barcelony,1119201.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 15:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kawa\u0142ki w\u0119gla w b\u0142ocie\"? \"Kupujemy ka\u017cdy w\u0119giel, kt\u00f3ry chc\u0105 nam sprzeda\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtsj87-skljpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularne w sieci nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 \"tony w\u0119glowego b\u0142ota\" w jednym z port\u00f3w, wywo\u0142a\u0142o reakcj\u0119 ministerstwa.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/-kawa-ki-w-gla-w-b-ocie---kupujemy-ka-dy-w-giel--kt-ry-chc--nam-sprzeda-,1119154.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 15:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Glik nie spodziewa si\u0119 powt\u00f3rki z pierwszego meczu z Holandi\u0105", "description": "<img alt=\"Glik nie spodziewa si\u0119 powt\u00f3rki z pierwszego meczu z Holandi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i25b5n-kamil-glik-na-srodowej-konferencji-prasowej-przed-meczem-z-holandia-w-lidze-narodow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wr\u00f3ci Virgil van Dijk, co da im dodatkow\u0105 jako\u015b\u0107\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/glik-nie-spodziewa-si--powt-rki-z-pierwszego-meczu-z-holandi-,1119199.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 15:35:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Urazy dw\u00f3ch kadrowicz\u00f3w, ich wyst\u0119py zagro\u017cone. \"Musimy pami\u0119ta\u0107 o mundialu\"", "description": "<img alt=\"Urazy dw\u00f3ch kadrowicz\u00f3w, ich wyst\u0119py zagro\u017cone. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aul3vz-selekcjoner-czeslaw-michniewicz-przygotowuje-reprezentacje-polski-do-mundialu-w-katarze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czes\u0142aw Michniewicz na konferencji prasowej przed meczem z Holandi\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/urazy-dw-ch-kadrowicz-w--ich-wyst-py-zagro-one---musimy-pami-ta--o-mundialu-,1119193.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz z Hurkaczem horrorem Federera", "description": "<img alt=\"Mecz z Hurkaczem horrorem Federera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xt7li3-roger-federer-i-huber-hurkacz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bnie wtedy pomy\u015bla\u0142, \u017ce \"to koniec\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mecz-z-hurkaczem-horrorem-federera--w-a-nie-wtedy-pomy-la----e--to-koniec-,1119187.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czarnek: ZNP nie protestowa\u0142 przed 2016 rokiem, gdy nie by\u0142o podwy\u017cek. A jednak protestowa\u0142", "description": "<img alt=\"Czarnek: ZNP nie protestowa\u0142 przed 2016 rokiem, gdy nie by\u0142o podwy\u017cek. A jednak protestowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ur88pe-gettyimages-1242515346jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konkret24 sprawdzi\u0142 s\u0142owa ministra.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/czarnek--znp-nie-protestowa--przed-2016-rokiem--gdy-nie-by-o-podwy-ek--a-jednak-protestowa-,1119076.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 13:06:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gwiazdy Bayernu zaka\u017cone koronawirusem. Zgrupowanie kadry ju\u017c bez nich", "description": "<img alt=\"Gwiazdy Bayernu zaka\u017cone koronawirusem. Zgrupowanie kadry ju\u017c bez nich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25rtr9-manuel-neuer-i-leon-goretzka-sa-kluczowymi-pilkarzami-bayernu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Manuel Neuer oraz Leon Goretzka otrzymali pozytywne wyniki testu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gwiazdy-bayernu-zaka-one-koronawirusem--zgrupowanie-kadry-ju--bez-nich,1119184.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Setki milion\u00f3w rezerwy. Real Madryt gotowy na ewentualne wykluczenie z Ligi Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Setki milion\u00f3w rezerwy. Real Madryt gotowy na ewentualne wykluczenie z Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lca4r8-real-madryt-triumfowal-w-lidze-mistrzow-w-sezonie-202122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144skie media przekaza\u0142y ciekawe informacje.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/setki-milion-w-rezerwy--real-madryt-gotowy-na-ewentualne-wykluczenie-z-ligi-mistrz-w,1119158.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Aleja Gwiazd przed Narodowym powi\u0119kszy\u0142a si\u0119", "description": "<img alt=\"Aleja Gwiazd przed Narodowym powi\u0119kszy\u0142a si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ngn2fy-lewandowski-dudek-i-piszczek-maja-swoje-tablice-na-alei-gwiazd-na-pge-narodowym/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tablice przed stadionem w Warszawie ods\u0142onili Robert Lewandowski, Jerzy Dudek i \u0141ukasz Piszczek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/aleja-gwiazd-przed-narodowym-powi-kszy-a-si---kolejne-legendy-odcisn--y-stopy,1119167.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 11:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Laver Cup 2022 pod znakiem po\u017cegnania Federera", "description": "<img alt=\"Laver Cup 2022 pod znakiem po\u017cegnania Federera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3tw7xi-laver-cup-bedzie-pozegnalnym-turniejem-rogera-federera-6123027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy turniej i gdzie ogl\u0105da\u0107 transmisje?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/laver-cup-2022-pod-znakiem-po-egania-federera--kiedy-turniej-i-gdzie-ogl-da--transmisje-,1119155.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 08:15:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W co gra Francja? \"Im d\u0142u\u017cej trwa wojna, tym mniej si\u0119 zmieni\u0142o\"", "description": "<img alt=\"W co gra Francja? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x8jxhx-pap20220626178-1-6122812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa Macieja Tomaszewskiego z \u0141ukaszem Ma\u015blank\u0105 z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych.", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/podcast-o-zagranicy-odcinki,663543/odcinek-37,S00E37,870153?source=rss", "date_published": "2022-09-21 07:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Federer zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y po\u017cegnania z tenisem", "description": "<img alt=\"Federer zdradzi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y po\u017cegnania z tenisem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kv8k27-federer-konczy-kariere/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Nie b\u0119d\u0119 w stanie gra\u0107 w singlu\"", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/federer-zdradzi--szczeg--y-po-egnania-z-tenisem---nie-b-d--w-stanie-gra--w-singlu-,1119149.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 06:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Linette gra dalej w Seulu", "description": "<img alt=\"Linette gra dalej w Seulu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdnwql-magda-linette-ma-za-soba-kolejny-udany-mecz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awans po nerwowej ko\u0144c\u00f3wce.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/linette-gra-dalej-w-seulu--awans-po-nerwowej-ko-c-wce,1119146.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 05:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ruszy\u0142 sezon na grzybobranie. Pochwalcie si\u0119 swoimi zbiorami", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142 sezon na grzybobranie. Pochwalcie si\u0119 swoimi zbiorami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5drwi-pokazcie-wasze-tegoroczne-zbiory-6122773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czekamy na Wasze zdj\u0119cia w naszym gor\u0105cym temacie.", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/ruszyl-sezon-na-grzybobranie-pochwalcie-sie-swoimi-zbiorami,1520,gt?source=rss", "date_published": "2022-09-21 05:01:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Chcemy przej\u015b\u0107 do historii\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iexvkp-zespoly-z-kielc-i-barcelony-zawsze-tocza-ze-soba-zaciete-mecze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rewan\u017c za fina\u0142 Ligi Mistrz\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rewan--za-fina--ligi-mistrz-w---chcemy-przej---do-historii-,1119127.html?source=rss", "date_published": "2022-09-21 04:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zobaczy\u0142am strach w jej oczach. Zapyta\u0142a mnie: naprawd\u0119 nikt pani nie powiedzia\u0142?\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lyhtfi-usg-6122208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marina o wadzie letalnej swojego dziecka dowiedzia\u0142a si\u0119 dopiero u progu 30. tygodnia ci\u0105\u017cy. Jak do tego dosz\u0142o? Reporta\u017c Marty Warcho\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-2282,S00E2282,869380?source=rss", "date_published": "2022-09-21 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]