[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Targi IFA Berlin 1999", "description": "Zapraszam na relacj\u0119 z wype\u0142nionych nowinkami technologicznymi targ\u00f3w w Berlinie\n\nMoje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\n\nW odcinku:\n00:00 Wprowadzenie \u2013 nagranie odcinka telefonem kom\u00f3rkowym\n00:54 Wej\u015bcie na targi IFA 1999\n01:00 Urz\u0105dzenie wielofunkcyjne z silnikiem\n01:21 Stoisko Blaupunkt\n02:19 JVC\n02:46 Daewoo\n02:56 Sprz\u0119t AGD\n04:40 Telewizory z \u201985 i \u201898\n05:09 Sprz\u0119t kuchenny od producenta samochod\u00f3w\n06:01 Kodak i aparaty fotograficzne dla turyst\u00f3w\n06:22 Po\u017cegnanie z targami IFA Berlin 1999\n06:55 Telefon z przysz\u0142o\u015bci \u2013 Nokia 5710 XpressAudio", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=KWiYAVKhaB0", "date_published": "2022-09-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]