[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Gazprom: Dostawy gazu przez Nord Stream wstrzymane \"do czasu usuni\u0119cia szk\u00f3d\"", "description": "Gazprom poda\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce przesy\u0142 gazu przez gazoci\u0105g Nord Stream pozostaje ca\u0142kowicie wstrzymany a\u017c do czasu usuni\u0119cia szk\u00f3d. Rosyjski koncern wskaza\u0142, \u017ce w agregacie w t\u0142oczni Portowaja wykryto wyciek w turbinie. Wed\u0142ug rzecznika KE Erica Mamera to cynizm Rosji oraz kolejne potwierdzenie zawodno\u015bci dostawcy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/gazprom-dostawy-gazu-przez-nord-stream-wstrzymane-do-czasu-usuniecia-szkod/", "date_published": "2022-09-02 18:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Prezydent Biden ostrzeg\u0142 Amerykan\u00f3w przed Trumpem. \"Najwi\u0119ksze zagro\u017cenie demokracji\"", "description": "Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden ostrzeg\u0142 w swoim wyst\u0105pieniu obywateli przed by\u0142ym prezydentem kraju Donaldem Trumpem. - Zagra\u017ca fundamentom naszej republiki - powiedzia\u0142 Biden. Mocne s\u0142owa prezydenta wywo\u0142a\u0142y skrajne komentarze.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/usa-prezydent-biden-ostrzegl-amerykanow-przed-trumpem-najwieksze-zagrozenie-demokracji/", "date_published": "2022-09-02 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Kanada. 21-letnia \"tiktokerka\" Tanya Pardazi nie \u017cyje. Kobieta zgin\u0119\u0142a podczas skoku ze spadochronem", "description": "Media spo\u0142eczno\u015bciowe m\u00f3wi\u0105 o \u015bmierci kanadyjskiej pi\u0119kno\u015bci i tiktokowej influencerki, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a tragicznie w zesz\u0142ym tygodniu podczas skoku spadochronowego. 21-letnia Tanya Pardazi uko\u0144czy\u0142a kurs skydive w Innisfil w Ontario - poda\u0142 Jam Press.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/kanada-21-letnia-tiktokerka-tanya-pardazi-nie-zyje-kobieta-zginela-podczas-skoku-ze-spadochronem/", "date_published": "2022-09-02 16:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Lichtenstein. Trz\u0119sienie ziemi przerwa\u0142o posiedzenie parlamentu dotycz\u0105ce trz\u0119sie\u0144 ziemi", "description": "Trz\u0119sienie ziemi przerwa\u0142o posiedzenie parlamentu Liechtensteinu. Deputowani dyskutowali nad systemem ubezpiecze\u0144 od wstrz\u0105s\u00f3w, kiedy te zatrz\u0119s\u0142y budynkiem.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/lichtenstein-trzesienie-ziemi-przerwalo-posiedzenie-parlamentu-dotyczace-trzesien-ziemi/", "date_published": "2022-09-02 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Niemcy. 26-latka porwa\u0142a z Kauflandu niemowl\u0119. Na nogi postawiono policj\u0119 w ca\u0142ym kraju", "description": "Od czwartku na terenie ca\u0142ych Niemiec trwa\u0142y poszukiwania niemowl\u0119cia uprowadzonego z supermarketu w Lipsku - poda\u0142 portal tag24de. Ch\u0142opczyk znikn\u0105\u0142, po tym jak jego matka zostawi\u0142a go na chwil\u0119 ze znajom\u0105.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/niemcy-26-latka-porwala-z-kauflandu-niemowle-na-nogi-postawiono-policje-w-calym-kraju/", "date_published": "2022-09-02 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Sankcje na Rosj\u0119. G7 na\u0142o\u017cy limit cenowy na rop\u0119", "description": "Grupa pa\u0144stw G7 og\u0142osi\u0142a plany wprowadzenia limitu cenowego na rosyjsk\u0105 rop\u0119 naftow\u0105 - podaje BBC. Dzia\u0142anie ma zmniejszy\u0107 przychody Rosji, a co za tym idzie ograniczy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 finansowania inwazji na Ukrain\u0119. Z drugiej strony ma te\u017c pom\u00f3c w walce z inflacj\u0105 na Zachodzie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/sankcje-na-rosje-g7-nalozy-limit-cenowy-na-rope/", "date_published": "2022-09-02 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Niemcy. Strajk pilot\u00f3w Lufthansy. Odwo\u0142anych ok. 800 lot\u00f3w", "description": "Lufthansa, niemieckie linie lotnicze, odwo\u0142a\u0142y w pi\u0105tek oko\u0142o 800 lot\u00f3w z powodu strajku pilot\u00f3w. Utrudnienia dotkn\u0119\u0142y ponad 130 tys. pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/niemcy-strajk-pilotow-lufthansy-odwolanych-ok-800-lotow/", "date_published": "2022-09-02 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "S\u0142owacja. Nie \u017cyje turysta z Polski. M\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 w Tatrach", "description": "60-letni turysta z Polski w czwartek nagle straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 po s\u0142owackiej stronie Tatr. Zdarzenie mia\u0142o miejsce na trasie z polany Pod Tane\u010dnicou, kt\u00f3ra jest cz\u0119\u015bci\u0105 pasma g\u00f3rskiego Ma\u0142a Fatra. Nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/slowacja-nie-zyje-turysta-z-polski-mezczyzna-zaslabl-w-tatrach/", "date_published": "2022-09-02 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Policjanci wezwani na interwencj\u0119. Odebrali por\u00f3d", "description": "W \u015brod\u0119 nad ranem policjanci z Los Angeles otrzymali zg\u0142oszenie o potrzebuj\u0105cej pilnej pomocy kobiecie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ci\u0119\u017carna kobieta zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/usa-policjanci-wezwani-na-interwencje-odebrali-porod/", "date_published": "2022-09-02 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: Dwulatka sp\u0119dzi\u0142a kilka godzin w nagrzanym aucie. Nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107", "description": "Dwuletnia dziewczynka z ameryka\u0144skiego stanu New Jersey umar\u0142a, poniewa\u017c zosta\u0142a pozostawiona na kilka godzin w foteliku w zamkni\u0119tym samochodzie. - Krzyczeli z b\u00f3lu i udr\u0119ki - powiedzia\u0142a o reakcji rodzic\u00f3w dziecka s\u0105siadka rodziny.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/usa-dwulatka-spedzila-kilka-godzin-w-nagrzanym-aucie-nie-udalo-sie-jej-uratowac/", "date_published": "2022-09-02 12:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Najcieplejszy dzie\u0144 wrze\u015bnia w Dolinie \u015amierci. Zanotowano 53 stopnie Celsjusza", "description": "W czwartek w Dolinie \u015amierci w stanie Kalifornia w USA zanotowano temperatur\u0119 53 stopni Celsjusza. Zdaniem meteorolog\u00f3w by\u0142 to najcieplejszy wrze\u015bniowy dzie\u0144 na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/usa-najcieplejszy-dzien-wrzesnia-w-dolinie-smierci-zanotowano-53-stopnie-celsjusza/", "date_published": "2022-09-02 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania: Nauczyciel zagl\u0105da\u0142 uczennicom pod sp\u00f3dnice. Aparat ukry\u0142 w d\u0142ugopisie", "description": "Nauczyciel z Wielkiej Brytanii zagl\u0105da\u0142 pod sp\u00f3dnice swoim uczennicom i kobietom zatrudnionym w dw\u00f3ch szko\u0142ach. Robi\u0142 im tak\u017ce zdj\u0119cia. 31-latek ukrywa\u0142 aparat w d\u0142ugopisie. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na rok wi\u0119zienia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/wielka-brytania-nauczyciel-robil-zdjecia-spod-spodnic-aparat-ukryl-w-dlugopisie/", "date_published": "2022-09-02 09:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Argentyna: Pr\u00f3ba zamachu na Cristin\u0119 Fernandez de Kirchner. Bro\u0144 nie wypali\u0142a", "description": "Napastnik wycelowa\u0142 bro\u0144 w g\u0142ow\u0119 wiceprezydent Argentyny i pr\u00f3bowa\u0142 odda\u0107 strza\u0142. Pistolet zaci\u0105\u0142 si\u0119. Bro\u0144 by\u0142a na\u0142adowana pi\u0119cioma nabojami.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/argentyna-proba-zamachu-na-cristine-fernandez-de-kirchner-bron-nie-wypalila/", "date_published": "2022-09-02 08:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Reparacje wojenne od Niemiec. \"Sprawy zosta\u0142y uregulowane, co rz\u0105d polski wielokrotnie potwierdza\u0142\"", "description": "Te sprawy zosta\u0142y ju\u017c jednak uregulowane, co rz\u0105d polski wielokrotnie potwierdza\u0142 po wojnie - powiedzia\u0142 w Polsat News Bartosz Dudek, szef redakcji polskiej Deutsche Welle. Spraw\u0119 raportu i wymienionej kwoty ewentualnych roszcze\u0144 ocenia\u0142y tak\u017ce najwi\u0119ksze \u015bwiatowe media.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/reparacje-wojenne-od-niemiec-sprawy-zostaly-uregulowane-co-rzad-polski-wielokrotnie-potwierdzal/", "date_published": "2022-09-02 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Czecze\u0144ski wolontariusz ostrzega: Je\u015bli Ukraina przegra, jutro trzeba b\u0119dzie walczy\u0107 pod Warszaw\u0105", "description": "Ukraina oczywi\u015bcie nie przegra, ale gdyby tak si\u0119 sta\u0142o, jutro Ukrai\u0144cy zostan\u0105 napuszczeni na Polak\u00f3w, a Polacy na Czech\u00f3w. A tych rzuci si\u0119 przeciwko Niemcom - oceni\u0142 czecze\u0144ski wolontariusz Tor. W rozmowie z Polsat News podkre\u015bli\u0142, \u017ce to, co dzieje si\u0119 w Ukrainie, to sprawa ca\u0142ego \u015bwiata. Doda\u0142, \u017ce tylko odpowiednia reakcja na dzia\u0142ania agresora mo\u017ce przywr\u00f3ci\u0107 ludziom wolno\u015b\u0107.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/czeczenski-wolontariusz-ostrzega-jesli-ukraina-przegra-jutro-trzeba-bedzie-walczyc-pod-warszawa/", "date_published": "2022-09-02 06:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. By\u0142y policjant bior\u0105cy udzia\u0142 w szturmie na Kapitol skazany na 10 lat wi\u0119zienia", "description": "By\u0142y oficer nowojorskiej policji zosta\u0142 skazany w czwartek na 10 lat za napa\u015b\u0107 w trakcie szturmu na Kapitol w styczniu 2021 roku. To do tej pory najsurowszy wyrok w sprawie tych zamieszek.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-02/usa-byly-policjant-skazany-na-10-lat-wiezienia-za-udzial-w-szturmie-na-kapitol/", "date_published": "2022-09-02 04:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]