[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Uczelnia zwi\u0105zana z Ordo Iuris \u015bwieci pustkami. Uczy si\u0119 w niej 15 student\u00f3w, wyk\u0142ada 38 nauczycieli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/cf/19/z27062370M,Prezes-Instytutu-na-rzecz-Kultury-Prawnej-Ordo-Iur.jpg\" vspace=\"2\" />Uczelnia zwi\u0105zana z Ordo Iuris mia\u0142a kszta\u0142ci\u0107 elity. Tymczasem \u015bwieci pustkami. Jak wynika z danych udost\u0119pnionych przez Ministerstwo Edukacji i Nauki, uczy si\u0119 w niej 15 student\u00f3w, a wyk\u0142ada 38 nauczycieli akademickich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28862811,uczelnia-zwiazana-z-ordo-iuris-swieci-pustkami-uczy-sie-w-niej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 20:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Drugi podr\u0119cznik do historii i tera\u017aniejszo\u015bci dopuszczony do u\u017cytku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/86/1b/z28862507M,Podrecznik-do-przedmiotu-historia-i-terazniejszosc.jpg\" vspace=\"2\" />Podr\u0119cznik przygotowany przez Wydawnictwo Szkolne i Pedagogiczne od historii i tera\u017aniejszo\u015bci zosta\u0142 dopuszczony do u\u017cytku. Ksi\u0105\u017cka pojawi\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek w wykazie podr\u0119cznik\u00f3w dopuszczonych do u\u017cytku szkolnego Ministerstwa Edukacji i Nauki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28862476,drugi-podrecznik-do-historii-i-terazniejszosci-dopuszczony-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bombowiec strategiczny B-52 wyl\u0105dowa\u0142 w Polsce. Pierwszy raz w historii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/86/1b/z28862411M,B-52-na-lotnisku-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ski bombowiec strategiczny B-52 wyl\u0105dowa\u0142 dzisiaj po raz pierwszy w polskiej bazie lotniczej. Poinformowa\u0142 o tym oficjalnie minister obrony Mariusz B\u0142aszczak. Zesp\u00f3\u0142 takich maszyn wykonuje dzisiaj d\u0142ugi lot nad pa\u0144stwami basenu Morza Ba\u0142tyckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28862392,bombowiec-strategiczny-b-52-wyladowal-w-polsce-pierwszy-raz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 17:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rybnik. Mia\u0142a 3,5 promila i zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Wioz\u0142a czw\u00f3rk\u0119 dzieci bez fotelik\u00f3w. Uderzy\u0142a w ogrodzenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/86/1b/z28862263M,Pijana-kobieta-wiozla-czworke-dzieci--Wjechala-w-o.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta wsiad\u0142a za kierownic\u0119 samochodu, maj\u0105c w organizmie 3,5 promila alkoholu. Pijana matka przewozi\u0142a w aucie czworo dzieci. Ich podr\u00f3\u017c nie trwa\u0142a d\u0142ugo. Ich pojazd uderzy\u0142 w ogrodzenie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 42-latka mia\u0142a r\u00f3wnie\u017c zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. O jej losie zdecyduj\u0105 prokurator i s\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28862168,rybnik-pijana-kobieta-wiozla-czworke-dzieci-wjechala-w-ogrodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 16:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubienia. Pijany kierowca wjecha\u0142 w czteroosobow\u0105 rodzin\u0119. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/56/1b/z28665601M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Lubienia wjecha\u0142 w czteroosobow\u0105 rodzin\u0119, w pi\u0105tek zosta\u0142 doprowadzony do prokuratury, gdzie us\u0142ysza\u0142 zarzuty. 32-letniej kobiety w \u00f3smym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy, kt\u00f3r\u0105 potr\u0105ci\u0142 pijany 61-latek, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zgin\u0119\u0142o r\u00f3wnie\u017c jej nienarodzone dziecko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28862008,lubienia-pijany-kierowca-wjechal-w-czteroosobowa-rodzine-uslyszal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142owacja. Turysta z Polski straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 w g\u00f3rach. 60-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/86/1b/z28861881M,Slowacja--Turysta-z-Polski-stracil-przytomnosc-w-g.jpg\" vspace=\"2\" />60-letni turysta z Polski podczas w\u0119dr\u00f3wki po s\u0142owackich g\u00f3rach nagle zas\u0142ab\u0142. Mimo wysi\u0142k\u00f3w podj\u0119tych najpierw przez jego koleg\u0119, a p\u00f3\u017aniej przez ratownik\u00f3w, \u017cycia m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28861676,slowacja-turysta-z-polski-stracil-przytomnosc-w-gorach-60-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wojciech Roszkowski o swoim \"podej\u015bciu do materii historycznej\": Logika, etyka i zdrowy rozs\u0105dek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/84/1b/z28853577M,Prof--Wojciech-Roszkowski-i-przewodniczaca-rady-Wa.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Wojciech Roszkowski odrzuca argumenty o \"ideologizacji\" i \"ko\u015bci\u00f3\u0142kowo\u015bci\" swojego podr\u0119cznika. - Moje podej\u015bcie do materii historycznej i politologicznej opiera si\u0119 na kryteriach, kt\u00f3re bym scharakteryzowa\u0142 bardzo prosto: to jest logika, etyka i zdrowy rozs\u0105dek - powiedzia\u0142 w PAP historyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28860443,wojciech-roszkowski-o-swoim-podejsciu-do-materii-historycznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 prof. Mariana Zembali. Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/f1/1a/z28250382M,Prof--Marian-Zembala.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Tarnowskich G\u00f3rach umorzy\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce \u015bmierci kardiochirurga i by\u0142ego ministra zdrowia prof. Mariana Zembali - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Lekarz pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo w marcu tego roku. \u015aledczy sprawdzali, czy nie zosta\u0142 do tego kroku popchni\u0119ty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28855642,smierc-prof-mariana-zembali-prokuratura-umorzyla-sledztwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 10:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mariusz P., ps. \"Maniek\" oskar\u017cony o 189 przest\u0119pstw. \"Pracowa\u0142 na to 16 lat\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/e0/1a/z28182873M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz P., ps. \"Maniek\" odpowie przed s\u0105dem za pope\u0142nienie 189 przest\u0119pstw. Na swoim koncie ma liczne napady z broni\u0105 w r\u0119ku, kradzie\u017ce, nielegalne posiadanie broni i narkotyk\u00f3w. Z raportu Prokuratury Krajowej wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna na sw\u00f3j wynik pracowa\u0142 16 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859942,mariusz-p-ps-maniek-oskarzony-o-189-przestepstw-pracowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katowice. Zagin\u0119\u0142a Yulianna Starak. Policja prosi o pomoc w poszukiwaniach 24-latki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/85/1b/z28860131M,Katowice--Zaginela-24-letnia-Yulianna.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Katowic apeluj\u0105 o pomoc w poszukiwaniach zaginionej Yulianny Starak. O zagini\u0119ciu 24-letniej kobiety poinformowa\u0142a matka, kt\u00f3ra straci\u0142a z ni\u0105 kontakt jeszcze w czerwcu. Yuliann\u0119 widziano w r\u00f3\u017cnych miastach w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859900,katowice-zaginela-yulianna-starak-policja-prosi-o-pomoc-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 10:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wojciech \u017babi\u0144ski poszukiwany mi\u0119dzynarodowym listem go\u0144czym. \"Wojtek z Zanzibaru\" ma do odsiedzenia wyrok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/3e/1b/z28566193M,Wojciech-Zabinski.jpg\" vspace=\"2\" />Wojciech \u017babi\u0144ski, znany jako \"Wojtek z Zanzibaru\", jest ju\u017c poszukiwany mi\u0119dzynarodowym listem go\u0144czym - potwierdzi\u0142 portal Gazeta.pl. Wcze\u015bniej s\u0105d zdecydowa\u0142 o wszcz\u0119ciu poszukiwa\u0144 na terenie Polski. \u017babi\u0144ski ma odsiedzie\u0107 wyrok dw\u00f3ch lat i dw\u00f3ch miesi\u0119cy wi\u0119zienia, nie stawi\u0142 si\u0119 jednak w zak\u0142adzie karnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859863,wojciech-zabinski-poszukiwany-miedzynarodowym-listem-gonczym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pozna\u0144. Nowe fakty ws. gwa\u0142tu 14-latki. Prowodyrka i nastolatek mieli romans, za\u017cywali razem narkotyki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/64/1b/z28722422M,Doprowadzenie-Alana-O--do-Sadu-Rejonowego-Poznan--.jpg\" vspace=\"2\" />Na \u015bwiat\u0142o dziennie wychodz\u0105 kolejne fakty zwi\u0105zane z porwaniem 14-latki w Poznaniu. Potwierdzaj\u0105 si\u0119 doniesienia, \u017ce 39-letnia Paulina K. mia\u0142a romans z 17-letnim Alanem, kt\u00f3ry na jej oczach gwa\u0142ci\u0142 dziewczynk\u0119. Ch\u0142opak podczas przes\u0142uchania nazywa\u0142 kobiet\u0119 \"cioci\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859339,poznan-nowe-fakty-ws-gwaltu-14-latki-prowodyrka-i-nastolatek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 08:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w grudniu? Jest wst\u0119pna prognoza IMGW. \"Pocz\u0105tek zimy mo\u017ce sprzyja\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/85/1b/z28859360M,Zima--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda czeka nas tej zimy? - Jesie\u0144 i pocz\u0105tek zimy b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 tym, kt\u00f3rzy martwi\u0105 si\u0119 o w\u0119giel czy inne paliwa do grzania mieszka\u0144 - zapowiedzia\u0142 w WP synoptyk IMGW Grzegorz Walijewski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28859284,pogoda-na-grudzien-2022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podr\u0119cznik do HiT Wojciecha Roszkowskiego nie obowi\u0105zuje w 2089 szko\u0142ach [MAPA SZK\u00d3\u0141]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/85/1b/z28859074M,Mapa-szkol-wolnych-od-podrecznika-do-HiT-u.jpg\" vspace=\"2\" />Inicjatywa Wolna Szko\u0142a zako\u0144czy\u0142a akcj\u0119 tworzenia interaktywnej mapy szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych nauczyciele nie b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z podr\u0119cznika autorstwa profesora Wojciecha Roszkowskiego. Weryfikacji dokonano jedynie na podstawie informacji zawartych na stronach internetowych plac\u00f3wek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28858953,wolna-szkola-na-2336-sprawdzonych-szkol-w-2089-nie-wskazano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-09-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]