[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Muzyk rockowy Andriej Makarewicz uznany za zagranicznego agenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-muzyk-rockowy-andriej-makarewicz-uznany-za-zagraniczne,nId,6260923\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Muzyk rockowy Andriej Makarewicz uznany za zagranicznego agenta\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-muzyk-rockowy-andriej-makarewicz-uznany-za-zagraniczne/000G0PERW2KNKWXX-C321.jpg\" /></a>Dziennikarze, politolog, biznesmen, a nawet muzyk rockowy - na list\u0119 &quot;zagranicznych agent\u00f3w&quot; rosyjskiego ministers", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-muzyk-rockowy-andriej-makarewicz-uznany-za-zagraniczne,nId,6260923", "date_published": "2022-09-02 20:25:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana przepis\u00f3w w sprawie dodatku w\u0119glowego. Sejm przeg\u0142osowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-przepisow-w-sprawie-dodatku-weglowego-sejm-przeglosow,nId,6260617\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana przepis\u00f3w w sprawie dodatku w\u0119glowego. Sejm przeg\u0142osowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-przepisow-w-sprawie-dodatku-weglowego-sejm-przeglosow/000G0NZEIPXNF5J9-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie niekt\u00f3rych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku paliw. W ustawie znalaz\u0142a si\u0119 m.in. poprawka, zgodn", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-przepisow-w-sprawie-dodatku-weglowego-sejm-przeglosow,nId,6260617", "date_published": "2022-09-02 19:39:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wsparcie dla poszkodowanych przez katastrof\u0119 ekologiczn\u0105 na Odrze. Sejm zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-poszkodowanych-przez-katastrofe-ekologiczna-na-,nId,6260654\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie dla poszkodowanych przez katastrof\u0119 ekologiczn\u0105 na Odrze. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-dla-poszkodowanych-przez-katastrofe-ekologiczna-na/000G0O2DTHYF9084-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 o szczeg\u00f3lnym wsparciu podmiot\u00f3w poszkodowanych w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na Odrze. Zak\u0142ada ona, \u017ce na wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia w wysoko\u015bc", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-poszkodowanych-przez-katastrofe-ekologiczna-na-,nId,6260654", "date_published": "2022-09-02 19:26:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Oszukiwa\u0142a m\u0119\u017cczyzn przez Internet. Kupowa\u0142a luksusowe samochody i zegarki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oszukiwala-mezczyzn-przez-internet-kupowala-luksusowe-sa,nId,6260871\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Oszukiwa\u0142a m\u0119\u017cczyzn przez Internet. Kupowa\u0142a luksusowe samochody i zegarki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-oszukiwala-mezczyzn-przez-internet-kupowala-luksusowe-sa/000G0P1ZB184TSKH-C321.jpg\" /></a>Luksusowe samochody, zegarki, \u0142a\u0144cuszki i bro\u0144 - m.in. na to 31-letnia Dominique z Teksasu wydawa\u0142a pieni\u0105dze, kt\u00f3re wy\u0142udzi\u0142a od zalotnik\u00f3w. Na o", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oszukiwala-mezczyzn-przez-internet-kupowala-luksusowe-sa,nId,6260871", "date_published": "2022-09-02 19:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador Niemiec w Polsce: Pojednanie jest mo\u017cliwe nawet bez reparacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-niemiec-w-polsce-pojednanie-jest-mozliwe-nawet-bez,nId,6260887\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Niemiec w Polsce: Pojednanie jest mo\u017cliwe nawet bez reparacji\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-niemiec-w-polsce-pojednanie-jest-mozliwe-nawet-bez/000G0P5JAIOWK2MX-C321.jpg\" /></a>Z prawnego punktu widzenia kwestia reparacji zosta\u0142a zamkni\u0119ta, wi\u0119c nie ma o czym m\u00f3wi\u0107. Historia pozostanie z nami na zawsze, zawsze b\u0119dziemy pami\u0119ta\u0107 o ofia", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-niemiec-w-polsce-pojednanie-jest-mozliwe-nawet-bez,nId,6260887", "date_published": "2022-09-02 19:07:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwardia Szwajcarska zwi\u0119ksza liczebno\u015b\u0107. Otwiera w tym celu biura w Szwajcarii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwardia-szwajcarska-zwieksza-liczebnosc-otwiera-w-tym-celu-b,nId,6260882\"><img align=\"left\" alt=\"Gwardia Szwajcarska zwi\u0119ksza liczebno\u015b\u0107. Otwiera w tym celu biura w Szwajcarii\" src=\"https://i.iplsc.com/gwardia-szwajcarska-zwieksza-liczebnosc-otwiera-w-tym-celu-b/000G0P283DM185YH-C321.jpg\" /></a>Gwardia Szwajcarska zwi\u0119kszy sw\u0105 liczebno\u015b\u0107 ze 110 do 135 \u017co\u0142nierzy i w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 przyj\u0119cia nowych rekrut\u00f3w rozszerza sw\u0105 obecno\u015b\u0107 w ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwardia-szwajcarska-zwieksza-liczebnosc-otwiera-w-tym-celu-b,nId,6260882", "date_published": "2022-09-02 19:00:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Wielki po\u017car ko\u0142o Los Angeles. Rozprzestrzenia si\u0119 bardzo gwa\u0142townie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wielki-pozar-kolo-los-angeles-rozprzestrzenia-sie-bardzo,nId,6260855\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wielki po\u017car ko\u0142o Los Angeles. Rozprzestrzenia si\u0119 bardzo gwa\u0142townie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wielki-pozar-kolo-los-angeles-rozprzestrzenia-sie-bardzo/000G0OPRP6P4EN5Q-C321.jpg\" /></a>Wielki po\u017car szaleje w okolicach Los Angeles. Ogie\u0144 rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 tak gwa\u0142townie, \u017ce w ci\u0105gu nieca\u0142ych 48 godzin obj\u0105\u0142 obszar ponad 2100 hektar\u00f3w.", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wielki-pozar-kolo-los-angeles-rozprzestrzenia-sie-bardzo,nId,6260855", "date_published": "2022-09-02 17:42:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gazprom: Dostawy gazu przez Nord Stream wstrzymane \"do usuni\u0119cia szk\u00f3d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-dostawy-gazu-przez-nord-stream-wstrzymane-do-usuniec,nId,6260858\"><img align=\"left\" alt=\"Gazprom: Dostawy gazu przez Nord Stream wstrzymane &quot;do usuni\u0119cia szk\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gazprom-dostawy-gazu-przez-nord-stream-wstrzymane-do-usuniec/000G0OR10E23BBND-C321.jpg\" /></a>Rosyjski koncern Gazprom poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce przesy\u0142 gazu przez gazoci\u0105g Nord Stream pozostaje &quot;ca\u0142kowicie wstrzymany&quot; a\u017c &quot;", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gazprom-dostawy-gazu-przez-nord-stream-wstrzymane-do-usuniec,nId,6260858", "date_published": "2022-09-02 17:36:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak zrobi\u0107 genialne zdj\u0119cia smartfonem? Kilka prostych sztuczek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-zrobic-genialne-zdjecia-smartfonem-kilka-prostych-sztucz,nId,6260238\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zrobi\u0107 genialne zdj\u0119cia smartfonem? Kilka prostych sztuczek\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-zrobic-genialne-zdjecia-smartfonem-kilka-prostych-sztucz/000G0LHHGEM17Y8B-C321.jpg\" /></a>Wyje\u017cd\u017caj\u0105c na urlop, chcemy nie tylko zobaczy\u0107 pi\u0119kne miejsca, ale tak\u017ce uwieczni\u0107 je na zdj\u0119ciach. Cz\u0119sto naszym jedynym aparatem podczas wakacji czy podr\u00f3\u017cy ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-zrobic-genialne-zdjecia-smartfonem-kilka-prostych-sztucz,nId,6260238", "date_published": "2022-09-02 17:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drugi podr\u0119cznik do HiT dopuszczony do u\u017cytku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-podrecznik-do-hit-dopuszczony-do-uzytku,nId,6260847\"><img align=\"left\" alt=\"Drugi podr\u0119cznik do HiT dopuszczony do u\u017cytku\" src=\"https://i.iplsc.com/drugi-podrecznik-do-hit-dopuszczony-do-uzytku/000G0OPFQWBVFID9-C321.jpg\" /></a>Do u\u017cytku szkolnego zosta\u0142 dopuszczony podr\u0119cznik do przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 Wydawnictw Szkolnych i Pedagogicznych autorstwa Izabelli Modzelewskiej-Rysak, Leszka Rysaka, Karola Wilczy\u0144skiego i Adama Cis", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-podrecznik-do-hit-dopuszczony-do-uzytku,nId,6260847", "date_published": "2022-09-02 17:20:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "FBI: W posiad\u0142o\u015bci Trumpa by\u0142o 11 tysi\u0119cy dokument\u00f3w. I ponad 80 pustych segregator\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fbi-w-posiadlosci-trumpa-bylo-11-tysiecy-dokumentow-i-ponad-,nId,6260835\"><img align=\"left\" alt=\"FBI: W posiad\u0142o\u015bci Trumpa by\u0142o 11 tysi\u0119cy dokument\u00f3w. I ponad 80 pustych segregator\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/fbi-w-posiadlosci-trumpa-bylo-11-tysiecy-dokumentow-i-ponad/000G0OJT8EAAL3N1-C321.jpg\" /></a>11 179 - tyle dokument\u00f3w przej\u0119\u0142o FBI w domu by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa - informuj\u0105 media. Z raportu s\u0105du i FBI wynika, \u017ce ponad 80", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fbi-w-posiadlosci-trumpa-bylo-11-tysiecy-dokumentow-i-ponad-,nId,6260835", "date_published": "2022-09-02 17:14:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Zaporo\u017cu powstaje oddzia\u0142 dla os\u00f3b dotkni\u0119tych promieniowaniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-zaporozu-powstaje-oddzial-dla-osob-dotknietych-promieniowa,nId,6260781\"><img align=\"left\" alt=\"W Zaporo\u017cu powstaje oddzia\u0142 dla os\u00f3b dotkni\u0119tych promieniowaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/w-zaporozu-powstaje-oddzial-dla-osob-dotknietych-promieniowa/000G00CS5W62T1N5-C321.jpg\" /></a>Z powodu ostatnich dzia\u0142a\u0144 rosyjskich okupant\u00f3w w Zaporo\u017cu rozpocz\u0119to ju\u017c szkolenie w zakresie leczenia pacjent\u00f3w dotkni\u0119tych prom", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-zaporozu-powstaje-oddzial-dla-osob-dotknietych-promieniowa,nId,6260781", "date_published": "2022-09-02 16:48:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrucie Odry: PiS z\u0142o\u017cy\u0142 poprawk\u0119 wyd\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 p\u0142atno\u015bci bonem turystycznym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-pis-zlozyl-poprawke-wydluzajaca-mozliwosc-plat,nId,6260830\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrucie Odry: PiS z\u0142o\u017cy\u0142 poprawk\u0119 wyd\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 p\u0142atno\u015bci bonem turystycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrucie-odry-pis-zlozyl-poprawke-wydluzajaca-mozliwosc-plat/000FZDS3EIC5REOB-C321.jpg\" /></a>Wyd\u0142u\u017cenie terminu p\u0142atno\u015bci bonem turystycznym z 30 wrze\u015bnia 2022 r. na 31 marca 2023 r. - zak\u0142ada poprawka, kt\u00f3r\u0105 z\u0142o\u017cy\u0142a Teresa Wargocka z Pra", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-pis-zlozyl-poprawke-wydluzajaca-mozliwosc-plat,nId,6260830", "date_published": "2022-09-02 16:27:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Nagi m\u0119\u017cczyzna spacerowa\u0142 po ulicy. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce zrobi\u0142o mu si\u0119 gor\u0105co", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nagi-mezczyzna-spacerowal-po-ulicy-tlumaczyl-ze-zro,nId,6260670\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Nagi m\u0119\u017cczyzna spacerowa\u0142 po ulicy. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce zrobi\u0142o mu si\u0119 gor\u0105co\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-nagi-mezczyzna-spacerowal-po-ulicy-tlumaczyl-ze-zro/000G0ODLFNYWMHHX-C321.jpg\" /></a>By\u0142o mu gor\u0105co, wi\u0119c si\u0119 rozebra\u0142em - takie wyja\u015bnienia us\u0142yszeli funkcjonariusze warszawskiej Stra\u017cy Miejskiej od m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry po sto\u0142ecz", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nagi-mezczyzna-spacerowal-po-ulicy-tlumaczyl-ze-zro,nId,6260670", "date_published": "2022-09-02 15:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosyjska armia pr\u00f3buje werbowa\u0107 bezdomnych. Trwa ukryta mobilizacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjska-armia-probuje-werbowac-bezdomnych-trwa-ukryta,nId,6260666\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjska armia pr\u00f3buje werbowa\u0107 bezdomnych. Trwa ukryta mobilizacja\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjska-armia-probuje-werbowac-bezdomnych-trwa-ukryta/000FC4K8XWPTYHGT-C321.jpg\" /></a>W Petersburgu rozdawano bezdomnym ulotki, w kt\u00f3rych reklamowano s\u0142u\u017cb\u0119 kontraktow\u0105 w armii - informuje Radio Swoboda. Ro", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjska-armia-probuje-werbowac-bezdomnych-trwa-ukryta,nId,6260666", "date_published": "2022-09-02 15:49:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aborcyjny gambit Tuska. Zapewni wygran\u0105 w wyborach albo pogr\u0105\u017cy opozycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-aborcyjny-gambit-tuska-zapewni-wygrana-w-wyborach-albo-pogra,nId,6260614\"><img align=\"left\" alt=\"Aborcyjny gambit Tuska. Zapewni wygran\u0105 w wyborach albo pogr\u0105\u017cy opozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/aborcyjny-gambit-tuska-zapewni-wygrana-w-wyborach-albo-pogra/000G0NWZ4TUTKFFU-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk odrobi\u0142 lekcj\u0119 z wyst\u0119p\u00f3w innych lider\u00f3w partii opozycyjnych na Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci i debat\u0119 z Rafa\u0142em Trzaskowskim rozegr", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-aborcyjny-gambit-tuska-zapewni-wygrana-w-wyborach-albo-pogra,nId,6260614", "date_published": "2022-09-02 15:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Uczniowie pytaj\u0105, czy mog\u0105 nosi\u0107 w szkole kamizelki kuloodporne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-uczniowie-pytaja-czy-moga-nosic-w-szkole-kamizelki-k,nId,6260638\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Uczniowie pytaj\u0105, czy mog\u0105 nosi\u0107 w szkole kamizelki kuloodporne\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-uczniowie-pytaja-czy-moga-nosic-w-szkole-kamizelki-k/000G0O3ZN6TLL5YF-C321.jpg\" /></a>Po niedawnym incydencie, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w Eskilstunie w \u015brodkowej Szwecji, dzieci obawiaj\u0105 si\u0119 o swoje bezpiecze\u0144stwo - przekazuje szwedzka telewizja", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-uczniowie-pytaja-czy-moga-nosic-w-szkole-kamizelki-k,nId,6260638", "date_published": "2022-09-02 15:24:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Barcelona: Z\u0142odziej chcia\u0142 d\u017agn\u0105\u0107 turyst\u0119 ostrym narz\u0119dziem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barcelona-zlodziej-chcial-dzgnac-turyste-ostrym-narzedziem,nId,6260627\"><img align=\"left\" alt=\"Barcelona: Z\u0142odziej chcia\u0142 d\u017agn\u0105\u0107 turyst\u0119 ostrym narz\u0119dziem\" src=\"https://i.iplsc.com/barcelona-zlodziej-chcial-dzgnac-turyste-ostrym-narzedziem/000G0NXW0AE6NQTX-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy brytyjskiego turysty w Barcelonie. Gdy grupa rabusi\u00f3w ukrad\u0142a jego torb\u0119, m\u0119\u017cczyzna ruszy\u0142 w po\u015bcig i pr\u00f3bowa\u0142 j\u0105 odzyska\u0107. Nie m\u00f3g\u0142 jednak uwierzy\u0107 w\u0142asnym ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barcelona-zlodziej-chcial-dzgnac-turyste-ostrym-narzedziem,nId,6260627", "date_published": "2022-09-02 15:05:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa pasa\u017cerka w autobusie miejskim. Zdj\u0119cie hitem sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nietypowa-pasazerka-w-autobusie-miejskim-zdjecie-hitem-sieci,nId,6260606\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa pasa\u017cerka w autobusie miejskim. Zdj\u0119cie hitem sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-pasazerka-w-autobusie-miejskim-zdjecie-hitem-sieci/000G0NUYAE8VTFQD-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerowie nie mogli uwierzy\u0107 w to, co widz\u0105. Do jednego z autobus\u00f3w w Warszawie wsiad\u0142a owca ze swoim w\u0142a\u015bcicielem. Zdj\u0119cie opublikowa\u0142y Miejskie Zak\u0142ady Autobu", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nietypowa-pasazerka-w-autobusie-miejskim-zdjecie-hitem-sieci,nId,6260606", "date_published": "2022-09-02 14:53:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niedzielski: Polska staje si\u0119 wrotami do Europy dla pacjent\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niedzielski-polska-staje-sie-wrotami-do-europy-dla-pacjentow,nId,6260598\"><img align=\"left\" alt=\"Niedzielski: Polska staje si\u0119 wrotami do Europy dla pacjent\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzielski-polska-staje-sie-wrotami-do-europy-dla-pacjentow/000G0NT6MXT9WPVA-C321.jpg\" /></a>- Polska staje si\u0119 wrotami dla rannych \u017co\u0142nierzy i pacjent\u00f3w z Ukrainy do ca\u0142ej Europy - o\u015bwiadczy\u0142 minister zdrowia Adam N", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niedzielski-polska-staje-sie-wrotami-do-europy-dla-pacjentow,nId,6260598", "date_published": "2022-09-02 14:28:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Limit ceny rosyjskiej ropy. Pa\u0144stwa G7 podj\u0119\u0142y decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-limit-ceny-rosyjskiej-ropy-panstwa-g7-podjely-decyzje,nId,6260607\"><img align=\"left\" alt=\"Limit ceny rosyjskiej ropy. Pa\u0144stwa G7 podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/limit-ceny-rosyjskiej-ropy-panstwa-g7-podjely-decyzje/000G0NUWSFQFV69S-C321.jpg\" /></a>Ministrowie finans\u00f3w pa\u0144stw G7 potwierdzili w pi\u0105tek we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu, \u017ce zamierzaj\u0105 ustanowi\u0107 limit ceny rosyjskiej ropy naftowej przed 5 grudni", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-limit-ceny-rosyjskiej-ropy-panstwa-g7-podjely-decyzje,nId,6260607", "date_published": "2022-09-02 14:27:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak rozpozna\u0107, czy grzyb jest truj\u0105cy? Uwa\u017caj, \u0142atwo si\u0119 pomyli\u0107. Najwa\u017cniejsze fakty i mity", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-rozpoznac-czy-grzyb-jest-trujacy-uwazaj-latwo-sie-pomyli,nId,6257823\"><img align=\"left\" alt=\"Jak rozpozna\u0107, czy grzyb jest truj\u0105cy? Uwa\u017caj, \u0142atwo si\u0119 pomyli\u0107. Najwa\u017cniejsze fakty i mity\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-rozpoznac-czy-grzyb-jest-trujacy-uwazaj-latwo-sie-pomyli/0004RRT1LNKWR7Q2-C321.jpg\" /></a>W\u0119dr\u00f3wki po lesie w poszukiwaniu grzyb\u00f3w to jedna z tradycyjnych jesiennych rozrywek. Polacy uwielbiaj\u0105 t\u0119 aktywno\u015b\u0107, jednak co rok", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-rozpoznac-czy-grzyb-jest-trujacy-uwazaj-latwo-sie-pomyli,nId,6257823", "date_published": "2022-09-02 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Wolski: Obym si\u0119 myli\u0142, ale to wygl\u0105da na powa\u017cn\u0105 pora\u017ck\u0119 Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaroslaw-wolski-obym-sie-mylil-ale-to-wyglada-na-powazna-por,nId,6260571\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Wolski: Obym si\u0119 myli\u0142, ale to wygl\u0105da na powa\u017cn\u0105 pora\u017ck\u0119 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-wolski-obym-sie-mylil-ale-to-wyglada-na-powazna-por/000G0N38A3JGN015-C321.jpg\" /></a>&quot;M\u00f3j pierwszy i jeszcze niepewny wniosek jest taki, \u017ce dzia\u0142ania na p\u00f3\u0142noc od Dniepru, jakie widzimy, to prawdopodo", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaroslaw-wolski-obym-sie-mylil-ale-to-wyglada-na-powazna-por,nId,6260571", "date_published": "2022-09-02 13:46:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Wszystko, co zwi\u0105zane z chrze\u015bcija\u0144stwem i religi\u0105, jest ob\u015bmiewane i opluwane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-przemyslaw-czarnek-wszystko-co-zwiazane-z-chrzescijanstwem-i,nId,6260560\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek: Wszystko, co zwi\u0105zane z chrze\u015bcija\u0144stwem i religi\u0105, jest ob\u015bmiewane i opluwane\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-wszystko-co-zwiazane-z-chrzescijanstwem-i/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>- Nie jest tak, \u017ce nast\u0119puje jaka\u015b erozja wolno\u015bci religijnej. To jest brutalna rewolucja, kt\u00f3ra powoduje brutalny atak na wszystko, co j", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-przemyslaw-czarnek-wszystko-co-zwiazane-z-chrzescijanstwem-i,nId,6260560", "date_published": "2022-09-02 13:44:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb by\u0142ego prezydenta Rzeszowa Tadeusza Ferenca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3253594,iAId,440375\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb by\u0142ego prezydenta Rzeszowa Tadeusza Ferenca\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-bylego-prezydenta-rzeszowa-tadeusza-ferenca/000G0N2P59UI1LXX-C321.jpg\" /></a>Wieloletni prezydent Rzeszowa Tadeusz Ferenc zmar\u0142 w szpitalu w minion\u0105 sobot\u0119, po d\u0142ugiej chorobie. Mia\u0142 82 lata. W pi\u0105tek odby\u0142 si\u0119 jego pogrzeb. Wzi\u0105\u0142 w nim udzia\u0142 m.in. prezydent Polski Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3253594,iAId,440375", "date_published": "2022-09-02 13:35:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedna wyp\u0142ata na \"jeden adres\". Zwrot w sprawie dodatku w\u0119glowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedna-wyplata-na-jeden-adres-zwrot-w-sprawie-dodatku-weglowe,nId,6260546\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna wyp\u0142ata na &quot;jeden adres&quot;. Zwrot w sprawie dodatku w\u0119glowego\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-wyplata-na-jeden-adres-zwrot-w-sprawie-dodatku-weglowe/000G0N1WNT7I1M2F-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja popar\u0142a w pi\u0105tek rozwi\u0105zanie, by jeden dodatek energetyczny przypada\u0142 na jeden adres. To rozwi\u0105zanie ma przeciwdzia\u0142a\u0107 sztucznemu dzieleniu", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jedna-wyplata-na-jeden-adres-zwrot-w-sprawie-dodatku-weglowe,nId,6260546", "date_published": "2022-09-02 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przenosz\u0105 mistrzostwa z Krymu do Czeczeni. Bierze w nich udzia\u0142 wnuk Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przenosza-mistrzostwa-z-krymu-do-czeczeni-bierze-w-,nId,6260554\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przenosz\u0105 mistrzostwa z Krymu do Czeczeni. Bierze w nich udzia\u0142 wnuk Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przenosza-mistrzostwa-z-krymu-do-czeczeni-bierze-w/000G0N0V8LAOM2EU-C321.jpg\" /></a>Fina\u0142 kartingowych mistrzostw Rosji, w kt\u00f3rych bierze udzia\u0142 wnuk W\u0142adimira Putina, zosta\u0142 przeniesiony z Krymu", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przenosza-mistrzostwa-z-krymu-do-czeczeni-bierze-w-,nId,6260554", "date_published": "2022-09-02 13:29:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lichtenstein: Trz\u0119sienie ziemi w trakcie obrad parlamentu o... trz\u0119sieniach ziemi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lichtenstein-trzesienie-ziemi-w-trakcie-obrad-parlamentu-o-t,nId,6260538\"><img align=\"left\" alt=\"Lichtenstein: Trz\u0119sienie ziemi w trakcie obrad parlamentu o... trz\u0119sieniach ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/lichtenstein-trzesienie-ziemi-w-trakcie-obrad-parlamentu-o-t/000G0MXQKGNWNHFR-C321.jpg\" /></a>Wstrz\u0105sy sejsmiczne zak\u0142\u00f3ci\u0142y obrady parlamentu w Lichtensteinie dotycz\u0105ce wad i zalet ubezpiecze\u0144 od trz\u0119sie\u0144 ziemi. Pos\u0142owie starali si\u0119 nie r", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lichtenstein-trzesienie-ziemi-w-trakcie-obrad-parlamentu-o-t,nId,6260538", "date_published": "2022-09-02 13:11:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa pot\u0119\u017cne, ameryka\u0144skie bombowce kr\u0105\u017c\u0105 nad Europ\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-potezne-amerykanskie-bombowce-kraza-nad-europa,nId,6260521\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa pot\u0119\u017cne, ameryka\u0144skie bombowce kr\u0105\u017c\u0105 nad Europ\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-potezne-amerykanskie-bombowce-kraza-nad-europa/000G0MREJ4V67I0F-C321.jpg\" /></a>Nad Europ\u0105 kr\u0105\u017c\u0105 dwa ameryka\u0144skie bombowce B-52. Maszyny te s\u0105 zdolne do przenoszenia broni j\u0105drowej. Przed godz. 15 jeden z nich kr\u0105\u017cy nad Litw\u0105, a drugi nad Estoni\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-potezne-amerykanskie-bombowce-kraza-nad-europa,nId,6260521", "date_published": "2022-09-02 12:55:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Birma: By\u0142a premier i laureatka nagrody Nobla skazana na ci\u0119\u017ckie roboty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-birma-byla-premier-i-laureatka-nagrody-nobla-skazana-na-ciez,nId,6260505\"><img align=\"left\" alt=\"Birma: By\u0142a premier i laureatka nagrody Nobla skazana na ci\u0119\u017ckie roboty\" src=\"https://i.iplsc.com/birma-byla-premier-i-laureatka-nagrody-nobla-skazana-na-ciez/000G0MSRNRV68LCV-C321.jpg\" /></a>By\u0142a premier Mjanmy (Birmy) i laureatka Pokojowej Nagrody Nobla Aung San Suu Kyi skazana na kolejne trzy lata ci\u0119\u017ckich rob\u00f3t, tym razem za oszustwa wyborc", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-birma-byla-premier-i-laureatka-nagrody-nobla-skazana-na-ciez,nId,6260505", "date_published": "2022-09-02 12:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Takie imiona b\u0119d\u0105 nosi\u0142y huragany w 2023 roku. Jedno z nich to Antoni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takie-imiona-beda-nosily-huragany-w-2023-roku-jedno-z-nich-t,nId,6260487\"><img align=\"left\" alt=\"Takie imiona b\u0119d\u0105 nosi\u0142y huragany w 2023 roku. Jedno z nich to Antoni\" src=\"https://i.iplsc.com/takie-imiona-beda-nosily-huragany-w-2023-roku-jedno-z-nich-t/000G0MKFDM1CNAHJ-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie Met Office poda\u0142o list\u0119 imion huragan\u00f3w na najbli\u017csze 12 miesi\u0119cy. Meteorolodzy twierdz\u0105, \u017ce nazywanie sztorm\u00f3w pomaga zapewni\u0107 ludziom bezpiecze", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takie-imiona-beda-nosily-huragany-w-2023-roku-jedno-z-nich-t,nId,6260487", "date_published": "2022-09-02 12:18:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjczycy do g\u0142oduj\u0105cych: Jedzcie owady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-do-glodujacych-jedzcie-owady,nId,6260485\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjczycy do g\u0142oduj\u0105cych: Jedzcie owady\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjczycy-do-glodujacych-jedzcie-owady/000G0MP8OAF8WVOQ-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie organizacje charytatywne chc\u0105 nam\u00f3wi\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Zimbabwe i Demokratycznej Republiki Konga do hodowania i spo\u017cywania owad\u00f3w. I podaj\u0105 mocne argumenty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-do-glodujacych-jedzcie-owady,nId,6260485", "date_published": "2022-09-02 12:16:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017cna zmiana dla emeryt\u00f3w ju\u017c obowi\u0105zuje. Kto mo\u017ce straci\u0107 \u015bwiadczenie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-dla-emerytow-juz-obowiazuje-kto-moze-stracic-sw,nId,6258060\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna zmiana dla emeryt\u00f3w ju\u017c obowi\u0105zuje. Kto mo\u017ce straci\u0107 \u015bwiadczenie?\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-zmiana-dla-emerytow-juz-obowiazuje-kto-moze-stracic-sw/000G0H0MS47OVE97-C321.jpg\" /></a>Limity dla pracuj\u0105cych emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w od wrze\u015bnia 2022 s\u0105 ni\u017csze. Niekt\u00f3rzy seniorzy musz\u0105 mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci, gdy\u017c to oznacza, \u017ce znacznie \u0142atwiej b\u0119", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-dla-emerytow-juz-obowiazuje-kto-moze-stracic-sw,nId,6258060", "date_published": "2022-09-02 12:11:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb Tadeusza Ferenca. Zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-tadeusza-ferenca-zostal-posmiertnie-odznaczony,nId,6260469\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Tadeusza Ferenca. Zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony \" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-tadeusza-ferenca-zostal-posmiertnie-odznaczony/000G0MGWEH8OPMWR-C321.jpg\" /></a>W katedrze rzeszowskiej trwa uroczysto\u015b\u0107 pogrzebowa by\u0142ego prezydenta stolicy wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, Tadeusza Ferenca. W uroczysto\u015bci bierze udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda oraz przed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-tadeusza-ferenca-zostal-posmiertnie-odznaczony,nId,6260469", "date_published": "2022-09-02 11:47:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Makabryczne okrycie w Wi\u015ble. Wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w stanie rozk\u0142adu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-makabryczne-okrycie-w-wisle-wylowiono-cialo-mezczyzny-w-stan,nId,6260440\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne okrycie w Wi\u015ble. Wy\u0142owiono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w stanie rozk\u0142adu\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-okrycie-w-wisle-wylowiono-cialo-mezczyzny-w-stan/000DPWY67TH2TYCV-C321.jpg\" /></a>Makabryczne odkrycie w Paw\u0142owie (woj. ma\u0142opolskie). Ratownicy wy\u0142owili z Wis\u0142y niezidentyfikowane cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w znacznym stanie rozk\u0142adu. Jego to\u017cs", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-makabryczne-okrycie-w-wisle-wylowiono-cialo-mezczyzny-w-stan,nId,6260440", "date_published": "2022-09-02 11:25:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelne zapalenie p\u0142uc w Argentynie. Eksperci badaj\u0105 przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelne-zapalenie-pluc-w-argentynie-eksperci-badaja-przyc,nId,6260426\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne zapalenie p\u0142uc w Argentynie. Eksperci badaj\u0105 przyczyn\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-zapalenie-pluc-w-argentynie-eksperci-badaja-przyc/000G0MEN5FPCLWSC-C321.jpg\" /></a>Z powodu niewyja\u015bnionego i tajemniczego zapalenia p\u0142uc w Argentynie zmar\u0142y trzy osoby. Do tej pory choroba dotkn\u0119\u0142a dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Eksperci wykluczaj\u0105 COVID-19 i gr", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelne-zapalenie-pluc-w-argentynie-eksperci-badaja-przyc,nId,6260426", "date_published": "2022-09-02 11:07:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na Ukrai\u0144c\u00f3w i Bia\u0142orusin\u00f3w w Warszawie. \"To jest polska \u0142awka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-na-ukraincow-i-bialorusinow-w-warszawie-to-jest-polska-,nId,6260425\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Ukrai\u0144c\u00f3w i Bia\u0142orusin\u00f3w w Warszawie. &quot;To jest polska \u0142awka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-ukraincow-i-bialorusinow-w-warszawie-to-jest-polska/000G0MC397AS49WS-C321.jpg\" /></a>&quot;Jeste\u015bcie w Polsce. Macie robi\u0107 to, co my chcemy, nie odwrotnie. Naucz si\u0119 tego&quot; - s\u0142ycha\u0107 na nagraniu, kt\u00f3re w pi\u0105tek rozprzestrzenia ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-atak-na-ukraincow-i-bialorusinow-w-warszawie-to-jest-polska-,nId,6260425", "date_published": "2022-09-02 11:07:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Pszczo\u0142y zaatakowa\u0142y m\u0142odego ch\u0142opaka. U\u017c\u0105dli\u0142y go ponad 20 tys. razy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pszczoly-zaatakowaly-mlodego-chlopaka-uzadlily-go-ponad-,nId,6260423\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pszczo\u0142y zaatakowa\u0142y m\u0142odego ch\u0142opaka. U\u017c\u0105dli\u0142y go ponad 20 tys. razy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pszczoly-zaatakowaly-mlodego-chlopaka-uzadlily-go-ponad/000G0MCAU9QXJWWT-C321.jpg\" /></a>Tragiczna historia 20-letniego Amerykanina. Podczas prac ogrodowych m\u0142ody ch\u0142opak zosta\u0142 u\u017c\u0105dlony przez agresywne pszczo\u0142y ponad 20 tys. razy. Obecnie 2", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pszczoly-zaatakowaly-mlodego-chlopaka-uzadlily-go-ponad-,nId,6260423", "date_published": "2022-09-02 11:06:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lipowy, akacjowy czy wielokwiatowy? Oto, kt\u00f3ry mi\u00f3d jest najzdrowszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-lipowy-akacjowy-czy-wielokwiatowy-oto-ktory-miod-jest-najzdr,nId,6260332\"><img align=\"left\" alt=\"Lipowy, akacjowy czy wielokwiatowy? Oto, kt\u00f3ry mi\u00f3d jest najzdrowszy\" src=\"https://i.iplsc.com/lipowy-akacjowy-czy-wielokwiatowy-oto-ktory-miod-jest-najzdr/00075OCDUIYBOII0-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciwo\u015bci zdrowotne miodu, kt\u00f3ry wyst\u0119puje w r\u00f3\u017cnych smakach, znane s\u0105 od tysi\u0119cy lat. Na rynku dost\u0119pne s\u0105 liczne odmiany - m.in. mi\u00f3d spadziowy, grycza", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-lipowy-akacjowy-czy-wielokwiatowy-oto-ktory-miod-jest-najzdr,nId,6260332", "date_published": "2022-09-02 10:59:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strajk pilot\u00f3w w Niemczech. Lufthansa odwo\u0142a\u0142a ok. 800 lot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-pilotow-w-niemczech-lufthansa-odwolala-ok-800-lotow,nId,6260354\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk pilot\u00f3w w Niemczech. Lufthansa odwo\u0142a\u0142a ok. 800 lot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-pilotow-w-niemczech-lufthansa-odwolala-ok-800-lotow/000FNAX52IFMWLD2-C321.jpg\" /></a>Blisko 800 lot\u00f3w zosta\u0142o w pi\u0105tek odwo\u0142anych przez niemieckie linie lotnicze Lufthansa. Z powodu jednodniowego strajku pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac, linie ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-pilotow-w-niemczech-lufthansa-odwolala-ok-800-lotow,nId,6260354", "date_published": "2022-09-02 10:00:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS chwali, opozycja m\u00f3wi o szczeg\u00f3\u0142ach. Dodatek energetyczny w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chwali-opozycja-mowi-o-szczegolach-dodatek-energetyczny-,nId,6260227\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chwali, opozycja m\u00f3wi o szczeg\u00f3\u0142ach. Dodatek energetyczny w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chwali-opozycja-mowi-o-szczegolach-dodatek-energetyczny/000G0LYA1OF5DEXI-C321.jpg\" /></a>Politycy w pi\u0105tek zaj\u0119li si\u0119 ustaw\u0105, kt\u00f3ra wprowadza mi\u0119dzy innymi dodatek energetyczny na inne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a ni\u017c w\u0119giel oraz blokuje podwy\u017cki wi\u0119ksze ni\u017c 40 pro", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chwali-opozycja-mowi-o-szczegolach-dodatek-energetyczny-,nId,6260227", "date_published": "2022-09-02 09:48:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad trzy promile we krwi i dzieci w samochodzie. Policja zatrzyma\u0142a kobiet\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ponad-trzy-promile-we-krwi-i-dzieci-w-samochodzie-policja-za,nId,6260337\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad trzy promile we krwi i dzieci w samochodzie. Policja zatrzyma\u0142a kobiet\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-trzy-promile-we-krwi-i-dzieci-w-samochodzie-policja-za/000G0LX7EWGJECKS-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze z Rybnika zatrzymali 42-latk\u0119, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu, straci\u0142a panowanie nad autem i uderzy\u0142a w ogrodzenie. B", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ponad-trzy-promile-we-krwi-i-dzieci-w-samochodzie-policja-za,nId,6260337", "date_published": "2022-09-02 09:46:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostre s\u0142owa Czarnka. \"Nie pa\u0144ska sprawa, co ja robi\u0119 ze swoj\u0105 \u017con\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostre-slowa-czarnka-nie-panska-sprawa-co-ja-robie-ze-swoja-z,nId,6260308\"><img align=\"left\" alt=\"Ostre s\u0142owa Czarnka. &quot;Nie pa\u0144ska sprawa, co ja robi\u0119 ze swoj\u0105 \u017con\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostre-slowa-czarnka-nie-panska-sprawa-co-ja-robie-ze-swoja-z/000FDTHAK0AFB9C0-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli pan nie sko\u0144czy rozmawia\u0107 o mojej \u017conie na antenie RMF-u, to ja sko\u0144cz\u0119 rozmow\u0119 - ostrzega\u0142 dziennikarza minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Cza", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostre-slowa-czarnka-nie-panska-sprawa-co-ja-robie-ze-swoja-z,nId,6260308", "date_published": "2022-09-02 09:12:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Polska nie zrezygnowa\u0142a z reparacji wojennych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-polska-nie-zrezygnowala-z-reparacji-wojen,nId,6260299\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Polska nie zrezygnowa\u0142a z reparacji wojennych \" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-polska-nie-zrezygnowala-z-reparacji-wojen/000G0LO2L61PEV9L-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pisze w pi\u0105tkowym wydaniu dziennika &quot;Le Figaro&quot;, \u017ce &quot;Polska nigdy nie zrezygnowa\u0142a z prawa domagania si\u0119 od Niemiec rep", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-polska-nie-zrezygnowala-z-reparacji-wojen,nId,6260299", "date_published": "2022-09-02 09:04:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bogus\u0142aw Sonik z PO rezygnuje z wybor\u00f3w do Sejmu. Przez zapowied\u017a Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/prasa/polityka/news-boguslaw-sonik-z-po-rezygnuje-z-wyborow-do-sejmu-przez-zapow,nId,6260265\"><img align=\"left\" alt=\"Bogus\u0142aw Sonik z PO rezygnuje z wybor\u00f3w do Sejmu. Przez zapowied\u017a Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/boguslaw-sonik-z-po-rezygnuje-z-wyborow-do-sejmu-przez-zapow/000G0LIVG91BJSEJ-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk zapowiedzia\u0142, \u017ce pos\u0142owie jego ugrupowania, kt\u00f3rzy nie popr\u0105 liberalizacji prawa aborcyjnego, nie wystartuj\u0105 z list Platformy w wyborach ", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/prasa/polityka/news-boguslaw-sonik-z-po-rezygnuje-z-wyborow-do-sejmu-przez-zapow,nId,6260265", "date_published": "2022-09-02 09:04:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chleb po 8 z\u0142? Piekarze dr\u017c\u0105 z powodu rosn\u0105cych cen energii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chleb-po-8-zl-piekarze-drza-z-powodu-rosnacych-cen-energii,nId,6260295\"><img align=\"left\" alt=\"Chleb po 8 z\u0142? Piekarze dr\u017c\u0105 z powodu rosn\u0105cych cen energii\" src=\"https://i.iplsc.com/chleb-po-8-zl-piekarze-drza-z-powodu-rosnacych-cen-energii/000G0LO8436KD5NV-C321.jpg\" /></a>Inflacja, rosn\u0105ce koszty pracy, a przede wszystkim ceny energii mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 nie do ud\u017awigni\u0119cia dla wielu piekarni. Wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w stoi pod \u015bcian\u0105, pr\u00f3buj\u0105 zap", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chleb-po-8-zl-piekarze-drza-z-powodu-rosnacych-cen-energii,nId,6260295", "date_published": "2022-09-02 08:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Echa raportu o stratach wojennych. Ameryka\u0144skie media przypominaj\u0105 rok 1939", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-raportu-o-stratach-wojennych-amerykanskie-media-przypom,nId,6260260\"><img align=\"left\" alt=\"Echa raportu o stratach wojennych. Ameryka\u0144skie media przypominaj\u0105 rok 1939\" src=\"https://i.iplsc.com/echa-raportu-o-stratach-wojennych-amerykanskie-media-przypom/000G0LLDDHA06SKI-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie media takie jak &quot;Washington Post&quot;, CNN, CBS czy Fox News przypominaj\u0105 o niemieckiej napa\u015bci na Polsk\u0119 w 1939 roku. To rea", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-raportu-o-stratach-wojennych-amerykanskie-media-przypom,nId,6260260", "date_published": "2022-09-02 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cuchn\u0105ca breja w Pacanowie. Wszystko przez nieznane odpady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-cuchnaca-breja-w-pacanowie-wszystko-przez-nieznane-odpady,nId,6260250\"><img align=\"left\" alt=\"Cuchn\u0105ca breja w Pacanowie. Wszystko przez nieznane odpady\" src=\"https://i.iplsc.com/cuchnaca-breja-w-pacanowie-wszystko-przez-nieznane-odpady/000G0LCHAMBNF4A5-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cny od\u00f3r, kt\u00f3ry powoduje duszno\u015bci i kaszel - z tym borykaj\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy Pacanowa (\u015al\u0105skie). Wszystko przez zrzut substancji nieznanego pochodzenia. Spraw\u0119 bada policja", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-cuchnaca-breja-w-pacanowie-wszystko-przez-nieznane-odpady,nId,6260250", "date_published": "2022-09-02 08:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burzliwy pocz\u0105tek obrad w Sejmie. Opozycja krytykuje rz\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwy-poczatek-obrad-w-sejmie-opozycja-krytykuje-rzad,nId,6260230\"><img align=\"left\" alt=\"Burzliwy pocz\u0105tek obrad w Sejmie. Opozycja krytykuje rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/burzliwy-poczatek-obrad-w-sejmie-opozycja-krytykuje-rzad/000G0LH4NT9PT2QN-C321.jpg\" /></a>Podczas sk\u0142adania wniosk\u00f3w formalnych pos\u0142owie opozycji krytykowali rz\u0105d za dzia\u0142ania w zakresie gospodarki. Borys Budka oceni\u0142, \u017ce g\u0142osowanie przez pos\u0142\u00f3w Solidarnej Polski przeciw", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwy-poczatek-obrad-w-sejmie-opozycja-krytykuje-rzad,nId,6260230", "date_published": "2022-09-02 07:54:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja zwi\u0119kszy\u0142a powierzchni\u0119 kontrolowanych teren\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zwiekszyla-powierzchnie-kontrolowanych-terenow,nId,6260228\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zwi\u0119kszy\u0142a powierzchni\u0119 kontrolowanych teren\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zwiekszyla-powierzchnie-kontrolowanych-terenow/000G0L1IEV7D84SR-C321.jpg\" /></a>W sierpniu wojska rosyjskie zwi\u0119kszy\u0142y powierzchni\u0119 kontrolowanego przez siebie obszaru w Ukrainie o oko\u0142o 460 kilometr\u00f3w kwadratowych. Ekspert O\u015brodka Studi", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zwiekszyla-powierzchnie-kontrolowanych-terenow,nId,6260228", "date_published": "2022-09-02 07:52:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Oszuka\u0142a przeznaczenie\". Niebywa\u0142e zachowanie pieszej w Katowicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oszukala-przeznaczenie-niebywale-zachowanie-pieszej-w-katowi,nId,6260222\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Oszuka\u0142a przeznaczenie&quot;. Niebywa\u0142e zachowanie pieszej w Katowicach\" src=\"https://i.iplsc.com/oszukala-przeznaczenie-niebywale-zachowanie-pieszej-w-katowi/000G0L2X8LBQU1LW-C321.jpg\" /></a>Karetka pogotowia na sygnale mkn\u0119\u0142a przez Katowice. Pozostali uczestnicy ruchu drogowego starali si\u0119 u\u0142atwi\u0107 jej drog\u0119 i przepuszczali uprzywilejowany", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oszukala-przeznaczenie-niebywale-zachowanie-pieszej-w-katowi,nId,6260222", "date_published": "2022-09-02 07:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister edukacji o reparacjach: Od Rosji te\u017c mogliby\u015bmy si\u0119 domaga\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-edukacji-o-reparacjach-od-rosji-tez-moglibysmy-sie-,nId,6260199\"><img align=\"left\" alt=\"Minister edukacji o reparacjach: Od Rosji te\u017c mogliby\u015bmy si\u0119 domaga\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-edukacji-o-reparacjach-od-rosji-tez-moglibysmy-sie/000DUXBX9UMHMNE3-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do dyskusji na temat reparacji wojennych od Niemiec. Minister oznajmi\u0142, \u017ce od Rosji r\u00f3wnie\u017c mogliby\u015bmy si\u0119 domaga\u0107 reparacji, bo &quot;poziom krzywd w wyniku inwazji rosyjskiej jest ogromny&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-edukacji-o-reparacjach-od-rosji-tez-moglibysmy-sie-,nId,6260199", "date_published": "2022-09-02 07:22:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert o kontrofensywie Ukrainy: Trzeba podchodzi\u0107 ostro\u017cnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-o-kontrofensywie-ukrainy-trzeba-podchodzic-ostroznie,nId,6260148\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert o kontrofensywie Ukrainy: Trzeba podchodzi\u0107 ostro\u017cnie\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-o-kontrofensywie-ukrainy-trzeba-podchodzic-ostroznie/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o &quot;du\u017cej kontrofensywie&quot; wojsk ukrai\u0144skich. Informacje te skomentowa\u0142 Piotr \u017bochowski. - Na po\u0142udniu Ukrainy dosz\u0142o do nasilenia ukrai\u0144skich atak\u00f3w, ale do informacji o tzw. du\u017cej kontrofensywie nale\u017cy odnosi\u0107 si\u0119 z ostro\u017cno\u015bci\u0105 - oceni\u0142 ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-o-kontrofensywie-ukrainy-trzeba-podchodzic-ostroznie,nId,6260148", "date_published": "2022-09-02 06:11:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tygodnie czekania, bunt i kolejki. Tak Polacy kupuj\u0105 w\u0119giel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tygodnie-czekania-bunt-i-kolejki-tak-polacy-kupuja-wegiel,nId,6257986\"><img align=\"left\" alt=\"Tygodnie czekania, bunt i kolejki. Tak Polacy kupuj\u0105 w\u0119giel\" src=\"https://i.iplsc.com/tygodnie-czekania-bunt-i-kolejki-tak-polacy-kupuja-wegiel/000G0INISSNUD966-C321.jpg\" /></a>Dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla w sklepie internetowym PGG to niejedyny problem. Sp\u00f3\u0142ka pod koniec sierpnia zlikwidowa\u0142a sprzeda\u017c got\u00f3wkow\u0105 surowca w punktach drobnicowych. Tyle tylko, \u017ce przed kopalniami od kilku tygodni czeka\u0142o po kilkadziesi\u0105t czy nawet kilkaset ci\u0119\u017car\u00f3wek z deklaracjami w\u0119glowymi klient\u00f3w. Na pocz\u0105tku tygodnia dosz\u0142o do awantur, przed KWK Piast w Bieruniu dostawcy zorganizowali strajk i zablokowali wyjazd z kopalni. Odwiedzili\u015bmy kolejne zak\u0142ady na \u015al\u0105sku, rozmawiali\u015bmy z przedsi\u0119biorcami. Ile czeka si\u0119 na w\u0119giel? Jak dostawcy oceniaj\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tygodnie-czekania-bunt-i-kolejki-tak-polacy-kupuja-wegiel,nId,6257986", "date_published": "2022-09-02 05:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "MON Rosji chwali si\u0119 zniszczonymi HIMARSAMI. Nie zgadzaj\u0105 si\u0119 jednak liczby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mon-rosji-chwali-sie-zniszczonymi-himarsami-nie-zgadzaja-sie,nId,6260130\"><img align=\"left\" alt=\"MON Rosji chwali si\u0119 zniszczonymi HIMARSAMI. Nie zgadzaj\u0105 si\u0119 jednak liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/mon-rosji-chwali-sie-zniszczonymi-himarsami-nie-zgadzaja-sie/000G0KLB2YOILFCH-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Ministerstwo Obrony twierdzi, \u017ce zniszczy\u0142o 44 systemy HIMARS w Ukrainie. Powodem mo\u017ce by\u0107 ukrai\u0144ska prowokacja, kt\u00f3ra polega na ustawianiu atrap ameryka\u0144skich system\u00f3w rakietowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mon-rosji-chwali-sie-zniszczonymi-himarsami-nie-zgadzaja-sie,nId,6260130", "date_published": "2022-09-02 05:47:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Platforma Obywatelska i PSL byli likwidatorami polskiej wsi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-platforma-obywatelska-i-psl-byli-likwidatorami-polsk,nId,6260126\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Platforma Obywatelska i PSL byli likwidatorami polskiej wsi\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-platforma-obywatelska-i-psl-byli-likwidatorami-polsk/000G0KRBG0JRA2IC-C321.jpg\" /></a>- Mog\u0119 powiedzie\u0107 z ogromn\u0105 dum\u0105, \u017ce od stycznia dla 95 czy 97 procent rolnik\u00f3w, czyli wszystkich tych, kt\u00f3rzy maj\u0105 do 30 (hektar\u00f3w), (...) to wyr\u00f3wnanie b\u0119dzie- stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Podczas konferencji prasowej m\u00f3wi\u0142 o wyr\u00f3wnaniu dop\u0142at do hektara, tak by polscy rolnicy otrzymywali takie same \u015brodki jak na zachodzie Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-platforma-obywatelska-i-psl-byli-likwidatorami-polsk,nId,6260126", "date_published": "2022-09-02 05:42:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Polska wie\u015b jest fundamentem polskiej gospodarki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-polska-wies-jest-fundamentem-polskiej-gospodarki,nId,6260126\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Polska wie\u015b jest fundamentem polskiej gospodarki\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-polska-wies-jest-fundamentem-polskiej-gospodarki/000G0KRBG0JRA2IC-C321.jpg\" /></a>- Mog\u0119 powiedzie\u0107 z ogromn\u0105 dum\u0105, \u017ce od stycznia dla 95 czy 97 procent rolnik\u00f3w, czyli wszystkich tych, kt\u00f3rzy maj\u0105 do 30 (hektar\u00f3w), (...) to wyr\u00f3wnanie b\u0119dzie- stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Podczas konferencji prasowej m\u00f3wi\u0142 o wyr\u00f3wnaniu dop\u0142at do hektara, tak by polscy rolnicy otrzymywali takie same \u015brodki jak na zachodzie Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-polska-wies-jest-fundamentem-polskiej-gospodarki,nId,6260126", "date_published": "2022-09-02 05:42:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kradzie\u017ce i napa\u015bci na tiry. Prokuratura zarzuca \"Ma\u0144kowi\" 189 przest\u0119pstw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kradzieze-i-napasci-na-tiry-prokuratura-zarzuca-mankowi-189-,nId,6259901\"><img align=\"left\" alt=\"Kradzie\u017ce i napa\u015bci na tiry. Prokuratura zarzuca &quot;Ma\u0144kowi&quot; 189 przest\u0119pstw\" src=\"https://i.iplsc.com/kradzieze-i-napasci-na-tiry-prokuratura-zarzuca-mankowi-189/000G0K9PM60ILHMP-C321.jpg\" /></a>Kradzie\u017ce samochod\u00f3w i napadanie na kierowc\u00f3w TIR-\u00f3w w latach 1999-2003. Prokuratura Krajowa skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko Mariuszowi P. ps. &quot;Maniek&quot;. \u015aledczy zarzucaj\u0105 mu pope\u0142nienie 189 przest\u0119pstw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kradzieze-i-napasci-na-tiry-prokuratura-zarzuca-mankowi-189-,nId,6259901", "date_published": "2022-09-02 05:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Projekt Sachalin 2. Brytyjski gigant naftowy odmawia Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-projekt-sachalin-2-brytyjski-gigant-naftowy-odmawia-rosji,nId,6259894\"><img align=\"left\" alt=\"Projekt Sachalin 2. Brytyjski gigant naftowy odmawia Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/projekt-sachalin-2-brytyjski-gigant-naftowy-odmawia-rosji/000G0K90MJUOVBYV-C321.jpg\" /></a>Brytyjski koncern naftowy Shell poinformowa\u0142, \u017ce nie do\u0142\u0105czy do nowego rosyjskiego projektu energetycznego Sachalin 2, kt\u00f3ry ma na celu rozw\u00f3j ropy i gazu na wyspie na Morzu Ochockim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-projekt-sachalin-2-brytyjski-gigant-naftowy-odmawia-rosji,nId,6259894", "date_published": "2022-09-02 05:16:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogrzewasz dom gazem? Mo\u017cesz dosta\u0107 kilkaset z\u0142otych. Jak ubiega\u0107 si\u0119 o dodatek do gazu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-mozesz-dostac-kilkaset-zlotych-jak-ubieg,nId,6257820\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom gazem? Mo\u017cesz dosta\u0107 kilkaset z\u0142otych. Jak ubiega\u0107 si\u0119 o dodatek do gazu?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-gazem-mozesz-dostac-kilkaset-zlotych-jak-ubieg/000G0FV2XIUOVDAA-C321.jpg\" /></a>Dop\u0142aty do ogrzewania gazem mo\u017cna uzyska\u0107 na dwa sposoby. Po pierwsze, mo\u017cna do tego wykorzysta\u0107 dodatek os\u0142onowy, kt\u00f3ry jest elementem rz\u0105dowej Tarczy Antyinflacyjnej. Po drugie, mo\u017cliwa jest dop\u0142ata do gazu jako jednorazowy dodatek, kt\u00f3ry b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 na identycznych zasadach jak dodatek do w\u0119gla i dotyczy\u0142 150 tysi\u0119cy gospodarstw. Kto mo\u017ce dosta\u0107 dodatek do gazu, ile wynosi i jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-mozesz-dostac-kilkaset-zlotych-jak-ubieg,nId,6257820", "date_published": "2022-09-02 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaka b\u0119dzie zima 2022? Prognoza d\u0142ugoterminowa. Ekspert z IMGW: Przymrozki ju\u017c we wrze\u015bniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-bedzie-zima-2022-prognoza-dlugoterminowa-ekspert-z-imgw,nId,6258433\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka b\u0119dzie zima 2022? Prognoza d\u0142ugoterminowa. Ekspert z IMGW: Przymrozki ju\u017c we wrze\u015bniu\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-bedzie-zima-2022-prognoza-dlugoterminowa-ekspert-z-imgw/000G0J85P26P3A61-C321.jpg\" /></a>Jaka b\u0119dzie zima w tym roku? Gdy ceny ogrzewania rosn\u0105, chrust staje si\u0119 po\u017c\u0105danym towarem, a kupno w\u0119gla wyczynem, pytanie to stawia sobie coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w. O tym jaka b\u0119dzie pogoda w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach rozmawiamy z Rados\u0142awem Dro\u017adzio\u0142em z Centrum Modelowania Meteorologicznego IMGW-PIB. - Przymrozk\u00f3w lokalnie mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 ju\u017c we wrze\u015bniu - dowiaduje si\u0119 Interia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-bedzie-zima-2022-prognoza-dlugoterminowa-ekspert-z-imgw,nId,6258433", "date_published": "2022-09-02 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Argentyna: Aresztowano zamachowca, kt\u00f3ry celowa\u0142 z broni do wiceprezydent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-aresztowano-zamachowca-ktory-celowal-z-broni-do-wi,nId,6259886\"><img align=\"left\" alt=\"Argentyna: Aresztowano zamachowca, kt\u00f3ry celowa\u0142 z broni do wiceprezydent\" src=\"https://i.iplsc.com/argentyna-aresztowano-zamachowca-ktory-celowal-z-broni-do-wi/000G0K7VB88FG1RU-C321.jpg\" /></a>Kiedy w czwartek wiceprezydent Argentyny wraca\u0142a do domu, w t\u0142umie demonstrant\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 uzbrojony m\u0119\u017cczyzna. Wycelowa\u0142 pistolet w kierunku polityk. S\u0142u\u017cby zareagowa\u0142y, w trakcie incydentu nie pad\u0142y strza\u0142y. Zamachowiec zosta\u0142 aresztowany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-aresztowano-zamachowca-ktory-celowal-z-broni-do-wi,nId,6259886", "date_published": "2022-09-02 04:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Ukrainy przed spotkaniem z w\u0142adzami Niemiec: Potrzebujemy Leopard\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-przed-spotkaniem-z-wladzami-niemiec-potrzebu,nId,6259872\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Ukrainy przed spotkaniem z w\u0142adzami Niemiec: Potrzebujemy Leopard\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-ukrainy-przed-spotkaniem-z-wladzami-niemiec-potrzebu/000G0K75F6KD6O12-C321.jpg\" /></a>Premier Ukrainy Denys Szmyhal w rozmowie z niemieckimi mediami m\u00f3wi\u0142 o &quot;potrzebie zmiany filozofii dostaw broni&quot;. Zaapelowa\u0142 o dostarczenie nowoczesnych czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 od Niemiec i Abrams\u00f3w od Stan\u00f3w Zjednoczonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-przed-spotkaniem-z-wladzami-niemiec-potrzebu,nId,6259872", "date_published": "2022-09-02 04:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szturm na Kapitol. By\u0142y policjant skazany na 10 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-byly-policjant-skazany-na-10-lat-wiezienia,nId,6259871\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na Kapitol. By\u0142y policjant skazany na 10 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-kapitol-byly-policjant-skazany-na-10-lat-wiezienia/000AYNV7YDYQSTSH-C321.jpg\" /></a>By\u0142y nowojorski policjant, kt\u00f3ry napad\u0142 na innego policjanta podczas ataku na Kapitol 6 stycznia 2021 roku, zosta\u0142 skazany w czwartek na 10 lat wi\u0119zienia. Jest to jak do tej pory najsurowszy wyrok, jaki zapad\u0142 w sprawie dotycz\u0105cej zaj\u015b\u0107 w ameryka\u0144skiej stolicy, po tym, jak Donald Trump pr\u00f3bowa\u0142 podwa\u017cy\u0107 wynik wybor\u00f3w prezydenckich z listopada 2020 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-byly-policjant-skazany-na-10-lat-wiezienia,nId,6259871", "date_published": "2022-09-02 04:14:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020548\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0K6DEWEA7546-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020548", "date_published": "2022-09-02 03:39:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0K6DEWEA7546-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020650", "date_published": "2022-09-02 03:39:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 191. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0K6DEWEA7546-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-191-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2924,akt,020753", "date_published": "2022-09-02 03:39:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]