[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazprom zakr\u0119ci\u0142 kurek Niemcom. Spadki na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/71d8e2ba0f8085-948-568-115-0-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wstrzymanie dostaw rosyjskiego gazu rur\u0105 Nord Stream 1\npogorszy\u0142o nastroje na Wall Street i mog\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do spadkowej wolty na\nnowojorskich parkietach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-zakrecil-kurek-Niemcom-Spadki-na-Wall-Street-8400040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 21:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 dodatki do ogrzewania. W dodatku w\u0119glowym wa\u017cne zmiany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d5c3a802671e52-948-568-0-235-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Przewiduje ona obowi\u0105zkowe ograniczenie cen ciep\u0142a sieciowego przez wytw\u00f3rc\u00f3w oraz dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania drewna, pelletu, LPG lub oleju opa\u0142owego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przyjal-dodatki-do-ogrzewania-W-dodatku-weglowym-wazne-zmiany-8400036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 20:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ska armia ostrzela\u0142a si\u0142y rosyjskie  m.in. w rejonie Enerhodaru", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/476c30aef78f03-948-568-0-106-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poda\u0142 w pi\u0105tek w wieczornym komunikacie, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie dokona\u0142y ostrza\u0142u w rejonie Enerhodaru, gdzie znajduje si\u0119 Zaporoska Elektrownia Atomowa, a tak\u017ce Chersonia na po\u0142udniu Ukrainy, niszcz\u0105c uzbrojenie przeciwnika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-armia-ostrzelala-sily-rosyjskie-m-in-w-rejonie-Enerhodaru-8400004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 19:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazprom: dostawy gazu przez Nord Stream wstrzymane \"do usuni\u0119cia szk\u00f3d\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/3c74ba3549bd0a-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski koncern Gazprom poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce przesy\u0142 gazu przez gazoci\u0105g Nord Stream pozostaje \"ca\u0142kowicie wstrzymany\" a\u017c \"do czasu usuni\u0119cia szk\u00f3d\", kt\u00f3re - jak o\u015bwiadczy\u0142 koncern - wykryto w agregacie w t\u0142oczni Portowaja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-dostawy-gazu-przez-Nord-Stream-wstrzymane-do-usuniecia-szkod-8399983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 18:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borys (PFR) o inflacji w 2023 r. i obni\u017ckach st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/687815100baf40-948-568-4-84-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja mo\u017ce spada\u0107 do ko\u0144ca tego roku, a w pierwszym kwartale 2023 r. mo\u017ce ponownie wzrosn\u0105\u0107. Spadek inflacji poni\u017cej 10 proc. powinien by\u0107 mo\u017cliwy w trzecim-czwartym kwartale przysz\u0142ego roku - oceni\u0142 prezes PFR Pawe\u0142 Borys w RMF FM. Jego zdaniem, pierwsze obni\u017cki st\u00f3p proce", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-PFR-o-inflacji-w-2023-r-i-obnizkach-stop-procentowych-8399966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Hiszpanii w sierpniu zlikwidowano blisko 190 tys. miejsc pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hiszpanii w sierpniu znikn\u0119\u0142o prawie 190 tys. etat\u00f3w - wynika z opublikowanych w pi\u0105tek danych hiszpa\u0144skiego rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Hiszpanii-w-sierpniu-zlikwidowano-blisko-190-tys-miejsc-pracy-8399964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podano dat\u0119 NWZ PGNiG ws. po\u0142\u0105czenia z PKN Orlen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG zwo\u0142a\u0142o na 10 pa\u017adziernika walne zgromadzenie w sprawie wyra\u017cenia przez akcjonariuszy zgody na po\u0142\u0105czenie z PKN Orlen - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-PGNiG-zdecyduje-10-pazdziernika-o-polaczeniu-z-PKN-Orlen-8399922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na europejskim rynku gazu w pi\u0105tek ceny pog\u0142\u0119bi\u0142y spadki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w holenderskim hubie TTF spad\u0142y w pi\u0105tek w granicach 7-12 proc., w zale\u017cno\u015bci od miesi\u0105ca dostawy. Kontrakty z dostaw\u0105 w pa\u017adzierniku stania\u0142y o niemal 10 proc., do nieca\u0142ych 220 euro za MWh.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-europejskim-rynku-gazu-w-piatek-ceny-poglebily-spadki-8399919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Getin Noble Bank szacuje negatywny wp\u0142yw wakacji kredytowych na wynik finansowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/feb658d06c01d2-948-568-105-7-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Getin Noble Bank szacuje negatywny wp\u0142yw tzw. wakacji kredytowych na 164 mln z\u0142 i spodziewa si\u0119, \u017ce zaraportuje negatywny wynik netto w trzecim kwartale 2022 r.- poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Getin-Noble-Bank-szac-negatywny-wplyw-wakacji-kredyt-na-164-mln-zl-co-obciazy-wynik-netto-za-III-kw-8399900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ARP i PKP PLK planuj\u0105 wezwanie na wykup akcji Trakcji", "description": "<p>Agencja Rozwoju Przemys\u0142u i PKP Polskie Linie Kolejowe zamierzaj\u0105 og\u0142osi\u0107 wezwanie na 70.333.329 akcji sp\u00f3\u0142ki Trakcja po cenie 1,70 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142o po\u015brednicz\u0105ce w wezwaniu BM PKO BP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-i-PKP-PLK-zamierzaja-oglosic-wezwanie-na-70-333-329-akcji-Trakcji-po-cenie-1-70-zl-szt-BM-PKO-BP-8399890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fatalny tydzie\u0144 dla WIG20, ale koniec spadkowej serii. Wszystko w r\u0119kach bank\u00f3w centralnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/92a0f94f34fb2f-945-567-1159-148-2468-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec tygodnia GPW zanotowa\u0142a wzrosty najwa\u017cniejszych indeks\u00f3w. WIG20 wreszcie odbi\u0142 po mini krachu, jaki mia\u0142 miejsce w czwartek, ko\u0144cz\u0105c seri\u0119 siedmiu spadkowych sesji z rz\u0119du. Bilans tygodnia okaza\u0142 si\u0119 mimo to najgorszy od po\u0142owy lipca. Indeks wy\u0142ama\u0142 si\u0119 z hukiem ", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fatalny-tydzien-dla-WIG20-ale-koniec-spadkowej-serii-Wszystko-w-rekach-bankow-centralnych-8399892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybrano wska\u017anik, kt\u00f3ry zast\u0105pi WIBOR", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/7ab8c7afb07754-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komitet Steruj\u0105cy Narodowej Grupy Roboczej (KS NGR) ds. wska\u017anik\u00f3w wybra\u0142 indeks WIRD jako alternatywny wska\u017anika referencyjny stopy procentowej, kt\u00f3ry docelowo ma zast\u0105pi\u0107 WIBOR i sta\u0107 si\u0119 wska\u017anikiem kluczowym - poda\u0142a w komunikacie Komisja Nadzoru Finansowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybrano-wskaznik-ktory-zastapi-WIBOR-8399871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 16:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA zakazuj\u0105 eksportu do Rosji i Chin zaawansowanych mikroczip\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/11202252539cf3-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja Joe Bidena na\u0142o\u017cy\u0142a kolejne ograniczenia na sprzeda\u017c niekt\u00f3rych zaawansowanych chip\u00f3w komputerowych do Chin i Rosji. Ma to zahamowa\u0107 post\u0119py rywali w zakresie oblicze\u0144 o wysokiej wydajno\u015bci (HPC) i sztucznej inteligencji (AI).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-zakazuja-eksportu-do-Rosji-i-Chin-zaawansowanych-mikroczipow-8399837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 15:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blok energetyczny Taurona w Jaworznie ponownie wytwarza energi\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/c162add71ebec1-948-568-0-65-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unieruchomiony przez ostatnie cztery tygodnie 910-megawatowy blok energetyczny Taurona w Jaworznie zosta\u0142 zsynchronizowany z krajow\u0105 sieci\u0105 energetyczn\u0105. Jednostka ponownie produkuje energi\u0119 elektryczn\u0105 i jest do dyspozycji PSE - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Grupa Tauron.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blok-energetyczny-Taurona-w-Jaworznie-ponownie-wytwarza-energie-8399831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwa G7 zgodzi\u0142y si\u0119, by ustanowi\u0107 limit ceny rosyjskiej ropy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/ada76e728af27d-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie finans\u00f3w pa\u0144stw G7 potwierdzili w pi\u0105tek we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu, \u017ce zamierzaj\u0105 ustanowi\u0107 limit ceny rosyjskiej ropy naftowej przed 5 grudnia br. Wed\u0142ug szefowej resortu finans\u00f3w USA Janet Yellen ruch ten pozwoli zmniejszy\u0107 g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o finansowania agresji Rosji n", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwa-G7-zgodzily-sie-by-ustanowic-limit-ceny-rosyjskiej-ropy-8399829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 15:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgia zmaga si\u0119 z dro\u017cyzn\u0105. W cenie musztarda i papier toaletowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/30afeb71c9ef43-945-560-0-178-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszyk zakup\u00f3w w belgijskim supermarkecie kosztuje obecnie 12 procent wi\u0119cej ni\u017c w przypadku zakupu tych samych produkt\u00f3w rok temu - wykaza\u0142y badania organizacji konsumenckiej Test Aankoop. Musztarda, spaghetti oraz papier toaletowy to produkty, kt\u00f3re odnotowa\u0142y najwi\u0119kszy wz", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-zmaga-sie-z-drozyzna-W-cenie-musztarda-i-papier-toaletowy-8399824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 15:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ira\u0144ska marynarka wojenna przej\u0119\u0142a dwa ameryka\u0144skie drony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/a64dde42621a9b-833-500-70-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Iranu poinformowa\u0142y w pi\u0105tek, \u017ce ira\u0144ska marynarka wojenna przechwyci\u0142a dwa ameryka\u0144skie drony na Morzu Czerwonym. US Navy twierdzi z kolei, \u017ce Ira\u0144czycy przej\u0119li jeden ameryka\u0144ski samolot bezza\u0142ogowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranska-marynarka-wojenna-przejela-dwa-amerykanskie-drony-8399816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Projekt zmian w CIT jest odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku i na sytuacj\u0119, w kt\u00f3rej si\u0119 znajdujemy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d0dbd8661ce27d-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt zmian w CIT jest odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku i na sytuacj\u0119 geopolityczn\u0105 i gospodarcz\u0105, w jakiej dzisiaj si\u0119 znajdujemy \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Projekt-zmian-w-CIT-jest-odpowiedzia-na-oczekiwania-rynku-i-na-sytuacje-w-ktorej-sie-znajdujemy-8399782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kilka bank\u00f3w z przerwami w weekend. Mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 problemy z logowaniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/99b14242fa7c51-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na najbli\u017cszy weekend prace zapowiedzia\u0142y cztery banki. Przerwy obejm\u0105 przede wszystkim mo\u017cliwo\u015b\u0107 zalogowania si\u0119 na swoje konto przez bankowo\u015b\u0107 internetow\u0105 lub mobiln\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-m-in-PKO-BNP-ING-8399749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 13:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski rynek pracy trzyma si\u0119 mocno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/1497d64a1591e0-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodny z oczekiwaniami przyrost zatrudnienia sugeruje, \u017ce\nameryka\u0144ski rynek pracy w dalszym ci\u0105gu trzyma si\u0119 mocno.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-w-sierpniu-2022-8399736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozw\u00f3j rynku pracy w Toruniu. Gamedev nabiera na znaczeniu, a w tych bran\u017cach p\u0142ac\u0105 najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/a562b1c0db9d96-948-568-0-88-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasto Miko\u0142aja Kopernika jest coraz ch\u0119tniej wybierane przez kandydat\u00f3w zar\u00f3wno lokalnych, jak i decyduj\u0105cych si\u0119 na relokacj\u0119. R\u00f3wnie\u017c ono nie pozostaje jednak oboj\u0119tne na gospodarcze reperkusje pandemii oraz wojny w Ukrainie. Warto sprawdzi\u0107, kto mo\u017ce liczy\u0107 na atrakcyjn\u0105 p", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozwoj-rynku-pracy-w-Toruniu-8399723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "FAO: w sierpniu spad\u0142y \u015bwiatowe ceny \u017cywno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d0a85a4696496a-948-568-0-7-2989-1793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pi\u0105ty z rz\u0119du, w sierpniu spad\u0142y \u015bwiatowe ceny \u017cywno\u015bci. Wska\u017anik cen \u017cywno\u015bci FAO w sierpniu br. wyni\u00f3s\u0142  \u015brednio 138,0 pkt, w stosunku do lipca br. spad\u0142 o 2,7 pkt. (1,9 proc.) - czytamy na stronie Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Wy\u017cywienia i Rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FAO-w-sierpniu-spadly-swiatowe-ceny-zywnosci-8399712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blok Taurona w Jaworznie - trwa sp\u00f3r o pr\u00f3bki w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/0d588083cb7477-948-568-675-1027-1590-953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unieruchomiony od czterech tygodni 910-megawatowy blok energetyczny Taurona w Jaworznie jest obecnie, po naprawie, w trakcie ponownej synchronizacji z sieci\u0105 elektroenergetyczn\u0105 - wynika z informacji Taurona. Jednocze\u015bnie trwa sp\u00f3r o pr\u00f3bki spalanego w bloku w\u0119gla, kt\u00f3rych ", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blok-Taurona-w-Jaworznie-trwa-spor-o-probki-wegla-8399705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Min. Sprawiedliwo\u015bci chce uregulowa\u0107 funkcjonowanie przedsi\u0119biorstw windykacyjnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/1b2e2d0e643751-945-567-3-101-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci przygotowuje projekt ustawy dotycz\u0105cy uregulowania funkcjonowania przedsi\u0119biorstw windykacyjnych - podano w wykazie prac rz\u0105du. Planowany termin przyj\u0119cia projektu przez Rad\u0119 Ministr\u00f3w to IV kwarta\u0142 2022 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Min-Sprawiedliwosci-chce-uregulowac-funkcjonowanie-przedsiebiorstw-windykacyjnych-8399696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Handel w\u0119glem, upad\u0142o\u015b\u0107 i dymisja prezesa. Trzy dni Elektromontu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/0d11259fd9fa73-948-568-44-79-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />New Connect dostarcza wachlarz biznesowych historii, sp\u00f3\u0142ek poszukuj\u0105cych swojego miejsca na rynku. W ci\u0105gu trzech dni Elektromont og\u0142osi\u0142 plany handlu w\u0119glem, jego zarz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107, po czym odwo\u0142ano prezesa i cofni\u0119to \u00f3w wniosek. Kurs w kilka sesji odda\u0142 wzro", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-weglem-upadlosc-i-dymisja-prezesa-Trzy-dni-Elektromontu-8399650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs w sierpniu po raz kolejny liderem obrot\u00f3w na rynku akcji GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/1eb3fbfb878395-945-560-0-180-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Goldman Sachs w sierpniu 2022 roku utrzyma\u0142 pozycj\u0119 lidera obrot\u00f3w na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu pozosta\u0142 Morgan Stanley Europe - poda\u0142a GPW na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-w-sierpniu-po-raz-kolejny-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-8399685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dop\u0142aty do ciep\u0142a. Suski: Jeden adres to jedno dofinansowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/ed09e2d0367644-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaproponujemy poprawk\u0119, \u017ce jeden adres, to b\u0119dzie jedna mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek pose\u0142 Marek Suski (PiS) odnosz\u0105c si\u0119 do prac nad ustaw\u0105 o dop\u0142atach do \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Doda\u0142, \u017ce chodzi o to, by dodatek nie by\u0142 wykorzystywany jako spos\u00f3b zarobkowania.</p", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doplaty-do-ciepla-Suski-Jeden-adres-to-jedno-dofinansowanie-8399678.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leyen: Europa potrzebuje limitu cenowego na rosyjski gaz dostarczany ruroci\u0105gami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/ff6ce32fe4f464-948-568-0-45-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadszed\u0142 czas, aby ustali\u0107 limit cenowy na rosyjski gaz dostarczany do Europy ruroci\u0105gami - zaproponowa\u0142a w pi\u0105tek przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, przebywaj\u0105ca z wizyt\u0105 w Niemczech.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-Europa-potrzebuje-limitu-cenowego-na-rosyjski-gaz-dostarczany-rurociagami-8399672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dodatek do ogrzewania. Sejm nie popar\u0142 wniosku o odrzucenie projektu ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/ed09e2d0367644-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm opowiedzia\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek przeciw odrzuceniu w pierwszym czytaniu projektu ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Wniosek z\u0142o\u017cy\u0142a Konfederacja. Pos\u0142owie skierowali projekt do dalszych prac w komisji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-do-ogrzewania-Sejm-nie-poparl-wniosku-o-odrzucenie-projektu-ustawy-8399636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnia kopalnia w\u0119gla w Norwegii b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 d\u0142u\u017cej. Wydobycie surowca zn\u00f3w jest op\u0142acalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/d070dce3d29433-945-560-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia norweska kopalnia w\u0119gla kamiennego, znajduj\u0105ca si\u0119 w arktycznym archipelagu Svalbard, nie zostanie zamkni\u0119ta, jak planowano, jesieni\u0105 2023 roku. Wydobycie tego surowca jest zn\u00f3w op\u0142acalne i b\u0119dzie kontynuowane do 2025 roku - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek koncern Store Norske.", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedluzono-dzialalnosc-ostatniej-kopalni-wegla-w-Norwegii-Wydobycie-surowca-znow-jest-oplacalne-8399632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyby\u0142o kwalifikowanych dostawc\u00f3w w\u0119gla z PGG", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 kwalifikowanych dostawc\u00f3w w\u0119gla kupionego w sklepie internetowym Polskiej Grupy G\u00f3rniczej powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o sk\u0142ady tego surowca w Pas\u0142\u0119ku i Kisielicach (Warmi\u0144sko-mazurskie), Czersku (Pomorskie), \u0141owiczu (\u0141\u00f3dzkie) i J\u0119drzejowie (\u015awi\u0119tokrzyskie) - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przybylo-kwalifikowanych-dostawcow-wegla-z-PGG-8399615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: czy to ju\u017c koniec podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/15509ce3d6b1f7-948-568-199-239-1573-944.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze kilka dni temu Adam Glapi\u0144ski twierdzi\u0142, \u017ce \nwe wrze\u015bniu RPP mo\u017ce podnie\u015b\u0107 stopy procentowe o 25 pb. albo pozostawi\u0107 \nje bez zmian. Po zaskakuj\u0105co wysokim odczycie inflacji za sierpie\u0144 druga\n opcja wydaje si\u0119 mniej prawdopodobna. Kluczowe pytanie brzmi: czy w \nnast\u0119p", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-czy-to-juz-koniec-podwyzek-stop-procentowych-w-Polsce-8399526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja producencka w strefie euro z nowym rekordem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9e6fb074074b30-910-546-120-0-910-546.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku miesi\u0105cach wzgl\u0119dnej stabilizacji ceny producent\u00f3w\nw strefie euro ta zn\u00f3w mocno wzros\u0142y. Roczna dynamika PPI osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowo\nwysoki poziom w historii unii walutowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-PPI-w-strefie-euro-lipiec-2022-8399586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klienci ING, Pekao i Alior Banku na celowniku oszust\u00f3w. Uwaga na \"rabaty na zakupy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/dbb9dd00c02c8b-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane umo\u017cliwiaj\u0105ce logowanie do bankowo\u015bci internetowej to za ma\u0142o. Przest\u0119pcy wy\u0142udzaj\u0105 numery dowodu osobistego i paszportu \u2013 ostrzega Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego polskiego sektora finansowego (CSIRT KNF). Na celowniku oszust\u00f3w znale\u017ali si\u0119 kli", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-ING-Pekao-i-Alior-Banku-na-celowniku-oszustow-Uwaga-na-rabaty-na-zakupy-8399539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Australia pierwszy raz od lat podniesie limity imigracyjne; powodem brak r\u0105k do pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/ebf31db152b2f7-948-568-0-114-2700-1619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu braku r\u0105k do pracy rz\u0105d Australii po raz pierwszy od lat podniesie limity imigracyjne. W tym roku podatkowym kraj przyjmie do 195 tys. os\u00f3b, co oznacza wzrost o 35 tys. \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australia-pierwszy-raz-od-lat-podniesie-limity-imigracyjne-powodem-brak-rak-do-pracy-8399596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowy rozjazd cen ON i Pb95. Diesel mocno podro\u017ca\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/9ad23ca036f6ac-948-568-82-51-4051-2430.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze nigdy we wsp\u00f3\u0142czesnej historii detaliczne ceny oleju\nnap\u0119dowego nie by\u0142y tak wysokie w relacji do cen benzyny bezo\u0142owiowej 95.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-rozjazd-cen-ON-i-Pb95-Diesel-mocno-podrozal-8399570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lufthansa odwo\u0142a\u0142a ok. 800 lot\u00f3w z powodu strajku pilot\u00f3w. Utrudnienia dla ponad 130 tys. pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/3c59ca87b4ccc8-940-563-0-11-940-563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieckie linie lotnicze Lufthansa odwo\u0142a\u0142y w pi\u0105tek ok. 800 lot\u00f3w ze swoich g\u0142\u00f3wnych lotnisk we Frankfurcie nad Menem i Monachium z powodu jednodniowego strajku pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac. Przewo\u017anik poinformowa\u0142, \u017ce utrudnienia dotkn\u0105 ponad 130 tys. pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lufthansa-odwolala-ok-800-lotow-z-powodu-strajku-pilotow-Utrudnienia-dla-ponad-130-tys-pasazerow-8399571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Freelancerzy podnosz\u0105 swoje stawki. Wi\u0119cej chc\u0105 zarabia\u0107 nie tylko programi\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/6921aa8ae6c546-948-567-0-59-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />52 proc. freelancer\u00f3w w Polsce przyzna\u0142o si\u0119 do podniesienia swoich stawek w ci\u0105gu ostatniego roku \u2013 wynika z danych portalu Useme. O ponad 40 proc. wi\u0119cej wyceniaj\u0105 swoj\u0105 prac\u0119 programi\u015bci i fotografowie. Na jedn\u0105 z najmniejszych podwy\u017cek zdecydowa\u0142a si\u0119 najliczniejsza grupa w", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Freelancerzy-podnosza-swoje-stawki-Wiecej-chca-zarabiac-nie-tylko-programisci-8399555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski: Ukraina jest gotowa zwi\u0119kszy\u0107 eksport energii do kraj\u00f3w europejskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/cce98186310e00-948-568-0-20-1043-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Ukraina jest gotowa zwi\u0119kszy\u0107 eksport energii do kraj\u00f3w europejskich\" - zapewni\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w pi\u0105tek w przem\u00f3wieniu do uczestnik\u00f3w forum polityczno-gospodarczego w Cernobbio na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. Aby by\u0142o to mo\u017cliwe, nale\u017cy zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo Zaporoskiej Ele", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Ukraina-jest-gotowa-zwiekszyc-eksport-energii-do-krajow-europejskich-8399567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej ze specjalnym podatkiem od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa? Rzecznik rz\u0105du odnosi si\u0119 do pomys\u0142u Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/49b3b25746ae80-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ten moment tego projektu ustawy jeszcze nie ma - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller pytany, czy jest projekt ustawy o nadzwyczajnych zyskach sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa. Rozwa\u017camy r\u00f3\u017cnego rodzaju mo\u017cliwo\u015bci w tym zakresie; zobaczymy, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a sytuacja na rynku ga", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-ze-specjalnym-podatkiem-od-spolek-Skarbu-Panstwa-Rzecznik-rzadu-odnosi-sie-do-pomyslu-Kaczynskiego-8399550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Jesienna wyprzeda\u017c?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/7508af8b4a51f1-945-560-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tak \u017ale nie by\u0142o od dawna: s\u0142abe PMI, rekordowa inflacja i WIG pog\u0142\u0119biaj\u0105cy covidowe dno. Co dalej z GPW? I czy zapowiedzi Jerome'a Powella s\u0105 ju\u017c w ameryka\u0144skich cenach?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Jesienna-wyprzedaz-8399511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gaz w Europie mocno tanieje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/5338fb7abd9143-948-568-5-143-2039-1223.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek rano w holenderskim hubie TTF ceny gazu w kontraktach z dostaw\u0105 za miesi\u0105c taniej\u0105 o blisko 6,4 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-mocno-tanieje-8399543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mal\u0105g: Za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o pi\u0119tnastej emeryturze w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/ce722c7ef22d69-948-568-35-66-2007-1204.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o pi\u0119tnastej emeryturze w 2023 r. \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g. Warto dostrzec to, co aktualnie robimy, jest godna waloryzacja, trzynasta emerytura, czternasta emerytura, kwota wolna od podatku \u2013 zaznaczy\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malag-Za-wczesnie-by-mowic-o-pietnastej-emeryturze-w-2023-roku-8399516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro powy\u017cej 4,70 z\u0142. Dolar wci\u0105\u017c mocny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1fe10281afc9cb-948-568-31-137-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 notowa\u0144 euro powy\u017cej\n4,70 z\u0142. Dolar kwotowany jest wy\u017cej ni\u017c euro, cho\u0107 kurs EUR/USD nie pog\u0142\u0119bi\u0142\nsierpniowego minimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-powyzej-4-70-zl-Dolar-wciaz-mocny-8399512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nauczyciele nie odpuszczaj\u0105. O\u015bwiatowa Solidarno\u015b\u0107 kontynuuje protest", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/5a09154b867ef4-948-568-0-125-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Krajowej Sekcji O\u015bwiaty i Wychowania NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o kontynuowaniu akcji protestacyjnej rozpocz\u0119tej w ubieg\u0142ym roku szkolnym. Plac\u00f3wki o\u015bwiatowe pozostan\u0105 oflagowane, a plakatowa akcja informacyjna dotycz\u0105ca warunk\u00f3w pracy i p\u0142acy nauczycieli b\u0119dzie nadal prowadzona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczyciele-nie-odpuszczaja-Oswiatowa-Solidarnosc-kontynuuje-protest-8399508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d jest gotowy przed\u0142u\u017ca\u0107 tarcz\u0119 antyinflacyjnej, je\u015bli b\u0119dzie to konieczne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/58fe51b4716223-948-568-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d jest gotowy przed\u0142u\u017ca\u0107 tarcz\u0119 antyinflacyjnej, \nje\u015bli b\u0119dzie to konieczne - powiedzia\u0142 na briefingu rzecznik rz\u0105du Piotr\n Muller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-jest-gotowy-przedluzac-tarcze-antyinflacyjnej-jesli-bedzie-to-konieczne-8399500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalczyk: Uruchamiamy 25 mld euro dla polskich rolnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/c70838cb706fa0-806-483-217-92-806-483.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oto uruchamiamy 25 mld euro dla polskich rolnik\u00f3w na kolejne 5 lat \u2013 powiedzia\u0142 wicepremier Henryk Kowalczyk na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z premierem Mateuszem Morawieckim i komisarzem ds. rolnictwa Januszem Wojciechowskim, po\u015bwi\u0119conej zatwierdzeniu przez KE krajowego planu strategicznego dla rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Uruchamiamy-25-mld-euro-dla-polskich-rolnikow-8399498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500+ a inflacja. Minister Mal\u0105g zabra\u0142a g\u0142os ws. podwy\u017cszenia \u015bwiadczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/c6478add05db6e-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ten moment nie przewidujemy waloryzacji \u015bwiadczenia 500+, wspieramy rodziny przez nowe programy \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-a-inflacja-Minister-Malag-zabrala-glos-ws-podwyzszenia-swiadczenia-8399492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek: Od Rosji te\u017c mogliby\u015bmy domaga\u0107 si\u0119 reparacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/534e02cdaf5253-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od Rosji te\u017c mogliby\u015bmy si\u0119 domaga\u0107 reparacji, bo przecie\u017c poziom krzywd i strat w wyniku inwazji rosyjskiej na Polsk\u0119 w 1939 r. i okresu komunizmu jest ogromny \u2013 oceni\u0142 w pi\u0105tek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-Od-Rosji-tez-moglibysmy-domagac-sie-reparacji-8399489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ropy odbijaj\u0105 po mocnych spadkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/8616a0576ed52c-945-567-90-15-1875-1125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku dro\u017ceje w ostatnim dniu handlu w tym tygodniu po tym, jak w trakcie 3 poprzednich sesji surowiec stania\u0142 o niemal 11 proc. Inwestorzy przygotowuj\u0105 si\u0119 do poniedzia\u0142kowego spotkania kraj\u00f3w OPEC+ w sprawie polityki poda\u017cowej tej grupy dostawc\u00f3w ropy i analizuj\u0105 doniesienia na temat mo\u017cliwego o\u017cywienia umowy nuklearnej z Iranem - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-odbijaja-po-mocnych-spadkach-8399460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 07:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W szko\u0142ach pojawi\u0142o si\u0119 wi\u0119cej dzieci z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/4dc444e8b26929-948-568-0-57-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W klasach pojawi\u0142o si\u0119 wi\u0119cej dzieci migrant\u00f3w zza wschodniej granicy \u2013 informuje pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-szkolach-pojawilo-sie-wiecej-dzieci-z-Ukrainy-8399427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "e-TOLL ju\u017c do poprawy. Rz\u0105d ulepszy funkcjonalno\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/fddd5827cbf786-948-568-0-96-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowe kamery wy\u0142api\u0105, czy kierowcy ui\u015bcili op\u0142at\u0119 na A2 i A4 za osob\u00f3wki lub tiry \u2013 rz\u0105d poprawia funkcjonalno\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 \u2013 pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/e-TOLL-juz-do-poprawy-Rzad-ulepszy-funkcjonalnosc-urzadzen-8399425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0119garnie pod \u015bcian\u0105, dobij\u0105 je ceny energii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/7c13c45d3518ac-948-568-0-607-2227-1336.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c ksi\u0119garni ubywa od lat, to teraz ju\u017c niemal co druga ma k\u0142opoty finansowe. Ten rok jest wyj\u0105tkowo trudny z powodu lawinowo rosn\u0105cych koszt\u00f3w i zaciskania pasa przez Polak\u00f3w \u2013 pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ksiegarnie-pod-sciana-dobija-je-ceny-energii-8399421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za likwidacj\u0105 tzw. podatku Belki. \"To mog\u0142oby zach\u0119ci\u0107 do oszcz\u0119dzania\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/b78c5e1e1d1889-948-568-0-168-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zlikwidowania tzw. podatku Belki chce ponad 67 proc. Polak\u00f3w, a 4 proc. - jego zawieszenia - wynika z przekazanego PAP badania. Zawieszenie tego podatku mog\u0142oby zach\u0119ci\u0107 Polak\u00f3w do oszcz\u0119dzania w czasie rosn\u0105cej inflacji - uwa\u017caj\u0105 autorzy badania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-za-likwidacja-tzw-podatku-Belki-To-mogloby-zachecic-do-oszczedzania-8399418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Producenci drobiu: Pod koniec roku jaja mog\u0105 by\u0107 dro\u017csze o kilkadziesi\u0105t procent", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/39f29719abac2a-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u00f3\u017an\u0105 jesieni\u0105 i zim\u0105 jaja w Polsce i w Europie mog\u0105 by\u0107 wyj\u0105tkowo drogie, ich ceny mog\u0105 by\u0107 wy\u017csze od obecnych nawet o kilkadziesi\u0105t procent \u2013 prognozuje Krajowa Izba Producent\u00f3w Drobiu i Pasz (KIPDiP). Przyczyn\u0105 tych  podwy\u017cek b\u0119dzie spadek pog\u0142owia kur nie\u015bnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producenci-drobiu-Pod-koniec-roku-jaja-moga-byc-drozsze-o-kilkadziesiat-procent-8399397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy uciekaj\u0105 przed rekordow\u0105 inflacj\u0105. Czy obligacje skarbowe s\u0105 bezpieczne? 50 pyta\u0144 i odpowiedzi o oszcz\u0119dno\u015bciowy hit [Nowy e-book Bankier.pl]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/649ac4860b0d92-948-568-110-170-3883-2330.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Detaliczne obligacje skarbowe ciesz\u0105 si\u0119 w ostatnich miesi\u0105cach rosn\u0105c\u0105 \npopularno\u015bci\u0105, ale dla wielu os\u00f3b nadal s\u0105 nowym i nieznanym sposobem \noszcz\u0119dzania. Czy s\u0105 bezpieczne? Ile mo\u017cna na nich zarobi\u0107? Jakie s\u0105 ich\n zalety i wady? Odpowiadamy na 50 najwa\u017cniejszych pyta\u0144 o rz\u0105dow\u0105 ofert\u0119\n dla oszcz\u0119dzaj\u0105cych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-oszczednosciowe-50-pytan-i-odpowiedzi-E-book-Bankier-pl-8398549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyby\u0142o promocji kredyt\u00f3w hipotecznych. Jest te\u017c nowy gracz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/a9e0effeec59c5-948-568-0-94-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku miesi\u0105cach stagnacji w promocyjnych propozycjach\nbank\u00f3w na arenie w ko\u0144cu pojawi\u0142 si\u0119 nowy zawodnik. Do kredytodawc\u00f3w\noferuj\u0105cych specjalne warunki do\u0142\u0105czy\u0142 Credit Agricole kusz\u0105cy ni\u017csz\u0105 mar\u017c\u0105 w\npierwszym roku sp\u0142aty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-wrzesien-2022-8398880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Ukrainy zaapelowa\u0142 o udost\u0119pnienie nowoczesnych niemieckich czo\u0142g\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/d6c2b1e0176b5c-948-568-0-31-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal w rozmowie z niemieck\u0105 agencj\u0105 DPA zaapelowa\u0142 o udost\u0119pnienie Ukrainie nowoczesnych niemieckich czo\u0142g\u00f3w typu Leopard 2.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Ukrainy-zaapelowal-o-udostepnienie-nowoczesnych-niemieckich-czolgow-8399391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Shell nie do\u0142\u0105czy do nowego rosyjskiego projektu energetycznego Sachalin 2", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/65a49f763e1ff1-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski gigant naftowy Shell  poinformowa\u0142 Rosj\u0119, \u017ce nie b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w nowym projekcie energetycznym Sachalin 2.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shell-nie-dolaczy-do-nowego-rosyjskiego-projektu-energetycznego-Sachalin-2-8399387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 04:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Iran wys\u0142a\u0142 \"konstruktywn\u0105\" odpowied\u017a na propozycje USA maj\u0105ce na celu o\u017cywienie porozumienia nuklearnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/ba48b7a298b59c-948-568-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik MSZ Iranu Nasser Kanaani powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Iran wys\u0142a\u0142 \"konstruktywn\u0105\" odpowied\u017a na propozycje USA maj\u0105ce na celu o\u017cywienie porozumienia nuklearnego Teheranu ze \u015bwiatowymi mocarstwami z 2015 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-wyslal-konstruktywna-odpowiedz-na-propozycje-USA-majace-na-celu-ozywienie-porozumienia-nuklearnego-8399380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-09-02 01:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": null}]