[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Niedzielski we Lwowie: Jeste\u015bmy wrotami do Europy dla ukrai\u0144skich pacjent\u00f3w!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Do kola\u017cu wykorzystano grafik\u0119 autorstwa: \nmva.gov.ua (CC BY 4.0) - https://bit.ly/3CX1EwG\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3wXpXGN\n2. https://bit.ly/3wXpXGN\n3. https://tinyurl.com/bdcpsbjx\n4. https://tinyurl.com/3373bp5n\n5. https://tinyurl.com/2v2f87sm\n6. https://tinyurl.com/3xy88xhf\n7. https://tinyurl.com/de8b7w63\n8. https://tinyurl.com/2myxx8mz\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #polityka #reparacje\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=kqkGxYDxhdI", "date_published": "2022-09-03 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "PiS chce wyst\u0105pi\u0107 o reparacje wojenne wobec Niemiec. Sukces na miar\u0119 KPO?", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n---------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3q5eBN1\n2. https://bit.ly/3ROPSIX\n3. https://bit.ly/3q4vHuu\n4. https://bit.ly/3PVPcAj\n5. https://bit.ly/3Bkt1Qd\n6. https://bit.ly/3enPPFy\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #polityka #reparacje\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=FfM_MH_xn0E", "date_published": "2022-09-02 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]