{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8621328,klasa-ludowa-disco-polo-sylwester.html", "title": "Disco polo nie ma dobrej prasy. Jak si\u0119 bawi klasa ludowa?", "date_published": "2022-12-30 21:02:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khpktkuTURBXy8zNzMxMGJjOC0wZjczLTQyMzgtYmU1NS1mNjdiODhjOTQ4ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klasa ludowa nie musi si\u0119 wstydzi\u0107 swoich upodoba\u0144 co do sp\u0119dzania wolnego czasu. S\u0142uchanie disco polo nie jest mniej warto\u015bciowe ni\u017c ta\u0144czenie do acid house\u2019\u00f3w na rave\u2019ach w opuszczonej fabryce - pisze Piotr W\u00f3jcik.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621283,jerzy-hausner-wywiad.html", "title": "Hausner: Morawiecki ma natur\u0119 bankowca - b\u0142yskawiczne narady i arbitralne decyzje [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-30 21:02:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zyktkuTURBXy84ZjUzZjc2Ny0zMjRiLTQ5MGYtODQ1YS04MDczZGUzY2UzZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deformacja \u0142adu instytucjonalnego sprawia, \u017ce szansa na zbudowanie wiarygodno\u015bci ekonomicznej pa\u0144stwa jest bardzo nik\u0142a, bo zasadza si\u0119 w istocie rzeczy na personaliach, a to chwiejna podstawa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8621273,podsumowanie-roku-bezpieczenstwo.html", "title": "Rosja krwawi, Polska si\u0119 zbroi, NATO si\u0119 nie rozsypa\u0142o", "date_published": "2022-12-30 21:00:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXpktkuTURBXy84YTMzZDZiYS0yZjFlLTRhMDYtYjFmNS1jYmY0ZmI3NmE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NATO si\u0119 nie rozsypa\u0142o, Polska zacz\u0119\u0142a si\u0119 na powa\u017cnie zbroi\u0107, a jednocze\u015bnie Rosja wci\u0105\u017c krwawi. Paradoksalnie mo\u017cemy czu\u0107 si\u0119 bardziej bezpieczni ni\u017c rok temu - pisze Maciej Mi\u0142osz.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621293,nowa-norymberga-sad-nad-zbrodniarzami-rosyjskimi.html", "title": "Jak os\u0105dzi\u0107 Putina i innych rosyjskich zbrodniarzy? Czy szykuje si\u0119 Nowa Norymberga?", "date_published": "2022-12-30 21:00:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSxktkuTURBXy9hYTBmN2FkNy02MDNiLTRjYTItYWEwYi0xMzM2Y2I4NmM1OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kluczowi sojusznicy Kijowa obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce specjalny trybuna\u0142 do os\u0105dzenia rosyjskiej agresji m\u00f3g\u0142by sta\u0107 si\u0119 precedensem, kt\u00f3ry kiedy\u015b zostanie wykorzystany przeciwko nim", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8621333,opinia-jan-wrobel-cywilizacja.html", "title": "Cywilizacja wr\u00f3ci, ona zawsze wraca [OPINIA]", "date_published": "2022-12-30 20:59:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhSktkuTURBXy82NjU5OWUwNy0zYjhiLTRhMzAtOGZjYi0zMTA4YzFlNDcyNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie tak dawno wys\u0142ucha\u0142em audycji z cenionymi komentatorami, a w niej oceny wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego \u2013 o kontaktach z Wasinem w pierwszych latach III RP. Wasin, jak nazwa wskazuje, by\u0142 agentem KGB, a Kaczy\u0144ski, jak nazwa wskazuje, spotyka\u0142 si\u0119 z nim po to, aby wydoby\u0107 od Ruska cenne informacje.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8622148,reznikow-rosja-wyczerpuje-juz-strategiczne-rezerwy-pociskow-iskander-i-kalibr.html", "title": "Reznikow: Rosja wyczerpuje ju\u017c strategiczne rezerwy pocisk\u00f3w Iskander i Kalibr", "date_published": "2022-12-30 20:46:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ubxktkuTURBXy81MWVlYTgwOC1mOTQzLTQxOTEtOTI2Ni1jZmM2YWI4YWQzZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wyczerpuje ju\u017c strategiczne rezerwy pocisk\u00f3w balistycznych kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu typu Iskander i pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Kalibr; wrogowi pozosta\u0142o tylko oko\u0142o 11-13 proc. zapas\u00f3w Iskander\u00f3w i niewiele wi\u0119cej Kalibr\u00f3w - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8622092,washington-post-wsrod-ludzi-wokol-putina-panuje-ogromna-frustracja.html", "title": "\"Washington Post\": W\u015br\u00f3d ludzi wok\u00f3\u0142 Putina panuje ogromna frustracja", "date_published": "2022-12-30 19:30:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQEktkuTURBXy84NzQ4Y2ViZi1mMTY4LTQyMDAtOGVjNC04NzgzMTEzMjhmNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie elity s\u0105 sfrustrowane wojn\u0105 na Ukrainie, uwa\u017caj\u0105 \u017ce W\u0142adimir Putin nie wie, jak wyj\u015b\u0107 z obecnej sytuacji i spodziewaj\u0105 si\u0119 dalszego pogarszania stanu rosyjskiej gospodarki - donosi w pi\u0105tek dziennik &quot;Washington Post&quot;, opieraj\u0105c si\u0119 na rozmowach z cz\u0142onkami elit politycznych i biznesowych. Gazeta wskazuje te\u017c na rosn\u0105c\u0105 izolacj\u0119 przyw\u00f3dcy na Kremlu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8621890,joachim-gauck-wojnie-w-ukrainie-jest-tu-wyraznie-winowajca-i-ofiara.html", "title": "By\u0142y prezydent Niemiec o wojnie w Ukrainie: Jest tu wyra\u017anie winowajca i ofiara", "date_published": "2022-12-30 18:21:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_kktkuTURBXy8xZTA2YzYyYy02OGY1LTQyYmQtOGUwNy05MTZhNmViMGExODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Niemiec Joachim Gauck opowiedzia\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek za wyra\u017anym i mocnym wsparciem dla Ukrainy, kt\u00f3ra zosta\u0142a zbrojnie zaatakowana przez Rosj\u0119. Jego zdaniem w tej wojnie wyra\u017anie jest agresor i ofiara, a nie - jak to w \u017cyciu bywa - \u017ce jedni i drudzy s\u0105 w jaki\u015b spos\u00f3b winni konfliktu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8621846,ukraina-do-2024-r-chce-spelnic-kryteria-przyjecia-do-ue-premier-to-cel-strategiczny.html", "title": "Ukraina do 2024 r. chce spe\u0142ni\u0107 kryteria przyj\u0119cia do UE. Premier: To cel strategiczny", "date_published": "2022-12-30 18:18:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k4hktkuTURBXy8zNzA3OWY2YS1kY2VhLTRlNTAtYjg5Zi04OGRlYjA1MzE3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strategicznym celem Ukrainy jest to, by na koniec 2024 roku nasz kraj spe\u0142nia\u0142 kryteria akcesji do Unii Europejskiej; przyj\u0119li\u015bmy ju\u017c setki r\u00f3\u017cnych akt\u00f3w prawnych, a kolejne setki zamierzamy uchwali\u0107 w roku 2023 - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal, cytowany przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621804,byly-naczelny-rabin-moskwy-apeluje-do-zydow-o-opuszczenie-rosji-poki-jeszcze-moga.html", "title": "By\u0142y naczelny rabin Moskwy apeluje do \u017byd\u00f3w o opuszczenie Rosji. \"P\u00f3ki jeszcze mog\u0105\"", "date_published": "2022-12-30 17:47:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y naczelny rabin Moskwy Pinchas Goldschmidt w rozmowie z dziennikiem &quot;Guardian&quot; zaapelowa\u0142 do rosyjskich \u017byd\u00f3w, by opu\u015bcili Rosj\u0119 &quot;p\u00f3ki jeszcze mog\u0105&quot; zanim niepowodzenia Kremla w wojnie na Ukrainie sprawi\u0105, \u017ce zrobi si\u0119 z nich &quot;koz\u0142y ofiarne&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621802,ceny-gazu-w-dol-15-proc.html", "title": "Zjazd cen gazu. Surowiec potania\u0142 o 15 proc.", "date_published": "2022-12-30 17:30:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1svktkuTURBXy8xNGZhZWFiOC0xMmU0LTQyNmEtYjYyZi04MmVkYmVhZjc4NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz ziemny w holenderskim hubie TTF jest wyceniany w pi\u0105tek po niespe\u0142na 73 euro za MWh, taniej o 15 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8621800,rzecznik-pis-nauczyciele-powinni-byc-spokojni-o-prace.html", "title": "Rzecznik PiS: Nauczyciele powinni by\u0107 spokojni o prac\u0119", "date_published": "2022-12-30 17:14:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_sktkuTURBXy9iNTg0NjdmOS1iOTNjLTRlZWYtYTlhNy1jY2ZjNjNmOTYzZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi chodzi o prac\u0119, nauczyciele powinni by\u0107 spokojni; nie s\u0105dz\u0119, aby dochodzi\u0142o do jakich\u015b masowych zwolnie\u0144 - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, pytany w pi\u0105tek na konferencji prasowej w Krakowie o s\u0142owa ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8621799,nowe-warianty-koronawirusa-chiny-ke-wzywa-kraje-czlonkowskie.html", "title": "KE wzywa kraje do \"natychmiastowych\" dzia\u0142a\u0144 ws. koronawirusa. Chodzi o zagro\u017cenie z Chin", "date_published": "2022-12-30 17:09:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska powinna natychmiast rozwa\u017cy\u0107 zwi\u0119kszenie skali sekwencjonowania genomu zaka\u017ce\u0144 Covid-19 i monitorowania \u015bciek\u00f3w, w tym z lotnisk, w celu wykrycia wszelkich nowych wariant\u00f3w koronawirusa z Chin - poinformowa\u0142a w li\u015bcie do ministr\u00f3w zdrowia 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE unijna komisarz ds. zdrowia Stella Kyriakides.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8621795,krrit-postepowanie-ws-ukarania-tvn-sila-klamstwa.html", "title": "Przewodnicz\u0105cy KRRiT wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie ws. ukarania nadawcy TVN S.A.", "date_published": "2022-12-30 17:01:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/12dktkuTURBXy82ODFjMDJjZC1lYTIyLTQxNTQtYTc5Mi0yOTdkMGY2NmU5MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 z urz\u0119du post\u0119powanie w sprawie ukarania nadawcy TVN S.A. \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronie KRR iT. Wniosek dotyczy tre\u015bci reporta\u017cu \u201eSi\u0142a k\u0142amstwa\u201d emitowanego we wrze\u015bniu 2022 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8621792,demografia-rumunia-w-dekade-stracila-11-mln-mieszkancow.html", "title": "Rumunia w dekad\u0119 straci\u0142a 1,1 mln mieszka\u0144c\u00f3w. To demograficzny powr\u00f3t do pocz\u0105tku lat 60. XX wieku", "date_published": "2022-12-30 16:53:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pR8ktkuTURBXy83NGZkMTIyOS0yZjFjLTQwOWItOTY5Yy0wMjlkMDc4ODM3MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomi\u0119dzy 2011 r. a 2021 r. liczba mieszka\u0144c\u00f3w Rumunii zmniejszy\u0142a si\u0119 o ponad 1,1 mln - wynika z raportu opublikowanego w pi\u0105tek przez Narodowy Instytut Statystyczny (INS) w Bukareszcie na podstawie przeprowadzonego w 2021 r. spisu powszechnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8621788,kurs-dolar-zloty-euro.html", "title": "Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za dolara i euro?", "date_published": "2022-12-30 16:45:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek z\u0142oty umacnia si\u0119 do dolara i franka szwajcarskiego; notowania do euro pozostaj\u0105 bez zmian. Za europejsk\u0105 walut\u0119 p\u0142aci si\u0119 4,68 z\u0142, dolar kosztuje 4,38 z\u0142, a frank szwajcarski 4,74 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8621785,czerwono-na-gpw-indeks-wig20-spadl-o-057-proc.html", "title": "Czerwono na GPW. Indeks WIG20 spad\u0142 o 0,57 proc.", "date_published": "2022-12-30 16:39:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 spad\u0142 o 0,57% wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 792,01 pkt w pi\u0105tek, 30 grudnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621784,kolejna-faza-mobilizacji-w-rosji-ukrainski-wywiad-wojskowy-wskazuje-termin.html", "title": "Kolejna faza mobilizacji w Rosji. \"Maj\u0105 ogromne problemy z kompletowaniem sk\u0142adu osobowego\"", "date_published": "2022-12-30 16:31:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r8CktkuTURBXy8xZmNkMjU4OC0xYzJiLTQ2YTEtOTEzOS1hMWJmMWY4OTMzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze wzgl\u0119du na du\u017ce straty osobowe poniesione na froncie na Ukrainie Kreml podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, \u017ce nowa fala mobilizacji rezerwist\u00f3w w Rosji rozpocznie si\u0119 ju\u017c 5 stycznia; zostanie to oficjalnie og\u0142oszone albo w tym dniu, albo cztery dni p\u00f3\u017aniej - oznajmi\u0142 w wywiadzie dla BBC szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8621783,doliczanie-do-rat-kredytu-stawki-wibor-sad-uchylil-glosne-postanowienie.html", "title": "Doliczanie do rat kredytu stawki WIBOR. S\u0105d uchyli\u0142 g\u0142o\u015bne postanowienie", "date_published": "2022-12-30 16:27:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xklktkuTURBXy83MzU2MDAyZi01ZmZhLTQxZjktYmRkOS1mNWM2YTk4MmM0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach uchyli\u0142 postanowienie dotycz\u0105ce zabezpieczenia roszcze\u0144, w kt\u00f3rym uznano, \u017ce kredytobiorcy na czas procesu b\u0119d\u0105 musieli sp\u0142aca\u0107 kredyt oparty wy\u0142\u0105cznie na mar\u017cy bez uwzgl\u0119dnienia wska\u017anika WIBOR, poda\u0142 Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich (ZBP).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621770,putin-wyslal-zyczenia-noworoczne-turcja-wegry.html", "title": "Putin wys\u0142a\u0142 \u017cyczenia noworoczne do przyw\u00f3dc\u00f3w tylko dw\u00f3ch kraj\u00f3w NATO", "date_published": "2022-12-30 15:46:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxKktkuTURBXy81ZTFjNmM2Ny1jZDVhLTQyMzAtYWEzMC1mZGFhYTAyNWI3MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 tradycyjne noworoczne \u017cyczenia przyw\u00f3dcom 22 pa\u0144stw i terytori\u00f3w, w tym m.in. W\u0119gier, Turcji, Serbii, Chin, Indii i Brazylii - poda\u0142 w pi\u0105tek niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. W\u0119gry i Turcja to jedyne kraje NATO, kt\u00f3rych przyw\u00f3dcy otrzymali okoliczno\u015bciow\u0105 depesz\u0119 z Kremla.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8621763,premier-ukrainy-dziekujemy-polsce-za-przekazanie-trzeciej-partii-terminali-starlink.html", "title": "Premier Ukrainy: Dzi\u0119kujemy Polsce za przekazanie trzeciej partii terminali Starlink", "date_published": "2022-12-30 15:24:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PDktkuTURBXy83OTVhNTEyYi0wNmNlLTQwOGEtOGNmMi0zN2Q4MjM3MWQ3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Otrzymali\u015bmy od polskiego rz\u0105du trzeci\u0105 parti\u0119 terminali Starlink; dzi\u0119kujemy w\u0142adzom w Warszawie i premierowi Mateuszowi Morawieckiemu za pomoc, kt\u00f3ra zosta\u0142a niezw\u0142ocznie przekazana w kryzysowej sytuacji - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Telegramie premier Ukrainy Denys Szmyhal.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621759,gus-ranking-zamoznosci-regionow-warszawa.html", "title": "Ranking zamo\u017cno\u015bci region\u00f3w: Warszaw\u0119 i wschodni\u0105 Polsk\u0119 dzieli przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-30 15:06:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sx7ktkuTURBXy9kY2ExNDRhZi0xMzYyLTQwNGItOGU5YS00MmE4OTYyMDdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomi\u0119dzy najlepszym a kilkoma s\u0142abszymi regionami w Polsce jest trzykrotna przepa\u015b\u0107 w poziomie zamo\u017cno\u015bci - wynika z nowych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. GUS poda\u0142 dane na temat warto\u015bci produktu krajowego brutto na mieszka\u0144ca wed\u0142ug region\u00f3w w 2021 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621753,gaz-system-andrzej-kensbok-i-blazej-spychalski-wiceprezesami.html", "title": "Andrzej Kensbok i B\u0142a\u017cej Spychalski wiceprezesami Gaz-Systemu", "date_published": "2022-12-30 14:47:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NWZA Gaz-Systemu powo\u0142a\u0142o od 1 stycznia 2023 r. Andrzeja Kensboka oraz B\u0142a\u017ceja Spychalskiego na wiceprezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Z dniem 31 grudnia 2022 r. odwo\u0142ano te\u017c ze sk\u0142adu zarz\u0105du Marcina Kapkowskiego oraz Krzysztofa Jackowskiego - poinformowa\u0142 Gaz -System w pi\u0105tek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621749,blair-uwazal-putina-za-rosyjskiego-patriote-brytyjczycy-odtajnili-dokumenty.html", "title": "Blair uwa\u017ca\u0142 Putina za \"rosyjskiego patriot\u0119\". Brytyjczycy odtajnili dokumenty z Archiw\u00f3w Narodowych", "date_published": "2022-12-30 14:31:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXKktkuTURBXy81YzAxYzNhNS1jYzg0LTQyMWUtODU2Zi00NGJkMTIxYTM2OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie swych rz\u0105d\u00f3w premier Wielkiej Brytanii Tony Blair przekonywa\u0142, wbrew obawom swoich urz\u0119dnik\u00f3w, \u017ce prezydentowi Rosji W\u0142adimirowi Putinowi przys\u0142uguje miejsce w\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych przyw\u00f3dc\u00f3w \u015bwiata - wynika z cytowanych w pi\u0105tek przez portal BBC odtajnionych akt z brytyjskich Archiw\u00f3w Narodowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8621743,unimot-nie-opublikuje-prognoz-finansowych-na-2023-r-powod-niepewnosc-na-rynku.html", "title": "Unimot nie opublikuje prognoz finansowych na 2023 r. Pow\u00f3d? Niepewno\u015b\u0107 na rynku", "date_published": "2022-12-30 14:28:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unimot odst\u0105pi\u0142 od publikacji prognozy skonsolidowanej EBITDA skorygowanej na 2023 r., tj. na ostatni rok obowi\u0105zywania strategii grupy, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W opinii Unimotu publikacja prognoz finansowych by\u0142aby obarczona zbyt du\u017cym ryzykiem i mog\u0142aby wprowadzi\u0107 inwestor\u00f3w w b\u0142\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8621740,resort-finansow-na-koniec-roku-na-rachunkach-budzetowych-bedzie-ponad-100-mld-zl.html", "title": "Resort finans\u00f3w: Na koniec roku na rachunkach bud\u017cetowych b\u0119dzie ponad 100 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-30 14:26:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stan \u015brodk\u00f3w na rachunkach bud\u017cetowych na koniec roku b\u0119dzie przekracza\u0142 100 mld z\u0142, ostateczne warto\u015bci b\u0119d\u0105 znane po zamkni\u0119ciu roku bud\u017cetowego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tkowym komentarzu przekazanym PAP wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8621739,szef-mon-liczebnosc-wojska-polskiego.html", "title": "Tylu \u017co\u0142nierzy liczy Wojsko Polskie. Szef MON poda\u0142 liczby", "date_published": "2022-12-30 14:19:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzlktkuTURBXy9kMDVlNGQxZi1mYWUwLTRkMWItYjhhYi1lNTRkMmI0N2JmZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojsko Polskie liczy ok. 164 tys. \u017co\u0142nierzy - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8621736,100-tys-nauczycieli-do-zwolnienia-rzecznik-rzadu-komentuje-glosne-slowa-ministra-czarnka.html", "title": "100 tys. nauczycieli do zwolnienia? Rzecznik rz\u0105du komentuje g\u0142o\u015bne s\u0142owa ministra Czarnka", "date_published": "2022-12-30 14:17:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkNktkuTURBXy9hYjYwZjg4NC1hODg1LTRlYjMtOWE2OC1mNjczMTdmODAwZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek chce podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do tego, aby zwalnianie nauczycieli w obliczu ni\u017cu demograficznego nie by\u0142o konieczne - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621732,wroci-obowiazek-noszenia-maseczek-rzecznik-rzadu-zabral-glos.html", "title": "Wr\u00f3ci obowi\u0105zek noszenia maseczek? Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-30 14:05:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UzPktkuTURBXy85NGMyNGVhMy1kMTVmLTQ3NWMtOTUzZi04ZTk3Mzg2ZWYxNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski rz\u0105d nie planuje obowi\u0105zku wprowadzenie maseczek. Ka\u017cdy, kto chce si\u0119 zabezpieczy\u0107 w lepszy spos\u00f3b, mo\u017ce nosi\u0107 maseczki i podejmowa\u0107 inne dzia\u0142ania, kt\u00f3re zapobiegaj\u0105 chorobie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8621730,media-wywiad-marokanski-moze-wywierac-wplyw-na-europoslow.html", "title": "Media: Wywiad maroka\u0144ski mo\u017ce wywiera\u0107 wp\u0142yw na europos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 14:02:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vwXktkuTURBXy84NzI0MGM2OC0zY2JkLTRhNzQtOGIwNy04ZWIxNjE0ZGU3NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istniej\u0105 podejrzenia, \u017ce maroka\u0144ska s\u0142u\u017cba wywiadowcza DGED wywiera wp\u0142yw na europejskich parlamentarzyst\u00f3w, a Maroko odegra\u0142o wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 w skandalu korupcyjnym w Parlamencie Europejskim ni\u017c wcze\u015bniej s\u0105dzono - pisze w pi\u0105tek agencja Belga.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8621727,udany-lot-koreanskiej-rakiety-nosnej-na-paliwo-stale.html", "title": "Udany lot korea\u0144skiej rakiety no\u015bnej na paliwo sta\u0142e", "date_published": "2022-12-30 13:56:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMKktkuTURBXy9lZDZiMTk1YS1kN2EwLTQ3NTAtOWJjNy1iZTVmMjliN2MzOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powodzeniem zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pr\u00f3bny lot opracowanej w Korei Po\u0142udniowej kosmicznej rakiety no\u015bnej \u2013 poinformowa\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo obrony w Seulu. Prace nad rakiet\u0105 to element stara\u0144 o zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci prowadzenia zwiadu z przestrzeni kosmicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8621725,ceny-paliw-co-dalej-z-cenami-paliw-nowa-prognoza-analitykow.html", "title": "Co dalej z cenami paliw? Nowa prognoza analityk\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 13:54:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy9lOTcwZmI3OS1hOWMwLTRkNWItYWIyYi05ZTNlMDNmZmY0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku ze wzrostem akcyzy, op\u0142aty paliwowej i stawki VAT, ceny paliw na pocz\u0105tku roku mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107, ale podwy\u017cki nie b\u0119d\u0105 skokowe. W skali ca\u0142ego kraju wzrosty wynios\u0105 \u015brednio do kilku\u2013kilkunastu groszy na litrze - ocenili analitycy Refleksu w pi\u0105tek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621724,wlochy-alarmuja-pandemia-jest-nieprzewidywalna-musimy-sie-przygotowac.html", "title": "W\u0142ochy alarmuj\u0105: Pandemia jest nieprzewidywalna, musimy si\u0119 przygotowa\u0107", "date_published": "2022-12-30 13:52:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na obecnym etapie pandemia jest nieprzewidywalna i dlatego W\u0142ochy musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na wzrost liczby ostrych przypadk\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego, w tym przede wszystkim grypy i mo\u017cliwe szerzenie si\u0119 koronawirusa tej zimy - ok\u00f3lnik tej tre\u015bci wyda\u0142o w pi\u0105tek w\u0142oskie ministerstwo zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8621720,nowe-przepisy-chroniace-konsumentow.html", "title": "UOKiK: Nowe przepisy chroni\u0105ce konsument\u00f3w od 1 stycznia", "date_published": "2022-12-30 13:40:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WKBktkuTURBXy82N2UwNzk3Ni1iNGVhLTQ0ODUtYjMwNS0zMzc3OWIxM2QzZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 stycznia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy chroni\u0105ce konsument\u00f3w, w tym senior\u00f3w - przypomnia\u0142 UOKiK, dodaj\u0105c, \u017ce u\u0142atwi\u0105 one walk\u0119 z fikcyjnymi promocjami, podw\u00f3jn\u0105 jako\u015bci\u0105 produkt\u00f3w w r\u00f3\u017cnych krajach, wykupywaniem bilet\u00f3w na koncerty przez boty czy z fa\u0142szywymi opiniami w internacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621710,eon-polska-rachunki-za-prad.html", "title": "Niekt\u00f3rzy klienci indywidualni E.ON Polska zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej za pr\u0105d", "date_published": "2022-12-30 13:24:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klienci jednego z du\u017cych sprzedawc\u00f3w energii elektrycznej, firmy E.ON Polska, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z taryfy dla gospodarstw domowych G i jednocze\u015bnie pod swoimi adresami maj\u0105 zarejestrowan\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, od 1 stycznia 2023 r. zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej za pr\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8621697,lotnisko-chopina-wazny-komunikat-dla-pasazerow.html", "title": "Lotnisko Chopina wyda\u0142o wa\u017cny komunikat dla pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 13:06:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prosimy o wcze\u015bniejszy przyjazd \u2013 poinformowano w komunikacie do pasa\u017cer\u00f3w Lotniska Chopina w Warszawie. Jak dodano, mo\u017cliwe wyd\u0142u\u017cenie czasu oczekiwania do punkt\u00f3w kontroli bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621683,pieniadze-z-kpo-polska-prezes-bgk.html", "title": "Prezes BGK: Nie mo\u017cemy porzuci\u0107 pieni\u0119dzy z KPO", "date_published": "2022-12-30 12:37:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy9hZGU0Y2M1ZS1hYjQ4LTQ4ZWUtYWZjNy00ZDk2NmM5ZmQ4ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skazywanie si\u0119 na \u015bwiadom\u0105 rezygnacj\u0119 z pieni\u0119dzy z Krajowego Programu Odbudowy, a spo\u0142ecze\u0144stwa na to, \u017ce nie przyspieszymy pewnych proces\u00f3w, cho\u0107 chcemy przecie\u017c poprawia\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cycia w Polsce, jest nieodpowiedzialne \u2013  m\u00f3wi w rozmowie z DGP Beata Daszy\u0144ska-Muzyczka, prezes Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK). \u2013 Dzi\u0119ki KPO po dw\u00f3ch latach powstanie 50 tys. nowych miejsc pracy \u2013 podkre\u015bla.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8621669,santander-bank-polska-zwiekszyl-szacunki-kosztow-wakacji-kredytowych.html", "title": "Santander Bank Polska zwi\u0119kszy\u0142 szacunki koszt\u00f3w \"wakacji kredytowych\"", "date_published": "2022-12-30 12:24:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5HktkuTURBXy9jMWM5MmM1Yi1hYzI5LTRmMjAtYTY3Yy0yNWJlODE4MmU0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warszawa, 30.12.2022 (ISBnews) - Santander Bank Polska zwi\u0119kszy\u0142 warto\u015b\u0107 szacunku wysoko\u015bci koszt\u00f3w z tytu\u0142u wprowadzonych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie tzw. wakacji kredytowych, co wynika z konieczno\u015bci dostosowania poprzednich za\u0142o\u017ce\u0144 do aktualnie posiadanych przez bank danych, w tym przyj\u0119cia za\u0142o\u017cenia, \u017ce z wakacji kredytowych skorzysta ok. 63,8% uprawnionych klient\u00f3w, poda\u0142 bank. Z tego tytu\u0142u, wynik finansowy brutto banku w IV kwartale 2022 r. zostanie obci\u0105\u017cony kwot\u0105 ok. 33 mln z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621667,podwyzki-cen-paliw-w-pierwszych-dniach-stycznia-mozliwe.html", "title": "Analitycy: Mo\u017cliwe podwy\u017cki cen paliw w pierwszych dniach stycznia", "date_published": "2022-12-30 12:14:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEGktkuTURBXy84ZGVhNGNjMy0xY2VhLTRkYTQtOTBjYi0zMTYwODg0OWYwOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pocz\u0105tku stycznia na stacjach paliw mog\u0105 nas czeka\u0107 podwy\u017cki cen - poinformowali analitycy e-petrol.pl w pi\u0105tek. Dla Pb 98 spodziewaj\u0105 si\u0119 cen z przedzia\u0142u 7,25-7,39 z\u0142/l, a w przypadku Pb 95 - 6,68-6,83 z\u0142/l. Ceny oleju nap\u0119dowego mog\u0105 wynosi\u0107 7,84-7,99 z\u0142/l.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8621659,inflacja-obawy-polakow.html", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w najbardziej boi si\u0119 rosn\u0105cej inflacji [RAPORT]", "date_published": "2022-12-30 12:10:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mFktkuTURBXy8zZjc1MDFlMy1iNDU1LTQ2YjktODMwZi03MDkwNTc5ZjJmYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105cej inflacji i dalszej utraty warto\u015bci pieni\u0105dza obawia si\u0119 50,8 proc. Polak\u00f3w; dla ok. 40 proc. najgorszym scenariuszem by\u0142aby choroba najbli\u017cszych, a dla 33,9 proc. - wzrost cen \u017cywno\u015bci i koszt\u00f3w energii elektrycznej - wynika z raportu \u201eBie\u017c\u0105ce l\u0119ki i obawy Polak\u00f3w\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621648,putin-zaprosil-przywodce-chin-do-moskwy.html", "title": "Putin zaprosi\u0142 przyw\u00f3dc\u0119 Chin do Moskwy", "date_published": "2022-12-30 11:49:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTwktkuTURBXy8xYmY3OGZiYS1kOWNiLTRjNzUtYTlmMy0zOWRmYWJhZTU2NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 w trybie online z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem i zaprosi\u0142 go do Moskwy wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku \u2013 poda\u0142a agencja Reutera, oceniaj\u0105c, \u017ce wizyta by\u0142aby pokazem solidarno\u015bci Pekinu z Moskw\u0105 w czasie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621637,handel-rosja-indie.html", "title": "Handel Rosja-Indie wzr\u00f3s\u0142 o ponad 400 proc. \"Firmy s\u0105 oskar\u017cane o wspieranie rosyjskiej machiny wojennej\"", "date_published": "2022-12-30 11:35:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Buty rosyjskich \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych w Ukrainie wykonane s\u0105 ze sk\u00f3ry sprowadzanej z Indii, handel pomi\u0119dzy Rosj\u0105 a Indiami wzr\u00f3s\u0142 o ponad 400 proc. - podaje w pi\u0105tek brytyjski dziennik &quot;Guardian&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8621623,obywatelka-rumunii-zatrudniala-nielegalnie-cudzoziemcow.html", "title": "Obywatelka Rumunii zatrudnia\u0142a nielegalnie cudzoziemc\u00f3w w Polsce", "date_published": "2022-12-30 11:09:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvSktkuTURBXy9mM2E3YzEwZC01ZTI3LTQ2ZjgtOGNkMy0yYjY4NDQwZTZhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 30 tys. z\u0142 grzywny mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 obywatelka Rumunii - prezes jednej z krakowskich firm budowlanych - kt\u00f3ra nielegalnie zatrudnia\u0142a cudzoziemc\u00f3w. \u015aledczy przygotuj\u0105 wniosek do s\u0105du o ukaranie kobiety - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Karpacki Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8621586,wieksza-strefa-platnego-parkowania-w-warszawie.html", "title": "Od nowego roku wi\u0119ksza strefa p\u0142atnego parkowania w Warszawie", "date_published": "2022-12-30 10:00:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sd_ktkuTURBXy83ZTJjZTUxZS1hZTc2LTQ0ZjYtOTg2ZS1mNmI0MTcyNjk2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />2 stycznia strefa p\u0142atnego parkowania powi\u0119kszy si\u0119 o rejon pl. Hallera na Pradze-P\u00f3\u0142noc oraz nowe obszary na p\u00f3\u0142nocnym Mokotowie. Przeciwko jej rozszerzeniu s\u0105 mieszka\u0144cy osiedla Praga II, kt\u00f3rych petycj\u0119 w tej sprawie przyj\u0119\u0142a Rada Warszawy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8621574,chiny-tajwan-usa-ostrzezenie.html", "title": "Media: Chi\u0144ski lotniskowiec zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do terytorium USA", "date_published": "2022-12-30 09:35:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dG0ktkuTURBXy83ZDFkZDRlNy05NmM1LTQwMmYtYWE0Ny1hMDE5NWZhZWU4MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski lotniskowiec Liaoning po raz pierwszy zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do nale\u017c\u0105cego do USA terytorium Guam na Pacyfiku, gdzie mieszcz\u0105 si\u0119 ameryka\u0144skie bazy wojskowe; to ostrze\u017cenie dla Waszyngtonu w sprawie Tajwanu \u2013 poda\u0142 propagandowy chi\u0144ski dziennik \u201eGlobal Times\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8621544,wczesniejsze-emerytury-dla-nauczycieli.html", "title": "Wcze\u015bniejsze emerytury dla nauczycieli? Czarnek: Nale\u017cy rozpocz\u0105\u0107 dyskusj\u0119", "date_published": "2022-12-30 08:40:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jG0ktkuTURBXy83M2JiNGVjOS1mNTRmLTQ5MjUtOGIwYi05OWVjMzk1ZmQ0ZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie nale\u017cy zaklina\u0107 rzeczywisto\u015bci, tylko rozpocz\u0105\u0107 dyskusj\u0119 na temat tego, jak przywr\u00f3ci\u0107 nauczycielom uprawnienie, kt\u00f3re w 2009 r. zabra\u0142 im Donald Tusk, czyli wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119 po 20 latach pracy przy tablicy, i 30 latach pracy w og\u00f3le - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8621539,biden-podpisal-ustawe-budzetowa-w-wysokosci-prawie-17-bln-dolarow.html", "title": "Biden podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na prawie 1,7 bln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 08:15:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FyLktkuTURBXy9mYWJlNjY1NC0yZWM3LTRiYTgtYTE1OC1kM2Y1NzYwMWM4ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden podpisa\u0142 w czwartek ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na kolejny rok bud\u017cetowy, kt\u00f3ra przewiduje wydatki w wysoko\u015bci prawie 1,7 bln dolar\u00f3w, w tym 45 mld dolar\u00f3w pomocy gospodarczej i wojskowej dla Ukrainy i sojusznik\u00f3w z NATO. Ustaw\u0119 uchwali\u0142y wcze\u015bniej obie izby Kongresu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8621538,sylwester-fajerwerki-zwierzeta.html", "title": "Nie strzelaj w Sylwestra. To ogromny stres dla zwierz\u0105t", "date_published": "2022-12-30 08:07:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z3nktkuTURBXy8yOGNjMGM0Ni0xNWI2LTQ3ZjUtOGIwYS1lYmVhM2UwMjQzZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Huk\u00f3w i wystrza\u0142\u00f3w boi si\u0119 wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwierz\u0105t i to nie tylko tych domowych; to dla nich olbrzymi stres, kt\u00f3rego skutki mog\u0105 by\u0107 nieprzewidywalne \u2013 podkre\u015bla lekarz weterynarii z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu dr Julia Miller.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8621536,sad-najwyzszy-frankowicze-odsetki.html", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy rozstrzygnie, jak nalicza\u0107 odsetki w zwi\u0105zku ze zwrotem \"frankowiczowi\" \u015bwiadczenia przez bank", "date_published": "2022-12-30 08:03:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g33ktkuTURBXy9jNmJkMjljYS02NmY1LTQyNGMtODk5MC02YzlhY2JlNDY3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pytaniem o to, jak nalicza\u0107 odsetki w zwi\u0105zku ze zwrotem &quot;frankowiczowi&quot; \u015bwiadczenia przez bank przy niewa\u017cnej umowie kredytowej zajmie si\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy. Kwesti\u0119 t\u0119 sformu\u0142owa\u0142 wprost w pytaniu do SN warszawski s\u0105d apelacyjny, ale z problemem od d\u0142ugiego czasu mierz\u0105 si\u0119 s\u0105dy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8621535,wzrosty-na-wall-street.html", "title": "Solidne wzrosty na Wall Street, Nasdaq zyska\u0142 ponad 2,5 proc.", "date_published": "2022-12-30 08:02:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a technologiczny Nasdaq zyska\u0142 ponad 2,5 proc. po kilku dniach mocnych zni\u017cek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621531,wirus-covid-19-w-polsce-jest-w-odwrocie.html", "title": "Kraska: W tej chwili wirus COVID-19 w Polsce jest w odwrocie", "date_published": "2022-12-30 07:51:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aqktkuTURBXy81ZDgxNmRmZi04OGIxLTRjNzgtYTljOC1mMjM0MjhkY2ViZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tej chwili wirus COVID-19 w Polsce jest w odwrocie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. Przyzna\u0142, \u017ce w drugiej po\u0142owie stycznia b\u0119dzie pewien wzrost zaka\u017ce\u0144, ale nie b\u0119dzie on skutkowa\u0142 du\u017cym obci\u0105\u017ceniem s\u0142u\u017cby zdrowia. Jak zaznaczy\u0142, &quot;dane, kt\u00f3re otrzymujemy, s\u0105 w miar\u0119 optymistyczne&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621530,rok-2022-podsumowanie-gospodarka.html", "title": "Inflacja, dro\u017cyzna, fuzja Orlenu i Lotosu. Rok 2022 w gospodarce", "date_published": "2022-12-30 07:51:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKzktkuTURBXy80YjIyY2E5Mi0xMjU3LTQ0OWMtYWYxYS02ZjRjMWE3YzljMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tarcze antyinflacyjne; obni\u017cony VAT m.in. na \u017cywno\u015b\u0107, nawozy; zamro\u017cenie cen energii, taryf na gaz; dodatki w\u0119glowe; rosn\u0105ce stopy procentowe; wakacje kredytowe; umowa ws. Turowa; fuzja Orlenu i Lotosu; uruchomienie Baltic Pipe - te niekt\u00f3re spo\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 gospodarczych 2022 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8621528,kiedy-srodki-na-kpo-trafia-do-polski.html", "title": "Kiedy \u015brodki na KPO trafi\u0105 do Polski? Jest komentarz ministra ds. UE", "date_published": "2022-12-30 07:48:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119cie nowelizacji ustawy o SN i trzech innych kamieni milowych sprawi, \u017ce KE mog\u0142aby przyst\u0105pi\u0107 do rozpatrywania wniosku i jest szansa na to, \u017ce p\u00f3\u017an\u0105 wiosn\u0105 \u015brodki na KPO trafi\u0105 do Polski - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621527,obowiazek-noszenia-maseczek-w-szpitalach-i-aptekach-przedluzony.html", "title": "Obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i aptekach przed\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-12-30 07:43:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tNktkuTURBXy80YTNlMzcwOC02OGE0LTQ0ODItOTM1Ni0zNmRmZjYyZGI0MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 do 31 marca 2023 r. aktualne ograniczenia epidemiczne, m.in. obowi\u0105zkowe maseczki w szpitalach i aptekach. Rozporz\u0105dzenie w tej sprawie, opublikowane w Dzienniku Ustaw 23 grudnia, wejdzie w \u017cycie 31 grudnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8621525,polacy-sylwester-badanie.html", "title": "Jak Polacy planuj\u0105 sp\u0119dzi\u0107 Sylwestra i ile na niego wydadz\u0105? [BADANIE]", "date_published": "2022-12-30 07:39:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xv1ktkuTURBXy9kYjIzZGI5OS03YzI5LTQ5MmYtYTYwOS04NjY5ODk3M2EyODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na zorganizowanie Sylwestra Polacy wydadz\u0105 \u015brednio 195 z\u0142; 87 proc. rodak\u00f3w sp\u0119dzi ten dzie\u0144 w domach, a 4 proc. planuje w tym czasie wyjazd - wynika z badania dla BIG InfoMonitor.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8621522,korea-poludniowa-chiny-testy-covid.html", "title": "Korea P\u0142d. b\u0119dzie wymaga\u0107 test\u00f3w na Covid-19 od przybysz\u00f3w z Chin", "date_published": "2022-12-30 07:34:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnEktkuTURBXy9jMGMxOTJkNi0yOTkxLTQwMmMtOTZlOC1mZGFmZWExMDhlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u0142d. zakomunikowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce wzorem innych kraj\u00f3w, m. in. USA i Japonii, wprowadzi obowi\u0105zek posiadania test\u00f3w na Covid-19 od wszystkch przybysz\u00f3w z Chin. Decyzj\u0119 og\u0142oszono po zniesieniu przez Chiny drastycznych ogranicze\u0144 w ramach polityki &quot;zero Covid&quot;, w tym zagranicznych podr\u00f3\u017cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8621520,roczny-pit-pierwszym-podatkiem-ktory-bedzie-mozna-zaplacic-blik-iem.html", "title": "MF: Roczny PIT pierwszym podatkiem, kt\u00f3ry b\u0119dzie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 BLIK-iem", "date_published": "2022-12-30 07:32:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsEktkuTURBXy8zODczMWE2NS0zYzc1LTQxMjUtOGY1Yi0wNTZhZTA4ZDU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d zobowi\u0105za\u0144 podatkowych, za kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 BLIK-iem, jako pierwsze zostanie udost\u0119pniony roczny PIT zar\u00f3wno dla os\u00f3b fizycznych jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w - poinformowa\u0142 PAP resort finans\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8621515,zelenski-mitch-mcconnell-rozmowa.html", "title": "Potajemna rozmowa Ze\u0142enskiego z liderem Republikan\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 07:28:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rp7ktkuTURBXy84YjZlZDRmZC02MTk3LTRlYjAtYjZiZS01N2Y0MjgwMDAxMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzie\u0144 przed wizyt\u0105 w Waszyngtonie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odby\u0142 potajemn\u0105 rozmow\u0119 z liderem Republikan\u00f3w w Senacie USA Mitchem McConnellem, prosz\u0105c go o przyj\u0119cie prawa umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie zaj\u0119tych maj\u0105tk\u00f3w rosyjskich oligarch\u00f3w na wsparcie Ukrainy - poda\u0142 w czwartek dziennik &quot;Pittsburgh Post-Gazette&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8621516,kur-walut-zloty-euro-dolar-frank.html", "title": "Z\u0142oty traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2022-12-30 07:28:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OaGktkuTURBXy85YWZkMTc5MC0xMThhLTQ4NWMtOTY4MS1mZDVmYzY2NjI2MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta traci na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztuje 4,68 z\u0142, dolar - 4,40 z\u0142, a frank szwajcarski - 4,76 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8621513,drozyzna-w-2023-roku-artur-sobon.html", "title": "Sobo\u0144: W 2023 r. dotknie nas dro\u017cyzna, ale w mniejszym stopniu ni\u017c w tym roku", "date_published": "2022-12-30 07:18:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dDktkuTURBXy80NjJhMDBlYy1kMGEzLTQxODItYjQ4NC0zZDQ0NTI1ODMzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pewno\u015bci\u0105 dotknie nas dro\u017cyzna w roku 2023, ale w du\u017co mniejszym stopniu ni\u017c w roku bie\u017c\u0105cym - oceni\u0142 w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Zapewni\u0142, \u017ce polska gospodarka ma zdrowe fundamenty.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8621252,transport-surowcow-statek-niski-poziom-wody.html", "title": "Statek przysz\u0142o\u015bci? Dostarczy surowce nawet przy niskim poziomie wody [WIDEO]", "date_published": "2022-12-30 05:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5q9ktkuTURBXy9mOGQxNmY0MC1iYThiLTQ1OTAtOWExYy1mOTE3OTA1NDVmYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niski poziom wody w rzekach mo\u017ce przynie\u015b\u0107 fatalne skutki dla dzia\u0142alno\u015bci firm, blokuj\u0105c dost\u0119p do surowc\u00f3w. Niemieckie przedsi\u0119biorstwo chemiczne postanowi\u0142o znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zanie na przysz\u0142o\u015b\u0107 ws. ewentualnych utrudnie\u0144 przy dostawach. Statek \u201ena niskie wody\u201d, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 transportowa\u0107 ok. 4200 ton p\u0142ynnych chemikali\u00f3w, mo\u017ce wyruszy\u0107 w sw\u00f3j pierwszy rejs wiosn\u0105 w 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621259,kryzysy-energetyczny-ogrzewanie-sposoby-na-tansze-rachunki.html", "title": "Wysokie ceny energii. Brytyjscy pacjenci dostaj\u0105 \"recepty na ogrzewanie\"", "date_published": "2022-12-30 05:30:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUVktkuTURBXy9jOWI1Njk2Zi1jOTQ5LTQxOTctOGU0ZC02ZDA1NmRkZTM0MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ce ceny energii spowodowa\u0142y, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b w Europie obawia si\u0119 o koszty ogrzewania. Brytyjscy pacjenci \u2013 w ramach pilota\u017cowego projektu \u2013 otrzymuj\u0105 \u201erecept\u0119 na ogrzewanie\u201d, kt\u00f3ra ma ich uchroni\u0107 zim\u0105 przed chorowaniem i pobytem w szpitalu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8621263,praca-w-niemczech-seniorzy.html", "title": "Coraz wi\u0119cej pracuj\u0105cych senior\u00f3w w Niemczech. \"Dla wielu nie jest to dobrowolna decyzja\"", "date_published": "2022-12-30 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_pktkuTURBXy80MjMxMDcwOS1jZTc5LTQ1ODctOTFhNi1hNDZlNWRmMDBkNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad milion os\u00f3b w RFN po osi\u0105gni\u0119ciu wieku emerytalnego nadal pracuje \u2013 informuj\u0105 niemieckie media. Dla wielu nie jest to dobrowolna decyzja, ale konieczna \u2013 uwa\u017ca Dietmar Bartsch, przewodnicz\u0105cy Partii Lewicy w Bundestagu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8621150,lokaty-oprocentowanie-waza-sie-losy.html", "title": "Czy warto i\u015b\u0107 w lokaty? Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy oprocentowania depozyt\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 05:12:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjWktkuTURBXy9hMWZhMDQwZC1lNDk0LTQzOWUtYTZmNS05NjhmZDU3MzZlZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z punktu widzenia oszcz\u0119dzaj\u0105cych zmiany na rynku lokat przestaj\u0105 by\u0107 jednoznacznie pozytywne. Co prawda kilka instytucji stara si\u0119 nas kusi\u0107 obietnic\u0105 oprocentowania na poziomie ponad 8%. Nie brakuje jednak te\u017c takich, kt\u00f3re w ostatnim miesi\u0105cu pogorszy\u0142y ofert\u0119 depozyt\u00f3w. Co przyniesie 2023 rok? Przede wszystkim zale\u017cy to od decyzji podejmowanych przez RPP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}