[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjski historyk podaje dat\u0119 zako\u0144czenia wojny. \"Putin nie mo\u017ce wygra\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-historyk-podaje-date-zakonczenia-wojny-putin-nie-m,nId,6505064\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski historyk podaje dat\u0119 zako\u0144czenia wojny. &quot;Putin nie mo\u017ce wygra\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-historyk-podaje-date-zakonczenia-wojny-putin-nie-m/000GK4WB2961N866-C321.jpg\" /></a>Brytyjski historyk Ian Kershaw zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce stopie\u0144 wyniszczenia walcz\u0105cych w Ukrainie stron jest dla nich trudny do zniesienia. Oceni\u0142, \u017ce wojna sko\u0144czy si\u0119 za p\u00f3\u0142 roku, latem 2023 roku. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce Putin nie jest w stanie wygra\u0107 tego konfliktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-historyk-podaje-date-zakonczenia-wojny-putin-nie-m,nId,6505064", "date_published": "2022-12-30 22:29:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: 20-metrowa bariera przebi\u0142a samoch\u00f3d. Jest nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-20-metrowa-bariera-przebila-samochod-jest-nagranie,nId,6505061\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 20-metrowa bariera przebi\u0142a samoch\u00f3d. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-20-metrowa-bariera-przebila-samochod-jest-nagranie/000GK4VZIB1951NB-C321.jpg\" /></a>Fakt, \u017ce kierowca wyszed\u0142 ze swojego samochodu niemal\u017ce bez szwanku po tym, jak jego auto zosta\u0142o przebite na wylot przez 20-metrow\u0105 barier\u0119, ratownicy okre\u015blaj\u0105 mianem &quot;cudu&quot;. Zw\u0142aszcza, \u017ce do wypadku dosz\u0142o dzie\u0144 po Bo\u017cym Narodzeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-20-metrowa-bariera-przebila-samochod-jest-nagranie,nId,6505061", "date_published": "2022-12-30 21:43:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister obrony Ukrainy: Rosja zu\u017cywa rezerwy pocisk\u00f3w Iskander i Kalibr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rosja-zuzywa-rezerwy-pociskow-iskand,nId,6505052\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Ukrainy: Rosja zu\u017cywa rezerwy pocisk\u00f3w Iskander i Kalibr\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-ukrainy-rosja-zuzywa-rezerwy-pociskow-iskand/000F6NGZB04JFJFH-C321.jpg\" /></a>- Rosja wyczerpuje ju\u017c strategiczne rezerwy pocisk\u00f3w balistycznych kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu typu Iskander i pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Kalibr - poinformowa\u0142 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow. Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce Rosjanie nie mog\u0105 obecnie produkowa\u0107 niekt\u00f3rych typ\u00f3w rakiet. - Kreml b\u0119dzie potrzebowa\u0142 wiele lat, by odbudowa\u0107 sw\u00f3j potencja\u0142 militarny - doda\u0142 Reznikow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-obrony-ukrainy-rosja-zuzywa-rezerwy-pociskow-iskand,nId,6505052", "date_published": "2022-12-30 21:17:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pakistan: Gwa\u0142ciciel zwolniony z wi\u0119zienia, bo zgodzi\u0142 si\u0119 po\u015blubi\u0107 swoj\u0105 ofiar\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-gwalciciel-zwolniony-z-wiezienia-bo-zgodzil-sie-pos,nId,6505050\"><img align=\"left\" alt=\"Pakistan: Gwa\u0142ciciel zwolniony z wi\u0119zienia, bo zgodzi\u0142 si\u0119 po\u015blubi\u0107 swoj\u0105 ofiar\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pakistan-gwalciciel-zwolniony-z-wiezienia-bo-zgodzil-sie-pos/000GK4T1TW2MXTDE-C321.jpg\" /></a>25-letni Dawlat Khan zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za gwa\u0142t na m\u0142odej, g\u0142uchoniemej kobiecie. W jego sprawie zainterweniowa\u0142a rada starszych i zaoferowa\u0142a &quot;kompromis&quot; rodzinie ofiary. Pakista\u0144ski s\u0105d zwolni\u0142 gwa\u0142ciciela z wi\u0119zienia, bo ten &quot;zgodzi\u0142 si\u0119&quot; po\u015blubi\u0107 kobiet\u0119. W wyniku gwa\u0142tu kobieta urodzi\u0142a dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-gwalciciel-zwolniony-z-wiezienia-bo-zgodzil-sie-pos,nId,6505050", "date_published": "2022-12-30 21:05:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odnaleziono portret Kuby Rozpruwacza. Wyryto go na... drewnianej lasce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnaleziono-portret-kuby-rozpruwacza-wyryto-go-na-drewnianej,nId,6505041\"><img align=\"left\" alt=\"Odnaleziono portret Kuby Rozpruwacza. Wyryto go na... drewnianej lasce\" src=\"https://i.iplsc.com/odnaleziono-portret-kuby-rozpruwacza-wyryto-go-na-drewnianej/000GK4RXK0DVAUDD-C321.jpg\" /></a>W archiwach brytyjskiej policji odnaleziono drewnian\u0105 lask\u0119 z XIX w. Na jej r\u0119koje\u015bci znajduje si\u0119 twarz Kuby Rozpruwacza, os\u0142awionego mordercy kobiet. Laska nale\u017ca\u0142a do detektywa, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 z\u0142apa\u0107 przest\u0119pc\u0119. Kuba rozpruwacz to jeden z najs\u0142ynniejszych seryjnych zab\u00f3jc\u00f3w w historii. Jego to\u017csamo\u015b\u0107 wci\u0105\u017c pozostaje zagadk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnaleziono-portret-kuby-rozpruwacza-wyryto-go-na-drewnianej,nId,6505041", "date_published": "2022-12-30 21:01:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny \u0142agodz\u0105 pandemiczne obostrzenia. Unijna komisarz reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-lagodza-pandemiczne-obostrzenia-unijna-komisarz-reaguj,nId,6505044\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny \u0142agodz\u0105 pandemiczne obostrzenia. Unijna komisarz reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-lagodza-pandemiczne-obostrzenia-unijna-komisarz-reaguj/0009SH1CIJ67LE6O-C321.jpg\" /></a>Wykrywanie potencjalnych nowych wariant\u00f3w koronawirusa, monitorowanie \u015bciek\u00f3w z lotnisk i natychmiastowe zwi\u0119kszenie sekwencjonowania genomu zaka\u017ce\u0144 to tylko kilka z wytycznych, kt\u00f3re unijna komisarz ds. zdrowia, Stella Kyriakides, skierowa\u0142a do 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE. Wszystko przez Chiny, kt\u00f3re w styczniu planuj\u0105 z\u0142agodzi\u0107 obostrzenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-lagodza-pandemiczne-obostrzenia-unijna-komisarz-reaguj,nId,6505044", "date_published": "2022-12-30 20:47:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seniorki zaatakowa\u0142y 81-latk\u0119. Powodem zazdro\u015b\u0107 o partnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-seniorki-zaatakowaly-81-latke-powodem-zazdrosc-o-partnera,nId,6505024\"><img align=\"left\" alt=\"Seniorki zaatakowa\u0142y 81-latk\u0119. Powodem zazdro\u015b\u0107 o partnera\" src=\"https://i.iplsc.com/seniorki-zaatakowaly-81-latke-powodem-zazdrosc-o-partnera/000GK4NQ1LVORRLN-C321.jpg\" /></a>Dwie starsze kobiety zaatakowa\u0142y 81-latk\u0119 i j\u0105 pobi\u0142y. Do zdarzenia dosz\u0142o na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Tarnobrzegu. Powodem napa\u015bci mia\u0142a by\u0107 zazdro\u015b\u0107 o m\u0119\u017cczyzn\u0119 - przekaza\u0142y media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-seniorki-zaatakowaly-81-latke-powodem-zazdrosc-o-partnera,nId,6505024", "date_published": "2022-12-30 20:22:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o Polaka na hiszpa\u0144skiej pla\u017cy. Rodzina szuka\u0142a go przez dwa lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cialo-polaka-na-hiszpanskiej-plazy-rodzina-szukala-go-przez-,nId,6505005\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o Polaka na hiszpa\u0144skiej pla\u017cy. Rodzina szuka\u0142a go przez dwa lata \" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-polaka-na-hiszpanskiej-plazy-rodzina-szukala-go-przez/000GK4M9ABNE39Y4-C321.jpg\" /></a>By\u0142 poszukiwany przez dwa lata w kraju i poza granicami Polski. Jego rodzina od miesi\u0119cy apelowa\u0142a o pomoc w jego odnalezieniu. Cia\u0142o zaginionego w 2020 roku w Hiszpanii 43-latka w pi\u0105tek zosta\u0142o zidentyfikowane na podstawie bada\u0144 DNA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cialo-polaka-na-hiszpanskiej-plazy-rodzina-szukala-go-przez-,nId,6505005", "date_published": "2022-12-30 20:12:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zakonnik skazany za pedofili\u0119. Sebastian B. trafi do wi\u0119zienia na 12 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zakonnik-skazany-za-pedofilie-sebastian-b-trafi-do-wiezienia,nId,6504979\"><img align=\"left\" alt=\"Zakonnik skazany za pedofili\u0119. Sebastian B. trafi do wi\u0119zienia na 12 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zakonnik-skazany-za-pedofilie-sebastian-b-trafi-do-wiezienia/000GK4N2GH0M4O4J-C321.jpg\" /></a>Zakonnik Sebastian B. us\u0142ysza\u0142 wyrok 12 lat wi\u0119zienia za przest\u0119pstwa seksualne na szkod\u0119 ministrant\u00f3w. Kar\u0119 wymierzy\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach. Do czyn\u00f3w pedofilskich dochodzi\u0142o podczas pe\u0142nienia przez duchownego pos\u0142ugi w jednej z parafii w Bytomiu. Wyrok nie jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zakonnik-skazany-za-pedofilie-sebastian-b-trafi-do-wiezienia,nId,6504979", "date_published": "2022-12-30 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje W\u0142adimir Nesterow. Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 osoby z kr\u0119gu Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-wladimir-nesterow-kolejna-tajemnicza-smierc-osoby-z,nId,6505019\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje W\u0142adimir Nesterow. Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 osoby z kr\u0119gu Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-wladimir-nesterow-kolejna-tajemnicza-smierc-osoby-z/000GK4JIHB5RERN0-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 by\u0142y szef Pa\u0144stwowego Produkcyjno-Badawczego Centrum Kosmicznego im. M. Chruniczewa pu\u0142kownik W\u0142adimir Nesterow. Nadzorowa\u0142 on budow\u0119 rakiet no\u015bnych Angara, kt\u00f3re maj\u0105 zast\u0105pi\u0107 systemy Dniepr i Rokot. To kolejna niewyja\u015bniona \u015bmier\u0107 osoby z kr\u0119gu W\u0142adimira Putina w ostatnich dniach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-wladimir-nesterow-kolejna-tajemnicza-smierc-osoby-z,nId,6505019", "date_published": "2022-12-30 19:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemoc w \u017c\u0142obku w USA. Opiekunk\u0119 nagra\u0142a kamera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemoc-w-zlobku-w-usa-opiekunke-nagrala-kamera,nId,6505003\"><img align=\"left\" alt=\"Przemoc w \u017c\u0142obku w USA. Opiekunk\u0119 nagra\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/przemoc-w-zlobku-w-usa-opiekunke-nagrala-kamera/000GK4AP9UGRH31W-C321.jpg\" /></a>Policja w Miami na Florydzie aresztowa\u0142a opiekunk\u0119 w \u017c\u0142obku w dzielnicy Brickell. Kamera zarejestrowa\u0142a jak kobieta uderza jednego z podopiecznych. Do sytuacji dosz\u0142o podczas przewijania dziecka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemoc-w-zlobku-w-usa-opiekunke-nagrala-kamera,nId,6505003", "date_published": "2022-12-30 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Noworoczne prezenty dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. M.in. wiersze o \u015bmierci za ojczyzn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-noworoczne-prezenty-dla-rosyjskich-zolnierzy-m-in-wiersze-o-,nId,6505002\"><img align=\"left\" alt=\"Noworoczne prezenty dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. M.in. wiersze o \u015bmierci za ojczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/noworoczne-prezenty-dla-rosyjskich-zolnierzy-m-in-wiersze-o/000GK4DHCSYILISH-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy rezerwi\u015bci walcz\u0105cy w Ukrainie otrzymuj\u0105 okoliczno\u015bciowe prezenty z okazji Nowego Roku. W\u015br\u00f3d &quot;podarunk\u00f3w&quot; mog\u0105 znale\u017a\u0107 cukier, kasz\u0119, konserwy, ale te\u017c... wiersze. Te maj\u0105 podnosi\u0107 morale i - jak informuje \u017cona jednego z \u017co\u0142nierzy - s\u0142awi\u0107 bohatersk\u0105 \u015bmier\u0107 za ojczyzn\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-noworoczne-prezenty-dla-rosyjskich-zolnierzy-m-in-wiersze-o-,nId,6505002", "date_published": "2022-12-30 19:10:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y naczelny rabin Moskwy do \u017byd\u00f3w: Wyjed\u017acie p\u00f3ki jeszcze mo\u017cecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-naczelny-rabin-moskwy-do-zydow-wyjedzcie-poki-jeszcze-m,nId,6504998\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y naczelny rabin Moskwy do \u017byd\u00f3w: Wyjed\u017acie p\u00f3ki jeszcze mo\u017cecie\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-naczelny-rabin-moskwy-do-zydow-wyjedzcie-poki-jeszcze-m/000GK48SFKIUTLJW-C321.jpg\" /></a>By\u0142y naczelny rabin Moskwy Pinchas Goldschmidt w rozmowie z dziennikiem &quot;Guardian&quot; zaapelowa\u0142 do rosyjskich \u017byd\u00f3w, by opu\u015bcili Rosj\u0119 &quot;p\u00f3ki jeszcze mog\u0105&quot;. Zwraca przy tym uwag\u0119, \u017ce niepowodzenia Kremla w wojnie w Ukrainie mog\u0105 sprawi\u0107, \u017ce z \u017byd\u00f3w zrobi si\u0119 &quot;koz\u0142y ofiarne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-naczelny-rabin-moskwy-do-zydow-wyjedzcie-poki-jeszcze-m,nId,6504998", "date_published": "2022-12-30 19:00:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zab\u00f3jstwo czworga student\u00f3w w USA. Zatrzymano 28-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zabojstwo-czworga-studentow-w-usa-zatrzymano-28-l,nId,6504816\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zab\u00f3jstwo czworga student\u00f3w w USA. Zatrzymano 28-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zabojstwo-czworga-studentow-w-usa-zatrzymano-28-l/000GK3RBNQPFXFDL-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z zab\u00f3jstwem czworga student\u00f3w uniwersytetu w Idaho, zosta\u0142 zatrzymany w Pensylwanii - przekaza\u0142y media. Policja zapowiedzia\u0142a konferencj\u0119 prasow\u0105, na kt\u00f3rej przedstawi najnowsze informacje o \u015bledztwie. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 motywu ani znale\u017a\u0107 narz\u0119dzia zbrodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-zabojstwo-czworga-studentow-w-usa-zatrzymano-28-l,nId,6504816", "date_published": "2022-12-30 18:52:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydobyty z rzeki 10-latek w stanie hipotermii. S\u0142u\u017cby nie znaj\u0105 jego to\u017csamo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wydobyty-z-rzeki-10-latek-w-stanie-hipotermii-sluzby-nie-zna,nId,6504978\"><img align=\"left\" alt=\"Wydobyty z rzeki 10-latek w stanie hipotermii. S\u0142u\u017cby nie znaj\u0105 jego to\u017csamo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/wydobyty-z-rzeki-10-latek-w-stanie-hipotermii-sluzby-nie-zna/000GK45DAXWNL4O4-C321.jpg\" /></a>10-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3rego w pi\u0105tek wy\u0142owiono z rzeki Wieprz w miejscowo\u015bci Chlewiska w wojew\u00f3dztwie lubelskim, trafi\u0142 do szpitala, gdzie trwa jego reanimacja. S\u0142u\u017cby zawiesi\u0142y na dzi\u015b poszukiwania kobiety, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c wpad\u0142a do wody - poinformowa\u0142a lubartowska policja. To\u017csamo\u015b\u0107 kobiety i ch\u0142opca jest nieznana. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wydobyty-z-rzeki-10-latek-w-stanie-hipotermii-sluzby-nie-zna,nId,6504978", "date_published": "2022-12-30 18:20:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje 10-latek leczony w \u0141odzi. Zmar\u0142 na chorob\u0119 grypopodobn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-10-latek-leczony-w-lodzi-zmarl-na-chorobe-grypopodo,nId,6504801\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 10-latek leczony w \u0141odzi. Zmar\u0142 na chorob\u0119 grypopodobn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-10-latek-leczony-w-lodzi-zmarl-na-chorobe-grypopodo/000GK49L71LWQYPO-C321.jpg\" /></a>Sezon infekcji wirusowych uderzy\u0142 ze zdwojon\u0105 si\u0142\u0105 i dotyka przede wszystkim najm\u0142odszych. Z tego powodu szpitale dzieci\u0119ce p\u0119kaj\u0105 w szwach. Niekt\u00f3re plac\u00f3wki podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zamkni\u0119ciu swoich oddzia\u0142\u00f3w. Smutny fina\u0142 walki o zdrowie spotka\u0142 10-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej terapii. Mimo stara\u0144 lekarzy, dziecka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-10-latek-leczony-w-lodzi-zmarl-na-chorobe-grypopodo,nId,6504801", "date_published": "2022-12-30 18:14:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzecznik PiS o s\u0142owach Czarnka: Nauczyciele powinni by\u0107 spokojni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-o-slowach-czarnka-nauczyciele-powinni-byc-spoko,nId,6504974\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik PiS o s\u0142owach Czarnka: Nauczyciele powinni by\u0107 spokojni\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-pis-o-slowach-czarnka-nauczyciele-powinni-byc-spoko/000GGPH0Q8UOS0L0-C321.jpg\" /></a>Rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do niedawnych s\u0142\u00f3w ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka. Ten zapowiada\u0142, \u017ce w kolejnych latach dojdzie do zwolnie\u0144 nauczycieli. - Je\u017celi chodzi o prac\u0119, nauczyciele powinni by\u0107 spokojni - stwierdzi\u0142 Bochenek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-o-slowach-czarnka-nauczyciele-powinni-byc-spoko,nId,6504974", "date_published": "2022-12-30 18:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wytatuowa\u0142a ga\u0142ki oczne i niemal ca\u0142kowicie straci\u0142a wzrok. Dostanie odszkodowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wytatuowala-galki-oczne-i-niemal-calkowicie-stracila-wzrok-d,nId,6504789\"><img align=\"left\" alt=\"Wytatuowa\u0142a ga\u0142ki oczne i niemal ca\u0142kowicie straci\u0142a wzrok. Dostanie odszkodowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wytatuowala-galki-oczne-i-niemal-calkowicie-stracila-wzrok-d/000GK3R97J68NM73-C321.jpg\" /></a>Zabieg tatuowania ga\u0142ek ocznych zako\u0144czy\u0142 si\u0119 tragicznie dla Aleksandry Sadowskiej z Wroc\u0142awia. Piotr A. musi zap\u0142aci\u0107 150 tys. z\u0142otych wroc\u0142awiance, kt\u00f3ra przez \u017ale zrobiony tatua\u017c oczu niemal ca\u0142kowicie straci\u0142a wzrok. M\u0119\u017cczyzna dodatkowo zosta\u0142 skazany na prace spo\u0142eczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wytatuowala-galki-oczne-i-niemal-calkowicie-stracila-wzrok-d,nId,6504789", "date_published": "2022-12-30 17:46:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Iwony Wieczorek. Media: \u015aledczy sprowadzili znanego nurka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-iwony-wieczorek-media-sledczy-sprowadzili-znane,nId,6504968\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Iwony Wieczorek. Media: \u015aledczy sprowadzili znanego nurka\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-iwony-wieczorek-media-sledczy-sprowadzili-znane/000GK41ZSTQ8X3IE-C321.jpg\" /></a>\u015aledczy od tygodnia sprawdzaj\u0105 studzienki kanalizacyjne i pla\u017c\u0119 wok\u00f3\u0142 dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie. Dzia\u0142ania prowadz\u0105 \u015bledczy zajmuj\u0105cy si\u0119 zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek. Jak przekaza\u0142y media, na miejsce sprowadzono p\u0142etwonurka specjalizuj\u0105cego si\u0119 w poszukiwaniu os\u00f3b zaginionych. Jest nim Marcel Korku\u015b, kt\u00f3ry mia\u0142 zej\u015b\u0107 do jednej ze studzienek kanalizacyjnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-iwony-wieczorek-media-sledczy-sprowadzili-znane,nId,6504968", "date_published": "2022-12-30 17:44:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Druzgoc\u0105ca \u015bmier\u0107\" policjanta. Zatrzyma\u0142 auto do kontroli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-druzgocaca-smierc-policjanta-zatrzymal-auto-do-kontroli,nId,6504767\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Druzgoc\u0105ca \u015bmier\u0107&quot; policjanta. Zatrzyma\u0142 auto do kontroli \" src=\"https://i.iplsc.com/druzgocaca-smierc-policjanta-zatrzymal-auto-do-kontroli/000GK41YI58PXL4U-C321.jpg\" /></a>Zast\u0119pca szeryfa w po\u0142udniowej Kalifornii zosta\u0142 zastrzelony podczas zatrzymania do kontroli jednego z pojazd\u00f3w. Cho\u0107 nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 zatrzymania, policja ustali\u0142a, kim by\u0142 sprawca morderstwa. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 44-latek mia\u0142 &quot;bogat\u0105 histori\u0119 kryminaln\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-druzgocaca-smierc-policjanta-zatrzymal-auto-do-kontroli,nId,6504767", "date_published": "2022-12-30 17:27:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upubliczniono zeznania podatkowe Trumpa. Rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na dzia\u0142ania by\u0142ego prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upubliczniono-zeznania-podatkowe-trumpa-rzucaja-nowe-swiatlo,nId,6504786\"><img align=\"left\" alt=\"Upubliczniono zeznania podatkowe Trumpa. Rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na dzia\u0142ania by\u0142ego prezydenta \" src=\"https://i.iplsc.com/upubliczniono-zeznania-podatkowe-trumpa-rzucaja-nowe-swiatlo/0009GEVBMUB19656-C321.jpg\" /></a>Komisja finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w opublikowa\u0142a zeznania podatkowe by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa i jego firm z lat 2015-2020. Komisja ujawni\u0142a te\u017c, \u017ce Trump nie zap\u0142aci\u0142 praktycznie \u017cadnego federalnego podatku dochodowego w ci\u0105gu trzech lat. Ujawnienie zezna\u0144 to ostatni akt trwaj\u0105cej od 2019 roku batalii mi\u0119dzy Trumpem a demokratami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upubliczniono-zeznania-podatkowe-trumpa-rzucaja-nowe-swiatlo,nId,6504786", "date_published": "2022-12-30 17:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Putin nie wie jak kontynuowa\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie. Na Kremlu frustracja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-nie-wie-jak-kontynuowac-wojne-w-ukrainie-na-krem,nId,6504738\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin nie wie jak kontynuowa\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie. Na Kremlu frustracja\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-nie-wie-jak-kontynuowac-wojne-w-ukrainie-na-krem/000GK3SAAHLL5YF8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin jest osamotniony i nie ma planu na wojn\u0119 w Ukrainie - przekaza\u0142y media. Bliski kr\u0105g wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w ma by\u0107 coraz bardziej sfrustrowany prezydentem Rosji. Niedawno odwo\u0142a\u0142 swoje coroczne przem\u00f3wienie do narodu, kt\u00f3re zwykle odbywa\u0142o si\u0119 w sylwestra. &quot;Po prostu nie wie, co powiedzie\u0107&quot; - przekaza\u0142 anonimowo jeden z rosyjskich miliarder\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-nie-wie-jak-kontynuowac-wojne-w-ukrainie-na-krem,nId,6504738", "date_published": "2022-12-30 16:50:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: USA mog\u0105 wys\u0142a\u0107 wozy bojowe do Ukrainy. \"S\u0105 na li\u015bcie \u017cycze\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-moga-wyslac-wozy-bojowe-do-ukrainy-sa-na-liscie-zy,nId,6504736\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA mog\u0105 wys\u0142a\u0107 wozy bojowe do Ukrainy. &quot;S\u0105 na li\u015bcie \u017cycze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-moga-wyslac-wozy-bojowe-do-ukrainy-sa-na-liscie-zy/000GK3JNSDIHTOYV-C321.jpg\" /></a>G\u0105sienicowe wozy bojowe piechoty mog\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 w przysz\u0142ym pakiecie wsparcia dla Ukrainy, cho\u0107 ostatecznej decyzji jeszcze nie podj\u0119to - informuje Bloomberg. Wozy Bradley od dawna s\u0105 - obok czo\u0142g\u00f3w Abrams - na ukrai\u0144skiej &quot;li\u015bcie \u017cycze\u0144&quot;, je\u015bli chodzi o ameryka\u0144ski sprz\u0119t wojskowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-moga-wyslac-wozy-bojowe-do-ukrainy-sa-na-liscie-zy,nId,6504736", "date_published": "2022-12-30 16:40:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Putin wys\u0142a\u0142 \u017cyczenia noworoczne do dw\u00f3ch kraj\u00f3w NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-putin-wyslal-zyczenia-noworoczne-do-dwoch-krajow-nato,nId,6504776\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin wys\u0142a\u0142 \u017cyczenia noworoczne do dw\u00f3ch kraj\u00f3w NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-wyslal-zyczenia-noworoczne-do-dwoch-krajow-nato/000ET75R1WHO13CH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 tradycyjne noworoczne \u017cyczenia. W\u015br\u00f3d 22 przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw i terytori\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 jedynie dwa pa\u0144stwa b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami NATO: W\u0119gry i Turcja. Okoliczno\u015bciowej depeszy z Kremla nie otrzyma\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-putin-wyslal-zyczenia-noworoczne-do-dwoch-krajow-nato,nId,6504776", "date_published": "2022-12-30 16:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina dosta\u0142a od Polski kolejn\u0105 parti\u0119 terminali Starlink. Szmyhal: Dzi\u0119kujemy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dostala-od-polski-kolejna-partie-terminali-starlink-,nId,6504764\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina dosta\u0142a od Polski kolejn\u0105 parti\u0119 terminali Starlink. Szmyhal: Dzi\u0119kujemy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dostala-od-polski-kolejna-partie-terminali-starlink/000GK3J0RLPRPCHG-C321.jpg\" /></a>Polska przekaza\u0142a Ukrainie trzeci\u0105 parti\u0119 terminali Starlink. - Dzi\u0119kujemy w\u0142adzom w Warszawie i premierowi Mateuszowi Morawieckiemu za pomoc, kt\u00f3ra zosta\u0142a niezw\u0142ocznie przekazana w kryzysowej sytuacji - poinformowa\u0142 premier Ukrainy Denys Szmyhal. Terminale pozwalaj\u0105 dostarczy\u0107 internet w te miejsca, gdzie nie m\u00f3g\u0142by on dzia\u0142a\u0107 w normalnych warunkach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dostala-od-polski-kolejna-partie-terminali-starlink-,nId,6504764", "date_published": "2022-12-30 15:52:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tygrys na \u015blubie c\u00f3rki szefa arabskiego klanu. Obro\u0144cy zwierz\u0105t oburzeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tygrys-na-slubie-corki-szefa-arabskiego-klanu-obroncy-zwierz,nId,6504712\"><img align=\"left\" alt=\"Tygrys na \u015blubie c\u00f3rki szefa arabskiego klanu. Obro\u0144cy zwierz\u0105t oburzeni\" src=\"https://i.iplsc.com/tygrys-na-slubie-corki-szefa-arabskiego-klanu-obroncy-zwierz/000GK3BU0YYUHTP5-C321.jpg\" /></a>Szef arabskiego klanu w Berlinie Issa Remmo wynaj\u0105\u0142 na \u015blub swej c\u00f3rki ma\u0142ego tygrysa i zorganizowa\u0142 go\u015bciom sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105 ze zwierzakiem. Spraw\u0119 badaj\u0105 s\u0142u\u017cby weterynaryjne. Oburzenia nie kryj\u0105 obro\u0144cy zwierz\u0105t. Wed\u0142ug pracownik\u00f3w cyrku, z kt\u00f3rego pochodzi tygrys, ka\u017cdy mo\u017ce sobie zarezerwowa\u0107 zwierz\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tygrys-na-slubie-corki-szefa-arabskiego-klanu-obroncy-zwierz,nId,6504712", "date_published": "2022-12-30 15:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "10-letniego ch\u0142opca wydobyto z rzeki. Trwaj\u0105 poszukiwania matki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-10-letniego-chlopca-wydobyto-z-rzeki-trwaja-poszukiwania-mat,nId,6504739\"><img align=\"left\" alt=\"10-letniego ch\u0142opca wydobyto z rzeki. Trwaj\u0105 poszukiwania matki\" src=\"https://i.iplsc.com/10-letniego-chlopca-wydobyto-z-rzeki-trwaja-poszukiwania-mat/000GK3FBYGELVLFA-C321.jpg\" /></a>Trwa reanimacja 10-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego w pi\u0105tek stra\u017cacy wy\u0142owili z rzeki Wieprz w miejscowo\u015bci Chlewiska (woj. lubelskie). S\u0142u\u017cby nadal poszukuj\u0105 jego matki - poinformowa\u0142a stra\u017c po\u017carna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-10-letniego-chlopca-wydobyto-z-rzeki-trwaja-poszukiwania-mat,nId,6504739", "date_published": "2022-12-30 15:27:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gigantyczny korek przed wjazdem na Morskie Oko. \"Trzeba mie\u0107 bilet online\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gigantyczny-korek-przed-wjazdem-na-morskie-oko-trzeba-miec-b,nId,6504734\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczny korek przed wjazdem na Morskie Oko. &quot;Trzeba mie\u0107 bilet online&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczny-korek-przed-wjazdem-na-morskie-oko-trzeba-miec-b/000FRZOI4349WVQ0-C321.jpg\" /></a>Komunikacyjny chaos na drodze dojazdowej do szlaku na Morskie Oko. Powsta\u0142 tam kilkukilometrowy korek, przez kt\u00f3ry tury\u015bci wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojej wycieczki przesiedzieli w samochodach. Co jest powodem zatoru? Brak wykupionych przez internet bilet\u00f3w parkingowych. Mimo dost\u0119pnych miejsc, kierowcy musieli zawraca\u0107. &quot;Mo\u017cliwo\u015b\u0107 op\u0142at u obs\u0142ugi jest wy\u0142\u0105czona, nawet je\u015bli dost\u0119pne s\u0105 wolne miejsca&quot; - czytamy w komunikacie Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gigantyczny-korek-przed-wjazdem-na-morskie-oko-trzeba-miec-b,nId,6504734", "date_published": "2022-12-30 15:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Post\u0119powanie przeciw TVN. Chodzi o reporta\u017c o Macierewiczu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-lech-kaczynski-nie-zyje/aktualnosci/news-postepowanie-przeciw-tvn-chodzi-o-reportaz-o-macierewiczu,nId,6504699\"><img align=\"left\" alt=\"Post\u0119powanie przeciw TVN. Chodzi o reporta\u017c o Macierewiczu\" src=\"https://i.iplsc.com/postepowanie-przeciw-tvn-chodzi-o-reportaz-o-macierewiczu/000G27U8HCCL2F1U-C321.jpg\" /></a>Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie w sprawie ukarania nadawcy TVN S.A. \u015aledztwo dotyczy materia\u0142u &quot;Czarno na bia\u0142ym: Si\u0142a k\u0142amstwa&quot;, w kt\u00f3rym dziennikarz TVN24 zarzuci\u0142 Antoniemu Macierewiczowi, \u017ce ukrywa dowody w sprawie Smole\u0144ska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-lech-kaczynski-nie-zyje/aktualnosci/news-postepowanie-przeciw-tvn-chodzi-o-reportaz-o-macierewiczu,nId,6504699", "date_published": "2022-12-30 15:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. \u015aledczy bez dost\u0119pu do poszkodowanej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-sledczy-bez-dostepu-do-poszk,nId,6504707\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paczki w Siecieborzycach. \u015aledczy bez dost\u0119pu do poszkodowanej\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paczki-w-siecieborzycach-sledczy-bez-dostepu-do-poszk/000GK2JW9NM5UUP2-C321.jpg\" /></a>- Wci\u0105\u017c nie mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 kobiety pokrzywdzonej w wyniku wybuchu w Siecieborzycach. Stan jej zdrowia na to nie pozwala - przekaza\u0142a rzeczniczka prokuratury Ewa Antonowicz. Do tragedii dosz\u0142o w zesz\u0142y poniedzia\u0142ek rano. W domu, w kt\u00f3rym 31-latka mieszka z dw\u00f3jk\u0105 dzieci i swoimi rodzicami, eksplodowa\u0142a tajemnicza przesy\u0142ka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-sledczy-bez-dostepu-do-poszk,nId,6504707", "date_published": "2022-12-30 15:10:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie samolotu. Por\u00f3d na pok\u0142adzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-samolotu-porod-na-pokladzie,nId,6504614\"><img align=\"left\" alt=\"Awaryjne l\u0105dowanie samolotu. Por\u00f3d na pok\u0142adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/awaryjne-ladowanie-samolotu-porod-na-pokladzie/000GK2FUE5H1NAFB-C321.jpg\" /></a>W Pradze w nocy z czwartku na pi\u0105tek przymusowo wyl\u0105dowa\u0142 samolot z Birmingham do Bukaresztu. Na pok\u0142adzie maszyny urodzi\u0142 si\u0119 ch\u0142opiec. Matka i dziecko trafili do szpitala w czeskiej stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-samolotu-porod-na-pokladzie,nId,6504614", "date_published": "2022-12-30 14:52:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Magdaleny \u017buk. Egipt przes\u0142a\u0142 \u015bledczym badania toksykologiczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-magdaleny-zuk-egipt-przeslal-sledczym-badania-toksyko,nId,6504645\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Magdaleny \u017buk. Egipt przes\u0142a\u0142 \u015bledczym badania toksykologiczne\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-magdaleny-zuk-egipt-przeslal-sledczym-badania-toksyko/000GK2HWCAD27VR8-C321.jpg\" /></a>Strona polska po ponad pi\u0119ciu latach otrzyma\u0142a kolejne materia\u0142y dowodowe dotycz\u0105ce \u015bmierci Magdaleny \u017buk, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Egipcie w 2017 roku. Okoliczno\u015bci zgonu kobiety wci\u0105\u017c s\u0105 badane przez prokuratur\u0119, kt\u00f3ra niedawno z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o przed\u0142u\u017cenie \u015bledztwa. - W dokumentach s\u0105 wyniki bada\u0144 toksykologicznych zmar\u0142ej turystki - przekaza\u0142 rzecznik prokuratury Tomasz Czu\u0142owski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-magdaleny-zuk-egipt-przeslal-sledczym-badania-toksyko,nId,6504645", "date_published": "2022-12-30 14:25:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Do Polski zbli\u017caj\u0105 si\u0119 pot\u0119\u017cne wichury. Uwa\u017caj w sylwestra i Nowy Rok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zblizaja-sie-potezne-wichury-uwazaj-w-sylwestra-i-,nId,6504495\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski zbli\u017caj\u0105 si\u0119 pot\u0119\u017cne wichury. Uwa\u017caj w sylwestra i Nowy Rok\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-zblizaja-sie-potezne-wichury-uwazaj-w-sylwestra-i/000GK2HR0GDF34B9-C321.jpg\" /></a>Pogoda na sylwestra i Nowy Rok zapowiada si\u0119 niezwykle przyjemnie pod k\u0105tem temperatury. Z drugiej strony spore zagro\u017cenie dla \u015bwi\u0119tuj\u0105cych nadej\u015bcie 2023 roku b\u0119dzie stanowi\u0142 silny wiatr. Ten mocniej powieje nad morzem, w rejonach podg\u00f3rskich oraz w samych g\u00f3rach. Jaka b\u0119dzie pogoda w sylwestra i Nowy Rok? Prezentujemy aktualne prognozy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-zblizaja-sie-potezne-wichury-uwazaj-w-sylwestra-i-,nId,6504495", "date_published": "2022-12-30 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek kontra Terlikowski. Minister zapowiedzia\u0142 pozew s\u0105dowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-kontra-terlikowski-minister-zapowiedzial-pozew-sadow,nId,6504661\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek kontra Terlikowski. Minister zapowiedzia\u0142 pozew s\u0105dowy\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-kontra-terlikowski-minister-zapowiedzial-pozew-sadow/000GK2FR3CE24DIJ-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych rozgorza\u0142a dyskusja pomi\u0119dzy ministrem edukacji Przemys\u0142awem Czarnkiem a dziennikarzem Tomaszem Terlikowskim. Czarnek komentowa\u0142 spraw\u0119 Krzysztofa F. skazanego mi\u0119dzy innymi za pedofili\u0119. Publicysta zarzuci\u0142 politykowi, \u017ce jego wypowiedzi s\u0105 &quot;ponownym gwa\u0142tem&quot; na ofierze. Czarnek napisa\u0142, \u017ce je\u017celi Terlikowski nie przeprosi, sprawa trafi do s\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-kontra-terlikowski-minister-zapowiedzial-pozew-sadow,nId,6504661", "date_published": "2022-12-30 14:13:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polskie Radio nie przed\u0142u\u017cy umowy Robertowi Mazurkowi. Skrytykowa\u0142 publiczne media", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-radio-nie-przedluzy-umowy-robertowi-mazurkowi-skryty,nId,6504628\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie Radio nie przed\u0142u\u017cy umowy Robertowi Mazurkowi. Skrytykowa\u0142 publiczne media\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-radio-nie-przedluzy-umowy-robertowi-mazurkowi-skryty/000GK2AZY3JIYAK0-C321.jpg\" /></a>Robert Mazurek i Polskie Radio ko\u0144cz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Powodem ma by\u0107 krytyka, jak\u0105 Mazurek wyg\u0142osi\u0142 wzgl\u0119dem medi\u00f3w publicznych podczas audycji na antenie RMF FM. Dziennikarz zapyta\u0142 pos\u0142a PiS o przekazanie 2,7 mld z\u0142 na TVP. Wed\u0142ug Moniki Ku\u015b, rzeczniczki prasowej nadawcy, umowa wygasaj\u0105ca z ko\u0144cem roku nie zostanie przed\u0142u\u017cona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-radio-nie-przedluzy-umowy-robertowi-mazurkowi-skryty,nId,6504628", "date_published": "2022-12-30 13:49:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z morza wy\u0142owiono cia\u0142o 51-latka. Prokuratura bada spraw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-z-morza-wylowiono-cialo-51-latka-prokuratura-bada-sprawe,nId,6504608\"><img align=\"left\" alt=\"Z morza wy\u0142owiono cia\u0142o 51-latka. Prokuratura bada spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/z-morza-wylowiono-cialo-51-latka-prokuratura-bada-sprawe/0005T9ZB2YOKSA1C-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny wy\u0142owiono z morza w pi\u0105tek rano w okolicy Jastrz\u0119biej G\u00f3ry. Rodzina potwierdzi\u0142a, \u017ce jest to cia\u0142o poszukiwanego 51-latka. Prokuratura zapowiedzia\u0142a wszcz\u0119cie \u015bledztwa w sprawie nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-z-morza-wylowiono-cialo-51-latka-prokuratura-bada-sprawe,nId,6504608", "date_published": "2022-12-30 13:40:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podejrzane pakunki. Pos\u0142owie otrzymali specjaln\u0105 instrukcj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podejrzane-pakunki-poslowie-otrzymali-specjalna-instrukcje,nId,6504584\"><img align=\"left\" alt=\"Podejrzane pakunki. Pos\u0142owie otrzymali specjaln\u0105 instrukcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/podejrzane-pakunki-poslowie-otrzymali-specjalna-instrukcje/000GK22H70HEIEJG-C321.jpg\" /></a>Systemy antynapadowe w biurach poselskich, bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z powiatowymi komendami policji czy formularz dotycz\u0105cy tego, jak post\u0119powa\u0107 w razie rozmowy telefonicznej z osob\u0105 kieruj\u0105c\u0105 gro\u017aby do parlamentarzyst\u00f3w to \u015brodki, kt\u00f3re maj\u0105 ochroni\u0107 polskich polityk\u00f3w. - Kancelaria Sejmu przewiduje rozwi\u0105zania systemowe - przekaza\u0142 Interii Kazimierz Smoli\u0144ski z PiS, szef sejmowej komisji regulaminowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podejrzane-pakunki-poslowie-otrzymali-specjalna-instrukcje,nId,6504584", "date_published": "2022-12-30 13:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tw\u00f3j pies boi si\u0119 fajerwerk\u00f3w? Tak pomo\u017cesz pupilowi przetrwa\u0107 sylwestra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-twoj-pies-boi-sie-fajerwerkow-tak-pomozesz-pupilowi-przetrwa,nId,6502157\"><img align=\"left\" alt=\"Tw\u00f3j pies boi si\u0119 fajerwerk\u00f3w? Tak pomo\u017cesz pupilowi przetrwa\u0107 sylwestra\" src=\"https://i.iplsc.com/twoj-pies-boi-sie-fajerwerkow-tak-pomozesz-pupilowi-przetrwa/000GJW7B8GMPSUWX-C321.jpg\" /></a>Koniec roku to dla naszych pupili okres, w kt\u00f3rym s\u0105 nara\u017cone na stres i wiele nieznanych im bod\u017ac\u00f3w. Przed\u015bwi\u0105teczne zamieszanie w spokojnym dotychczas domu, fajerwerki i noworoczne szale\u0144stwa powoduj\u0105, \u017ce zwierz\u0119ta mog\u0105 w tym czasie zachowywa\u0107 si\u0119 niespokojnie. Zobacz, co zrobi\u0107, aby pom\u00f3c swojemu zwierzakowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-twoj-pies-boi-sie-fajerwerkow-tak-pomozesz-pupilowi-przetrwa,nId,6502157", "date_published": "2022-12-30 13:10:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Indyjska sk\u00f3ra w butach rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Efekt sankcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-indyjska-skora-w-butach-rosyjskich-zolnierzy-efekt-sankcji,nId,6504573\"><img align=\"left\" alt=\"Indyjska sk\u00f3ra w butach rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Efekt sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/indyjska-skora-w-butach-rosyjskich-zolnierzy-efekt-sankcji/000F2ATYS8TELR1V-C321.jpg\" /></a>Zaskakuj\u0105cy efekt sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119. Brytyjski dziennik &quot;The Guardian&quot; ustali\u0142, \u017ce rosyjskie wojsko walczy w Ukrainie w butach szytych ze sk\u00f3ry sprowadzanej z Indii. &quot;Rosyjskie firmy zamawiaj\u0105 szczeg\u00f3lny rodzaj sk\u00f3r, u\u017cywany wy\u0142\u0105cznie do but\u00f3w wojskowych i tych stosowanych w bran\u017cy wydobywczej&quot; - poda\u0142 eksporter. Gazeta informuje, \u017ce w zwi\u0105zku z wojn\u0105 obroty handlowe mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Indiami wzros\u0142y o ponad 400 procent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-indyjska-skora-w-butach-rosyjskich-zolnierzy-efekt-sankcji,nId,6504573", "date_published": "2022-12-30 12:41:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niezidentyfikowany obiekt\" w Korei Po\u0142udniowej. Ministerstwo wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezidentyfikowany-obiekt-w-korei-poludniowej-ministerstwo-w,nId,6504547\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niezidentyfikowany obiekt&quot; w Korei Po\u0142udniowej. Ministerstwo wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/niezidentyfikowany-obiekt-w-korei-poludniowej-ministerstwo-w/000GK1T20M3LOPJK-C321.jpg\" /></a>Jak informuje po\u0142udniowokorea\u0144skie ministerstwo obrony, pomy\u015blnie przeprowadzono pr\u00f3bny lot rakiety kosmicznej na paliwo sta\u0142e. Zanim jednak resort poda\u0142 oficjalny komunikat, mieszka\u0144cy Korei zacz\u0119li panikowa\u0107, a w sieci pisali o &quot;niezidentyfikowanym obiekcie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezidentyfikowany-obiekt-w-korei-poludniowej-ministerstwo-w,nId,6504547", "date_published": "2022-12-30 12:12:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI koncelebrowa\u0142 msz\u0119. Media o zdrowiu papie\u017ca seniora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-koncelebrowal-msze-media-o-zdrowiu-papieza-seni,nId,6504498\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI koncelebrowa\u0142 msz\u0119. Media o zdrowiu papie\u017ca seniora\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-koncelebrowal-msze-media-o-zdrowiu-papieza-seni/000EB4SUFLTB4LOM-C321.jpg\" /></a>W\u0142oska agencja ANSA dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce by\u0142y papie\u017c Benedykt XVI mimo powa\u017cnego stanu zdrowia koncelebrowa\u0142 w pi\u0105tek rano msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105. Z ustale\u0144 agencji wynika, \u017ce nabo\u017ce\u0144stwo zosta\u0142o odprawione w pokoju Josepha Ratzingera w jego siedzibie w Ogrodach Watyka\u0144skich z udzia\u0142em jego osobistego sekretarza, a stan jego zdrowia &quot;pozostaje stabilny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-koncelebrowal-msze-media-o-zdrowiu-papieza-seni,nId,6504498", "date_published": "2022-12-30 11:20:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowe \u015bwi\u0119ta we w\u0142oskim domu. \"20 tys. euro posz\u0142o z dymem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowe-swieta-we-wloskim-domu-20-tys-euro-poszlo-z-dymem,nId,6504497\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowe \u015bwi\u0119ta we w\u0142oskim domu. &quot;20 tys. euro posz\u0142o z dymem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowe-swieta-we-wloskim-domu-20-tys-euro-poszlo-z-dymem/0003N63ZFG2VD4I8-C321.jpg\" /></a>20 tys. euro posz\u0142o z dymem - tak w\u0142oska prasa skomentowa\u0142a \u015bwi\u0105teczny wiecz\u00f3r w jednym z rzymskich dom\u00f3w. Gdy kobieta postanowi\u0142a rozpali\u0107 ogie\u0144 w kominku, nie wiedzia\u0142a, \u017ce jej m\u0105\u017c uzna\u0142 to miejsce za skrytk\u0119 dla swoich pocztowych bon\u00f3w inwestycyjnych. Papier nie mia\u0142 szans z przytulnym, \u015bwi\u0105tecznym p\u0142omieniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowe-swieta-we-wloskim-domu-20-tys-euro-poszlo-z-dymem,nId,6504497", "date_published": "2022-12-30 11:20:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co si\u0119 sta\u0142o z Iwon\u0105 Wieczorek? By\u0142y \u015bledczy: Zna\u0142a zab\u00f3jc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-sie-stalo-z-iwona-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce,nId,6504477\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 sta\u0142o z Iwon\u0105 Wieczorek? By\u0142y \u015bledczy: Zna\u0142a zab\u00f3jc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-stalo-z-iwona-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce/000GK1JBA1DTXAKY-C321.jpg\" /></a>Nie wierz\u0119, \u017ce osoba, kt\u00f3ra mia\u0142a wtedy 20 - 25 lat tak sprytnie zaplanowa\u0142a zab\u00f3jstwo, \u017ceby zatrze\u0107 wszystkie \u015blady. Nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci - m\u00f3wi by\u0142y dyrektor biura kryminalnego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, inspektor Marek Dyjasz. Jego zdaniem ofiara zna\u0142a swojego zab\u00f3jc\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-sie-stalo-z-iwona-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce,nId,6504477", "date_published": "2022-12-30 10:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto zabi\u0142 Iwon\u0119 Wieczorek? By\u0142y \u015bledczy: Zna\u0142a zab\u00f3jc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-zabil-iwone-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce,nId,6504477\"><img align=\"left\" alt=\"Kto zabi\u0142 Iwon\u0119 Wieczorek? By\u0142y \u015bledczy: Zna\u0142a zab\u00f3jc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-zabil-iwone-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce/000GK1JBA1DTXAKY-C321.jpg\" /></a>Nie wierz\u0119, \u017ce osoba, kt\u00f3ra mia\u0142a wtedy 20 - 25 lat tak sprytnie zaplanowa\u0142a zab\u00f3jstwo, \u017ceby zatrze\u0107 wszystkie \u015blady. Nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci - m\u00f3wi by\u0142y dyrektor biura kryminalnego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, inspektor Marek Dyjasz. Jego zdaniem ofiara zna\u0142a swojego zab\u00f3jc\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-zabil-iwone-wieczorek-byly-sledczy-znala-zabojce,nId,6504477", "date_published": "2022-12-30 10:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin rozmawia\u0142 z Xi Jinpingiem. Zaprosi\u0142 go do Moskwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-rozmawial-z-xi-jinpingiem-zaprosil-go-do-moskwy,nId,6504470\"><img align=\"left\" alt=\"Putin rozmawia\u0142 z Xi Jinpingiem. Zaprosi\u0142 go do Moskwy\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-rozmawial-z-xi-jinpingiem-zaprosil-go-do-moskwy/000GK1IWAR0NE1XM-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zaprosi\u0142 Xi Jinpinga do Moskwy podczas rozmowy online - poda\u0142a agencja Reutera. W opinii komentator\u00f3w wizyta przyw\u00f3dcy Chin w stolicy Rosji by\u0142aby wyrazem solidarno\u015bci Pekinu wobec Kremla w czasie, gdy ten prowadzi wojn\u0119 w Ukrainie, kt\u00f3rej Chiny nie pot\u0119pi\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-rozmawial-z-xi-jinpingiem-zaprosil-go-do-moskwy,nId,6504470", "date_published": "2022-12-30 10:45:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie skala atak\u00f3w rosyjskich haker\u00f3w. \"Realizuj\u0105 za\u0142o\u017cone cele\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-skala-atakow-rosyjskich-hakerow-realizuja-zalozone-ce,nId,6504453\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie skala atak\u00f3w rosyjskich haker\u00f3w. &quot;Realizuj\u0105 za\u0142o\u017cone cele&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-skala-atakow-rosyjskich-hakerow-realizuja-zalozone-ce/0003AGI9LOM3JHTM-C321.jpg\" /></a>Coraz wi\u0119cej atak\u00f3w prorosyjskich haker\u00f3w identyfikowanych jest w polskiej cyberprzestrzeni - poinformowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. W mijaj\u0105cych miesi\u0105cach zaobserwowano m.in. atak na stron\u0119 internetow\u0105 Sejmu, podszywanie si\u0119 pod inne pa\u0144stwowe organy i instytucje, w\u0142amania na konta os\u00f3b publicznych, a tak\u017ce pr\u00f3by wy\u0142udzenia danych os\u00f3b prywatnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-skala-atakow-rosyjskich-hakerow-realizuja-zalozone-ce,nId,6504453", "date_published": "2022-12-30 10:45:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo i uprowadzenie dziecka ju\u017c w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-norweg-podejrzany-o-zabojstwo-i-uprowadzenie-dziecka-juz-w-p,nId,6504445\"><img align=\"left\" alt=\"Norweg podejrzany o zab\u00f3jstwo i uprowadzenie dziecka ju\u017c w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/norweg-podejrzany-o-zabojstwo-i-uprowadzenie-dziecka-juz-w-p/000GK1EU755C852V-C321.jpg\" /></a>Podejrzany o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie dziecka, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w listopadzie w O\u015bwi\u0119cimiu 26-letni Ingebrigt G. jest ju\u017c w Polsce. Norwega wyda\u0142a Polsce Dania, kt\u00f3rej policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 z uprowadzonym dzieckiem po og\u0142oszeniu Child Alertu. Podejrzany ma us\u0142ysze\u0107 zarzuty w prokuraturze w O\u015bwi\u0119cimiu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-norweg-podejrzany-o-zabojstwo-i-uprowadzenie-dziecka-juz-w-p,nId,6504445", "date_published": "2022-12-30 10:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potr\u00f3jna epidemia w\u015br\u00f3d dzieci. \"Wprowadzenie test\u00f3w jest niezb\u0119dne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potrojna-epidemia-wsrod-dzieci-wprowadzenie-testow-jest-niez,nId,6504228\"><img align=\"left\" alt=\"Potr\u00f3jna epidemia w\u015br\u00f3d dzieci. &quot;Wprowadzenie test\u00f3w jest niezb\u0119dne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/potrojna-epidemia-wsrod-dzieci-wprowadzenie-testow-jest-niez/000DAF4ZOBJTGUW0-C321.jpg\" /></a>- Cz\u0119sto jedynym objawem zaka\u017cenia wirusami u noworodk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 s\u0142absza aktywno\u015b\u0107, dlatego przyjmujemy takie dzieci do szpitala, poniewa\u017c najpowa\u017cniejsze powik\u0142ania mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w trzeciej lub czwartej dobie od wyst\u0105pienia pierwszych symptom\u00f3w - powiedzia\u0142a na antenie Polsat News prof. Teresa Jackowska, krajowa konsultant w dziedzinie pediatrii. W jej opinii niezb\u0119dnym jest wprowadzenie test\u00f3w na wykrywalno\u015b\u0107 typ\u00f3w wirus\u00f3w, poniewa\u017c w przypadku zaka\u017cenia gryp\u0105 istnieje skuteczny lek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potrojna-epidemia-wsrod-dzieci-wprowadzenie-testow-jest-niez,nId,6504228", "date_published": "2022-12-30 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostrze\u017cenie dla Tajwanu. Chi\u0144ski lotniskowiec przy terytorium USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrzezenie-dla-tajwanu-chinski-lotniskowiec-przy-terytorium,nId,6504314\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrze\u017cenie dla Tajwanu. Chi\u0144ski lotniskowiec przy terytorium USA\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzezenie-dla-tajwanu-chinski-lotniskowiec-przy-terytorium/000GK1AIVNPIHTSF-C321.jpg\" /></a>Lotniskowiec Liaoning po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu nale\u017c\u0105cej do Stan\u00f3w Zjednoczonych wyspy Guam na Pacyfiku. Znajduj\u0105 si\u0119 tam ameryka\u0144skie bazy wojskowe. Wed\u0142ug chi\u0144skiego dziennika &quot;Global Times&quot; \u0107wiczenia z udzia\u0142em okr\u0119tu mia\u0142y pokaza\u0107, \u017ce jest on gotowy reagowa\u0107 na &quot;potencjalne ataki USA&quot;. Propagandowa gazeta pisze te\u017c o spornych kwestiach ws. Tajwanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrzezenie-dla-tajwanu-chinski-lotniskowiec-przy-terytorium,nId,6504314", "date_published": "2022-12-30 09:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek: Wcze\u015bniejsza emerytura dla nauczycieli. \"Jest ich za du\u017co\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-wczesniejsza-emerytura-dla-nauczycieli-jest-ich-za-d,nId,6504297\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek: Wcze\u015bniejsza emerytura dla nauczycieli. &quot;Jest ich za du\u017co&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-wczesniejsza-emerytura-dla-nauczycieli-jest-ich-za-d/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>- Nie nale\u017cy zaklina\u0107 rzeczywisto\u015bci, tylko rozpocz\u0105\u0107 dyskusj\u0119 na temat tego, jak przywr\u00f3ci\u0107 nauczycielom uprawnienie, kt\u00f3re w 2009 r. zabra\u0142 im Donald Tusk, czyli wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119 po 20 latach pracy przy tablicy i 30 latach pracy w og\u00f3le - stwierdzi\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Szaf resortu m\u00f3wi o spadku liczby uczni\u00f3w i gro\u017abie zwolnienia 100 tys. pedagog\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-wczesniejsza-emerytura-dla-nauczycieli-jest-ich-za-d,nId,6504297", "date_published": "2022-12-30 09:19:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarz zrobi\u0142 sobie zdj\u0119cie na tle kolejki ambulans\u00f3w. \"To przestroga\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-zrobil-sobie-zdjecie-na-tle-kolejki-ambulansow-to-prz,nId,6502307\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz zrobi\u0142 sobie zdj\u0119cie na tle kolejki ambulans\u00f3w. &quot;To przestroga&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-zrobil-sobie-zdjecie-na-tle-kolejki-ambulansow-to-prz/000GJWLZTMOIJ7D9-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 karetek oczekuj\u0105cych na przyj\u0119cie do Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Zielonej G\u00f3rze. Na ich tle rozk\u0142adaj\u0105cy r\u0119ce lekarz pogotowia Robert G\u00f3rski. Takie zdj\u0119cie wrzuci\u0142 do sieci. Napisa\u0142: &quot;\u017bycz\u0119 wszystkim du\u017co zdrowia i trze\u017awo\u015bci w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym&quot;. W rozmowie z Interi\u0105 t\u0142umaczy: - To przestroga. W najbli\u017cszych dniach b\u0119dzie trudno dosta\u0107 pomoc lekarsk\u0105, kiedy faktycznie jej potrzebujemy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarz-zrobil-sobie-zdjecie-na-tle-kolejki-ambulansow-to-prz,nId,6502307", "date_published": "2022-12-30 09:17:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany na holenderskich uczelniach. Wstrzymano rekrutacj\u0119 cudzoziemc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-holenderskich-uczelniach-wstrzymano-rekrutacje-cud,nId,6504295\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany na holenderskich uczelniach. Wstrzymano rekrutacj\u0119 cudzoziemc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-na-holenderskich-uczelniach-wstrzymano-rekrutacje-cud/000GK14UKD8Y869T-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d w Holandii nakaza\u0142 uniwersytetom wstrzymanie rekrutacji zagranicznych student\u00f3w. Powodem maj\u0105 by\u0107 przeci\u0105\u017cenie wyk\u0142adowc\u00f3w i problemy z zakwaterowaniem przyjezdnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-holenderskich-uczelniach-wstrzymano-rekrutacje-cud,nId,6504295", "date_published": "2022-12-30 09:16:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Terlikowski: Dotychczasowa forma Ko\u015bcio\u0142a rozpada si\u0119 na naszych oczach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-terlikowski-dotychczasowa-forma-kosciola-rozpada-sie-,nId,6499897\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Terlikowski: Dotychczasowa forma Ko\u015bcio\u0142a rozpada si\u0119 na naszych oczach\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-terlikowski-dotychczasowa-forma-kosciola-rozpada-sie/000GJOJJ3DOCPH9W-C321.jpg\" /></a>- Na naszych oczach co\u015b si\u0119 bardzo g\u0142\u0119boko zmienia - m\u00f3wi Interii Tomasz Terlikowski, kt\u00f3ry w videoca\u015bcie Piotra Witwickiego odpowiada na zarzuty bycia &quot;letnim katolikiem&quot;. - Jeste\u015bmy w bardzo g\u0142\u0119bokim procesie sekularyzacyjnym - uwa\u017ca Karolina Wigura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-terlikowski-dotychczasowa-forma-kosciola-rozpada-sie-,nId,6499897", "date_published": "2022-12-30 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacz\u0119\u0142am spa\u0107 pod ko\u0142dr\u0105 obci\u0105\u017ceniow\u0105. Oto co sta\u0142o si\u0119 z moim snem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zaczelam-spac-pod-koldra-obciazeniowa-oto-co-stalo-sie-z-moi,nId,6502225\"><img align=\"left\" alt=\"Zacz\u0119\u0142am spa\u0107 pod ko\u0142dr\u0105 obci\u0105\u017ceniow\u0105. Oto co sta\u0142o si\u0119 z moim snem\" src=\"https://i.iplsc.com/zaczelam-spac-pod-koldra-obciazeniowa-oto-co-stalo-sie-z-moi/000GJWH9MRYKWVQ3-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku s\u0142u\u017cy\u0142a dzieciom z autyzmem, ADHD czy zaburzeniami przetwarzania sensorycznego. Dzi\u015b szturmem zdobywa wiernych fan\u00f3w spoza spektrum zaburze\u0144, ale za to z problemami ze snem, z Alzheimerem czy demencj\u0105, przy zespo\u0142ach l\u0119kowych, a nawet... samotno\u015bci\u0105. Wys\u0142uchawszy licznych pean\u00f3w na temat ko\u0142dry obci\u0105\u017ceniowej, stwierdzi\u0142am, \u017ce i ja wypr\u00f3buj\u0119 jej &quot;zbawienne w\u0142a\u015bciwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zaczelam-spac-pod-koldra-obciazeniowa-oto-co-stalo-sie-z-moi,nId,6502225", "date_published": "2022-12-30 08:39:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karambol na autostradzie A2. Dziewi\u0119\u0107 rannych os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-karambol-na-autostradzie-a2-dziewiec-rannych-osob,nId,6504268\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol na autostradzie A2. Dziewi\u0119\u0107 rannych os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-na-autostradzie-a2-dziewiec-rannych-osob/000GK0Z4LL8BYVLB-C321.jpg\" /></a>Po karambolu z udzia\u0142em o\u015bmiu pojazd\u00f3w na autostradzie A2, rannych zosta\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Do zdarzenia dosz\u0142o w okolicy Lubrzy, po tym jak bus zderzy\u0142 si\u0119 z lawet\u0105, na kt\u00f3rej znajdowa\u0142y si\u0119 dwa samochody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-karambol-na-autostradzie-a2-dziewiec-rannych-osob,nId,6504268", "date_published": "2022-12-30 08:38:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przewodnicz\u0105cy Episkopatu o kryzysie wiary Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodniczacy-episkopatu-o-kryzysie-wiary-polakow,nId,6504240\"><img align=\"left\" alt=\"Przewodnicz\u0105cy Episkopatu o kryzysie wiary Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodniczacy-episkopatu-o-kryzysie-wiary-polakow/000GK12IJAR2XM9F-C321.jpg\" /></a>Ludzie m\u0142odzi s\u0105 jednym z podstawowych wyzwa\u0144 Ko\u015bcio\u0142a, nie tylko w Polsce - uwa\u017ca przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Polski abp Stanis\u0142aw G\u0105decki. Podsumowuj\u0105c miniony rok z perspektywy duszpasterskiej hierarcha podkre\u015bli\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na kryzys wiary jest m.in. rozd\u017awi\u0119k mi\u0119dzy wymaganiami Ko\u015bcio\u0142a a dominuj\u0105c\u0105 obecnie zachodni\u0105 hierarchi\u0105 warto\u015bci. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o potrzebie zmiany j\u0119zyka komunikowania na &quot;prosty, zwi\u0119z\u0142y i zrozumia\u0142y&quot;. Zwr\u00f3ci\u0142 te\u017c uwag\u0119, \u017ce m\u0142odzie\u017c ma w\u0142asne kana\u0142y komunikacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodniczacy-episkopatu-o-kryzysie-wiary-polakow,nId,6504240", "date_published": "2022-12-30 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak paciorkowca w Wielkiej Brytanii. Zmar\u0142o 30 dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-paciorkowca-w-wielkiej-brytanii-zmarlo-30-dzieci,nId,6504259\"><img align=\"left\" alt=\"Atak paciorkowca w Wielkiej Brytanii. Zmar\u0142o 30 dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-paciorkowca-w-wielkiej-brytanii-zmarlo-30-dzieci/000GK0PMA1AD25LI-C321.jpg\" /></a>Przez powa\u017cne infekcje bakteryjne w obecnym sezonie chorobowym w Anglii zmar\u0142y 122 osoby. Co najmniej 30 zgon\u00f3w dotyczy\u0142o dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-paciorkowca-w-wielkiej-brytanii-zmarlo-30-dzieci,nId,6504259", "date_published": "2022-12-30 08:28:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wezw\u0105 230 tys. os\u00f3b, tak\u017ce kobiety. Jaka b\u0119dzie kwalifikacja wojskowa w 2023 roku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-wezwa-230-tys-osob-takze-kobiety-jaka-bedzie-kwalifikacja-wo,nId,6502088\"><img align=\"left\" alt=\"Wezw\u0105 230 tys. os\u00f3b, tak\u017ce kobiety. Jaka b\u0119dzie kwalifikacja wojskowa w 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/wezwa-230-tys-osob-takze-kobiety-jaka-bedzie-kwalifikacja-wo/000EA2YY2U3WAQV8-C321.jpg\" /></a>Kwalifikacj\u0119 wojskow\u0105 przeprowadza si\u0119 co roku, aby w ewidencji pa\u0144stwowej widnia\u0142a aktualna liczba os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 gotowe w razie zagro\u017cenia zasili\u0107 polsk\u0105 armi\u0119 i strzec granic pa\u0144stwowych. Sprawd\u017a, jakie s\u0105 zasady przeprowadzania komisji wojskowej w 2023 roku, od kiedy b\u0119dzie ona trwa\u0142a i kogo obejmie. Na czym polega kwalifikacja wojskowa?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-wezwa-230-tys-osob-takze-kobiety-jaka-bedzie-kwalifikacja-wo,nId,6502088", "date_published": "2022-12-30 08:07:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rakieta spad\u0142a na terytorium Bia\u0142orusi. Ukrai\u0144skie w\u0142adze reaguj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-ukrainskie-wladze-rea,nId,6504235\"><img align=\"left\" alt=\"Rakieta spad\u0142a na terytorium Bia\u0142orusi. Ukrai\u0144skie w\u0142adze reaguj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-ukrainskie-wladze-rea/000GK0KZCGA2G49W-C321.jpg\" /></a>Ukraina wyrazi\u0142a gotowo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy przy zbadaniu upadku rakiety S-300 na terytorium Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142 resort obrony w Kijowie. Jak podkre\u015bli\u0142 ukrai\u0144ski MON, strona chcia\u0142aby r\u00f3wnie\u017c zaprosi\u0107 do \u015bledztwa mi\u0119dzynarodowych ekspert\u00f3w niezwi\u0105zanych z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-ukrainskie-wladze-rea,nId,6504235", "date_published": "2022-12-30 07:49:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa bro\u0144 Ukrainy? Nieoficjalne doniesienia i pop\u0142och w\u015br\u00f3d Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowa-bron-ukrainy-nieoficjalne-doniesienia-i-poploch-wsrod-r,nId,6504213\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa bro\u0144 Ukrainy? Nieoficjalne doniesienia i pop\u0142och w\u015br\u00f3d Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-bron-ukrainy-nieoficjalne-doniesienia-i-poploch-wsrod-r/000GK0FN14JD7Y75-C321.jpg\" /></a>W rosyjskich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142a si\u0119 informacja o nowej broni Ukrainy. Stany Zjednoczone mia\u0142y przekaza\u0107 system, kt\u00f3ry pozwala zak\u0142\u00f3ca\u0107 prac\u0119 niewielkich dron\u00f3w. Te za\u015b s\u0142u\u017c\u0105 Rosjanom do korygowania ognia artyleryjskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowa-bron-ukrainy-nieoficjalne-doniesienia-i-poploch-wsrod-r,nId,6504213", "date_published": "2022-12-30 07:13:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sylwester. Lekarz weterynarii ostrzega. Zwierz\u0119ta cierpi\u0105 przez fajerwerki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwester-lekarz-weterynarii-ostrzega-zwierzeta-cierpia-prze,nId,6504209\"><img align=\"left\" alt=\"Sylwester. Lekarz weterynarii ostrzega. Zwierz\u0119ta cierpi\u0105 przez fajerwerki\" src=\"https://i.iplsc.com/sylwester-lekarz-weterynarii-ostrzega-zwierzeta-cierpia-prze/000GJKWGPIGRH30P-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwierz\u0105t boi si\u0119 g\u0142o\u015bnych huk\u00f3w i wystrza\u0142\u00f3w - m\u00f3wi ekspert o fajerwerkach. Sylwester z kanonad\u0105 ogni sztucznych sprawia, \u017ce cierpi\u0105 nie tylko zwierz\u0119ta domowe. - To dla nich olbrzymi stres, kt\u00f3rego skutki mog\u0105 by\u0107 nieprzewidywalne - podkre\u015bla lekarz weterynarii z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu dr Julia Miller.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwester-lekarz-weterynarii-ostrzega-zwierzeta-cierpia-prze,nId,6504209", "date_published": "2022-12-30 07:04:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak dron\u00f3w na Ukrain\u0119. Zestrzelono \u0142\u0105cznie 15 bezza\u0142ogowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-dronow-na-ukraine-zestrzelono-lacznie-15-bezzalog,nId,6504204\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak dron\u00f3w na Ukrain\u0119. Zestrzelono \u0142\u0105cznie 15 bezza\u0142ogowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-dronow-na-ukraine-zestrzelono-lacznie-15-bezzalog/000GK0E76HW641U8-C321.jpg\" /></a>W nocnym ataku rosyjskich dron\u00f3w na Ukrain\u0119 zestrzelono 10 bezza\u0142ogowc\u00f3w nad obwodami zaporoskim i dniepropietrowskim - przekaza\u0142o ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo si\u0142 powietrznych Wsch\u00f3d. Odparto r\u00f3wnie\u017c nalot pi\u0119ciu maszyn na Kij\u00f3w, jednak ucierpia\u0142 budynek administracyjny w dzielnicy Ho\u0142osijiwskiej - donosz\u0105 lokalni urz\u0119dnicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-dronow-na-ukraine-zestrzelono-lacznie-15-bezzalog,nId,6504204", "date_published": "2022-12-30 06:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grypa czy RSV? Wirusolog: Tylko test daje pewno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grypa-czy-rsv-wirusolog-tylko-test-daje-pewnosc,nId,6504197\"><img align=\"left\" alt=\"Grypa czy RSV? Wirusolog: Tylko test daje pewno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/grypa-czy-rsv-wirusolog-tylko-test-daje-pewnosc/000ECXRO1YR1QO97-C321.jpg\" /></a>Kaszel, wysoka temperatura, katar, b\u00f3le mi\u0119\u015bni, to objawy, kt\u00f3re s\u0105 charakterystyczne dla zaka\u017ce\u0144 wieloma infekcjami grypopodobnymi. - Bez test\u00f3w nie da si\u0119 odr\u00f3\u017cni\u0107 RSV od innych wirus\u00f3w ze wzgl\u0119du na podobne objawy - ostrzega wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Doda\u0142a, \u017ce RSV jest najgro\u017aniejszym patogenem dla najm\u0142odszych dzieci, poni\u017cej pierwszego roku \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grypa-czy-rsv-wirusolog-tylko-test-daje-pewnosc,nId,6504197", "date_published": "2022-12-30 06:26:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent USA podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105. Ogromna pomoc dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-podpisal-ustawe-budzetowa-ogromna-pomoc-dla-uk,nId,6504190\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent USA podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105. Ogromna pomoc dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-usa-podpisal-ustawe-budzetowa-ogromna-pomoc-dla-uk/000GK0B0EEV8IX5U-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na kolejny rok. Projekt przewiduje wydatki na poziomie blisko 1,7 biliona dolar\u00f3w. Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 45 miliard\u00f3w dolar\u00f3w na pomoc gospodarcz\u0105 i wojskow\u0105 dla Ukrainy oraz sojusznik\u00f3w w NATO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-podpisal-ustawe-budzetowa-ogromna-pomoc-dla-uk,nId,6504190", "date_published": "2022-12-30 06:11:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda: W pi\u0105tek w ca\u0142ym kraju temperatura powy\u017cej zera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-piatek-w-calym-kraju-temperatura-powyzej-zera,nId,6504183\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda: W pi\u0105tek w ca\u0142ym kraju temperatura powy\u017cej zera\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-piatek-w-calym-kraju-temperatura-powyzej-zera/000ECGKURXIQ8UNP-C321.jpg\" /></a>Pogoda w pi\u0105tek nie b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do typowo zimowej - temperatura w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie na plusie, wyst\u0105pi\u0105 przelotne opady deszczu, a na obszarach podg\u00f3rskich i g\u00f3rskich spadnie deszcz ze \u015bniegiem b\u0105d\u017a \u015bnieg - poinformowa\u0142 synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) Kamil Walczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-piatek-w-calym-kraju-temperatura-powyzej-zera,nId,6504183", "date_published": "2022-12-30 05:30:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dani\u0142ow: Je\u015bli trzeba, ukrai\u0144ska armia wkroczy na terytorium Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-jesli-trzeba-ukrainska-armia-wkroczy-na-terytorium-r,nId,6504180\"><img align=\"left\" alt=\"Dani\u0142ow: Je\u015bli trzeba, ukrai\u0144ska armia wkroczy na terytorium Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/danilow-jesli-trzeba-ukrainska-armia-wkroczy-na-terytorium-r/000FR0KRWAPOBIPY-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy mog\u0105 wkroczy\u0107 na terytorium Rosi, je\u015bli sytuacja b\u0119dzie tego wymaga\u0142a - o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. &quot;Wszystkie te gadania, \u017ce nie mo\u017cna kogo\u015b dra\u017cni\u0107, to bzdury&quot; - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie dla czasopisma &quot;Kyiv Post&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-jesli-trzeba-ukrainska-armia-wkroczy-na-terytorium-r,nId,6504180", "date_published": "2022-12-30 05:18:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300611\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GG20TWBTAVLF9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300611", "date_published": "2022-12-30 04:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300710\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GG20TWBTAVLF9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300710", "date_published": "2022-12-30 04:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300757\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GG20TWBTAVLF9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300757", "date_published": "2022-12-30 04:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300853\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 310. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GG20TWBTAVLF9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-310-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3554,akt,300853", "date_published": "2022-12-30 04:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]