{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-sesja-roku-w-Ameryce-jak-caly-2022-rok-8464932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatnia sesja roku w Ameryce jak ca\u0142y 2022 rok", "date_published": "2022-12-30 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/a85a55b37625ef-948-568-15-100-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowi inwestorzy z Wall Street spadkami po\u017cegnali\nspadkowy rok 2022. Dla ameryka\u0144skiego rynku akcji by\u0142 to najgorszy rok od czas\u00f3w wielkiego\nkryzysu finansowego sprzed kilkunastu lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-wzywa-do-nasilenia-kontroli-pod-katem-nowych-wariantow-koronawirusa-8464867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE wzywa do nasilenia kontroli pod k\u0105tem nowych wariant\u00f3w koronawirusa", "date_published": "2022-12-30 16:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/a368499dafb81a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska powinna natychmiast rozwa\u017cy\u0107 zwi\u0119kszenie skali sekwencjonowania genomu zaka\u017ce\u0144 Covid-19 i monitorowania \u015bciek\u00f3w, w tym z lotnisk, w celu wykrycia wszelkich nowych wariant\u00f3w koronawirusa z Chin - poinformowa\u0142a w li\u015bcie do ministr\u00f3w zdrowia 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE unijna komisarz ds. zdrowia Stella Kyriakides.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczacy-KRRiT-wszczal-z-urzedu-postepowanie-w-sprawie-ukarania-nadawcy-TVN-S-A-8464862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KRRiT chce ukara\u0107 TVN. W tle reporta\u017c o komisji smole\u0144skiej Macierewicza", "date_published": "2022-12-30 16:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/bf2f8e9b74316b-948-568-0-179-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 z urz\u0119du post\u0119powanie w sprawie ukarania nadawcy TVN S.A. \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronie KRR iT. Wniosek dotyczy tre\u015bci reporta\u017cu \u201eSi\u0142a k\u0142amstwa\u201d emitowanego we wrze\u015bniu 2022 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-750-dolarow-podatkow-w-ciagu-roku-Komisja-Kongresu-upublicznila-zeznania-Trumpa-8464826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko 750 dolar\u00f3w podatk\u00f3w w ci\u0105gu roku. Komisja Kongresu upubliczni\u0142a zeznania Trumpa", "date_published": "2022-12-30 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/bcd0586c2a6f54-948-568-0-82-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w opublikowa\u0142a w pi\u0105tek zeznania podatkowe by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa i jego firm z lat 2015-2020. Ju\u017c wcze\u015bniej komisja ujawni\u0142a, \u017ce Trump nie zap\u0142aci\u0142 praktycznie \u017cadnego federalnego podatku dochodowego w trzech z sze\u015bciu lat, a dokumenty zawieraj\u0105 wiele punkt\u00f3w budz\u0105cych w\u0105tpliwo\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-PiS-o-stanie-zdrowia-Jaroslawa-Kaczynskiego-Przebywa-pod-opieka-dobrych-lekarzy-8464815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik PiS o stanie zdrowia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \"Przebywa pod opiek\u0105 dobrych lekarzy\"", "date_published": "2022-12-30 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/e6de8a4d421c5c-948-568-0-0-3571-2142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko jest pod kontrol\u0105, pan prezes jest pod opiek\u0105 bardzo dobrych fachowc\u00f3w, bardzo dobrych lekarzy, tak \u017ce wszystko przebiega zgodnie z planem - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Zapewni\u0142 tak\u017ce, \u017ce mimo r\u00f3\u017cnicy zda\u0144 prawica pozostaje zjednoczona.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-na-GPW-nizej-na-koniec-roku-Bogdanka-zaskakuje-inwestorow-8464803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indeksy na GPW ni\u017cej na koniec roku. Bogdanka zaskakuje inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 15:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-575-143-3531-2118.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia sesja gie\u0142dowego roku przynios\u0142a mieszane nastroje na szerokim rynku i spadki na WIG20. Niskie obroty, kt\u00f3re w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym zaburzaj\u0105 obraz rynku, w pi\u0105tek by\u0142y tylko niewiele wi\u0119ksze od rocznych minim\u00f3w. Wydarzeniem dnia okaza\u0142 si\u0119 komunikat Bogdanki, kt\u00f3ry wspar\u0142 notowania ca\u0142ej bran\u017cy w\u0119glowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-zaaprobowaly-amerykanski-lek-na-koronawirusa-8464791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny zaaprobowa\u0142y ameryka\u0144ski lek na koronawirusa", "date_published": "2022-12-30 15:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/a313f3b66ed659-945-560-0-463-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydali\u015bmy warunkowe zezwolenie na stosowanie ameryka\u0144skiego leku Lagevrio do leczenia infekcji koronawirusem - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek chi\u0144ski urz\u0105d reguluj\u0105cy rynek lek\u00f3w. Po zniesieniu wi\u0119kszo\u015bci restrykcji epidemicznych przez Chiny przechodzi wielka fala zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-wiedzy-lub-umiejetnosci-Rosnie-liczba-postepowan-dotyczacych-bledow-medycznych-8464773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Brak wiedzy lub umiej\u0119tno\u015bci\". Ro\u015bnie liczba post\u0119powa\u0144 dotycz\u0105cych b\u0142\u0119d\u00f3w medycznych", "date_published": "2022-12-30 14:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/4bc01c8e72a3bd-948-568-30-410-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu 5 lat liczba s\u0105dowych post\u0119powa\u0144 karnych w sprawach dotycz\u0105cych b\u0142\u0119d\u00f3w medycznych wzros\u0142a o 35%, wyra\u017anie ro\u015bnie te\u017c liczba pozw\u00f3w i wniosk\u00f3w o ustalenie zdarzenia medycznego. To efekt wzrastaj\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci praw pacjent\u00f3w oraz rozwoju systemu obywatelskiego poradnictwa prawnego. Sama Fundacja Pomocy Ofiarom B\u0142\u0119d\u00f3w Medycznych udzieli\u0142a w ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 roku 654 nieodp\u0142atnych porad prawnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wyznaczyla-Santanderowi-dodatkowy-wymog-kapitalowy-zwiazany-w-portfelem-kredytow-walutowych-8464769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF wyznaczy\u0142a Santanderowi dodatkowy wym\u00f3g kapita\u0142owy zwi\u0105zany w portfelem kredyt\u00f3w walutowych", "date_published": "2022-12-30 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/ce48fb8cb0b144-948-568-0-81-1556-933.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Santander Bank Polska otrzyma\u0142 decyzj\u0119 Komisji Nadzoru Finansowego w sprawie utrzymywania na poziomie grupy dodatkowego wymogu kapita\u0142owego zwi\u0105zanego z portfelem walutowych kredyt\u00f3w hipotecznych - poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-zamontuje-kamery-na-Morzu-Polnocnym-z-obawy-przed-sabotazem-8464752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia zamontuje kamery na Morzu P\u00f3\u0142nocnym z obawy przed sabota\u017cem", "date_published": "2022-12-30 14:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/ab0d7631e0553e-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia kamery monitoruj\u0105ce zaczn\u0105 dzia\u0142a\u0107 na Morzu P\u00f3\u0142nocnym w celu zabezpieczenia infrastruktury krytycznej, takiej jak turbiny wiatrowe czy podwodne ruroci\u0105gi - poinformowa\u0142 belgijski minister ds. Morza P\u00f3\u0142nocnego Vincent Van Quickenborne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafineria-Gdanska-Rzad-zapewnia-ze-nie-ma-zadnego-ryzyka-niekontrolowanego-zbycia-udzialow-8464732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafineria Gda\u0144ska. Rz\u0105d zapewnia, \u017ce nie ma \u017cadnego ryzyka niekontrolowanego zbycia udzia\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/710817d73aab67-912-547-70-0-912-547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma \u017cadnego ryzyka niekontrolowanego zbycia udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Doda\u0142, \u017ce transakcja jest zabezpieczona zar\u00f3wno umow\u0105 jak i powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cym prawem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakosc-portfeli-kredytowych-w-bankach-w-2023-roku-sie-pogorszy-8464717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jako\u015b\u0107 portfeli kredytowych w bankach w 2023 roku si\u0119 pogorszy", "date_published": "2022-12-30 14:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/b4401d83fd8d54-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u017csze stopy procentowe, inflacja oraz ni\u017cszy wzrost gospodarczy w 2023 roku wp\u0142yn\u0105 negatywnie na jako\u015b\u0107 portfeli kredytowych bank\u00f3w, wzrost NPL b\u0119dzie ju\u017c widoczny w pierwszej po\u0142owie roku, nie b\u0119dzie jednak znacz\u0105cy i nie przekroczy 1-1,5 pp. Spowolnienie gospodarcze negatywnie wp\u0142ynie przede wszystkim na kondycj\u0119 przedsi\u0119biorstw i w tym segmencie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wi\u0119kszego wzrostu ryzyka ni\u017c w portfelu detalicznym - wynika z ankiety PAP Biznes, przeprowadzonej w\u015br\u00f3d bankowych szef\u00f3w ryzyka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-OD-otrzymalo-kolejna-transze-rekompensaty-z-Funduszu-Wyplaty-Roznicy-Ceny-8464713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG OD dosta\u0142o prawie 8 mld z\u0142 rekompensaty za zamro\u017cenie taryfy na gaz", "date_published": "2022-12-30 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/86aeec5ec64621-948-568-48-186-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny 30 grudnia 2022 r. otrzyma\u0142a kolejn\u0105 transz\u0119 z tytu\u0142u rekompensaty z Funduszu Wyp\u0142aty R\u00f3\u017cnicy Ceny - poda\u0142 PKN Orlen w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-tys-nauczycieli-do-zwolnienia-Rzad-odkreca-slowa-Czarnka-8464708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "100 tys. nauczycieli do zwolnienia? Rz\u0105d odkr\u0119ca s\u0142owa Czarnka", "date_published": "2022-12-30 13:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/224a2a01be898b-948-568-704-48-3156-1893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek chce podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do tego, aby zwalnianie nauczycieli w obliczu ni\u017cu demograficznego nie by\u0142o konieczne - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-planuje-obowiazku-wprowadzenie-maseczek-8464706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d nie planuje obowi\u0105zku wprowadzenie maseczek", "date_published": "2022-12-30 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/7d0dd5bbe83e1b-940-563-60-22-940-563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rz\u0105d nie planuje obowi\u0105zku wprowadzenie maseczek. Ka\u017cdy, kto chce si\u0119 zabezpieczy\u0107 w lepszy spos\u00f3b, mo\u017ce nosi\u0107 maseczki i podejmowa\u0107 inne dzia\u0142ania, kt\u00f3re zapobiegaj\u0105 chorobie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijne-miliony-na-eko-projekty-Kto-moze-liczyc-na-dotacje-8464696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unijne miliony na \u201eeko\u201d projekty. Kto mo\u017ce liczy\u0107 na dotacj\u0119?", "date_published": "2022-12-30 13:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/d3e5c24a1adaa7-948-568-0-0-2341-1404.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 kolejna ogromna pula pieni\u0119dzy dla firm z Funduszy Europejskich dla Nowoczesnej Gospodarki. Najwi\u0119ksze szanse na dotacje b\u0119d\u0105 mie\u0107 projekty stawiaj\u0105ce na nowoczesne, ekologiczne, walcz\u0105ce ze szkodliwymi skutkami zmiany klimatu us\u0142ugi oraz produkty. Sprawd\u017a, na jakie rozwi\u0105zania przyznawane by\u0142y ju\u017c \u015brodki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-ma-aneksy-do-umow-na-dostawy-wegla-do-Enei-Wytwarzanie-i-Elektrowni-Polaniec-8464683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka zarobi znacznie wi\u0119cej na w\u0119glu. Jest aneks z Ene\u0105", "date_published": "2022-12-30 13:30:00+00:00", "description": "<p>Bogdanka zawar\u0142a aneksy do wieloletnich um\u00f3w na dostawy w\u0119gla energetycznego do Enei Wytwarzanie i Enea Elektrowni Po\u0142aniec - poda\u0142a Bogdanka w komunikatach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COVID-19-UE-apeluje-o-wspolne-podejscie-w-zwiazku-z-sytuacja-w-Chinach-8464677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "COVID-19. UE apeluje o wsp\u00f3lne podej\u015bcie w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Chinach", "date_published": "2022-12-30 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska uwa\u017ca, \u017ce UE musi wypracowa\u0107 wsp\u00f3lne podej\u015bcie w zwi\u0105zku z obecn\u0105 sytuacj\u0105 z COVID-19 w Chinach. Po zawieszeniu przez w\u0142adze ChRL polityki \"zero covid\" wiele kraj\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce nowe warianty koronawirusa mog\u0105 zacz\u0105\u0107 rozprzestrzenia\u0107 si\u0119 z Chin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-W-polskim-prawie-nie-jest-dopuszczalne-naliczanie-tzw-ujemnego-oprocentowania-8464675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: W polskim prawie nie jest dopuszczalne naliczanie tzw. ujemnego oprocentowania", "date_published": "2022-12-30 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/49a834660cd2b0-937-562-52-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyjmuj\u0105c, \u017ce odsetki stanowi\u0105 wynagrodzenie za korzystanie z kapita\u0142u, nale\u017cy uzna\u0107, \u017ce w polskim prawie nie jest dopuszczalne naliczanie tzw. ujemnego oprocentowania - napisa\u0142 Narodowy Bank Polski, w opinii do projektu ustawy o zmianie ustawy o finansach publicznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JLL-W-IV-kw-deweloperzy-sprzedali-ok-8-4-tys-mieszkan-Koniec-roku-przyniosl-odrobine-optymizmu-8464644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JLL: W IV kw. deweloperzy sprzedali ok. 8,4 tys. mieszka\u0144. Koniec roku przyni\u00f3s\u0142 odrobin\u0119 optymizmu", "date_published": "2022-12-30 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/a493262f5df95c-948-568-0-723-2412-1447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec roku na rynku sprzeda\u017cy nowych mieszka\u0144 przyni\u00f3s\u0142 odrobin\u0119 optymizmu - oceniaj\u0105 eksperci firmy doradczej JLL. Szacuj\u0105, \u017ce po s\u0142abym trzecim kwartale, w kt\u00f3rym sprzeda\u017c na sze\u015bciu najwi\u0119kszych rynkach w kraju wynios\u0142a ok. 6,6 tys. jednostek, w czwartym kwartale deweloperzy sprzedali oko\u0142o 8,4 tys. mieszka\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywe-promocje-boty-kupujace-bilety-czy-rozna-jakosc-w-zaleznosci-od-kraju-Nowa-ochrona-konsumentow-8464635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fa\u0142szywe promocje, boty kupuj\u0105ce bilety czy r\u00f3\u017cna jako\u015b\u0107 w zale\u017cno\u015bci od kraju. Nowa ochrona konsument\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/05fcd272da9401-945-560-75-206-1325-794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 stycznia 2023 r. wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy chroni\u0105ce konsument\u00f3w w tym senior\u00f3w - przypomnia\u0142 UOKiK, dodaj\u0105c, \u017ce u\u0142atwi\u0105 one walk\u0119 z fikcyjnymi promocjami, podw\u00f3jn\u0105 jako\u015bci\u0105 produkt\u00f3w w r\u00f3\u017cnych krajach, wykupywaniem bilet\u00f3w na koncerty przez boty czy z fa\u0142szywymi opiniami w internacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Snieg-na-zamowienie-Supersnow-eksperymentuje-z-armatkami-8463806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015anieg na zam\u00f3wienie. Supersnow eksperymentuje z armatkami", "date_published": "2022-12-30 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/167c05d4243a0a-948-568-0-63-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narty naostrzone, snowboard przygotowany, sanki czekaj\u0105 - czasami brakuje tylko bia\u0142ego puchu, kt\u00f3ry pozwoli cieszy\u0107 si\u0119 zim\u0105. Supersnow, wiod\u0105cy producent armatek \u015bnie\u017cnych w Polsce, postanowi\u0142 skorzysta\u0107 z unijnych funduszy, by opracowa\u0107 lepszy sprz\u0119t do na\u015bnie\u017cania.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozlam-w-Zjednoczonej-Prawicy-Brakuje-dobrej-woli-8464611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Roz\u0142am w Zjednoczonej Prawicy. \"Brakuje dobrej woli\"", "date_published": "2022-12-30 12:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/d20b92142a066f-948-568-493-36-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze strony Solidarnej Polski brakuje dobrej woli; moja wiara w to, \u017ce politycy SP zmieni\u0105 zdanie w sprawie projektu zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jest coraz mniejsza, ale to nie znaczy, \u017ce jej nie ma w og\u00f3le - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-banku-Pekao-mBanku-Aliorze-Nest-Banku-BOS-Banku-8464463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Noworoczne przerwy techniczne w bankach", "date_published": "2022-12-30 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/c9bc113867b6db-948-568-0-226-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatni weekend 2022 r. kilka bank\u00f3w zaplanowa\u0142o prace modernizacyjne. W tym czasie niekt\u00f3re us\u0142ugi bankowo\u015bci elektronicznej i stacjonarnej b\u0119d\u0105 niedost\u0119pne dla klient\u00f3w. Jak co tydzie\u0144, tak i na koniec tego nietypowego roku, przygotowali\u015bmy list\u0119 instytucji, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142y przerwy techniczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-czeka-akcje-w-2023-r-Analitycy-o-scenariuszach-dla-Wall-Street-i-GPW-8464574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co czeka akcje w 2023 r.? Analitycy o scenariuszach dla Wall Street i GPW", "date_published": "2022-12-30 11:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/d315ebececd103-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142ytsza recesja i zako\u0144czenie podwy\u017cek st\u00f3p proc. powinny wspiera\u0107 ameryka\u0144skie akcje, kt\u00f3re mog\u0105 zanotowa\u0107 w 2023 roku dwucyfrowe wzrosty - uwa\u017caj\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105cy Opti TFI. Na GPW jest bardzo tanio, a jakakolwiek poprawa ryzyka geopolitycznego i regulacyjnego mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 dynamiczne zwy\u017cki akcji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napiecia-w-kotle-balkanskim-pozostaja-Stopien-nieufnosci-najwyzszy-w-historii-8464570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Napi\u0119cia w kotle ba\u0142ka\u0144skim pozostaj\u0105. Stopie\u0144 nieufno\u015bci najwy\u017cszy w historii", "date_published": "2022-12-30 11:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/153dde9f21a139-945-567-11-89-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Napi\u0119cie w relacjach Serbii i Kosowa pozostaje wysokie, a stopie\u0144 nieufno\u015bci pomi\u0119dzy stronami najwy\u017cszy w historii - powiedzia\u0142 w rozmowie z portalem Politico specjalny wys\u0142annik UE ds. dialogu pomi\u0119dzy Serbi\u0105 i Kosowem Miroslav Lajczak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-na-koniec-2022-roku-8464568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynku paliw bez zmian. Ceny \"gotowe\" na wy\u017cszy VAT", "date_published": "2022-12-30 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/57896a382486e2-945-560-30-270-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni tydzie\u0144 grudnia przyni\u00f3s\u0142 utrzymanie sztucznie podwy\u017cszonych\ncen na stacjach paliw. Dzi\u0119ki temu po Nowym Roku zapewne nie zobaczymy\nnatychmiastowego efektu podwy\u017cki stawek VAT.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-krotki-poczatek-2023-roku-8464521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: kr\u00f3tki pocz\u0105tek 2023 roku", "date_published": "2022-12-30 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/6f0b67be5cb990-948-569-0-0-1541-925.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy tydzie\u0144 2023 roku b\u0119dzie obfitowa\u0142 w dni wolne: w\nponiedzia\u0142ek odpoczywa\u0107 b\u0119d\u0105 inwestorzy z kraj\u00f3w anglosaskich (i nie tylko\noni), a w pi\u0105tek przypada \u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-rozmawial-z-Xi-Jinpingiem-Zaprosil-go-do-Moskwy-8464518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin rozmawia\u0142 z Xi Jinpingiem. Zaprosi\u0142 go do Moskwy", "date_published": "2022-12-30 10:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/1c62b23f70e83c-948-568-15-7-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 w trybie online z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem i zaprosi\u0142 go do Moskwy wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku \u2013 poda\u0142a agencja Reutera, oceniaj\u0105c, \u017ce wizyta by\u0142aby pokazem solidarno\u015bci Pekinu z Moskw\u0105 w czasie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzali-VAT-Posypaly-sie-prawomocne-kary-8464502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u0142udzali VAT. Posypa\u0142y si\u0119 prawomocne kary", "date_published": "2022-12-30 09:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/2ae19a01f2033e-945-560-0-94-2100-1259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet na cztery lata p\u00f3jd\u0105 do wi\u0119zienia cz\u0142onkowie zorganizowanej grupy przest\u0119pczej, zajmuj\u0105cej si\u0119 wy\u0142udzaniem podatku VAT. Za za\u0142o\u017cenie tej grupy odpowiada\u0142y dwie urz\u0119dniczki skarbowe, kt\u00f3re stworzy\u0142y sie\u0107 firm  tzw. s\u0142up\u00f3w - wynika z ustale\u0144 post\u0119powania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Zloty-bez-formy-przed-sylwestrem-8464484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty bez formy przed sylwestrem. 5. rok w plecy dla polskiej waluty", "date_published": "2022-12-30 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/46504d323088c5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski z\u0142oty ko\u0144czy ze strat\u0105 pi\u0105ty rok z rz\u0119du. By\u0142 to te\u017c rok, w kt\u00f3rym\nodnotowali\u015bmy rekordowo wysokie notowania euro, dolara i franka szwajcarskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinski-lotniskowiec-zblizyl-sie-do-terytorium-USA-To-ostrzezenie-ws-Tajwanu-8464475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144ski lotniskowiec zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do terytorium USA. To ostrze\u017cenie ws. Tajwanu", "date_published": "2022-12-30 09:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/f7210f994e5a89-945-567-180-161-1318-791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski lotniskowiec Liaoning po raz pierwszy zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do nale\u017c\u0105cego do USA terytorium Guam na Pacyfiku, gdzie mieszcz\u0105 si\u0119 ameryka\u0144skie bazy wojskowe; to ostrze\u017cenie dla Waszyngtonu w sprawie Tajwanu \u2013 poda\u0142 propagandowy chi\u0144ski dziennik \u201eGlobal Times\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-grype-i-RSV-wroci-nauka-zdalna-Czarnek-komentuje-8464473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez gryp\u0119 i RSV wr\u00f3ci nauka zdalna? Czarnek komentuje", "date_published": "2022-12-30 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/d5c387e9d3b722-948-567-0-140-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma \u017cadnych plan\u00f3w uruchamiania nauki zdalnej odg\u00f3rnie przez MEiN w zwi\u0105zku z zachorowaniami na gryp\u0119 i RSV - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-PiS-Klub-nie-poprze-projektu-zaostrzajacego-prawo-antyaborcyjne-8464456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik PiS: Klub nie poprze projektu zaostrzaj\u0105cego prawo antyaborcyjne", "date_published": "2022-12-30 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/7e705adc09405f-948-568-220-86-1612-967.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie b\u0119dzie popiera\u0142o projektu zaostrzaj\u0105cego prawo antyaborcyjne w Polsce. Zaproponowane rozwi\u0105zania to prosty argument dla \u015brodowisk skrajnie lewackich, aby w przysz\u0142o\u015bci d\u0105\u017cy\u0107 do liberalizacji prawa aborcyjnego - przekaza\u0142 PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-Za-kilka-lat-bedzie-za-duzo-nauczycieli-Nie-nalezy-zaklinac-rzeczywistosci-8464453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: Za kilka lat b\u0119dzie za du\u017co nauczycieli. Nie nale\u017cy zaklina\u0107 rzeczywisto\u015bci", "date_published": "2022-12-30 08:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/b1151291be1810-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie nale\u017cy zaklina\u0107 rzeczywisto\u015bci, tylko rozpocz\u0105\u0107 dyskusj\u0119 na temat tego, jak przywr\u00f3ci\u0107 nauczycielom uprawnienie, kt\u00f3re w 2009 r. zabra\u0142 im Donald Tusk, czyli wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119 po 20 latach pracy przy tablicy, i 30 latach pracy w og\u00f3le - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolej-bije-kolejne-rekordy-W-listopadzie-przewieziono-25-proc-wiecej-pasazerow-rdr-8464450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolej bije kolejne rekordy. W listopadzie przewieziono 25 proc. wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w rdr", "date_published": "2022-12-30 07:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/769771f21d5809-948-568-0-77-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie przewieziono 31,4 mln pasa\u017cer\u00f3w, o 25 proc. wi\u0119cej rdr - poda\u0142 Urz\u0105d Transportu Kolejowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-drozeje-o-ponad-0-70-proc-8464449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA zwy\u017ckuj\u0105 i zako\u0144cz\u0105 drugi rok z rz\u0119du wzrostem", "date_published": "2022-12-30 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/66c6aa1505e505-945-560-0-3-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek rano ropa Brent dro\u017ceje o 0,78 proc., do 84,11 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119, a cena ameryka\u0144skiej ropy WTI ro\u015bnie o 0,70 proc. i kosztuje 78,95 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraska-komentuje-liczbe-zakazen-grypa-COVID-19-w-Polsce-jest-w-odwrocie-8464443.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kraska komentuje liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 gryp\u0105. \"COVID-19 w Polsce jest w odwrocie\"", "date_published": "2022-12-30 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/411acd78a03fc1-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tej chwili wirus COVID-19 w Polsce jest w odwrocie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. Przyzna\u0142, \u017ce w drugiej po\u0142owie stycznia b\u0119dzie pewien wzrost zaka\u017ce\u0144, ale nie b\u0119dzie on skutkowa\u0142 du\u017cym obci\u0105\u017ceniem s\u0142u\u017cby zdrowia. Jak zaznaczy\u0142, \"dane, kt\u00f3re otrzymujemy, s\u0105 w miar\u0119 optymistyczne\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-demokratyczna-premier-Birmy-skazana-lacznie-na-33-lata-wiezienia-8464433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142a demokratyczna premier Birmy skazana \u0142\u0105cznie na 33 lata wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-30 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/a517255f4c6b6f-945-560-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w kontrolowanej przez wojskow\u0105 junt\u0119 Birmie skaza\u0142 w pi\u0105tek odsuni\u0119t\u0105 od w\u0142adzy demokratyczn\u0105 przyw\u00f3dczyni\u0119 kraju Aung San Suu Kyi na siedem lat wi\u0119zienia z oskar\u017ce\u0144 o korupcj\u0119. Jej \u0142\u0105czny wyrok wzr\u00f3s\u0142 do 33 lat, co w praktyce mo\u017ce oznacza\u0107 do\u017cywocie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-platnego-parkowania-w-Warszawie-bedzie-wieksza-Juz-od-nowego-roku-8464420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strefa p\u0142atnego parkowania w Warszawie b\u0119dzie wi\u0119ksza. Ju\u017c od nowego roku", "date_published": "2022-12-30 07:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/aaca6b54ce7ddf-948-568-0-82-975-585.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2 stycznia strefa p\u0142atnego parkowania powi\u0119kszy si\u0119 o rejon pl. Hallera na Pradze-P\u00f3\u0142noc oraz nowe obszary na p\u00f3\u0142nocnym Mokotowie. Przeciwko jej rozszerzeniu s\u0105 mieszka\u0144cy osiedla Praga II, kt\u00f3rych petycj\u0119 w tej sprawie przyj\u0119\u0142a Rada Warszawy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-o-drozyznie-w-2023-r-dotknie-nas-ale-w-mniejszym-stopniu-niz-w-tym-roku-8464416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144 o dro\u017cy\u017anie w 2023 r.: dotknie nas ale w mniejszym stopniu ni\u017c w tym roku", "date_published": "2022-12-30 07:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/b35d5260d8f705-948-568-0-17-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pewno\u015bci\u0105 dotknie nas dro\u017cyzna w roku 2023, ale w du\u017co mniejszym stopniu ni\u017c w roku bie\u017c\u0105cym - oceni\u0142 w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Zapewni\u0142, \u017ce polska gospodarka ma zdrowe fundamenty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-antydronowy-dla-polskiej-armii-opracuje-firma-z-Zielonej-Gory-8464401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "System antydronowy dla polskiej armii opracuje firma z Zielonej G\u00f3ry", "date_published": "2022-12-30 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/c244fcd62b1c3b-948-568-12-70-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Systemy unieszkodliwiania dron\u00f3w to jedna ze specjalno\u015bci firmy Hertz z Zielonej G\u00f3ry, kt\u00f3rej urz\u0105dzenia testuje wojsko, od niej pochodz\u0105 te\u017c urz\u0105dzenia GPS montowane w tureckich dronach Bayraktar \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes Hertz New Technologies Zygmunt Rafa\u0142 Trzaskowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odsetki-dla-frankowiczow-przy-niewaznej-umowie-kredytowej-Sprawa-trafila-do-SN-8464392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odsetki dla \"frankowicz\u00f3w\" przy niewa\u017cnej umowie kredytowej. Sprawa trafi\u0142a do SN", "date_published": "2022-12-30 06:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/96c820112cec41-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pytaniem o to, jak nalicza\u0107 odsetki w zwi\u0105zku ze zwrotem \"frankowiczowi\" \u015bwiadczenia przez bank przy niewa\u017cnej umowie kredytowej zajmie si\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy. Kwesti\u0119 t\u0119 sformu\u0142owa\u0142 wprost w pytaniu do SN warszawski s\u0105d apelacyjny, ale z problemem od d\u0142ugiego czasu mierz\u0105 si\u0119 s\u0105dy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-podatkach-PIT-zaplacimy-BLIK-iem-8464383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w podatkach. PIT zap\u0142acimy BLIK-iem", "date_published": "2022-12-30 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/92ca96ba5fef47-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u015br\u00f3d zobowi\u0105za\u0144 podatkowych, za kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 BLIK-iem, jako pierwsze zostanie udost\u0119pniony roczny PIT zar\u00f3wno dla os\u00f3b fizycznych jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w - poinformowa\u0142 PAP resort finans\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-finansow-W-styczniu-niektore-wyplaty-beda-wyzsze-8464378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: W styczniu niekt\u00f3re wyp\u0142aty b\u0119d\u0105 wy\u017csze", "date_published": "2022-12-30 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/d103e9cff6e19f-948-568-0-243-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmieniaj\u0105 si\u0119 zasady odliczania kwoty zmniejszaj\u0105cej podatek, co mo\u017ce korzystnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na pensje - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analityk-ING-prognozuje-spowolnienie-gospodarcze-w-2023-roku-Ale-inflacja-ma-spadac-8464376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analityk ING prognozuje spowolnienie gospodarcze w 2023 roku. Ale inflacja ma spada\u0107", "date_published": "2022-12-30 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/872af95432d915-948-568-0-279-1395-837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2023 rok przyniesie wyra\u017ane spowolnienie koniunktury, wzrost PKB wyniesie 1 proc., podczas gdy w tym roku mo\u017ce to by\u0107 nawet 5 proc. \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku ING BSK Adam Antoniak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Energetyka-do-repolonizacji-Przyszly-wlasciciel-juz-chwali-sie-wzrostem-przychodow-8464369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP Energetyka do repolonizacji. Przysz\u0142y w\u0142a\u015bciciel ju\u017c chwali si\u0119 wzrostem przychod\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/091a4b77bc74ec-948-568-60-82-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 2 mld z\u0142 - tyle b\u0119dzie kosztowa\u0107 Polsk\u0105 Grup\u0119 Energetyczn\u0105 wykupienie 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w\u00a0PKP Energetyka z\u00a0r\u0105k ameryka\u0144skiego holdingu CVC Capital Partners. Warto\u015b\u0107 przejmowanej sp\u00f3\u0142ki zosta\u0142a...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynku-paliw-cisza-przed-burza-Jak-ceny-zareaguja-na-wyzszy-VAT-8464367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynku paliw cisza przed burz\u0105, Jak ceny zareaguj\u0105 na wy\u017cszy VAT?", "date_published": "2022-12-30 05:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/cb6b904f0350a7-948-568-0-253-1622-973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo powrotu VAT z 8 do 23 proc. wielkiego skoku cen paliw w najbli\u017cszych dniach raczej nie b\u0119dzie. A\u017c do lutego, kiedy embargo obejmie rosyjski diesel \u2013 pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardowe-dlugi-obywateli-i-firm-wobec-samorzadow-8464366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miliardowe d\u0142ugi obywateli i firm wobec samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4ffa4c848b2bd8-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci konsument\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w wobec gmin wzros\u0142y do 14,7 mld z\u0142 z 12,4 mld z\u0142 w lipcu - podaje Krajowy Rejestr D\u0142ug\u00f3w. Najwy\u017csze s\u0105 d\u0142ugi konsumenckie, alimentacyjne i administracyjne - np. mandaty stra\u017cy miejskiej czy op\u0142aty za u\u017cytkowanie wieczyste.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-2022-wiekszosc-Polakow-spedzi-w-domu-Ile-wydadza-8464351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sylwester 2022 wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w sp\u0119dzi w domu. Ile wydadz\u0105?", "date_published": "2022-12-30 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/f1c086e945fa53-945-560-0-388-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na zorganizowanie Sylwestra Polacy wydadz\u0105 \u015brednio 195 z\u0142;  87 proc. rodak\u00f3w sp\u0119dzi ten dzie\u0144 w domach, a 4 proc. planuje w tym czasie wyjazd - wynika z badania dla BIG InfoMonitor.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-najwazniejszych-wydarzen-2022-roku-w-swiecie-pieniadza-8461966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "10 najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 2022 roku w \u015bwiecie pieni\u0105dza", "date_published": "2022-12-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/3c386ed87d12cb-948-567-35-57-965-578.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rok 2022 wchodzili\u015bmy bez wi\u0119kszych nadziei. I\ns\u0142usznie, bo by\u0142 to kolejny kiepski rok dla \u015bwiata w og\u00f3lno\u015bci i inwestor\u00f3w w\nszczeg\u00f3lno\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-piwo-jest-w-Polsce-za-tanie-Za-nami-kolejna-odslona-bitwy-o-akcyze-8459163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy piwo jest w Polsce za tanie? Za nami kolejna ods\u0142ona bitwy o akcyz\u0119", "date_published": "2022-12-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/58ef8f5ed49604-945-567-14-9-1905-1143.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nP\u00f3\u0142ki w dyskontach pe\u0142ne s\u0105 od piw w cenie 3-4 z\u0142 za puszk\u0119 czy butelk\u0119, bez wi\u0119kszego trudu znajdziemy i te poni\u017cej \"tr\u00f3jki\". Kusz\u0105ca oferta, niekt\u00f3rzy twierdz\u0105 nawet, \u017ce zbyt kusz\u0105ca, zw\u0142aszcza gdy ceny s\u0142odzonych napoj\u00f3w bezalkoholowych s\u0105 por\u00f3wnywalne, a nierzadko wy\u017csze. Bran\u017ca piwowarska zastrzega jednak, \u017ce nie inflacja daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c browarom.\u00a0\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyzsze-stawki-ale-i-inflacja-Mijajacy-rok-byl-bezlitosny-dla-oszczednosci-8463029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u017csze stawki, ale i inflacja. Mijaj\u0105cy rok by\u0142 bezlitosny dla oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-12-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/3223982ec2f2bb-948-568-111-252-2855-1713.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mijaj\u0105cy rok by\u0142 bezlitosny dla oszcz\u0119dno\u015bci. Lokaty terminowe \u2013 mimo relatywnie wysokich stawek \u2013 by\u0142y wci\u0105\u017c daleko w tyle za inflacj\u0105, kt\u00f3ra w pewnym momencie by\u0142a bliska osi\u0105gni\u0119cia \u201epe\u0142noletno\u015bci\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmierzch-kultu-harowki-Do-biur-wchodzi-quiet-quitting-czyli-cicha-rezygnacja-pracownikow-8461020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmierzch \"kultu har\u00f3wki\". Do biur wchodzi quiet quitting, czyli cicha rezygnacja pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/4c5b2a993ed252-948-568-0-156-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Quiet quitting, czyli cicha rezygnacja, to zjawisko coraz bardziej widoczne na polskim rynku pracy.\u00a0Oznacza brak\u00a0emocjonalnego zaanga\u017cowania w\u00a0prac\u0119 i\u00a0traktowanie jej jedynie jako \u017ar\u00f3d\u0142o zarobk\u00f3w,...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-ofensywa-na-terytorium-Rosji-Jesli-bedzie-trzeba-to-wejdziemy-8464343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ska ofensywa na terytorium Rosji? \"Je\u015bli b\u0119dzie trzeba, to wejdziemy\"", "date_published": "2022-12-30 04:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/e508b1ed08d4b0-948-568-0-138-3682-2209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli sytuacja b\u0119dzie tego wymaga\u0142a ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne mog\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 tak\u017ce na terytorium Rosji - powiedzia\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow w wywiadzie dla czasopisma \"Kyiv Post\". Doda\u0142, \u017ce Ukraina zareaguje r\u00f3wnie\u017c w przypadku rozpocz\u0119cia dzia\u0142a\u0144 wojennych z terytorium Bia\u0142orusi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pld-bedzie-wymagac-testow-na-COVID-19-od-przybyszow-z-Chin-8464342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u0142d. b\u0119dzie wymaga\u0107 test\u00f3w na COVID-19 od przybysz\u00f3w z Chin", "date_published": "2022-12-30 02:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb86090390d5b5-948-568-17-30-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u0142d. zakomunikowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce wzorem innych kraj\u00f3w, m. in. USA i Japonii, wprowadzi obowi\u0105zek posiadania test\u00f3w na Covid-19 od wszystkch przybysz\u00f3w z Chin. Decyzj\u0119 og\u0142oszono po zniesieniu przez Chiny drastycznych ogranicze\u0144 w ramach polityki \"zero Covid\", w tym zagranicznych podr\u00f3\u017cy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-z-nowym-budzetem-wartym-1-7-bln-dolarow-8464339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA z nowym bud\u017cetem wartym 1,7 bln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-30 00:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/e9ffa2df0c2666-945-560-77-71-2062-1237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden podpisa\u0142 w czwartek ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na kolejny rok bud\u017cetowy, kt\u00f3ra przewiduje wydatki w wysoko\u015bci prawie 1,7 bln dolar\u00f3w, w tym 45 mld dolar\u00f3w pomocy gospodarczej i wojskowej dla Ukrainy i sojusznik\u00f3w z NATO. Ustaw\u0119 uchwali\u0142y wcze\u015bniej obie izby Kongresu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}