[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Natychmiastowa reakcja na krytyk\u0119 Czarnka? Terlikowski znika z medi\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/f2/1b/z29306518M.jpg\" vspace=\"2\" />Publicysta Tomasz Terlikowski poinformowa\u0142, \u017ce Telewizja Republika zawiesi\u0142a jego program. Doda\u0142, \u017ce nie jest to jedyna redakcja, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a z nim wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Wcze\u015bniej dziennikarz skrytykowa\u0142 s\u0142owa ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29314015,natychmiastowa-reakcja-na-krytyke-czarnka-terlikowski-znika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 20:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015al\u0105sk. Zakonnik skazany za gwa\u0142t i molestowanie ministrant\u00f3w. Najwy\u017csza kara", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/cd/1b/z29153146M,kosciol---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach skaza\u0142 zakonnika Sebastiana B. na 12 lat wi\u0119zienia. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 oskar\u017cony o przest\u0119pstwa seksualne wobec kilku ministrant\u00f3w. Mia\u0142 si\u0119 ich dopu\u015bci\u0107 w czasie pos\u0142ugi w jednej z parafii w Bytomiu (woj. \u015bl\u0105skie).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313788,slask-zakonnik-skazany-za-gwalt-i-molestowanie-ministrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 18:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szpital w Cieszynie zawiesza dzia\u0142alno\u015b\u0107 oddzia\u0142u pediatrycznego. Brakuje lekarzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/55/1b/z28663392M,Dziecko-przebywajace-w-szpitalu--zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Przez pierwsze trzy miesi\u0105ce 2023 roku oddzia\u0142 pediatryczny w szpitalu w Cieszynie nie b\u0119dzie funkcjonowa\u0142. Dyrekcja plac\u00f3wki zdecydowa\u0142a o jego czasowym zawieszeniu z powodu braku lekarzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313659,szpital-w-cieszynie-zawiesza-oddzial-pediatryczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 17:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Klenica. Cia\u0142o 66-latki znaleziono pod betonow\u0105 pod\u0142og\u0105. Syn i wnuk kobiety aresztowani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/d5/1b/z29185097M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jest trzymiesi\u0119czny areszt dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o zab\u00f3jstwo 66-letniej mieszkanki Klenicy ko\u0142o Zielonej G\u00f3ry. Aresztowani to syn i wnuk kobiety, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono dwa dni temu pod betonow\u0105 pod\u0142og\u0105 w pomieszczeniu gospodarczym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313572,klenica-cialo-66-latki-znaleziono-pod-betonowa-podloga-syn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 16:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chlewiska: matka i 10-letni syn wpadli do rzeki Wieprz. Ch\u0142opca wy\u0142owiono, trwaj\u0105 poszukiwania kobiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/f4/1b/z29313495M,Akcja-poszukiwawcza.jpg\" vspace=\"2\" />Do rzeki Wieprz w Chlewiskach wpad\u0142 10-letni ch\u0142opiec wraz z matk\u0105. Dziecko uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w wodzie w miejscowo\u015bci Szczekark\u00f3w, konieczna by\u0142a reanimacja. W pi\u0105tek po po\u0142udniu wci\u0105\u017c trwa\u0142y poszukiwania kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29313491,chlewiska-matka-i-10-letni-syn-wpadli-do-rzeki-wieprz-chlopca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 16:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car Tesli na parkingu w Piotrkowie Trybunalskim. Stra\u017cacy walczyli z ogniem prawie pi\u0119\u0107 godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/f4/1b/z29313071M,Tesla---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na parkingu w Piotrkowie Trybunalskim p\u0142on\u0119\u0142a Tesla. Stra\u017cacy gasili po\u017car prawie pi\u0119\u0107 godzin. Jak zaznacza portal piotrkowtrybunalski.naszemiasto.pl, to pierwszy po\u017car samochodu elektrycznego w tym mie\u015bcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312971,pozar-tesli-na-parkingu-w-piotrkowie-trybunalskim-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 14:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krzysztof F. usuni\u0119ty z PO po wniosku marsza\u0142ka. \"Nie by\u0142o \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci co do tej sytuacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/f3/1b/z29308962M.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof F., skazany za pedofili\u0119 by\u0142y pracownik Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego w Szczecinie zosta\u0142 usuni\u0119ty z Platformy Obywatelskiej - poinformowa\u0142 Polsk\u0105 Agencj\u0119 Prasow\u0105 przewodnicz\u0105cy PO w Szczecinie pose\u0142 Arkadiusz Marchewka. Wniosek o usuni\u0119cie by\u0142ego pe\u0142nomocnik marsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego z\u0142o\u017cy\u0142 sam marsza\u0142ek Olgierd Geblewicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312759,krzysztof-f-usuniety-z-po-po-wniosku-marszalka-nie-bylo-zadnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gr\u00f3dek. Kto\u015b przywi\u0105za\u0142 suczk\u0119 do drzewa. Policja szuka w\u0142a\u015bciciela zwierz\u0119cia [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/f4/1b/z29312853M,Grodek---ktos-porzucil-psa-w-lesie--Na-szyi-mial-k.jpg\" vspace=\"2\" />W Gr\u00f3dku przypadkowy spacerowicz znalaz\u0142 suczk\u0119 przywi\u0105zan\u0105 do drzewa. Zwierz\u0119 mia\u0142o na szyi kolczatk\u0119, kt\u00f3ra wbija\u0142a si\u0119 w szyj\u0119 przy ka\u017cdym ruchu. Porzucony psiak trafi\u0142 do schroniska. Policja z kolei poszukuje by\u0142ego w\u0142a\u015bciciela psa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312698,grodek-ktos-przywiazal-suczke-do-drzewa-policja-szuka-wlasciciela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zmiany w szko\u0142ach w 2023 roku. Nowy przedmiot, gry w programie nauczania, kwestia religii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/f4/1b/z29311633M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jakie zmiany w edukacji przyniesie 2023 rok? Uczniom przyjdzie zmierzy\u0107 si\u0119 z wieloma nowo\u015bciami jak nowy przedmiot czy zmieniona podstawa programowa. Przedstawiamy, co warto wiedzie\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312182,zmiany-w-szkolach-w-2023-roku-nowy-przedmiot-gry-w-programie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka. Brutalnie zamordowany obywatel Ukrainy w mieszkaniu zamkni\u0119tym na klucz. Jak zgin\u0105\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/ed/1b/z29285485M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w jednym z blok\u00f3w w Ostrowi Mazowieckiej. 55-letni obywatel Ukrainy zosta\u0142 brutalnie zamordowany. Znaleziono go w mieszkaniu zamkni\u0119tym na klucz. W sprawie toczy si\u0119 \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312407,ostrow-mazowiecka-brutalnie-zamordowany-obywatel-ukrainy-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 si\u0119 na plag\u0119 szczur\u00f3w, boj\u0105 si\u0119 epidemii. \"Wychodz\u0105 spod masek aut\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/f3/1b/z29309904M,Mieszkancy-Czeluscina-i-okolicznych-wsi-maja-dosc-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci znajduj\u0105cej si\u0119 niedaleko Gniezna skar\u017c\u0105 si\u0119 na plag\u0119 szczur\u00f3w. Wed\u0142ug nich powodem tej sytuacji jest dzia\u0142aj\u0105ca nieopodal ferma norek. Spraw\u0105 zaj\u0119li si\u0119 samorz\u0105dowcy i Pa\u0144stwowa Inspekcja Weterynaryjna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29312372,wielkopolska-mieszkancy-skarza-sie-na-plage-szczurow-boja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. By\u0142y \u015bledczy: Uwa\u017cam, \u017ce zna\u0142a swojego zab\u00f3jc\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/f3/1b/z29310764M,Sluzby-przeczesuja-teren-przy-dawnej-Zatoce-Sztuki.jpg\" vspace=\"2\" />Od tygodnia policja prowadzi czynno\u015bci na terenie wok\u00f3\u0142 budynku Nowej Zatoki w Sopocie. Nieoficjalnie wiadomo, \u017ce ma to zwi\u0105zek ze spraw\u0105 Iwony Wieczorek. - Uwa\u017cam, \u017ce Iwona zna\u0142a swojego zab\u00f3jc\u0119 - m\u00f3wi PAP by\u0142y dyrektor biura kryminalnego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, insp. Marek Dyjasz, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 spraw\u0119. W jego ocenie dzia\u0142ania prokuratury id\u0105 w dobr\u0105 stron\u0119 i nale\u017cy dok\u0142adnie przyjrze\u0107 si\u0119 znajomym Iwony i ich udzia\u0142owi w zdarzeniach przed i po jej zagini\u0119ciu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311952,sprawa-iwony-wieczorek-byly-sledczy-uwazam-ze-znala-swojego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 11:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Konin. W mieszkaniu znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b i psa. \"S\u0105siad\u00f3w zaniepokoi\u0142 zapach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/d1/1b/z29168391M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie martwe osoby i zw\u0142oki psa zosta\u0142y znalezione w czwartek w jednym z mieszka\u0144 w Koninie. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny znajdowa\u0142o si\u0119 przy drzwiach, cia\u0142o kobiety - na kanapie w pozycji siedz\u0105cej. Wst\u0119pnie wykluczono, by do ich \u015bmierci przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311921,konin-w-mieszkaniu-znaleziono-ciala-dwoch-osob-i-psa-sasiadow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Klenica. Zabetonowane zw\u0142oki 66-latki. S\u0105siedzi o zatrzymanym: Danka wychowa\u0142a sz\u00f3stk\u0119 jego dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/c6/1b/z29124654M,Zatrzymanie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Klenicy, gdzie odkryto zabetonowane zw\u0142oki 66-letniej kobiety, policja zatrzyma\u0142a ju\u017c syna i wnuczka zmar\u0142ej. Histori\u0105 pani Danuty G. wstrz\u0105\u015bni\u0119ci s\u0105 jej s\u0105siedzi. Z ich relacji wynika, \u017ce 49-letni syn Dominik G., zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad matk\u0105 od lat. - Do ich domu przyje\u017cd\u017ca\u0142a policja - m\u00f3wi\u0105 s\u0105siedzi w rozmowie z \"Faktem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311911,klenica-zabetonowane-zwloki-66-latki-sasiedzi-o-zatrzymanym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 10:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Zmar\u0142 10-latek, kt\u00f3ry trafi\u0142 na OIOM po grypopodobnej chorobie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/ed/1b/z29283792M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />10-letni ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala w \u0141odzi na skutek powik\u0142a\u0144 po przebytej chorobie przypominaj\u0105cej gryp\u0119. Niestety lekarzom z Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311775,lodz-zmarl-10-latek-ktory-trafil-na-oiom-po-grypopodobnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ole\u015bnica. Nie \u017cyje 13-letni ch\u0142opiec. Ojciec odkry\u0142 jego cia\u0142o. \"Nie znaleziono \u017cadnych \u015blad\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja----Zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w Ole\u015bnicy. Ojciec, zaniepokojony tym, \u017ce od d\u0142u\u017cszego czasu nie widzia\u0142 syna, wszed\u0142 do jego pokoju. Na \u0142\u00f3\u017cku odkry\u0142 zw\u0142oki 13-latka. Okoliczno\u015bci \u015bmierci dziecka bada policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311646,olesnica-nie-zyje-13-letni-chlopiec-ojciec-odkryl-jego-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dyspensa od postu dla wiernych. Ko\u015bcielni hierarchowie zadecydowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/7f/1b/z28835109M.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z obchodami \u015awi\u0119ta \u015awi\u0119tej Rodziny w pi\u0105tek 30 grudnia wierni Ko\u015bcio\u0142a katolickiego mog\u0105 je\u015b\u0107 mi\u0119so i w\u0119dliny. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119li m.in. prymas Polski, arcybiskup wroc\u0142awski i arcybiskup metropolita warszawski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311369,dyspensa-od-postu-dla-wiernych-koscielni-hierarchowie-zadecydowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tarn\u00f3w. 19-latek bez uprawnie\u0144 wozi\u0142 pasa\u017cer\u00f3w autobusem. Pozwoli\u0142 mu na to kierowca miejskiej sp\u00f3\u0142ki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/ec/1a/z28230267M,Autobus--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />19-latek bez uprawnie\u0144 wozi\u0142 pasa\u017cer\u00f3w miejskim autobusem po Tarnowie. Pozwoli\u0142 mu na to starszy zawodowy kierowca MPK Tarn\u00f3w. Jak podaje policja, teraz obaj maj\u0105 problemy, 52-latkowi gro\u017c\u0105 nawet dwa lata wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311267,tarnow-19-latek-bez-uprawnien-wozil-pasazerow-autobusem-pozwolil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 08:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Pijany ksi\u0105dz na pogrzebie odpowie za obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych? Policja prowadzi \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/5d/1b/z28694195M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz, kt\u00f3ry odprawia\u0142 pogrzeb pod wp\u0142ywem alkoholu, a w ko\u0144cu upad\u0142 na gr\u00f3b poniesie dodatkowe konsekwencje? Wed\u0142ug portalu trojmiasto.pl w sprawie duchownego prowadzone jest post\u0119powanie dotycz\u0105ce obrazy uczu\u0107 religijnych. - Tata by\u0142 wzorowym katolikiem i nie zas\u0142u\u017cy\u0142 na tak \u017ca\u0142osne po\u017cegnanie - m\u00f3wi\u0142 syn zmar\u0142ego, kt\u00f3rego uroczysto\u015b\u0107 pogrzebow\u0105 odprawia\u0142 pijany ksi\u0105dz. Doda\u0142, \u017ce ca\u0142e zaj\u015bcie by\u0142o dla niego i jego rodziny wielkim wstydem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311157,gdansk-pijany-ksiadz-na-pogrzebie-odpowie-za-obraze-uczuc-religijnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubuskie. Karambol na autostradzie A2. Osiem samochod\u00f3w rozbitych, s\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/f4/1b/z29311215M,Karambol-na-A2.jpg\" vspace=\"2\" />Siedem os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku wypadku na autostradzie A2. Na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Lubrza (woj. lubuskie) dosz\u0142o do karambolu, w kt\u00f3rym wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 osiem samochod\u00f3w. Dwa z nich spad\u0142y z przewo\u017c\u0105cej je lawety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311124,lubuskie-karambol-na-autostradzie-a2-osiem-samochodow-rozbitych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 07:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polacy pesymistyczni: Kryzys ekonomiczny pog\u0142\u0119bi si\u0119, a wojna si\u0119 nie sko\u0144czy [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/ef/1b/z29291081M.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce kryzys ekonomiczny pog\u0142\u0119bi si\u0119 w nadchodz\u0105cym roku - wynika z sonda\u017cu IBRIS przeprowadzonego dla \"Rzeczpospolitej\". Tylko co trzeci pytany wierzy, \u017ce w Ukrainie zapanuje pok\u00f3j.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311085,polacy-pesymistyczni-kryzys-ekonomiczny-poglebi-sie-a-wojna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tczew. Maciej wyszed\u0142 bez but\u00f3w i kurtki w Wigili\u0119. Policja zako\u0144czy\u0142a poszukiwania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/f4/1b/z29311097M,Zakonczono-poszukiwania-zaginionego-29-latka.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwania 29-letniego Macieja zako\u0144czy\u0142y si\u0119 tragiczne. W czwartek policjanci i stra\u017cacy, kt\u00f3rzy przeczesywali teren w gminie Tczew w wojew\u00f3dztwie pomorskim, znale\u017ali zw\u0142oki zaginionego m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29311088,tczew-maciej-wyszedl-bez-butow-i-kurtki-w-wigilie-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda na sylwestra? \"Gor\u0105ca fala\" zbli\u017ca si\u0119 do Europy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/f3/1b/z29310735M,Sylwester--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka b\u0119dzie pogoda w sylwestra? W tym roku czeka nas niewiarygodnie ciep\u0142a ko\u0144c\u00f3wka i rozpocz\u0119cie nowego roku. Na termometrach b\u0119dzie nawet 17 stopni Celsjusza, co jest bardzo wysokim wska\u017anikiem, jak na t\u0119 por\u0119 roku. Co z opadami?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310591,jaka-bedzie-pogoda-na-sylwestra-goraca-fala-zbliza-sie-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sylwester to piek\u0142o dla zwierz\u0105t. Behawiorysta: Psy odbieraj\u0105 fajerwerki jako realne zagro\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/f3/1b/z29308775M,Pies-w-sylwestra.jpg\" vspace=\"2\" />- Najwa\u017cniejsze jest to, aby\u015bmy zrozumieli, \u017ce psy odbieraj\u0105 fajerwerki tak, jak realne zagro\u017cenie. Aby sobie to wyobrazi\u0107 - poczujcie, \u017ce dzi\u015b, nagle, bez \u017cadnego ostrze\u017cenia wasze miasto jest bombardowane. Tak czuj\u0105 si\u0119 psy podczas nocy sylwestrowej - podkre\u015bla w rozmowie z Gazeta.pl Piotr Wojtk\u00f3w, behawiorysta ps\u00f3w. Sylwestrowa zabawa ludzi oznacza piek\u0142o dla zwierz\u0105t. Apelujemy, aby ci, kt\u00f3rzy zamierzaj\u0105 hucznie \u015bwi\u0119towa\u0107 Nowy Rok, pomy\u015bleli o innych, tych mniejszych mieszka\u0144cach kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308375,pieklo-dla-zwierzat-wyobrazcie-sobie-ze-nagle-wasze-miasto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-30 05:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]