{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-zaniepokojeni-recesja-8459522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwestorzy zaniepokojeni recesj\u0105. S&P500 w d\u00f3\u0142 czwarty raz z rz\u0119du", "date_published": "2022-12-19 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/a6421912c820ee-948-568-185-190-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski rynek akcji powoli zaczyna si\u0119 oswaja\u0107 z my\u015bl\u0105, \u017ce gospodarce USA\nnie uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 recesji i \u017ce Fed podniesie stopy procentowe do poziom\u00f3w\nsprzed Wielkiego Kryzysu Finansowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zabieraja-glos-ws-prezentu-dla-generala-Szymczyka-8459516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144cy zabieraj\u0105 g\u0142os ws. prezentu dla genera\u0142a Szymczyka", "date_published": "2022-12-19 20:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komendant G\u0142\u00f3wny Polskiej Policji Jaros\u0142aw Szymczyk podczas wizyty na Ukrainie otrzyma\u0142 symboliczny prezent, zwi\u0105zany z oporem narodu ukrai\u0144skiego wobec Rosji i nie by\u0142o intencji, aby mu zaszkodzi\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142a w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ska S\u0142u\u017cba ds. Sytuacji Nadzwyczajnych (DSNS) , kt\u00f3r\u0105 przytoczy\u0142 portal Ukrinform.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-Putina-i-Lukaszenki-Rosja-przekazala-Bialorusi-rakiety-S-400-i-Iskander-8459497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spotkanie Putina i \u0141ukaszenki. Rosja przekaza\u0142a Bia\u0142orusi rakiety S-400 i Iskander", "date_published": "2022-12-19 19:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/2c814c6d98a3c1-948-568-9-36-1833-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oru\u015b otrzyma\u0142a od Rosji systemy rakietowe S-400 i Iskander \u2013 poinformowa\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka po rozmowach z W\u0142adimirem Putinem w Mi\u0144sku. Bia\u0142oruskiego dyktatora przytoczy\u0142 portal Zierka\u0142o.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bylej-wiceprzewodniczacej-PE-oskarzonej-o-korupcje-grozi-nawet-do-15-lat-wiezienia-8459439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej PE oskar\u017conej o korupcj\u0119 grozi nawet do 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-19 17:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/44163b37502b6e-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eva Kaili, grecka eurodeputowana i by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego oskar\u017cona m.in. o korupcj\u0119, czeka na wyniki dw\u00f3ch \u015bledztw, w Belgii i Grecji. W jej kraju grozi jej nawet do 15 lat wi\u0119zienia \u2013 podaje portal Kathimerini.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kwalifikacja-wojskowa-2023-MON-podalo-kogo-wezwie-na-komisje-lekarskie-8459414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kwalifikacja wojskowa 2023. MON poda\u0142o, kogo wezwie na komisje lekarskie", "date_published": "2022-12-19 16:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/b80e71c304de93-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142oroczna kwalifikacja wojskowa obejmie m\u0119\u017cczyzn 19-letnich, m\u0119\u017cczyzn w wieku 20-24 lat, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 orzeczonej kategorii, oraz kobiety z kwalifikacjami przydatnymi wojsku; kwalifikacja wojskowa w 2023 r. ma si\u0119 odbywa\u0107 od kwietnia do ko\u0144ca czerwca \u2013 przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia MON.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senna-sesja-na-GPW-Kurs-XTB-na-nowym-historycznym-maksimum-8459404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senna sesja na GPW. Kurs XTB na nowym historycznym maksimum", "date_published": "2022-12-19 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie poniedzia\u0142kowej sesja na GPW indeksy uleg\u0142y minimalnej zmianie przy bardzo niskich obrotach, kt\u00f3re sugeruj\u0105 urlopowy nastr\u00f3j inwestor\u00f3w. Niska zmienno\u015b\u0107 nie przeszkodzi\u0142a jednak wspi\u0105\u0107 si\u0119 kursowi XTB na nowe historyczne maksimum, a koniec mundialu wystraszy\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 akcjonariuszy STS-u.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Portugalii-moze-zabraknac-miesa-Rozpoczal-sie-strajk-inspektorow-weterynarzy-8459394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Portugalii mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 mi\u0119sa. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk inspektor\u00f3w-weterynarzy", "date_published": "2022-12-19 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/5dd90310d84e50-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek w Portugalii rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk pracownik\u00f3w Generalnej Dyrekcji \u017bywienia i Weterynarii (DGAV), kt\u00f3ry mo\u017ce doprowadzi\u0107 do niedobor\u00f3w mi\u0119sa w sklepach podczas okresu bo\u017conarodzeniowo-noworocznego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-chce-skonfiskowac-aktywa-objetego-sankcjami-rosyjskiego-oligarchy-Romana-Abramowicza-8459390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada chce skonfiskowa\u0107 aktywa obj\u0119tego sankcjami rosyjskiego oligarchy Romana Abramowicza", "date_published": "2022-12-19 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2a4a6ac8fd6d35-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Kanady poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce ma zamiar skonfiskowa\u0107 warte 26 mln dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD) aktywa firmy, nale\u017c\u0105cej do obj\u0119tego sankcjami rosyjskiego oligarchy Romana Abramowicza. Pod koniec lipca wesz\u0142y w \u017cycie przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie i sprzeda\u017c rosyjskich aktyw\u00f3w w Kanadzie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Limit-ceny-na-gaz-Panstwa-UE-doszly-do-porozumienia-8459388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Limit ceny na gaz. Pa\u0144stwa UE dosz\u0142y do porozumienia", "date_published": "2022-12-19 15:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/8a285d1426e5a6-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie ds. energii i klimatu kraj\u00f3w Unii Europejskiej uzgodnili w Brukseli g\u00f3rn\u0105 granic\u0119 ceny na gaz - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze rzecznik prezydencji czeskiej w UE. Ma to zaradzi\u0107 zbyt wysokim cenom energii w UE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zamierza-wyemitowac-obligacje-UE-o-wartosci-do-80-mld-euro-8459382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE zamierza wyemitowa\u0107 obligacje UE o warto\u015bci do 80 mld euro", "date_published": "2022-12-19 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/4da9c5072edfa6-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce zamierza wyemitowa\u0107 d\u0142ugoterminowe obligacje UE o warto\u015bci do 80 mld euro w pierwszej po\u0142owie 2023 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Stoimy-murem-za-fuzja-Orlenu-z-Lotosem-8459379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Stoimy murem za fuzj\u0105 Orlenu z Lotosem", "date_published": "2022-12-19 15:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/4a0500dee63f0b-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stoimy murem za fuzj\u0105 Orlenu z Lotosem, kt\u00f3ra tworzy ogromny podmiot - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w O\u0142awie (dolno\u015bl\u0105skie) premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, rynek pozytywnie ocenia ca\u0142\u0105 fuzj\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Holandii-Nie-bedzie-reparacji-za-udzial-panstwa-w-niewolnictwie-8459374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Holandii: Nie b\u0119dzie reparacji za udzia\u0142 pa\u0144stwa w niewolnictwie", "date_published": "2022-12-19 15:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/6cc22ffda259fc-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef rz\u0105du Mark Rutte przeprosi\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas wyst\u0105pienia w archiwum narodowym za niewolnicz\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107 Holandii. Premier nazwa\u0142 niewolnictwo \u201ezbrodni\u0105 przeciwko ludzko\u015bci\u201d. Politycy, zar\u00f3wno koalicji jak i opozycji, m\u00f3wi\u0105 o \u201ehistorycznym momencie\u201d. Premier rozwia\u0142 jednocze\u015bnie w\u0105tpliwo\u015bci w kwestii ewentualnych \u017c\u0105da\u0144 odszkodowa\u0144, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \"Holandia nie wyp\u0142aci \u017cadnych reparacji\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-zaatakuje-Moldawie-Taki-jest-plan-na-poczatek-2023-roku-8459357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja zaatakuje Mo\u0142dawi\u0119? \"Taki jest plan na pocz\u0105tek 2023 roku\"", "date_published": "2022-12-19 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/f29798701089b8-948-568-72-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y zbrojne Rosji maj\u0105 plan ataku na Mo\u0142dawi\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142by nast\u0105pi\u0107 na pocz\u0105tku 2023 r. - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef S\u0142u\u017cby Wywiadu i Bezpiecze\u0144stwa (SIS) tego kraju Alexandru Musteata.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-zakazal-podnoszenia-cen-by-zdusic-inflacje-Nieposluszny-sklepikarz-trafil-do-wiezienia-8459349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141ukaszenka zakaza\u0142 podnoszenia cen, by zdusi\u0107 inflacj\u0119. Niepos\u0142uszny sklepikarz trafi\u0142 do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-19 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/e443c3ece2410e-948-568-0-119-3420-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Mohylewie na zachodniej Bia\u0142orusi zapad\u0142 pierwszy wyrok w sprawie podnoszenia cen towar\u00f3w pomimo obowi\u0105zuj\u0105cego zakazu \u0141ukaszenki, kt\u00f3ry zakaza\u0142 ich podnoszenia, by \"zdusi\u0107 inflacj\u0119\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny bia\u0142oruski portal Nasza Niwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytur-mundurowe-Deklaracja-opozycji-ws-przywrocenia-swiadczenia-8459311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury mundurowe. Deklaracja opozycji ws. przywr\u00f3cenia \u015bwiadczenia", "date_published": "2022-12-19 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/baeeae1d3bc0b5-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W demokratycznym pa\u0144stwie nie mo\u017ce by\u0107 odpowiedzialno\u015bci zbiorowej, system emerytalny nie mo\u017ce by\u0107 instrumentem wymierzania kary - g\u0142osi deklaracja ws. przywr\u00f3cenia emerytur mundurowych podpisana w poniedzia\u0142ek przez przedstawicieli prawie wszystkich ugrupowa\u0144 opozycyjnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-Wzrost-cen-energii-w-2023-roku-przekroczy-30-proc-8459299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomi\u015bci: Wzrost cen energii w 2023 roku przekroczy 30 proc.", "date_published": "2022-12-19 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/6a354aea207cc0-870-521-130-42-870-521.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142y rok przyniesie jedynie niewielki spadek inflacji CPI, a za wi\u0119ksz\u0105 jej cz\u0119\u015b\u0107 b\u0119dzie odpowiada\u0107 inflacja bazowa - prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci Polskiego Instytutu Ekonomicznego. W ocenie ekonomist\u00f3w, inflacja CPI pozostanie powy\u017cej celu NBP przez ca\u0142y 2024 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-szefowania-Muska-w-Twitterze-Uzytkownicy-serwisu-nie-pozostawili-mu-wyjscia-8459277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec szefowania Muska w Twitterze? U\u017cytkownicy serwisu nie pozostawili mu wyj\u015bcia", "date_published": "2022-12-19 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/c8a5e586853218-948-568-0-97-3892-2335.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w zorganizowanej przez Elona Muska w tym serwisie sondzie zag\u0142osowa\u0142a za tym, by zrezygnowa\u0142 z kierowania firm\u0105. Miliarder zapowiedzia\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce post\u0105pi zgodnie z rezultatem g\u0142osowania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-prowadzi-zaawansowane-prace-nad-platforma-oparta-na-technologii-blockchain-8459256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW prowadzi zaawansowane prace nad platform\u0105 opart\u0105 o technologi\u0119 blockchain", "date_published": "2022-12-19 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/76933bd4ab210d-948-568-0-0-1697-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie prowadzi zaawansowane prace nad nowoczesn\u0105 platform\u0105 Private Market opart\u0105 na technologii blockchain. \u201eCh\u0119tnie podzielimy si\u0119 nasz\u0105 technologi\u0105 z gie\u0142dami z regionu Tr\u00f3jmorza\u201d - m\u00f3wi\u0142 dr Marek Dietl, prezes zarz\u0105du Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie podczas obchod\u00f3w 140-lecia rumu\u0144skiej gie\u0142dy w Bukareszcie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wrogie-przejecie-Rafinerii-Gdanskiej-Przedstawiciele-rzadu-komentuja-8459229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wrogie przej\u0119cie Rafinerii Gda\u0144skiej? Przedstawiciele rz\u0105du komentuj\u0105", "date_published": "2022-12-19 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/bafeaa7ebd18c7-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma \u017cadnego ryzyka niekontrolowanego zbycia udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej,  w taki spos\u00f3b aby to zagrozi\u0142o polskiemu bezpiecze\u0144stwu - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-ze-stopami-proc-zrobi-RPP-Ekonomisci-rewiduja-w-dol-swoja-prognoze-8459219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej ze stopami proc. zrobi RPP? Ekonomi\u015bci rewiduj\u0105 w d\u00f3\u0142 swoj\u0105 prognoz\u0119", "date_published": "2022-12-19 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/286cbd3c897eb3-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci BNP Paribas rewiduj\u0105 w d\u00f3\u0142 prognoz\u0119 docelowej stopy referencyjnej NBP i zak\u0142adaj\u0105, \u017ce do ko\u0144ca przysz\u0142ego roku wynosi\u0107 ona b\u0119dzie 6,75 proc. (wcze\u015bniej 8 proc.). Eksperci widz\u0105 przestrze\u0144 do obni\u017cek st\u00f3p dopiero w 2024 r., \u0142\u0105cznie o 125 pb. do 5,50 proc. na koniec tego okresu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksplozja-w-KGP-bedzie-dymisja-komendanta-Szymczyka-Szef-MSWiA-zabral-glos-8459210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksplozja w KGP - b\u0119dzie dymisja komendanta Szymczyka? Szef MSWiA zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-19 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/53aed2de2f44c0-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ucinaj\u0105c spekulacje medialne, wykluczam dymisj\u0119 Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski odnosz\u0105c si\u0119 do niepotwierdzonych informacji o poszukiwaniu przez MSWiA nast\u0119pcy gen. insp. Jaros\u0142awa Szymczyka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwo-w-komorce-Zmiany-w-aplikacji-mObywatel-maja-byc-rewolucja-cyfrowa-8459200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwo w kom\u00f3rce. Zmiany w aplikacji mObywatel maj\u0105 by\u0107 \"rewolucj\u0105 cyfrow\u0105\"", "date_published": "2022-12-19 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/94b27a5ef991db-948-568-412-0-1352-811.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Zak\u0142adamy rewolucj\u0119 w komunikacji na linii \nobywatel-pa\u0144stwo w korzystaniu na co dzie\u0144 z administracji w naszym \npa\u0144stwie, czyli zr\u00f3wnujemy dokumenty, kt\u00f3re s\u0105 zawarte w aplikacji \nmObywatel, z dokumentami tradycyjnymi\" - powiedzia\u0142 sekretarz stanu w \nKPRM Adam Andruszkiewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-przemyslu-Chin-wyrzucony-z-partii-komunistycznej-za-korupcje-8459197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y minister przemys\u0142u Chin wyrzucony z partii komunistycznej za korupcj\u0119", "date_published": "2022-12-19 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/e69084681e589f-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y minister przemys\u0142u Chin Xiao Yaqing zosta\u0142 zwolniony z pe\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w rz\u0105dowych w zwi\u0105zku z zarzutami o korupcj\u0119 oraz wyrzucony z rz\u0105dz\u0105cej pa\u0144stwem Komunistycznej Partii Chin - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek chi\u0144ska instytucja rz\u0105dowa zajmuj\u0105ca si\u0119 walk\u0105 z \u0142ap\u00f3wkarstwem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-dostarczono-do-85-proc-gmin-Rabenda-MAP-8459175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP: w\u0119giel dostarczono ju\u017c do 85 proc. gmin w Polsce", "date_published": "2022-12-19 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/f946c28b0f4f82-948-568-0-17-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 85 proc. gmin dostarczono w\u0119giel w ramach programu dystrybucji w\u0119gla do samorz\u0105d\u00f3w - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Lotosu-Jest-zawiadomienie-o-mozliwosci-popelnienia-przestepstwa-8459176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c Lotosu. Jest zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-12-19 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/0c29e82b510ef4-775-465-30-0-775-465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska 2050 zawiadamia prokuratur\u0119 o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przy okazji sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Lotosie firmie Saudi Aramco; chce te\u017c, by transakcj\u0119 zbada\u0142a NIK - m\u00f3wili na poniedzia\u0142kowej konferencji Micha\u0142 Kobosko i pose\u0142 Miros\u0142aw Sucho\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Rosja-i-Chiny-przeprowadza-wspolne-manewry-na-morzu-8459167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Rosja i Chiny przeprowadz\u0105 wsp\u00f3lne manewry na morzu", "date_published": "2022-12-19 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/267901bcad747f-948-569-295-105-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y zbrojne Rosji i Chin wezm\u0105 udzia\u0142 we wsp\u00f3lnych manewrach na wodach Morza Wschodniochi\u0144skiego, zaplanowanych w dniach 21-27 grudnia; scenariusz \u0107wicze\u0144 zak\u0142ada m.in. przeprowadzenie ostrza\u0142\u00f3w artyleryjskich i rakietowych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera za resortem obrony w Moskwie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Posel-i-lider-lubuskiej-PO-dorabia-w-spolce-zlamal-przepisy-ustawy-8459157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Pose\u0142 i lider lubuskiej PO dorabia w sp\u00f3\u0142ce; z\u0142ama\u0142 przepisy ustawy", "date_published": "2022-12-19 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/d9f83bf957ce39-948-568-0-21-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pose\u0142 i lider lubuskiej Platformy Obywatelskiej \nWaldemar S\u0142ugocki zasiada w radzie nadzorczej prywatnej sp\u00f3\u0142ki Gazstal \nS.A. Nie poinformowa\u0142 o tym Marsza\u0142ek Sejmu, za co zgodnie z \nobowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami grozi mu odpowiedzialno\u015b\u0107 regulaminowa - pisze\n \"Gazeta Lubuska\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lista-ostrzezen-KNF-Sa-nowe-podmioty-8459141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lista ostrze\u017ce\u0144 KNF. S\u0105 nowe podmioty", "date_published": "2022-12-19 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych wpisano kolejnych pi\u0119\u0107 podmiot\u00f3w Ethereal Group LLC, GCB London, Libellium, Monero Emilia Biega\u0144ska oraz Hala Tech - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Komisja Nadzoru Finansowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-zgony-w-Chinach-na-COVID-19-od-poluzowania-restrykcji-8459139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze zgony w Chinach na COVID-19 od poluzowania restrykcji", "date_published": "2022-12-19 11:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/38f3c079ca2643-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Chinach w poniedzia\u0142ek odnotowano oficjalnie pierwsze od z\u0142agodzenia restrykcji zgony powi\u0105zane z COVID-19 - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Restrykcje poluzowano 7 grudnia. Media i eksperci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce rzeczywistych ofiar epidemii mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Facebook-na-marketplace-naruszyl-przepisy-antymonopolowe-KE-bada-sprawe-8459136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Facebook na marketplace naruszy\u0142 przepisy antymonopolowe? KE bada spraw\u0119", "date_published": "2022-12-19 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/7d0f3017fe3e58-948-568-0-69-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska poinformowa\u0142a firm\u0119 Meta, kt\u00f3ra jest w\u0142a\u015bcicielem Facebooka, \u017ce wed\u0142ug wst\u0119pnej oceny naruszy\u0142a ona unijne przepisy antymonopolowe, zak\u0142\u00f3caj\u0105c konkurencj\u0119 na rynkach og\u0142osze\u0144 drobnych online. Je\u015bli zarzuty potwierdz\u0105 si\u0119 w toku dochodzenia, to KE mo\u017ce na\u0142o\u017cy\u0107 na firm\u0119 kary finansowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwedzki-SN-odmowil-wydania-Turcji-przeciwnika-politycznego-Erdogana-8459114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzki SN odm\u00f3wi\u0142 wydania Turcji przeciwnika politycznego Erdogana", "date_published": "2022-12-19 11:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/ec0a7b57860e32-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy Szwecji odm\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek wydania w\u0142adzom Turcji obywatela tego kraju, dziennikarza, oskar\u017conego przez administracj\u0119 tureckiego prezydenta Recepa Tayyipa Erdogana o udzia\u0142 w pr\u00f3bie zamachu stanu w 2016 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastoj-na-rynku-zboza-Wysokie-ceny-nie-zachecaja-kupujacych-8459110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zast\u00f3j na rynku zbo\u017ca. Wysokie ceny nie zach\u0119caj\u0105 kupuj\u0105cych", "date_published": "2022-12-19 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55f58ab838612c-948-568-0-62-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku zbo\u017ca w dalszym ci\u0105gu panuje zast\u00f3j, a wysokie ceny nie zach\u0119caj\u0105 kupuj\u0105cych - poda\u0142a Izba Zbo\u017cowo-Paszowa w newsletterze.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korupcja-w-PE-Pieniadze-w-torbach-ze-swietym-Mikolajem-8459090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korupcja w PE. \"Pieni\u0105dze w torbach ze \u015bwi\u0119tym Miko\u0142ajem\"", "date_published": "2022-12-19 10:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/eb70ac07f96f39-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y w\u0142oski eurodeputowany Antonio Panzeri, aresztowany w Belgii w zwi\u0105zku z afer\u0105 korupcyjn\u0105 w Parlamencie Europejskim, przekazywa\u0142 pieni\u0105dze otrzymane z Kataru w torbach z obrazkami \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja - informuje w poniedzia\u0142ek w\u0142oska prasa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia \u015bledczych z Brukseli.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-emeryturami-przed-swietami-Prezes-ZUS-komentuje-8459085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z emeryturami przed \u015bwi\u0119tami? Prezes ZUS komentuje", "date_published": "2022-12-19 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/266f3f146e600c-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Emeryci i renci\u015bci, kt\u00f3rym ZUS wyp\u0142aca \u015bwiadczenia 25. ka\u017cdego miesi\u0105ca, w grudniu otrzymaj\u0105 je przed \u015bwi\u0119tami. Dotyczy to zar\u00f3wno wyp\u0142at przekazywanych przez listonosza, jak i przelew\u00f3w, kt\u00f3re trafiaj\u0105 na rachunki bankowe \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-wiosna-powinna-przyniesc-spadek-inflacji-8459072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: wiosna powinna przynie\u015b\u0107 spadek inflacji", "date_published": "2022-12-19 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/dccc7a1cb4ae4c-948-568-0-0-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek roku mo\u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 z nieco wy\u017csz\u0105 inflacj\u0105 ni\u017c w grudniu, ale wiosna, marzec i kolejne wiosenne miesi\u0105ce, powinny ju\u017c przynie\u015b\u0107 spadek inflacji - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-maja-problem-ze-splata-dlugow-Zaleglosci-rosna-8459068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy maj\u0105 problem ze sp\u0142at\u0105 d\u0142ug\u00f3w. Zaleg\u0142o\u015bci rosn\u0105", "date_published": "2022-12-19 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/d9d4b83b3b31c4-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zaleg\u0142ego zad\u0142u\u017cenia konsument\u00f3w na koniec pa\u017adziernika br. wynios\u0142a niemal 77,4 mld z\u0142 - wskazuj\u0105 dane zgromadzone w Rejestrze D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazie informacji kredytowych BIK.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piwo-zaraz-po-paliwie-Te-alkohole-kupujemy-na-stacjach-benzynowych-8459059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piwo zaraz po paliwie. Te alkohole kupujemy na stacjach benzynowych", "date_published": "2022-12-19 09:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/90f856f5346a6a-948-568-0-79-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko po\u0142ow\u0119 sprzeda\u017cy polskich stacji paliwowych, z wy\u0142\u0105czeniem samego paliwa, stanowi alkohol \u2013 donosi Business Insider. W\u015br\u00f3d alkoholu na polskich stacjach paliw kr\u00f3luje piwo.</p>", "persistent": false, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierskie-sklepy-wprowadzaja-limity-na-osobe-1-litr-mleka-1-kg-ziemniakow-1-pudelko-jaj-8459050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierskie sklepy wprowadzaj\u0105 limity na osob\u0119. \"1 litr mleka, 1 kg ziemniak\u00f3w, 1 pude\u0142ko jaj\"", "date_published": "2022-12-19 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/e045dcfa3437e6-948-568-2-20-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gierski Aldi wprowadza limity na sprzeda\u017c \nniekt\u00f3rych produkt\u00f3w. To efekt przed\u0142u\u017cenia przez rz\u0105d do ko\u0144ca kwietnia\n ogranicze\u0144 cen na podstawowe produkty spo\u017cywcze. Podobn\u0105 drog\u0105 id\u0105 \nmniejsze sklepy.</p>", "persistent": false, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8459048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar powy\u017cej 4,40 z\u0142", "date_published": "2022-12-19 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d39c70ab86b7c0-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142 przy dolarze notowanym\nblisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od p\u00f3\u0142 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-zdradza-rozmieszczenie-rakiet-Patriot-w-Polsce-8459039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142aszczak zdradza rozmieszczenie rakiet Patriot w Polsce", "date_published": "2022-12-19 08:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/b86d7f139094bb-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne wyrzutnie systemu Patriot zostan\u0105 rozmieszczone na Lubelszczy\u017anie, \u017ceby nie dosz\u0142o do powt\u00f3rzenia si\u0119 tragicznego wypadku z Przewodowa - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przymierzaja-sie-do-zamkniecie-sklepow-w-poniedzialki-8459004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy przymierzaj\u0105 si\u0119 do zamkni\u0119cia sklep\u00f3w w poniedzia\u0142ki", "date_published": "2022-12-19 07:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/0c8bf18d87233f-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Niemczech trwa dyskusja o skr\u00f3ceniu godzin pracy sklep\u00f3w spo\u017cywczych. Powodem ograniczenia czasu otwarcia market\u00f3w jest, daj\u0105cy si\u0119 coraz mocniej we znaki, kryzys energetyczny - podaje serwis Wiadomo\u015bci Handlowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-szacuje-koszty-programu-Pierwsze-mieszkanie-8459001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d szacuje koszty programu \"Pierwsze mieszkanie\"", "date_published": "2022-12-19 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/fbc732f20f3faf-948-568-0-111-1777-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydatki z programu \"bezpieczny kredyt 2 proc.\" pojawi\u0105 si\u0119 w 2024 roku i wynios\u0105 oko\u0142o 800 mln z\u0142, a w 2027 roku wzrosn\u0105 do ok. 1,5 mld z\u0142 - poda\u0142 resort rozwoju.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opublikowano-autopoprawke-do-tzw-ustawy-wiatrakowej-8458997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opublikowano autopoprawk\u0119 do tzw. ustawy wiatrakowej", "date_published": "2022-12-19 07:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/2afe3c8e5ee9d4-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105ce partycypacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w korzy\u015bciach z lokalizacji na danym terenie elektrowni wiatrowej - przewiduje  autopoprawka do tzw. ustawy wiatrakowej, opublikowana w poniedzia\u0142ek na stronach sejmowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-przestanie-rzadzic-Twitterem-Pyta-uzytkownikow-8458996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk pyta u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, czy ma dalej kierowa\u0107 platform\u0105", "date_published": "2022-12-19 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a98159aa50e667-948-568-0-52-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski miliarder i w\u0142a\u015bciciel sieci spo\u0142eczno\u015bciowej Twitter Elon Musk og\u0142osi\u0142 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek ankiet\u0119, w kt\u00f3rej u\u017cytkownicy Twittera mog\u0105 wypowiedzie\u0107 si\u0119, czy chc\u0105 by dalej kierowa\u0142 platform\u0105 czy ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska. Zastosuj\u0119 si\u0119 do wynik\u00f3w g\u0142osowania - zadeklarowa\u0142 Musk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/40-mld-zlotych-Nawet-tyle-moglismy-wydac-na-pomoc-Ukrainie-8458970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "40 mld z\u0142otych... Nawet tyle mogli\u015bmy wyda\u0107 na pomoc Ukrainie", "date_published": "2022-12-19 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/12a6675e76aa04-786-471-0-206-786-471.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wedle ostro\u017cnych szacunk\u00f3w polskie wsparcie dla Ukrai\u0144c\u00f3w i Ukrainy mo\u017ce mie\u0107 warto\u015b\u0107 nawet 40 mld z\u0142. 15,9 mld z\u0142 z tego to pomoc publiczna \u2013 pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-pieniedzy-z-KPO-Tak-dla-ustepstw-wobec-KE-8458968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chc\u0105 pieni\u0119dzy z KPO. \"Tak\" dla ust\u0119pstw wobec KE", "date_published": "2022-12-19 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/1b70a50a426fba-948-568-9-0-1803-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />66 proc. Polak\u00f3w za nowelizacj\u0105 ustawy o SN, kt\u00f3ra ma otworzy\u0107 drog\u0119 do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z KPO. Przeciwko jest 19 proc. badanych, a 15 proc., nie ma w tej sprawie zdania \u2013 wynika z sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tych-specjalistow-poszukuja-firmy-8458963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej ofert pracy dla \u201e\u015bcis\u0142owc\u00f3w\u201d, wi\u0119cej dla pracownik\u00f3w fizycznych", "date_published": "2022-12-19 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/508365a48ea3af-948-568-0-101-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uby\u0142o wakat\u00f3w dla przedstawicieli m.in.\u00a0zawod\u00f3w\u00a0\u015bcis\u0142ych i us\u0142ug, za to zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 liczba\nofert zatrudnienia dla pracownik\u00f3w fizycznych \u2013 wynika z najnowszego Barometru\nOfert Pracy przygotowanego przez Katedr\u0119 Ekonomii i Finans\u00f3w WSIiZ w Rzeszowie\noraz Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Po raz pierwszy jednak w\nlistopadzie pojawi\u0142o si\u0119 mniej ofert pracy ni\u017c przed rokiem. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-zawieranych-jest-coraz-wiecej-umow-o-dzielo-8458941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS: zawieranych jest coraz wi\u0119cej um\u00f3w o dzie\u0142o", "date_published": "2022-12-19 05:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/3abb2aa55a8c5c-948-568-9-12-1191-714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszych trzech kwarta\u0142ach 2022 r. zg\u0142oszono oko\u0142o 1,3 mln um\u00f3w o dzie\u0142o, czyli o ok. 6,5 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie poprzedniego roku - wynika z raportu ZUS. Najwi\u0119ksza grupa wykonawc\u00f3w um\u00f3w o dzie\u0142o to m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30\u201339 lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-rosyjskich-dronow-na-Kijow-Czesc-zestrzelono-8458938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atak rosyjskich dron\u00f3w na Kij\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 zestrzelono", "date_published": "2022-12-19 05:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/d126cba998a70f-948-568-0-0-1760-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stolica Ukrainy Kij\u00f3w i okolice zosta\u0142y w poniedzia\u0142ek nad ranem ponownie zaatakowane przez wyprodukowane w Iranie rosyjskie drony Shahed - poinformowa\u0142a na Telegramie administracja wojskowa obwodu kijowskiego. W mie\u015bcie og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-firm-Blisko-1-3-nie-placi-kontrahentom-2-lata-przed-upadkiem-8458937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi firm. Blisko 1/3 nie p\u0142aci kontrahentom 2 lata przed upadkiem", "date_published": "2022-12-19 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/2748c89cdd5273-945-567-63-179-1361-817.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwarta\u0142 br. niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 og\u0142osi\u0142o 26-proc. firm wi\u0119cej ni\u017c w kwartale poprzednim; 31,5 proc. bankrut\u00f3w nie p\u0142aci\u0142o kontrahentom na 2 lata przed og\u0142oszeniem niewyp\u0142acalno\u015bci - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-to-jest-WIRON-Kiedy-zniknie-WIBOR-8458861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Epoka WIBOR-u w\u0142a\u015bnie si\u0119 ko\u0144czy. Dok\u0142adnie prze\u015bwietlamy jego nast\u0119pc\u0119 - WIRON", "date_published": "2022-12-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/6d24ac1ec43c32-948-568-0-18-2450-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik WIBOR jest podstaw\u0105 wyliczania oprocentowania w setkach tysi\u0119cy um\u00f3w kredytowych. Jego epoka wkr\u00f3tce si\u0119 sko\u0144czy i zast\u0105pi go inny indeks \u2013 WIRON. Wyja\u015bniamy, kiedy to nast\u0105pi i czym r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 oba mierniki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-wyjatkowy-w-El-Paso-Spodziewany-wzrost-fali-imigrantow-8458926.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w El Paso. Spodziewany wzrost fali imigrant\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 00:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/95b9bee058c1d2-945-560-0-35-1797-1078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oscar Leeser burmistrz El Paso, po\u0142o\u017conego przy granicy z Meksykiem miasta w Teksasie,  og\u0142osi\u0142 w niedziel\u0119 stan wyj\u0105tkowy. Uzasadnia\u0142 to obawami, \u017ce tamtejsza spo\u0142eczno\u015b\u0107 nie sprosta bez pomocy przewidywanemu zwi\u0119kszeniu fali imigrant\u00f3w nap\u0142ywaj\u0105cych przez po\u0142udniow\u0105 granic\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}