{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8614126,godziny-otwarcia-sklepow-wigilia-sylwester-biedronka-lidl-zabka.html", "title": "Godziny otwarcia sklep\u00f3w w Wigili\u0119 i Sylwestra [LISTA SIECI]", "date_published": "2022-12-19 22:34:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fYktkuTURBXy85NjQ0MGRkZi1mNWJkLTRmNGEtODcxZi1hZWNkMGI0ZDhmMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Godziny otwarcia sklep\u00f3w w Wigili\u0119 i Sylwestra s\u0105 kr\u00f3tsze ni\u017c w normalne dni pracuj\u0105ce. Sprawd\u017a, do kt\u00f3rej godziny b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142 zrobi\u0107 zakupy m.in. w Biedronce, Lidlu, \u017babce, Kauflandzie, Dino, Carrefourze, Auchan czy Rossmanie oraz w jakich godzinach b\u0119d\u0105 otwarte restauracje McDonald's, w kt\u00f3rych cz\u0119sto kierowcy zatrzymuj\u0105 si\u0119 w czasie \u015bwi\u0105tecznych podr\u00f3\u017cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8614123,putin-rosja-nie-chce-wchlonac-bialorusi-departament-stanu-usa-szczyt-ironii.html", "title": "Putin: Rosja nie chce wch\u0142on\u0105\u0107 Bia\u0142orusi. Departament Stanu USA: To szczyt ironii", "date_published": "2022-12-19 21:44:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EfnktkuTURBXy85Njg0MjFjYi0zOTVlLTQyMjAtYmMxNy03NTcwZmMwZjExMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owa W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Mi\u0144sku, odnosz\u0105c si\u0119 do Bia\u0142orusi, \u017ce Rosja nie chce wch\u0142on\u0105\u0107 \u017cadnego kraju, to &quot;szczyt ironii&quot;, zwa\u017cywszy, \u017ce w\u0142a\u015bnie usi\u0142uje wch\u0142on\u0105\u0107 Ukrain\u0119 - oceni\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614120,energa-obrot-strata-za-energie-dla-gospodarstw-domowych-2023.html", "title": "Energa Obr\u00f3t szacuje strat\u0119 za energi\u0119 dla gospodarstw domowych na 930 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-19 20:52:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZPtktkuTURBXy81YzRkMzNhYi1jNjc5LTQ3ZjUtODcwNi05M2I2NDQ3NjIwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Energa Obr\u00f3t dokona\u0142a oceny wp\u0142ywu Nadzwyczajnych Regulacji Rynku Energii i wysoko\u015bci zatwierdzonej Taryfy na swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 i zidentyfikowa\u0142a potencjaln\u0105 strat\u0119 za realizacj\u0119 um\u00f3w z gospodarstwami domowymi w 2023 r. na 930 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka Energa w komunikacie gie\u0142dowym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8614024,bialorus-otrzymala-od-rosji-rakiety-s-400-i-iskander.html", "title": "\u0141ukaszenka: Bia\u0142oru\u015b otrzyma\u0142a od Rosji rakiety S-400 i Iskander", "date_published": "2022-12-19 19:09:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_xktkuTURBXy82ZDNhN2M3Zi01OWE0LTQ4ODYtOTZjMy1kMzRkYzYzZjhiOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oru\u015b otrzyma\u0142a od Rosji systemy rakietowe S-400 i Iskander \u2013 poinformowa\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka po rozmowach z W\u0142adimirem Putinem w Mi\u0144sku. Bia\u0142oruskiego dyktatora przytoczy\u0142 portal Zierka\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8614022,grecja-ukraina-systemy-s-300-amerykanskie-patrioty.html", "title": "Grecja jest gotowa przekaza\u0107 Ukrainie systemy S-300. W zamian chce ameryka\u0144skie Patrioty", "date_published": "2022-12-19 19:01:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVktkuTURBXy85MDZlN2ExMS1lNTY0LTRkZTYtYmYzMC1jMDk1ZTkzYWUyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grecja mo\u017ce przekaza\u0107 systemy obrony powietrznej \u015bredniego zasi\u0119gu S-300 produkcji rosyjskiej Ukrainie pod warunkiem, \u017ce Stany Zjednoczone zainstaluj\u0105 na Krecie system Patriot - poinformowa\u0142 minister obrony Grecji Nikolaos Panagiotopoulos, cytowany przez greckie media.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8613943,afera-korupcyjna-w-pe-evie-kaili-grozi-do-15-lat-wiezienia.html", "title": "Afera korupcyjna w PE. Evie Kaili grozi do 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-19 18:06:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdMktkuTURBXy8xYzQyYTM2OS00MGQ3LTQ2Y2ItYjk1YS1lNGI1Mzk2N2U2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eva Kaili, grecka eurodeputowana i by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego oskar\u017cona m.in. o korupcj\u0119, czeka na wyniki dw\u00f3ch \u015bledztw, w Belgii i Grecji. W jej kraju grozi jej nawet do 15 lat wi\u0119zienia \u2013 podaje portal Kathimerini.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613938,podwyzki-wynagrodzenia-2023-o-ile-wzrosna-pensje.html", "title": "Wynagrodzenia 2023. Firmy planuj\u0105 podwy\u017cki. O ile wzrosn\u0105 pensje?", "date_published": "2022-12-19 18:01:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />53 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w planuje w przysz\u0142ym roku podwy\u017cki. 17 proc. zamierza da\u0107 podwy\u017cki w zwi\u0105zku z podniesieniem p\u0142acy minimalnej, 22 proc. wyr\u00f3wna inflacj\u0119, a 14 proc. podniesie pensje bez wzgl\u0119du na inflacj\u0119 i wy\u017csz\u0105 p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105 \u2013 wynika z raportu Personnel Service.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8613875,holandia-rutte-niewolnictwo-reparacje.html", "title": "Premier Holandii przeprosi\u0142 za udzia\u0142 pa\u0144stwa w niewolnictwie. Reparacji nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-12-19 17:55:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HqektkuTURBXy82OWRjNGU4My1jZTFmLTRhODAtOWE2Ny02OGJiMjU1MWE0ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef rz\u0105du Mark Rutte przeprosi\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas wyst\u0105pienia w archiwum narodowym za niewolnicz\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107 Holandii. Premier nazwa\u0142 niewolnictwo \u201ezbrodni\u0105 przeciwko ludzko\u015bci\u201d. Politycy, zar\u00f3wno koalicji jak i opozycji, m\u00f3wi\u0105 o \u201ehistorycznym momencie\u201d. Premier rozwia\u0142 jednocze\u015bnie w\u0105tpliwo\u015bci w kwestii ewentualnych \u017c\u0105da\u0144 odszkodowa\u0144, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce &quot;Holandia nie wyp\u0142aci \u017cadnych reparacji&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613843,kanada-chce-skonfiskowac-aktywa-romana-abramowicza.html", "title": "Kanada chce skonfiskowa\u0107 aktywa Romana Abramowicza", "date_published": "2022-12-19 17:50:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VydktkuTURBXy84M2YzNTViZS1jMzBkLTQwZjEtYjBlMS0yMGU5NjQ5ZTljMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Kanady poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce ma zamiar skonfiskowa\u0107 warte 26 mln dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD) aktywa firmy, nale\u017c\u0105cej do obj\u0119tego sankcjami rosyjskiego oligarchy Romana Abramowicza. Pod koniec lipca wesz\u0142y w \u017cycie przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie i sprzeda\u017c rosyjskich aktyw\u00f3w w Kanadzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8613718,notowania-walut-zloty-traci-do-euro-i-franka.html", "title": "Notowania walut. Z\u0142oty traci do euro i franka", "date_published": "2022-12-19 17:17:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5i5ktkuTURBXy9kYmE2MmI3NC1hOTVkLTQ1ZjQtYjYxMi0xMzI0YzU3MjBkMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu polska waluta traci\u0142a do euro i franka, ale zyskiwa\u0142a do dolara. Europejska waluta by\u0142a wyceniana na blisko 4,68 z\u0142, dolar na ponad 4,41 z\u0142, a frank szwajcarski na ok. 4,74 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8613709,kwalifikacja-wojskowa-2023-terminy-i-zasady.html", "title": "Kwalifikacja wojskowa 2023. Znamy terminy i zasady", "date_published": "2022-12-19 17:03:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aKktkuTURBXy84Zjk3YjZkOC0wOGQxLTQyNGItODE3Mi1lMGJiMTY1NWNjODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwalifikacja wojskowa w 2023 roku obejmie m\u0119\u017cczyzn 19-letnich, m\u0119\u017cczyzn w wieku 20-24 lat, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 orzeczonej kategorii, oraz kobiety z kwalifikacjami przydatnymi wojsku; kwalifikacja wojskowa w 2023 r. ma si\u0119 odbywa\u0107 od kwietnia do ko\u0144ca czerwca \u2013 przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia MON.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8613691,kredyty-frankowe-santander-bank-polska-wplyw-ryzyka-na-zysk.html", "title": "Kredyty frankowe. Santander Bank Polska oszacowa\u0142 wp\u0142yw ryzyka na zysk w IV kw.", "date_published": "2022-12-19 16:49:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ez0ktkuTURBXy8yYTYzNjkyMS0zYWYzLTQ3YWMtOGJiMi1kMzIyNjE5YjM0MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska zmieni\u0142 szacunki dotycz\u0105ce wp\u0142ywu na zysk brutto w IV kw. ryzyka zwi\u0105zanego z portfelem walutowych kredyt\u00f3w hipotecznych - wyniesie on 632 mln z\u0142, poda\u0142 bank. Z tej kwoty 495 mln z\u0142 przypada na Santander Bank Polska za\u015b 137 mln na Santander Consumer Bank.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8613684,pko-bp-po-roszadach-personalnych-czas-na-kompetencyjne.html", "title": "PKO BP. Po roszadach personalnych czas na kompetencyjne", "date_published": "2022-12-19 16:24:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtOktkuTURBXy83MTRhZmMxMS1mYjkxLTQ4MGMtOTRiNy1kYTlmYTdiM2IyNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skutkiem ubieg\u0142otygodniowych zmian w kierownictwie najwi\u0119kszego banku s\u0105 przesuni\u0119cia w obszarach kompetencji cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du PKO BP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613677,morawiecki-stoimy-murem-za-fuzja-orlenu-z-lotosem.html", "title": "Morawiecki: Stoimy murem za fuzj\u0105 Orlenu z Lotosem", "date_published": "2022-12-19 16:13:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yloktkuTURBXy84MWJmZDg3Ny1hMDRkLTRhMjgtODNhNi1jMjRlZWFjOTE1ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stoimy murem za fuzj\u0105 Orlenu z Lotosem, kt\u00f3ra tworzy ogromny podmiot - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w O\u0142awie (dolno\u015bl\u0105skie) premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, rynek pozytywnie ocenia ca\u0142\u0105 fuzj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8613673,ke-wyemituje-obligacje-ue-pierwsza-polowa-2023.html", "title": "KE wyemituje obligacje UE o warto\u015bci do 80 mld euro", "date_published": "2022-12-19 16:09:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce zamierza wyemitowa\u0107 d\u0142ugoterminowe obligacje UE o warto\u015bci do 80 mld euro w pierwszej po\u0142owie 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613671,limit-ceny-gazu-porozumienie-panstw-ue.html", "title": "Limit ceny gazu. Jest porozumienie pa\u0144stw UE", "date_published": "2022-12-19 16:04:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1svktkuTURBXy8xNGZhZWFiOC0xMmU0LTQyNmEtYjYyZi04MmVkYmVhZjc4NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie ds. energii i klimatu kraj\u00f3w Unii Europejskiej uzgodnili w Brukseli g\u00f3rn\u0105 granic\u0119 ceny na gaz - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze rzecznik prezydencji czeskiej w UE. Ma to zaradzi\u0107 zbyt wysokim cenom energii w UE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8613547,program-pierwsze-mieszkanie-najtansze-kredyty-w-historii.html", "title": "Program \"Pierwsze Mieszkanie\". To mog\u0105 by\u0107 najta\u0144sze kredyty w historii", "date_published": "2022-12-19 15:31:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ywktkuTURBXy85MTg3YzRiOS02ZjcyLTRkZjktYWY3ZC05MzU3MTM0Y2Y4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 235 tysi\u0119cy z\u0142otych \u2013 nawet na tak du\u017ce dofinansowanie b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 beneficjenci rz\u0105dowego programu tanich kredyt\u00f3w \u2013 sugeruj\u0105 szacunki HRE Investments. Kwota roz\u0142o\u017cona b\u0119dzie na ca\u0142\u0105 dekad\u0119, ale po ustaniu dop\u0142at rata te\u017c powinna by\u0107 ni\u017csza ni\u017c w standardowym kredycie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613624,tomasz-siwak-odwolany-z-zarzadu-enei.html", "title": "Tomasz Siwak zosta\u0142 odwo\u0142any z zarz\u0105du Enei", "date_published": "2022-12-19 15:24:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnQktkuTURBXy9kZTcyMDUwMi00MzEwLTRjNDMtOTEyOC01YmI3MDg2ZDNlZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enea poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek w komunikacie, \u017ce rada nadzorcza sp\u00f3\u0142ki odwo\u0142a\u0142a bez podania przyczyny cz\u0142onka zarz\u0105du ds. handlowych Tomasza Siwaka. Siwak pe\u0142ni\u0142 swoj\u0105 funkcj\u0119 od 17 sierpnia 2020 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8613579,dlug-sektora-finansow-publicznych-spadl-do-503-proc-pkb.html", "title": "D\u0142ug sektora finans\u00f3w publicznych spad\u0142 do 50,3 proc. PKB", "date_published": "2022-12-19 14:25:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM2ktkuTURBXy83MGY1NGYzMi02YWEzLTRkNTMtOTg3MC02YjNkNzc5MGRkNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ug sektora finans\u00f3w publicznych spad\u0142 do 50,3% PKB, poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613601,fuzja-orlenu-z-lotosem-rzecznik-pis.html", "title": "Fuzja Orlenu z Lotosem: Rzecznik PiS: Wszystko odby\u0142o si\u0119 zgodnie z prawem europejskim i krajowym", "date_published": "2022-12-19 14:20:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iCvktkuTURBXy9mNjhjOWI4MC01NzE3LTQxOTUtODFmYS0xNDkzMWU4NmY2MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystko odby\u0142o si\u0119 zgodnie z prawem europejskim i prawem krajowym - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105cych umowy w sprawie fuzji Orlenu z Lotosem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613573,rafineria-gdanska-pod-ochrona-lista-map.html", "title": "Rafineria Gda\u0144ska b\u0119dzie pod ochron\u0105. Zostanie uj\u0119ta w specjalnym wykazie", "date_published": "2022-12-19 13:31:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eUrktkuTURBXy84YmYwOTkyMy0yNDYzLTQ0MGItOTVmMS1lMzgwYzNlZWM1M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych wyst\u0105pi\u0142o z wnioskiem o wpisanie Rafinerii Gda\u0144skiej do wykazu podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych szczeg\u00f3lnej ochronie; wniosek zosta\u0142 przyj\u0119ty przez rz\u0105d - poinformowa\u0142o PAP biuro prasowe MAP. Z dniem 1 stycznia 2023 r. Rafineria Gda\u0144ska zostanie uj\u0119ta w tym wykazie - dodano.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8613541,mobywatel-oplaty-urzedowe-projekt-ustawy.html", "title": "Op\u0142aty urz\u0119dowe przez aplikacj\u0119 mObywatel. Jest projekt ustawy", "date_published": "2022-12-19 13:18:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nMbktkuTURBXy9hYzRiMjdlYy1mMzczLTQyYTgtODNhYS1hMGNhNTI2ZWJiZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt ustawy o aplikacji mObywatel wyszed\u0142 z Komitetu Cyfryzacji Rady Ministr\u00f3w; nied\u0142ugo stanie si\u0119 przedmiotem prac rz\u0105du, a p\u00f3\u017aniej te\u017c parlamentu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8613523,logistyka-polska-pozostanie-atrakcyjnym-rynkiem.html", "title": "Polska pozostanie atrakcyjnym rynkiem logistycznym [RAPORT]", "date_published": "2022-12-19 13:06:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/is1ktkuTURBXy9hMmQzODMxNy05MTQ2LTQ4ZGEtYmU5ZS01OWFmYzY3YzcwM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost stawek najmu nie os\u0142abi\u0142 aktywno\u015bci najemc\u00f3w. Pomimo ich prognozowanego wzrostu, Polska pozostanie atrakcyjnym rynkiem logistycznym dla inwestor\u00f3w w por\u00f3wnaniu do Europy Zachodniej \u2013 wynika z raportu firmy Colliers.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613519,premier-sunak-przed-rozmowami-rosja-musi-sie-wycofac-z-okupowanych-terenow.html", "title": "Premier Sunak: Przed rozmowami Rosja musi si\u0119 wycofa\u0107 z okupowanych teren\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 13:03:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHrktkuTURBXy9iOTk3MjU3NC1mY2E1LTQ2MWQtYTk2YS1mZWFiZjhiNzE3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak wezwa\u0142 w poniedzia\u0142ek kraje tworz\u0105ce Wsp\u00f3lne Si\u0142y Ekspedycyjne (JEF) do zwi\u0119kszenia pomocy wojskowej dla Ukrainy i odrzucenia wezwa\u0144 Rosji do zawieszenia broni, dop\u00f3ki nie wycofa si\u0119 ona z okupowanych teren\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8613506,na-zmiany-stop-procentowych-jeszcze-poczekamy-prognoza-bnp-paribas.html", "title": "Na zmiany st\u00f3p procentowych jeszcze poczekamy. Prognoza BNP Paribas", "date_published": "2022-12-19 12:38:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NUlktkuTURBXy8yODU2NzRmOS0zODlhLTQ0ODEtYjMwMy1iYzhmYjhhM2VlZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 formalnie Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) nie zako\u0144czy\u0142a jeszcze cyklu zacie\u015bniania polityki pieni\u0119\u017cnej i pozostaje w trybie czuwania (wait-and-see), to w ocenie ekonomist\u00f3w Banku BNP Paribas komunikacja towarzysz\u0105ca grudniowej decyzji sugeruje, \u017ce RPP mo\u017ce nie powr\u00f3ci\u0107 ju\u017c do podwy\u017cszania st\u00f3p procentowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613464,srednie-roczne-wynagrodzenie-w-krajach-ue-polska-czwarta-od-konca.html", "title": "Tyle wynosi \u015brednie roczne wynagrodzenie w krajach UE. Polska czwarta od ko\u0144ca [EUROSTAT]", "date_published": "2022-12-19 12:29:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ASTktkuTURBXy8wOThmNGU5MC1iOTA4LTQ0MzQtOTM0Ni1lZjVmNjQzOTNkNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 r. \u015brednie roczne skorygowane wynagrodzenie pracownik\u00f3w zatrudnionych w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy w Unii Europejskiej wynosi\u0142o 33 500 euro \u2013 wynika z nowego wska\u017anika Eurostatu, kt\u00f3ry jest publikowany po raz pierwszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8613490,photon-energy-chce-skupic-do-250-tys-akcji-wlasnych-za-max-375-mln-zl.html", "title": "Photon Energy chce skupi\u0107 do 250 tys. akcji w\u0142asnych za max. 3,75 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-19 12:27:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Photon Energy przyj\u0105\u0142 program skupu akcji w\u0142asnych, w ramach kt\u00f3rego zamierza skupi\u0107 maksymalnie 250 tys. akcji, co stanowi ok. 0,42% kapita\u0142u zak\u0142adowego, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Wysoko\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w przeznaczonych na realizacj\u0119 programu nie przekroczy kwoty 3,75 mln z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8613487,knf-zatwierdzila-prospekt-movie-games-w-zwiazku-z-planem-przejscia-na-rynek-glowny-gpw.html", "title": "KNF zatwierdzi\u0142a prospekt Movie Games w zwi\u0105zku z planem przej\u015bcia na rynek g\u0142\u00f3wny GPW", "date_published": "2022-12-19 12:25:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) zatwierdzi\u0142a prospekt Movie Games sporz\u0105dzony w zwi\u0105zku z ubieganiem si\u0119 o dopuszczenie i wprowadzenie do obrotu na rynku regulowanym Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW) wszystkich 2 573 132 akcji sp\u00f3\u0142ki o warto\u015bci nominalnej 1 z\u0142 ka\u017cda, b\u0119d\u0105cych dotychczas przedmiotem obrotu w alternatywnym systemie obrotu na NewConnect, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8613485,ceny-paliw-vat-prezes-orlenu-zabral-glos.html", "title": "Powr\u00f3t podstawowej stawki VAT podbije ceny paliw? Prezes Orlenu zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-19 12:20:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powr\u00f3t podstawowej stawki VAT na paliwa nie powinien mie\u0107 wi\u0119kszego wp\u0142ywu na ceny na naszych stacjach - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes PKN Orlen Daniel Obajtek w radiu RMF FM. Jak doda\u0142, stanie si\u0119 tak dzi\u0119ki m.in. po\u0142\u0105czeniu Orlenu z Lotosem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8613469,holendrzy-i-belgowie-to-najbogatsi-mieszkancy-unii-europejskiej.html", "title": "Holendrzy i Belgowie to najbogatsi mieszka\u0144cy Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-19 12:05:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkVktkuTURBXy80NGQxZWZjYS00MzA4LTQ1MWItYmQ1Ny04YzM5NmVjOTFmZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holendrzy i Belgowie to najbogatsi mieszka\u0144cy Unii Europejskiej - wynika z danych firmy ubezpieczeniowej Allianz Trade. \u015aredni maj\u0105tek Holendra, bez warto\u015bci nieruchomo\u015bci, wynosi ponad 176 tys., natomiast Belga 121 tys. euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8613446,ceny-hotele-spodziewaja-sie-najazdu-turystow.html", "title": "Hotele spodziewaj\u0105 si\u0119 najazdu turyst\u00f3w w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym", "date_published": "2022-12-19 11:49:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OTSktkuTURBXy9lODU0ZmQ4Yy05ODEwLTQ1OTItODgxNi03N2RhOTFmMTM4YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug hotelarzy spod Tatr w okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym pod Giewont przyjad\u0105 prawdziwe t\u0142umy turyst\u00f3w. Rezerwacje w hotelach s\u0105 wype\u0142nione, ale nadal mo\u017cna znale\u017a\u0107 pok\u00f3j na Sylwestra u przys\u0142owiowej ga\u017adziny \u2013 powiedzia\u0142 PAP Karol Wagner z Tatrza\u0144skiej Izby Gospodarczej zrzeszaj\u0105cej bran\u017c\u0119 turystyczn\u0105 z Podhala.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8613444,wlascicielowi-facebooka-grozi-kara-ke-podejrzewa-ze-meta-naruszyla-unijne-przepisy.html", "title": "W\u0142a\u015bcicielowi Facebooka grozi kara. KE podejrzewa, \u017ce Meta naruszy\u0142a unijne przepisy", "date_published": "2022-12-19 11:44:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QkJktkuTURBXy9jM2UwMDdmNi04ZWFmLTRlZDgtYmY1ZS1mNjU1ZTUxN2NjZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska poinformowa\u0142a firm\u0119 Meta, kt\u00f3ra jest w\u0142a\u015bcicielem Facebooka, \u017ce wed\u0142ug wst\u0119pnej oceny naruszy\u0142a ona unijne przepisy antymonopolowe, zak\u0142\u00f3caj\u0105c konkurencj\u0119 na rynkach og\u0142osze\u0144 drobnych online. Je\u015bli zarzuty potwierdz\u0105 si\u0119 w toku dochodzenia, to KE mo\u017ce na\u0142o\u017cy\u0107 na firm\u0119 kary finansowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8613376,manowska-o-kompromisie-z-ke-ws-sadownictwa-suwerennosci-nie-mozna-sprzedac-za-miske-ryzu.html", "title": "Manowska o kompromisie z KE ws. s\u0105downictwa: Suwerenno\u015bci nie mo\u017cna sprzeda\u0107 za misk\u0119 ry\u017cu", "date_published": "2022-12-19 10:50:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g33ktkuTURBXy9jNmJkMjljYS02NmY1LTQyNGMtODk5MC02YzlhY2JlNDY3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wszystko mo\u017cna sprzeda\u0107 za przys\u0142owiow\u0105 misk\u0119 ry\u017cu. Nie chodzi tutaj tylko o s\u0119dzi\u00f3w, lecz chodzi o zasady i przepisy naszego prawa krajowego \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Onet.pl Pierwsza Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska, odnosz\u0105c si\u0119 do propozycji kompromisu z KE ws. s\u0105downictwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8613370,minister-finansow-jest-szansa-na-nadwyzke-w-tegorocznym-budzecie.html", "title": "Minister finans\u00f3w: Jest szansa na nadwy\u017ck\u0119 w tegorocznym bud\u017cecie", "date_published": "2022-12-19 10:47:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S5uktkuTURBXy83NDkwYzJiYi05NDcwLTQyZTItYjUzYy0yNTliY2I5ZDY4YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest szansa na nadwy\u017ck\u0119 w tegorocznym bud\u017cecie, cho\u0107 z ostateczn\u0105 ocen\u0105 wstrzymajmy si\u0119 jeszcze troch\u0119, a\u017c b\u0119dziemy wiedzie\u0107, jak wygl\u0105da wykonanie bud\u017cetu za 2022 r. \u2013 powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8613364,wot-gen-wieslaw-kukula-ustapi-zastapi-go-maciej-klisz.html", "title": "Media: Dow\u00f3dca WOT ust\u0105pi ze stanowiska", "date_published": "2022-12-19 10:38:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1f1ktkuTURBXy9iNDc1YTEwOS00ZWVkLTRhMTUtODJmMS02MWYzMWM1MDFmMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze stanowiska dow\u00f3dcy Wojsk Obrony Terytorialnej (WOT) za dwa dni ust\u0105pi gen. Wies\u0142aw Kuku\u0142a. Zast\u0105pi\u0107 go ma gen. Maciej Klisz, dotychczasowy zast\u0119pca gen. Kuku\u0142y - informuje portal Onet.pl. Wedle doniesie\u0144 portalu, gen. Kuku\u0142a ma zosta\u0107 Dow\u00f3dc\u0105 Generalnym Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8613359,emerytury-i-renty-w-grudniu-jeszcze-przed-swietami.html", "title": "Emerytury i renty w grudniu jeszcze przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-12-19 10:31:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHRktkuTURBXy9kNGMzMmE4Ni1hMjQ1LTRmMzYtOGRmMS00ZmFlNzZmZGU0MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emeryci i renci\u015bci, kt\u00f3rym ZUS wyp\u0142aca \u015bwiadczenia 25. ka\u017cdego miesi\u0105ca, w grudniu otrzymaj\u0105 je przed \u015bwi\u0119tami. Dotyczy to zar\u00f3wno wyp\u0142at przekazywanych przez listonosza, jak i przelew\u00f3w, kt\u00f3re trafiaj\u0105 na rachunki bankowe \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613356,polska-koszty-zatrudnienia-w-gore-o-ponad-13-proc-eurostat.html", "title": "Koszty zatrudnienia w g\u00f3r\u0119 o ponad 13 proc. Eurostat poda\u0142 nowe dane dla Polski", "date_published": "2022-12-19 10:26:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ca\u0142kowite koszty zatrudnienia w Polsce wzros\u0142y o 13,3 proc. r/r w III kw. 2022 r. (wobec wzrostu o 11,1 proc. kwarta\u0142 wcze\u015bniej), poda\u0142 unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8613349,zalegle-zadluzenie-konsumentow-siega-juz-774-mld-zl.html", "title": "Zaleg\u0142e zad\u0142u\u017cenie konsument\u00f3w si\u0119ga ju\u017c 77,4 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-19 10:06:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zaleg\u0142ego zad\u0142u\u017cenia konsument\u00f3w na koniec pa\u017adziernika br. wynios\u0142a niemal 77,4 mld z\u0142 - wskazuj\u0105 dane zgromadzone w Rejestrze D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazie informacji kredytowych BIK.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8613327,kiedy-obnizki-stop-procentowych-czlonek-rpp-zabral-glos.html", "title": "Kiedy obni\u017cki st\u00f3p procentowych? Cz\u0142onek RPP zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-19 09:51:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym roku mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przes\u0142anki do podj\u0119cia dyskusji na temat obni\u017cek st\u00f3p procentowych, natomiast jeszcze nie przes\u0142anki do samego luzowania polityki monetarnej, uwa\u017ca cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) Henryk Wnorowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613318,danilow-kiedy-zabraknie-putina-czeczenia-odlaczy-sie-od-rosji.html", "title": "Dani\u0142ow: Kiedy zabraknie Putina, Czeczenia od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji", "date_published": "2022-12-19 09:33:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-fQktkuTURBXy83OWM5NmJkZC04YmFlLTRiZmItYTM2My1lZWQyOTVmMzQ4ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy tylko zabraknie W\u0142adimira Putina, Czeczenia bardzo szybko od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji i zostanie niezale\u017cnym pa\u0144stwem; nast\u0105pi to w mgnieniu oka, poniewa\u017c ten obszar nie ma z Rosj\u0105 nic wsp\u00f3lnego - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8613314,gdzie-trafia-wyrzutnie-systemu-patriot-szef-mon-wskazal-miejsce.html", "title": "Gdzie trafi\u0105 wyrzutnie systemu Patriot? Szef MON wskaza\u0142 miejsce", "date_published": "2022-12-19 09:24:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5o0ktkuTURBXy80M2Q2MDdjOS1jZTg3LTQwZmUtYTkxNy1iNDlmNTg0M2FiYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne wyrzutnie systemu Patriot zostan\u0105 rozmieszczone na Lubelszczy\u017anie, \u017ceby nie dosz\u0142o do powt\u00f3rzenia si\u0119 tragicznego wypadku z Przewodowa - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613307,brytyjski-mon-grupa-wagnera-wysyla-do-walki-skazancow-bez-szkolenia-i-wsparcia.html", "title": "Brytyjski MON: Grupa Wagnera wysy\u0142a do walki skaza\u0144c\u00f3w bez szkolenia i wsparcia", "date_published": "2022-12-19 08:59:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odgrywaj\u0105ca istotn\u0105 rol\u0119 w walkach na Ukrainie rosyjska prywatna firma wojskowa grupa Wagnera wysy\u0142a do walki s\u0142abo wyszkolonych i pozbawionych wsparcia zwerbowanych wi\u0119\u017ani\u00f3w, by chroni\u0107 w\u0142asnych dow\u00f3dc\u00f3w i sprz\u0119t - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8613273,kiedy-czeka-nas-szczyt-inflacji-nowe-prognozy.html", "title": "Kiedy czeka nas szczyt inflacji? Nowe prognozy", "date_published": "2022-12-19 08:40:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwzgl\u0119dniaj\u0105c zatwierdzone w sobot\u0119 taryfy i stawki dystrybucyjne dla gazu i energii elektrycznej, mo\u017cna oczekiwa\u0107, \u017ce inflacja osi\u0105gnie sw\u00f3j szczyt w lutym na poziomie 20-21% r/r, szacuj\u0105 ekonomi\u015bci mBanku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8613262,trenuj-z-wojskiem-szef-mon-chcemy-przeszkolic-jak-najwiecej-osob.html", "title": "Druga edycja programu \"Trenuj z wojskiem\". Liczba miejsc zosta\u0142a zwi\u0119kszona o 100 proc.", "date_published": "2022-12-19 08:35:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aKktkuTURBXy84Zjk3YjZkOC0wOGQxLTQyNGItODE3Mi1lMGJiMTY1NWNjODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy przeszkoli\u0107 jak najwi\u0119cej os\u00f3b w zakresie podstawowych umiej\u0119tno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas inauguracji drugiej edycji projektu &quot;Trenuj z wojskiem w ferie&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613249,inflacja-pozera-wynagrodzenia-wiekszosc-firm-planuje-podwyzki-badanie.html", "title": "Inflacja po\u017cera wynagrodzenia. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 firm planuje podwy\u017cki [BADANIE]", "date_published": "2022-12-19 08:34:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podwy\u017cki p\u0142ac planuje 53% przedsi\u0119biorc\u00f3w w 2023 r., jednak ich skala b\u0119dzie r\u00f3\u017cna. 36% firm planuje cz\u0119\u015bciowo wyr\u00f3wna\u0107 inflacj\u0119, a 17% podniesie pensje o wzrost pensji minimalnej, wynika z &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service. Co trzeci pracodawca deklaruje podwy\u017cki na poziomie 6-10%, natomiast 22% firm zdecyduje si\u0119 podnie\u015b\u0107 p\u0142ace o 11-15%.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8613240,2-proc-kredyt-na-mieszkanie-buda-100-tys-osob.html", "title": "2-proc. kredyt na mieszkanie. Buda: Mo\u017ce z niego skorzysta\u0107 ok. 100 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-19 08:11:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z preferencyjnego kredytu oprocentowanego na poziomie 2% na zakup mieszkania mo\u017ce skorzysta\u0107 oko\u0142o 100 tys. os\u00f3b w najbli\u017cszych latach, ocenia minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8613240,program-pierwsze-mieszkanie-buda-100-tys-osob.html", "title": "Program \"Pierwsze Mieszkanie\". Buda: Mo\u017ce z niego skorzysta\u0107 ok. 100 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-19 08:11:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z preferencyjnego kredytu oprocentowanego na poziomie 2% na zakup mieszkania mo\u017ce skorzysta\u0107 oko\u0142o 100 tys. os\u00f3b w najbli\u017cszych latach, ocenia minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8613228,za-cyberkanty-siedza-nieliczni-czy-mozna-to-zmienic.html", "title": "Za cyberkanty siedz\u0105 nieliczni. Czy mo\u017cna to zmieni\u0107?", "date_published": "2022-12-19 07:53:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIwktkuTURBXy9iNWM2NjkwNC1hOGVmLTRhNWYtYWY2OC1mNDE0N2NhMzhkY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Walka z cyberprzest\u0119pczo\u015bci\u0105 przypomina gr\u0119 w kotka i myszk\u0119, dlatego Polska stawia na dzia\u0142ania prewencyjne", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8613226,elon-musk-pyta-uzytkownikow-twittera-czy-ma-dalej-kierowac-platforma.html", "title": "Elon Musk pyta u\u017cytkownik\u00f3w Twittera, czy ma dalej kierowa\u0107 platform\u0105", "date_published": "2022-12-19 07:52:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fr8ktkuTURBXy9jNDQ5NjdjMi00YjMyLTQ5MDItOTY2Zi1lMjg1MmU3MjlmMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski miliarder i w\u0142a\u015bciciel sieci spo\u0142eczno\u015bciowej Twitter Elon Musk og\u0142osi\u0142 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek ankiet\u0119, w kt\u00f3rej u\u017cytkownicy Twittera mog\u0105 wypowiedzie\u0107 si\u0119, czy chc\u0105 by dalej kierowa\u0142 platform\u0105 czy ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska. Zastosuj\u0119 si\u0119 do wynik\u00f3w g\u0142osowania - zadeklarowa\u0142 Musk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8613222,drob-taniej-czy-ratunkiem-dla-hodowcow-bedzie-eksport.html", "title": "Dr\u00f3b taniej. Czy ratunkiem dla hodowc\u00f3w b\u0119dzie eksport?", "date_published": "2022-12-19 07:49:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/glgktkuTURBXy9jOGZlNDkyYi03ZGI5LTQ0ZTQtYWRiYS1lMjQ2YjI2Mzc2YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dobre wie\u015bci dla konsument\u00f3w, gorsze dla producent\u00f3w. W zesz\u0142ym roku biznes psu\u0142a ptasia grypa, w tym import mi\u0119sa ze Wschodu", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8613218,jak-nie-marnowac-zywnosci-oto-9-kluczowych-zasad.html", "title": "Jak nie marnowa\u0107 \u017cywno\u015bci? Oto 9 kluczowych zasad", "date_published": "2022-12-19 07:49:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4i3ktkuTURBXy9hMDE1MzhmNi00MjFkLTQ3YWEtODgyNS1mZDMwOTUyMDBiNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policz go\u015bci, przygotuj jad\u0142ospis, zr\u00f3b list\u0119 zakup\u00f3w, kupuj z g\u0142ow\u0105, w\u0142a\u015bciwie przechowuj produkty, a na stole wigilijnym potrawy serwuj w ma\u0142ych porcjach - radz\u0105 autorzy przygotowanego przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia poradnika &quot;Jak nie marnowa\u0107 \u017cywno\u015bci&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8613212,rosyjskie-drony-zaatakowaly-kijow-15-z-nich-zestrzelono.html", "title": "Rosyjskie drony zaatakowa\u0142y Kij\u00f3w. 15 z nich zestrzelono", "date_published": "2022-12-19 07:40:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZcZktkuTURBXy82MzEwMWNkZC1jZGE1LTRlZmUtYjg0MS00ZDJiNzMxM2JkYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stolica Ukrainy Kij\u00f3w i okolice zosta\u0142y w poniedzia\u0142ek nad ranem ponownie zaatakowane przez wyprodukowane w Iranie rosyjskie drony Shahed - poinformowa\u0142a na Telegramie administracja wojskowa obwodu kijowskiego. W mie\u015bcie og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8613209,ambasador-usa-w-polsce-bedziemy-bronic-kazdego-centymetra-terytorium-nato.html", "title": "Ambasador USA w Polsce: B\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO", "date_published": "2022-12-19 07:38:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy powtarzam, \u017ce Polska jest bezpieczna, nie m\u00f3wi\u0119 tylko za siebie. M\u00f3wi\u0119 te\u017c w imieniu prezydenta Bidena, \u017ce b\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO - zapewni\u0142 w wywiadzie dla &quot;Do Rzeczy&quot; ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Mark Brzezinski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613205,zus-rosnie-liczba-zawieranych-umow-o-dzielo.html", "title": "ZUS: Ro\u015bnie liczba zawieranych um\u00f3w o dzie\u0142o", "date_published": "2022-12-19 07:37:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COBktkuTURBXy9hNTBiNmM0OS0wMDE0LTRjNTUtOGQxZC1iOTRhMGM5MjRhNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszych trzech kwarta\u0142ach 2022 r. zg\u0142oszono oko\u0142o 1,3 mln um\u00f3w o dzie\u0142o, czyli o ok. 6,5 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie poprzedniego roku - wynika z raportu ZUS. Najwi\u0119ksza grupa wykonawc\u00f3w um\u00f3w o dzie\u0142o to m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30\u201339 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8613197,amerykanskie-lotniska-bron-odebrano-pasazerom-ponad-6300-sztuk.html", "title": "Ameryka\u0144skie lotniska maj\u0105 problem z broni\u0105. W 2022 r. odebrano pasa\u017cerom ponad 6300 sztuk", "date_published": "2022-12-19 07:32:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tS1ktkuTURBXy83MmQ5OWQ0Yy02ZDc4LTRjNDItYjA4Yi0yYTQ4NzdiM2I2YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku funkcjonariusze Administracji ds. Bezpiecze\u0144stwa Transportu (TSA) przechwycili na ameryka\u0144skich lotniskach rekordow\u0105 liczb\u0119 broni. Do po\u0142owy grudnia w ich r\u0119ce wpad\u0142o 6301 sztuk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8613206,wywiad-byla-oficer-cia-wojna-na-ukrainie-to-szansa.html", "title": "Rosyjski system p\u0119ka. By\u0142a oficer CIA: Wojna na Ukrainie to szansa dla zachodnich wywiad\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 07:29:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMUktkuTURBXy9lMDUwYmU4NS04Y2QzLTQ0YjAtOTExNS02ZTJmYmE3ZWFkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 stworzy\u0142a dobre warunki dla pozyskiwania \u017ar\u00f3de\u0142 w\u015br\u00f3d kremlowskich elit - m\u00f3wi PAP Alex Finley, by\u0142a oficer CIA w Rosji i autorka powie\u015bci szpiegowskich. Jak zauwa\u017ca, dodatkowe warunki, to sankcje przeciwko oligarchom, kt\u00f3re tworz\u0105 &quot;p\u0119kni\u0119cia w fundamentach systemu&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8613195,ceny-ropy-w-usa-w-gore-powod-sytuacja-w-chinach.html", "title": "Ceny ropy w USA w g\u00f3r\u0119. Pow\u00f3d? Sytuacja w Chinach", "date_published": "2022-12-19 07:28:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 na pocz\u0105tku tygodnia po zapowiedziach chi\u0144skich w\u0142adz dotycz\u0105cych o\u017cywienia popytu w gospodarce i planach ameryka\u0144skiej administracji dotycz\u0105cych rozpocz\u0119cia odbudowy strategicznych rezerw ropy w USA - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613192,rosyjscy-zolnierze-na-bialorusi-przygotowuja-sie-do-manewrow.html", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze na Bia\u0142orusi przygotowuj\u0105 si\u0119 do manewr\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 07:27:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a2SktkuTURBXy83ZTMyNjBiMC1mNGNkLTQ5MTUtOGNhMi02YTcyNzg4ZWI5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy \u017co\u0142nierze porzerzuceni w pa\u017adzierniku na Bia\u0142oru\u015b rozpoczn\u0105 \u0107wiczenia taktyczne na poziomie batalion\u00f3w - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rosyjska agencja Interfax powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo obrony Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8613188,korea-polnocna-konczy-prace-nad-satelita-szpiegowskim.html", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna ko\u0144czy prace nad satelit\u0105 szpiegowskim", "date_published": "2022-12-19 07:24:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7y_ktkuTURBXy9lMjc5ZGE1MC1hMjY1LTQ0ZGMtOTgzZS1lNWM3YTZhOTlmZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a w niedziel\u0119 &quot;wa\u017cny test ko\u0144cowej fazy&quot; prac nad satelit\u0105 szpiegowskim, kt\u00f3re powinny by\u0107 uko\u0144czone do kwietnia 2023 r. - poinformowa\u0142a oficjalna p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja prasowe KCNA.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8613190,nowa-ofensywa-rosji-isw-watpliwe-nawet-przy-wsparciu-bialorusi.html", "title": "Nowa ofensywa Rosji? ISW: W\u0105tpliwe, nawet przy wsparciu Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-19 07:20:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YIktkuTURBXy9hYjJkYTY3Ni00NjQ4LTQ1MTMtYTA2Ny1jZjM0NTJlM2ZkNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdolno\u015b\u0107 rosyjskiej armii, nawet wzmocnionej przez elementy si\u0142 bia\u0142oruskich, do przygotowania i przeprowadzenia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach na Ukrainie skutecznej ofensywy z u\u017cyciem si\u0142 zmechanizowanych jest w\u0105tpliwa \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8613184,problemy-z-vat-em-wracaja-jak-bumerang.html", "title": "Problemy z VAT-em wracaj\u0105 jak bumerang", "date_published": "2022-12-19 07:18:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yaktkuTURBXy84ODZiN2Y4Mi04ZGM2LTQ1ZWYtYmFkYS0zOWY0ZTFjZjNmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skarb\u00f3wka nadal nie zgadza si\u0119 na obni\u017cenie stawki VAT, gdy za towar lub us\u0142ug\u0119 zap\u0142aci\u0142 ju\u017c bezimienny konsument. Twierdzi, \u017ce dla przedsi\u0119biorcy oznacza\u0142oby to bezpodstawne wzbogacenie. Co innego orzek\u0142 niedawno unijny trybuna\u0142", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8613183,nowa-matura-kontra-stare-przyzwyczajenia.html", "title": "Nowa matura kontra stare przyzwyczajenia", "date_published": "2022-12-19 07:16:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaHktkuTURBXy9lNTQyMjA5NC0yNjM4LTRlYmQtOTcyNi00ZGVlY2Y1ODQ1NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa matura z polskiego promuje samodzielne my\u015blenie i podej\u015bcie analityczne. Matematyka wci\u0105\u017c jeszcze niezbyt ambitna", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8613181,wyboista-droga-do-kpo-czesc-koalicji-rzadowej-jest-sklonna-isc-na-uklad-z-ke.html", "title": "Wyboista droga do KPO. Cz\u0119\u015b\u0107 koalicji rz\u0105dowej jest sk\u0142onna i\u015b\u0107 na uk\u0142ad z KE", "date_published": "2022-12-19 07:16:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie trzecie Polak\u00f3w popiera przyj\u0119cie przez Sejm nowelizacji ustawy o SN, kt\u00f3ra ma otworzy\u0107 drog\u0119 do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w w ramach planu odbudowy \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8613178,niemiecki-granatnik-w-kgp-a-przyjazn-polsko-ukrainska.html", "title": "Niemiecki granatnik w KGP, a przyja\u017a\u0144 polsko-ukrai\u0144ska", "date_published": "2022-12-19 07:05:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3rsktkuTURBXy8xMzJmYzk0Ny0xODQ5LTQwZmUtOTRkZi1jY2RjYzMyOWVkN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doniesienia na temat zamachu na komendanta polskiej policji s\u0105 pora\u017caj\u0105ce. Najpierw jedna z gazet poinformowa\u0142a o tropie rosyjskim, wi\u0105\u017c\u0105c go ze Smole\u0144skiem 2010 i inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 rozpocz\u0119t\u0105 24 lutego. Uk\u0142adanka znacznie si\u0119 jednak komplikuje, gdy we\u017amiemy pod uwag\u0119 informacje o producencie broni. S\u0105 nim Niemcy. Granatnik dla niepoznaki nazywa si\u0119 RGW-90.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8613172,windykator-to-nie-komornik-windykacja-a-zastraszanie.html", "title": "Windykator to nie komornik, czyli gdzie ko\u0144czy si\u0119 windykacja, a ju\u017c zaczyna zastraszanie", "date_published": "2022-12-19 07:00:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__sktkuTURBXy9lMTM3YzI2Yy00NmQwLTQ2YjEtYWQwZC0xZGU2N2ZkYTgxMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dochodzenie nale\u017cno\u015bci od d\u0142u\u017cnik\u00f3w nie mo\u017ce przekracza\u0107 granic prawa. Rzecz w tym, \u017ce s\u0105 one nieostre. Ka\u017cdy przypadek nale\u017cy zatem bada\u0107 indywidualnie", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8613170,ceny-pradu-2023-zmiany-na-gieldzie-i-w-rachunkach-gospodarstw-domowych.html", "title": "Ceny pr\u0105du w 2023: Id\u0105 zmiany na gie\u0142dzie i w rachunkach gospodarstw domowych", "date_published": "2022-12-19 06:53:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYiktkuTURBXy9mYjg5MmZiOC1hZjRkLTRjNDMtYWUyOS1hN2ZkYWQ5NTQ3MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost cen pr\u0105du z dostaw\u0105 w przysz\u0142ym roku o 55 proc. i ich spadek o 30 proc. w notowaniach na TGE w ci\u0105gu mniej wi\u0119cej miesi\u0105ca. Prezes URE zatwierdzi\u0142 w sobot\u0119 ceny na 2023 r. dla odbiorc\u00f3w wra\u017cliwych \u2013 zar\u00f3wno taryfy za dystrybucj\u0119, jak i za sam\u0105 energi\u0119 wzrosn\u0105 od stycznia \u015brednio o ok. 45 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8613167,problemy-bundeswehry-18-transporterow-puma-zepsulo-sie-manewry.html", "title": "Problemy Bundeswehry: 18 transporter\u00f3w Puma zepsu\u0142o si\u0119 w czasie manewr\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 06:52:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOpktkuTURBXy81ZGZmNmEyOC1iZjU4LTRmMTctOTIwMC1jZWJhZTU0MTNhZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas manewr\u00f3w Bundeswehry awarii uleg\u0142o 18 transporter\u00f3w opancerzonych Puma co wywo\u0142a\u0142o du\u017ce zaniepokojenie polityk\u00f3w . Podkre\u015blaj\u0105, \u017ce planowana w ramach NATO dywizja staje si\u0119 w tej sytuacji \u201efars\u0105\u201d \u2013 pisze w niedziel\u0119 portal dziennika \u201eWelt\u201d. Kosztuj\u0105ca ok. 17 mln euro Puma jest najdro\u017cszym bojowym wozem piechoty na \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8613164,zelenski-okupanci-robia-wszystko-by-bachmut-zrownac-z-ziemia.html", "title": "Ze\u0142enski: Okupanci robi\u0105 wszystko by Bachmut zr\u00f3wna\u0107 z ziemi\u0105", "date_published": "2022-12-19 06:42:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrYktkuTURBXy83NmNjOTU3MS0wYTFkLTQzODItOWYxNi0zZmRiNTY4ODA3MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Zwo\u0142a\u0142em dzi\u015b narad\u0119 dow\u00f3dztwa wojskowego, omawiali\u015bmy sytuacj\u0119 w obwodach donieckim i \u0142uga\u0144skim; kluczowy jest Bachmut. Utrzymujemy miasto, cho\u0107 okupanci robi\u0105 wszystko, by nie pozosta\u0142a ani jedna ca\u0142a \u015bciana&quot; - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8611141,miasta-najlepszy-transport-publiczny-na-swiecie-ranking.html", "title": "Te miasta maj\u0105 najlepszy transport publiczny na \u015bwiecie [RANKING]", "date_published": "2022-12-19 05:30:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YoIktkuTURBXy8wYzBiZGEwNC03YTRjLTRlMWMtOWU0My1kMzliMDMzNDc0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hongkong zosta\u0142 uznany za najlepsze miasto na \u015bwiecie pod wzgl\u0119dem transportu publicznego - wynika z nowego badania przeprowadzonego przez firm\u0119 konsultingow\u0105 Oliver Wyman i Uniwersytet Kalifornijski w Berkeley. Gdzie w tym zestawieniu znajduje si\u0119 Warszawa?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8610267,kryzys-energetyczny-europa-chiny-zwiekszenie-importu-gazu-lng.html", "title": "Chiny ko\u0144cz\u0105 z \"zero Covid\". To mo\u017ce pogorszy\u0107 globalny kryzys energetyczny", "date_published": "2022-12-19 05:30:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDktkuTURBXy83OWZlZDcxYS03NTcxLTQwMDYtOWQxNi0wMzUzYmQ3Y2ZiNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odej\u015bcie Chin od polityki &quot;zero Covid&quot; mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 popyt na gaz ziemny ze strony najwi\u0119kszego na \u015bwiecie importera, potencjalnie ograniczaj\u0105c dostawy do Europy i innych kraj\u00f3w azjatyckich.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8611897,swiatowe-zuzycie-wegla-pobije-w-tym-roku-nowy-rekord.html", "title": "\u015awiatowe zu\u017cycie w\u0119gla pobije w tym roku nowy rekord", "date_published": "2022-12-19 05:30:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QNQktkuTURBXy9iNDcyMDI1MS1mZjliLTRiMDgtOTkyMy0yYzM3ZjYyYzliMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowe zu\u017cycie w\u0119gla ma wzrosn\u0105\u0107 w tym roku do najwy\u017cszego poziomu w historii, pomimo ambitnych globalnych cel\u00f3w maj\u0105cych na celu odej\u015bcie od spalania brudnych paliw kopalnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8612206,ogrzewanie-inteligentne-technologie.html", "title": "Ogrzewanie \u2013 kto najcz\u0119\u015bciej korzysta z pomocy inteligentnych technologii? [BADANIE]", "date_published": "2022-12-19 05:30:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPOktkuTURBXy9mODYxMzhmYy1lYjhiLTRjMTUtODgxMi05YWE2NjliZDViYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy Holandii, Hiszpanii oraz W\u0142och \u2013 jak wynika z badania Global Consumer Survey \u2013 najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 z pomocy inteligentnych technologii przy ogrzewaniu budynk\u00f3w \u2013 zaznacza Statista.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}