{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281475,eksplozja-prezentu-gen-szymczyk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Eksplozja prezentu\". Gen. Szymczyk dzi\u0119kuje szefowi MSWiA i czuje si\u0119 pokrzywdzony", "date_published": "2022-12-19 21:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/ec/1b/z29281499M,Gen--Jaroslaw-Szymczyk-w-TVP-Info---Czuje-sie-pokr.jpg\" vspace=\"2\" />- Dosz\u0142o do zdarzenia, kt\u00f3re z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 zaistnie\u0107 nie powinno i kt\u00f3re trzeba dok\u0142adnie i wnikliwie wyja\u015bni\u0107 - m\u00f3wi\u0142 komendant g\u0142\u00f3wny policji. Gen. Jaros\u0142aw Szymczyk podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Go\u015bcia Wiadomo\u015bci\" w TVP, \u017ce czuje si\u0119 pokrzywdzony t\u0105 sytuacj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29280727,nowe-doniesienia-ws-wybuchu-paczki-w-siecieborzycach-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe doniesienia ws. wybuchu paczki w Siecieborzycach. \"B\u0119dzie to sz\u0142o w kierunku usi\u0142owania zab\u00f3jstwa\"", "date_published": "2022-12-19 15:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/ec/1b/z29280860M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe doniesienia dotyvz\u0105ce wybuchu paczki w Siecieborzycach w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Nieoficjalnie \u015bledczy podaj\u0105, \u017ce post\u0119powanie b\u0119dzie zmierza\u0142o w kierunku usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. W wyniku eksplozji ranne zosta\u0142y trzy osoby: matka i jej dwoje dzieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29280075,wiceburmistrz-cieszyna-porownal-premiera-do-nazistow-jest-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wiceburmistrz Cieszyna por\u00f3wna\u0142 premiera do nazist\u00f3w. Jest wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-12-19 15:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/cc/1b/z29151014M,sad--wyrok---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Graniczna, MON, MSWiA i Prezes Rady Ministr\u00f3w - znies\u0142awienia tych organ\u00f3w pa\u0144stwa jest winny wiceburmistrz Cieszyna. Wyrok wyda\u0142 S\u0105d Rejonowy w Cieszynie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie umorzy\u0142 na rok spraw\u0119 samorz\u0105dowca Przemys\u0142awa Majora.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29280551,wroclaw-pozar-w-siedzibie-komendy-wojewodzkiej-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Po\u017car w siedzibie Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji", "date_published": "2022-12-19 14:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u017car w siedzibie Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu. Na miejscu pracuje kilkana\u015bcie jednostek stra\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279618,warszawa-jest-prawomocny-wyrok-ws-dilera-gwiazd-sad-odrzucil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Jest prawomocny wyrok ws. \"dilera gwiazd\". S\u0105d odrzuci\u0142 apelacje", "date_published": "2022-12-19 13:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/79/16/z23567409M,Diler-gwiazd.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga odrzuci\u0142 apelacje zar\u00f3wno obro\u0144c\u00f3w Cezarego P., zwanego \"dilerem gwiazd\", jak i prokuratora. Tym samym utrzymany zosta\u0142 wyrok s\u0105du pierwszej instancji, czyli sze\u015bciu lat bezwzgl\u0119dnego pozbawienia wolno\u015bci. Wyrok jest prawomocny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279605,poznan-parafia-buduje-restauracje-na-dawnym-cmentarzu-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Parafia buduje restauracj\u0119 na dawnym cmentarzu. \"Kilka miesi\u0119cy temu znaleziono mn\u00f3stwo ko\u015bci\"", "date_published": "2022-12-19 13:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/ec/1b/z29279901M,Parafia-pod-wezwaniem-sw--Jana-Jerozolimskiego-za-.jpg\" vspace=\"2\" />Parafia z Poznania zrobi\u0142a restauracj\u0119 na terenie starego cmentarza, gdzie grzebano polskich powsta\u0144c\u00f3w. Prace na tym obszarze wykonano bez poprzedzaj\u0105cych ich bada\u0144 archeologicznych i bez pozwolenia urz\u0119du. W sprawie tej powiadomiono ju\u017c prokuratur\u0119. Nieoficjalnie \u015bledczy maj\u0105 sprawdzi\u0107, czy dosz\u0142o do zbezczeszczenia szcz\u0105tk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279738,stalowa-wola-pijana-22-latka-wiozla-trzyletnia-corke-w-trakcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stalowa Wola: pijana 22-latka wioz\u0142a trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119. \"W trakcie interwencji by\u0142a wulgarna i agresywna\"", "date_published": "2022-12-19 13:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/ec/1b/z29279878M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia grozi 22-letniej kobiecie, kt\u00f3ra wioz\u0142a autem po pijanemu swoj\u0105 trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Policj\u0119 wezwa\u0142 inny kierowca, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce kobieta ma problem z utrzymaniem na drodze prostego toru jazdy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279797,mswia-zdecydowanie-o-dymisji-komendanta-glownego-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "MSWiA zdecydowanie o dymisji gen. Jaros\u0142awa Szymczyka. Kami\u0144ski rozwia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-12-19 13:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/5c/1b/z28688418M,Minister-Spraw-Wewnetrznych-i-Administracji-Marius.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wykluczam dymisj\u0119 Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji\" - napisa\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych i administracji. Mariusz Kami\u0144ski zapowiedzia\u0142 te\u017c wizyt\u0119 swojego odpowiednika z Ukrainy ws. incydentu z udzia\u0142em gen. Jaros\u0142awa Szymczyka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279400,nieoficjalnie-w-tym-tygodniu-dymisja-gen-szymczyka-decyzja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie: W tym tygodniu dymisja gen. Szymczyka. \"Decyzja wymuszona politycznie\"", "date_published": "2022-12-19 12:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/eb/1b/z29274907M,Komendant-glowny-policji-Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />W tym tygodniu gen. Jaros\u0142aw Szymczyk ma poda\u0107 si\u0119 do dymisji - podaje Onet, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a. Portal podkre\u015bla, \u017ce \"decyzja ta zosta\u0142a wymuszona politycznie\". Jest te\u017c nazwisko potencjalnego kandydata na stanowisko komendanta g\u0142\u00f3wnego policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29279153,wielkopolska-zwloki-mezczyzny-w-lesie-nieoficjalnie-to-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w lesie. Nieoficjalnie: To skazany za pedofili\u0119 niedosz\u0142y ksi\u0105dz", "date_published": "2022-12-19 11:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/62/1a/z27664487M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W wielkopolskim lesie znaleziono w zesz\u0142ym tygodniu zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w \u015brednim wieku. Z nieoficjalnych ustale\u0144 lokalnych medi\u00f3w wynika, \u017ce to m\u0119\u017cczyzna dopiero co skazany za pedofili\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 trafi\u0107 do wi\u0119zienia. Wcze\u015bniej Miko\u0142aj T. chcia\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem i by\u0107 wychowawc\u0105 w przedszkolu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278757,wybuch-w-kgp-prof-cwiakalski-o-szymczyku-inna-osoba-uslyszalaby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w KGP. Prof. \u0106wi\u0105kalski o gen. Szymczyku: Inna osoba us\u0142ysza\u0142aby zarzuty. Tutaj mo\u017ce doj\u015b\u0107 do umorzenia", "date_published": "2022-12-19 11:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/ea/1b/z29273460M,Gen--insp--Jaroslaw-Szymczyk--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdyby to by\u0142a inna osoba, a nie komendant g\u0142\u00f3wny policji powo\u0142any przez obecn\u0105 w\u0142adz\u0119, to na pewno zarzuty prokuratorskie by si\u0119 pojawi\u0142y. (...) Bior\u0105c pod uwag\u0119 do\u015bwiadczenia w innych sprawach, istnieje prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce i ta zostanie umorzona - tak o wybuchu w KGP m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl by\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci prof. Zbigniew \u0106wi\u0105kalski. Jak ocenia prawnik, gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk m\u00f3g\u0142 naruszy\u0107 przepisy. Sam gen. Szymczyk podkre\u015bla w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\", \u017ce wyst\u0119puje jako osoba pokrzywdzona i \"w pe\u0142ni oddaje si\u0119 do dyspozycji prokuratury\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278444,barbara-nowak-i-jej-kolejny-wyskok-pyta-radnych-lewicy-czy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Barbara Nowak i jej kolejny wyskok. Pyta radnych lewicy, czy planuj\u0105 mordowa\u0107 ksi\u0119\u017cy i wi\u0119zi\u0107 katolik\u00f3w", "date_published": "2022-12-19 11:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/6c/1b/z28756696M.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska kuratora o\u015bwiaty Barbara Nowak w awanturniczy i oburzaj\u0105cy spos\u00f3b komentuje decyzj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zaprzestania finansowania lekcji religii, jaka zapad\u0142a w Cz\u0119stochowie - nad podobn\u0105 uchwa\u0142\u0105 my\u015bli tak\u017ce Krak\u00f3w. Nowak pyta \"lewackich radnych\", czy chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do mordowania ksi\u0119\u017cy i niszczenia ko\u015bcio\u0142\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278641,proby-samobojcze-i-przemoc-ze-strony-bliskich-wstrzasajacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pr\u00f3by samob\u00f3jcze i przemoc ze strony bliskich. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119", "date_published": "2022-12-19 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/30/1b/z28511699M,Przemoc-domowa---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 opublikowa\u0142a raport \"Dzieci si\u0119 licz\u0105 2022\", z kt\u00f3rego wynika, \u017ce 41 proc. dzieci do\u015bwiadcza przemocy ze strony bliskich doros\u0142ych, a 57 proc. ze strony r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. W 2021 roku policja odnotowa\u0142a prawie 1,5 tys. pr\u00f3b samob\u00f3jczych pope\u0142nionych przez osoby poni\u017cej 19. roku \u017cycia. 127 z nich zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bmierci\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278311,wizyta-duszpasterska-2023-czy-trzeba-przyjmowac-ksiedza-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wizyta duszpasterska 2023. Czy trzeba przyjmowa\u0107 ksi\u0119dza po kol\u0119dzie?", "date_published": "2022-12-19 10:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/ec/1b/z29278507M,Wizyta-duszpasterska---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Po Bo\u017cym Narodzeniu rozpoczn\u0105 si\u0119 wizyty duszpasterskie w domach wiernych. Z powodu pandemii koronawirusa przez ostatnie dwa lata kol\u0119da nie odbywa\u0142a si\u0119 na normalnych zasadach. Jak sytuacja b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a w 2023 roku? Czy wed\u0142ug prawa kanonicznego mamy obowi\u0105zek przyjmowania ksi\u0119\u017cy po kol\u0119dzie?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278685,lubuskie-wybuch-paczki-pozostawionej-przed-domem-31-letnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Wybuch paczki pozostawionej przed domem. 31-letnia matka i c\u00f3rka s\u0105 w stanie ci\u0119\u017ckim", "date_published": "2022-12-19 10:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/81/1b/z28843676M,Helikopter-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Siecioborzycach dosz\u0142o do wybuchu paczki, kt\u00f3ra zosta\u0142a pozostawiona przed jednym z dom\u00f3w jednorodzinnym. Podczas otwierania dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku czego ranne zosta\u0142y trzy osoby, w tym dw\u00f3jka dzieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278309,mroz-w-polsce-najzimniej-bylo-w-terespolu-przy-gruncie-odnotowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mr\u00f3z w Polsce. Najzimniej by\u0142o w Terespolu. Przy gruncie odnotowano -26 stopni Celsjusza", "date_published": "2022-12-19 09:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/80/19/z26742498M,Mroz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek (19 grudnia) rano najzimniej by\u0142o na wschodzie Polski. Warto\u015bci przy gruncie spad\u0142y a\u017c do -26 stopni Celsjusza. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w mr\u00f3z w najbli\u017cszym czasie jednak odpu\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278219,pogoda-zawieje-zamiecie-i-gololedz-synoptycy-imgw-wydali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Zawieje, zamiecie i go\u0142oled\u017a. Synoptycy IMGW wydali \u017c\u00f3\u0142te i pomara\u0144czowe ostrze\u017cenia [MAPA]", "date_published": "2022-12-19 09:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/ec/1b/z29278391M,zawieje---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Obecny w ostatnich dniach wy\u017c powoli odsuwa si\u0119 na wsch\u00f3d. Tym samym do Polski ju\u017c od poniedzia\u0142ku zaczn\u0105 nap\u0142ywa\u0107 ni\u017ce atlantyckie. W zwi\u0105zku z silnym wiatrem i marzn\u0105cymi opadami IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia dla zachodniej cz\u0119\u015bci naszego kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278006,biala-podlaska-niezwykle-zjawisko-zaskoczylo-mieszkancow-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142a Podlaska. Niezwyk\u0142e zjawisko zaskoczy\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w. Z nieba lecia\u0142 diamentowy py\u0142", "date_published": "2022-12-19 09:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/ec/1b/z29278298M,W-Bialej-Podlaskiej-pojawil-sie-diamentowy-pyl.jpg\" vspace=\"2\" />W Bia\u0142ej Podlaskiej zaobserwowano niezwyk\u0142e zjawisko meteorologiczne. 18 grudnia mieszka\u0144cy mogli podziwia\u0107 py\u0142 diamentowy, kt\u00f3ry unosi\u0142 si\u0119 nad miastem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29278076,wybuch-w-kgp-gen-szymczyk-mam-duze-watpliwosci-czy-byla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w KGP. Gen. Szymczyk: Mam du\u017ce w\u0105tpliwo\u015bci, czy by\u0142a to czyja\u015b pomy\u0142ka", "date_published": "2022-12-19 09:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/ea/1b/z29270865M,Komendant-Glowny-Policji-Jaroslaw-Szymczyk--Listop.jpg\" vspace=\"2\" />- W tej sprawie mam du\u017ce w\u0105tpliwo\u015bci, czy by\u0142a to czyja\u015b pomy\u0142ka - powiedzia\u0142 gen. Jaros\u0142aw Szymczyk w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\", komentuj\u0105c wybuch granatnika w KGP. - Jest wiele powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych kto\u015b m\u00f3g\u0142 chcie\u0107 albo zdyskredytowa\u0107 mnie, albo zrobi\u0107 mi krzywd\u0119, lub zniszczy\u0107 relacje s\u0142u\u017cb polsko-ukrai\u0144skich - doda\u0142 szef polskiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29277903,pociag-z-kolobrzegu-zamarzl-na-peronie-media-wczesniej-opoznione.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pendolino z Ko\u0142obrzegu zamarz\u0142o na peronie? Media: Wcze\u015bniej op\u00f3\u017aniony poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 cz\u0142owieka", "date_published": "2022-12-19 09:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/ec/1b/z29278229M,Pendolino--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0142obrzeski portal opisa\u0142 problemy, z jakimi w ostatnich dniach zmagali si\u0119 pasa\u017cerowie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy na trasie Ko\u0142obrzeg - Krak\u00f3w G\u0142\u00f3wny. Nie do\u015b\u0107, \u017ce mr\u00f3z i \u015bnieg sprawia przewo\u017anikom du\u017ce problemy, to w pi\u0105tek op\u00f3\u017anienie wzros\u0142o tak\u017ce ze wzgl\u0119du na potr\u0105cenie cz\u0142owieka przez pendolino.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29277784,polacy-chca-dymisji-gen-szymczyka-wybuch-granatnika-w-kgp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy chc\u0105 dymisji gen. Szymczyka. Wybuch granatnika w KGP zjednoczy\u0142 wyborc\u00f3w PiS i opozycji [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-19 07:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/20/13/z20057172M,Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />A\u017c 80 proc. badanych chce, aby gen. Jaros\u0142aw Szymczyk straci\u0142 swoje stanowisko - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Za takim rozwi\u0105zaniem opowiadaj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno wyborcy PiS, jak i sympatycy opozycji. To pok\u0142osie wybuchu granatnika w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29277729,granatnik-w-kgp-brejza-interweniuje-w-prokuraturze-przypomina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Granatnik w KGP. Brejza interweniuje w prokuraturze. Przypomina o \"z\u0142amanej p\u0142ycie DVD\" ws. kierowcy seicento", "date_published": "2022-12-19 07:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/eb/1b/z29274909M,Senator-Krzysztof-Brejza.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Brejza skierowa\u0142 interwencj\u0119 do Prokuratury Krajowej ws. wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Senator KO zapyta\u0142 w niej m.in. o nagranie z monitoringu oraz jego odpowiednie zabezpieczenie. Polityk przedstawi\u0142 r\u00f3wnie\u017c \"kr\u00f3tk\u0105 histori\u0119 granatnika\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29256651,ostatnie-noce-sa-tam-ciche-ogladam-je-przez-ekran-smartfona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Ostatnie noce s\u0105 tam ciche. Ogl\u0105dam je przez ekran smartfona i p\u0142acz\u0119\"", "date_published": "2022-12-19 05:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/e7/1b/z29260403M,To-pierwsze-swieta-ukrainskich-uchodzcow-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Kalina chcia\u0142a wr\u00f3ci\u0107 do domu na \u015bwi\u0119ta, ale mama b\u0142aga\u0142a, by tego nie robi\u0142a. Ksenia domu ju\u017c nie ma. Maria ma, ale nie wierzy, \u017ce powr\u00f3t b\u0119dzie kiedykolwiek mo\u017cliwy. Uchod\u017aczynie z Enerhodaru sp\u0119dz\u0105 pierwsze \u015bwi\u0119ta w Polsce.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}