[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin zapewnia, \u017ce Rosja nie chce wch\u0142on\u0105\u0107 \u017cadnego kraju. Rzecznik Departamentu Stanu USA: Szczyt ironii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-putin-zapewnia-ze-rosja-nie-chce-wchlonac-zadnego-kraju-rzec,nId,6483016\"><img align=\"left\" alt=\"Putin zapewnia, \u017ce Rosja nie chce wch\u0142on\u0105\u0107 \u017cadnego kraju. Rzecznik Departamentu Stanu USA: Szczyt ironii\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zapewnia-ze-rosja-nie-chce-wchlonac-zadnego-kraju-rzec/000GIH8H7HW4V1GB-C321.jpg\" /></a>- S\u0142owa W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry oznajmi\u0142 w Mi\u0144sku, odnosz\u0105c si\u0119 do Bia\u0142orusi, \u017ce Rosja nie chce wch\u0142on\u0105\u0107 \u017cadnego kraju, to &quot;szczyt ironii&quot;, zwa\u017cywszy, \u017ce w\u0142a\u015bnie usi\u0142uje wch\u0142on\u0105\u0107 Ukrain\u0119 - oceni\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-putin-zapewnia-ze-rosja-nie-chce-wchlonac-zadnego-kraju-rzec,nId,6483016", "date_published": "2022-12-19 22:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjanci w domu Jacka Kurskiego. \"Paczka z nieznan\u0105 zawarto\u015bci\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjanci-w-domu-jacka-kurskiego-paczka-z-nieznana-zawartos,nId,6483011\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci w domu Jacka Kurskiego. &quot;Paczka z nieznan\u0105 zawarto\u015bci\u0105&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-w-domu-jacka-kurskiego-paczka-z-nieznana-zawartos/000GIH53TYBRW8FH-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w domu Jacka i Joanny Kurskich pod Warszaw\u0105 pojawili si\u0119 policjanci. Funkcjonariusze interweniowali ws. tajemniczej paczki z nieznan\u0105 zawarto\u015bci\u0105. Poniewa\u017c istnia\u0142o podejrzenie, \u017ce pakunek mo\u017ce zawiera\u0107 niebezpieczne materia\u0142y na miejsce wezwano pirotechnik\u00f3w, a domownik\u00f3w ewakuowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policjanci-w-domu-jacka-kurskiego-paczka-z-nieznana-zawartos,nId,6483011", "date_published": "2022-12-19 21:57:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. W\u0142amywaczka w domu Roberta De Niro. Chcia\u0142a ukra\u015b\u0107 prezenty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wlamywaczka-w-domu-roberta-de-niro-chciala-ukrasc-prezen,nId,6482993\"><img align=\"left\" alt=\"USA. W\u0142amywaczka w domu Roberta De Niro. Chcia\u0142a ukra\u015b\u0107 prezenty\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wlamywaczka-w-domu-roberta-de-niro-chciala-ukrasc-prezen/000GIGZIII2PHB5Q-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Nowego Jorku aresztowali na gor\u0105cym uczynku kobiet\u0119, kt\u00f3ra w\u0142ama\u0142a si\u0119 do domu s\u0142ynnego aktora Roberta De Niro. 30-latka, kt\u00f3ra jest seryjn\u0105 w\u0142amywaczk\u0105, chcia\u0142a ukra\u015b\u0107 prezenty \u015bwi\u0105teczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wlamywaczka-w-domu-roberta-de-niro-chciala-ukrasc-prezen,nId,6482993", "date_published": "2022-12-19 21:07:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zgoda na ekstradycj\u0119 do Belgii \u017cony Antonio Panzeriego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgoda-na-ekstradycje-do-belgii-zony-antonio-panzeriego,nId,6482987\"><img align=\"left\" alt=\"Zgoda na ekstradycj\u0119 do Belgii \u017cony Antonio Panzeriego\" src=\"https://i.iplsc.com/zgoda-na-ekstradycje-do-belgii-zony-antonio-panzeriego/000GIGXYOWK4TTQ6-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Brescii na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och wyrazi\u0142 zgod\u0119 na ekstradycj\u0119 do Belgii \u017cony aresztowanego w Brukseli pod zarzutem korupcji by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Ansa. Maria Dolores Colleoni i jej c\u00f3rka do tej pory przebywa\u0142y w areszcie domowym w Lombardii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgoda-na-ekstradycje-do-belgii-zony-antonio-panzeriego,nId,6482987", "date_published": "2022-12-19 20:56:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 koz\u0119. Zosta\u0142 postrzelony przez 79-letniego w\u0142a\u015bciciela", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-ukrasc-koze-zostal-postrzelony-przez-79-letniego-wlas,nId,6482955\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 koz\u0119. Zosta\u0142 postrzelony przez 79-letniego w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-ukrasc-koze-zostal-postrzelony-przez-79-letniego-wlas/000GIGUVU3U41QMW-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z USA zosta\u0142 postrzelony, kiedy pr\u00f3bowa\u0142 ukra\u015b\u0107 koz\u0119. W\u0142a\u015bciciel posesji ruszy\u0142 po bro\u0144, \u017ceby odstraszy\u0107 intruza, ta w trakcie szarpaniny wystrzeli\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-ukrasc-koze-zostal-postrzelony-przez-79-letniego-wlas,nId,6482955", "date_published": "2022-12-19 20:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szturm na Kapitol. Rekomenduj\u0105 postawienie Trumpowi zarzut\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-rekomenduja-postawienie-trumpowi-zarzutow,nId,6482958\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na Kapitol. Rekomenduj\u0105 postawienie Trumpowi zarzut\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-kapitol-rekomenduja-postawienie-trumpowi-zarzutow/000GIGTS752U57J5-C321.jpg\" /></a>Komisja Izby Reprezentant\u00f3w zajmuj\u0105ca si\u0119 szturmem na Kapitol zarekomendowa\u0142a prokuraturze postawienie zarzut\u00f3w by\u0142emu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi. W \u015brod\u0119 21 grudnia ma natomiast zosta\u0107 opublikowany raport w sprawie zamieszek, do kt\u00f3rych dosz\u0142o po wyborach prezydenckich w styczniu 2021 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-rekomenduja-postawienie-trumpowi-zarzutow,nId,6482958", "date_published": "2022-12-19 20:39:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0119glone zw\u0142oki w spalonym samochodzie. Akcja w Krzeszycach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zweglone-zwloki-w-spalonym-samochodzie-akcja-w-krzeszycach,nId,6482980\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0119glone zw\u0142oki w spalonym samochodzie. Akcja w Krzeszycach\" src=\"https://i.iplsc.com/zweglone-zwloki-w-spalonym-samochodzie-akcja-w-krzeszycach/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Makabryczne odkrycie w Krzeszycach. Jak wynika z informacji s\u0142u\u017cb, stra\u017cacy jad\u0105cy do po\u017caru samochodu osobowego na fotelu pasa\u017cer znale\u017ali... zw\u0119glone zw\u0142oki. - Na razie nie znamy to\u017csamo\u015bci i p\u0142ci tej osoby - przekaza\u0142a Klaudia Biernacka z Komendy Powiatowej Policji w Sul\u0119cinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zweglone-zwloki-w-spalonym-samochodzie-akcja-w-krzeszycach,nId,6482980", "date_published": "2022-12-19 20:34:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny po\u017car w Kleczanowie. Nie \u017cyje 55-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragiczny-pozar-w-kleczanowie-nie-zyje-55-latka,nId,6482975\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Kleczanowie. Nie \u017cyje 55-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-kleczanowie-nie-zyje-55-latka/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>W Kleczanowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) dosz\u0142o do po\u017caru domu jednorodzinnego. W wyniku zdarzenia zgin\u0119\u0142a 55-latka, z kolei 69-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zabrany do szpitala. Spraw\u0119 wyja\u015bnia prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragiczny-pozar-w-kleczanowie-nie-zyje-55-latka,nId,6482975", "date_published": "2022-12-19 20:16:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krew na d\u0142oni Brauna. Przepychanki podczas rozprawy dr. Martyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krew-na-dloni-brauna-przepychanki-podczas-rozprawy-dr-martyk,nId,6482913\"><img align=\"left\" alt=\"Krew na d\u0142oni Brauna. Przepychanki podczas rozprawy dr. Martyki\" src=\"https://i.iplsc.com/krew-na-dloni-brauna-przepychanki-podczas-rozprawy-dr-martyk/000GIGOVANE38WTG-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Lekarski przy Okr\u0119gowej Izbie Lekarskiej w Krakowie wyda\u0142 w poniedzia\u0142ek wyrok w sprawie dyscyplinarnej dr. Zbigniewa Martyki. Za krytyk\u0119 obostrze\u0144 i strategii przyj\u0119tej przez rz\u0105d w walce z pandemi\u0105 COVID-19 lekarz zosta\u0142 zawieszony na rok w prawie wykonywania zawodu. Wok\u00f3\u0142 rozprawy pojawi\u0142o si\u0119 sporo kontrowersji. Dr Pawe\u0142 Grzesiowski, kt\u00f3ry by\u0142 bieg\u0142ym w sprawie poinformowa\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z wydaniem wyroku jest &quot;zastraszany i pomawiany&quot;. - Dzia\u0142anie dr. Paw\u0142a Basiukiewicza otworzy\u0142o \u015bluz\u0119 i spowodowa\u0142o wylanie rzeki szamba przeciwko...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krew-na-dloni-brauna-przepychanki-podczas-rozprawy-dr-martyk,nId,6482913", "date_published": "2022-12-19 19:41:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew pogratulowa\u0142 Argentynie. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 te\u017c do Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-pogratulowal-argentynie-zwrocil-sie-tez-do-wielk,nId,6482932\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew pogratulowa\u0142 Argentynie. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 te\u017c do Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-pogratulowal-argentynie-zwrocil-sie-tez-do-wielk/000GIGEQ9WSA4NWN-C321.jpg\" /></a>Reprezentacja Argentyny wygra\u0142a mundial w Katarze. Wielki sukces &quot;Albicelestes&quot; zosta\u0142 dostrze\u017cony r\u00f3wnie\u017c w Moskwie. By\u0142y prezydent i premier Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew pogratulowa\u0142 Argentynie mistrzostwa \u015bwiata. Przy okazji zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z pewnym \u017c\u0105daniem do Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-pogratulowal-argentynie-zwrocil-sie-tez-do-wielk,nId,6482932", "date_published": "2022-12-19 19:19:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Myd\u0142o wycofane ze sprzeda\u017cy. Mo\u017ce by\u0107 niebezpieczne dla zdrowia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mydlo-wycofane-ze-sprzedazy-moze-byc-niebezpieczne-dla-zdrow,nId,6482907\"><img align=\"left\" alt=\"Myd\u0142o wycofane ze sprzeda\u017cy. Mo\u017ce by\u0107 niebezpieczne dla zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/mydlo-wycofane-ze-sprzedazy-moze-byc-niebezpieczne-dla-zdrow/000GIG9LJI1M3JFK-C321.jpg\" /></a>Europejski system szybkiego ostrzegania RAPEX poinformowa\u0142 o wykryciu niebezpiecznych bakterii w mydle lekarskim &quot;Ahrenshof&quot;. W zwi\u0105zku z tym produkt zosta\u0142 wycofany ze sprzeda\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mydlo-wycofane-ze-sprzedazy-moze-byc-niebezpieczne-dla-zdrow,nId,6482907", "date_published": "2022-12-19 18:31:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 krzy\u017c\u00f3wki w \"NYT\". Media: To swastyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-wokol-krzyzowki-w-nyt-media-to-swastyka,nId,6482925\"><img align=\"left\" alt=\"Burza wok\u00f3\u0142 krzy\u017c\u00f3wki w &quot;NYT&quot;. Media: To swastyka\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-wokol-krzyzowki-w-nyt-media-to-swastyka/000GIGBJIKCWNHGV-C321.jpg\" /></a>Jak informuje &quot;Jerusalem Post&quot;, w ameryka\u0144skim dzienniku &quot;The New York Times&quot; ukaza\u0142a si\u0119 krzy\u017c\u00f3wka w kszta\u0142cie swastyki. I to w pierwszy dzie\u0144 \u017cydowskiego \u015bwi\u0119ta Chanuki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-wokol-krzyzowki-w-nyt-media-to-swastyka,nId,6482925", "date_published": "2022-12-19 18:22:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda coraz bardziej niebezpieczna. Drogi i chodniki jak lodowisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-coraz-bardziej-niebezpieczna-drogi-i-chodniki-jak-lod,nId,6482896\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda coraz bardziej niebezpieczna. Drogi i chodniki jak lodowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-coraz-bardziej-niebezpieczna-drogi-i-chodniki-jak-lod/000GIG3JN87ECHI3-C321.jpg\" /></a>Pogoda w najbli\u017cszym czasie mo\u017ce sprawi\u0107 problemy pieszym oraz kierowcom. Ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia w zwi\u0105zku z marzn\u0105cym deszczem powoduj\u0105cym go\u0142oled\u017a wyda\u0142o IMGW. Trudne warunki utrzymuj\u0105 si\u0119 na drogach w ca\u0142ym kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-coraz-bardziej-niebezpieczna-drogi-i-chodniki-jak-lod,nId,6482896", "date_published": "2022-12-19 17:56:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Putin przylecia\u0142 do Mi\u0144ska. Rozmawia\u0142 z \u0141ukaszenk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-putin-przylecial-do-minska-rozmawial-z-lukaszenka,nId,6482623\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b. Putin przylecia\u0142 do Mi\u0144ska. Rozmawia\u0142 z \u0141ukaszenk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-putin-przylecial-do-minska-rozmawial-z-lukaszenka/000GIELRVSB72N70-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 w Mi\u0144sku z bia\u0142oruskim przyw\u00f3dc\u0105 Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Rozmowy w stolicy Bia\u0142orusi dotyczy\u0142y gospodarki i bezpiecze\u0144stwa. Odby\u0142y si\u0119 te\u017c konsultacje ministerstw obrony obu pa\u0144stw. Wcze\u015bniej media spekulowa\u0142y, \u017ce celem wizyty jest pr\u00f3ba nam\u00f3wienia Bia\u0142orusi do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do wojny z Ukrain\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-putin-przylecial-do-minska-rozmawial-z-lukaszenka,nId,6482623", "date_published": "2022-12-19 17:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin rozmawia\u0142 z \u0141ukaszenk\u0105. Bia\u0142oru\u015b z now\u0105 broni\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-rozmawial-z-lukaszenka-bialorus-z-nowa-bronia,nId,6482623\"><img align=\"left\" alt=\"Putin rozmawia\u0142 z \u0141ukaszenk\u0105. Bia\u0142oru\u015b z now\u0105 broni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-rozmawial-z-lukaszenka-bialorus-z-nowa-bronia/000GIELRVSB72N70-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 w Mi\u0144sku z bia\u0142oruskim przyw\u00f3dc\u0105 Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Rozmowy w stolicy Bia\u0142orusi dotyczy\u0142y gospodarki i bezpiecze\u0144stwa. Odby\u0142y si\u0119 te\u017c konsultacje ministerstw obrony obu pa\u0144stw. Wcze\u015bniej media spekulowa\u0142y, \u017ce celem wizyty jest pr\u00f3ba nam\u00f3wienia Bia\u0142orusi do przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do wojny z Ukrain\u0105. Jak poinformowa\u0142 \u0141ukaszenka, bia\u0142oruska armia otrzyma\u0142a od Rosji systemy rakietowe S-400 i Iskander.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-rozmawial-z-lukaszenka-bialorus-z-nowa-bronia,nId,6482623", "date_published": "2022-12-19 17:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa Jaros\u0142awa Szymczyka. Ukrai\u0144cy wydali komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jaroslawa-szymczyka-ukraincy-wydali-komunikat,nId,6482726\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Jaros\u0142awa Szymczyka. Ukrai\u0144cy wydali komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-jaroslawa-szymczyka-ukraincy-wydali-komunikat/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Strona ukrai\u0144ska wyda\u0142a o\u015bwiadczenie ws. wypadku z udzia\u0142em Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji Jaros\u0142awa Szymczyka, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w budynku KGP w Warszawie. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w Szymczyk otrzyma\u0142 prezent, kt\u00f3rego celem &quot;nie by\u0142o skrzywdzenie zwierzchnika polskiej policji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jaroslawa-szymczyka-ukraincy-wydali-komunikat,nId,6482726", "date_published": "2022-12-19 16:30:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Komunikat ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb o prezencie dla gen. Jaros\u0142awa Szymczyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-komunikat-ukrains,nId,6482726\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Komunikat ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb o prezencie dla gen. Jaros\u0142awa Szymczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-komunikat-ukrains/000GIFSQTB198BXQ-C321.jpg\" /></a>Strona ukrai\u0144ska wyda\u0142a o\u015bwiadczenie ws. wypadku z udzia\u0142em Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji Jaros\u0142awa Szymczyka, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w budynku KGP w Warszawie. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w Szymczyk otrzyma\u0142 prezent, kt\u00f3rego celem &quot;nie by\u0142o skrzywdzenie zwierzchnika polskiej policji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-komunikat-ukrains,nId,6482726", "date_published": "2022-12-19 16:30:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby wyda\u0142y komunikat o prezencie dla gen. Jaros\u0142awa Szymczyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-ukrainskie-sluzby,nId,6482726\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby wyda\u0142y komunikat o prezencie dla gen. Jaros\u0142awa Szymczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-ukrainskie-sluzby/000GIFSQTB198BXQ-C321.jpg\" /></a>Strona ukrai\u0144ska wyda\u0142a o\u015bwiadczenie ws. wypadku z udzia\u0142em Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji Jaros\u0142awa Szymczyka, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w budynku KGP w Warszawie. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w Szymczyk otrzyma\u0142 prezent, kt\u00f3rego celem &quot;nie by\u0142o skrzywdzenie zwierzchnika polskiej policji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-wybuchu-w-komendzie-glownej-policji-ukrainskie-sluzby,nId,6482726", "date_published": "2022-12-19 16:30:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia. Kr\u00f3l Harald trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-krol-harald-trafil-do-szpitala,nId,6482670\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia. Kr\u00f3l Harald trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-krol-harald-trafil-do-szpitala/000GIFFO35FPBD11-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Norwegii Harald V trafi\u0142 do szpitala w Oslo. Przyczyn\u0105 hospitalizacji 85-letniego monarchy jest infekcja. Wed\u0142ug norweskich medi\u00f3w stan kr\u00f3la jest stabilny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-krol-harald-trafil-do-szpitala,nId,6482670", "date_published": "2022-12-19 16:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry. Sklepy wprowadzaj\u0105 limity. Dotycz\u0105 o\u015bmiu produkt\u00f3w z rz\u0105dowej listy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-sklepy-wprowadzaja-limity-dotycza-osmiu-produktow-z-rz,nId,6482478\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry. Sklepy wprowadzaj\u0105 limity. Dotycz\u0105 o\u015bmiu produkt\u00f3w z rz\u0105dowej listy\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-sklepy-wprowadzaja-limity-dotycza-osmiu-produktow-z-rz/000GIFHBWIURB753-C321.jpg\" /></a>Sklepy na W\u0119grzech wprowadzi\u0142y limity ilo\u015bciowe na zakup konkretnych produkt\u00f3w. Na li\u015bcie znajduje si\u0119 m.in. m\u0105ka, mleko, jaja czy ziemniaki. Jak m\u00f3wi dr Dominik Hejj, politolog specjalizuj\u0105cy si\u0119 w tematach w\u0119gierskich, produkt\u00f3w z listy brakuje od d\u0142u\u017cszego czasu. - W\u0119grzy boj\u0105 si\u0119, \u017ce maksymalne ceny nie zostan\u0105 utrzymane, mimo rz\u0105dowych obietnic. Tak, jak sta\u0142o si\u0119 z cenami paliw - wyja\u015bnia. Dodaje, \u017ce na grupach zrzeszaj\u0105cych Polak\u00f3w mieszkaj\u0105cych na W\u0119grzech pojawiaj\u0105 si\u0119 pro\u015bby o przywiezienie z kraju konkretnych artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-sklepy-wprowadzaja-limity-dotycza-osmiu-produktow-z-rz,nId,6482478", "date_published": "2022-12-19 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kraj na celowniku Rosji. \"Plan ataku na Mo\u0142dawi\u0119 w 2023 roku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraj-na-celowniku-rosji-plan-ataku-na-moldawie-w-2023-roku,nId,6482690\"><img align=\"left\" alt=\"Kraj na celowniku Rosji. &quot;Plan ataku na Mo\u0142dawi\u0119 w 2023 roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kraj-na-celowniku-rosji-plan-ataku-na-moldawie-w-2023-roku/000GIFJILHNVHP8W-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojsko ma plan ataku na Mo\u0142dawi\u0119 - poinformowa\u0142 szef S\u0142u\u017cby Wywiadu i Bezpiecze\u0144stwa (SIS) tego kraju Alexandru Musteata. Wed\u0142ug przekazywanych przez niego informacji, do agresji mia\u0142oby doj\u015b\u0107 w na pocz\u0105tku 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraj-na-celowniku-rosji-plan-ataku-na-moldawie-w-2023-roku,nId,6482690", "date_published": "2022-12-19 15:57:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Zlekcewa\u017cy\u0142 zakaz \u0141ukaszenki, zapad\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zlekcewazyl-zakaz-lukaszenki-zapadl-wyrok,nId,6482694\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b. Zlekcewa\u017cy\u0142 zakaz \u0141ukaszenki, zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-zlekcewazyl-zakaz-lukaszenki-zapadl-wyrok/000DTRG3TEH9TCBK-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 bia\u0142oruskie media, w Mohylewie zapad\u0142 wyrok w sprawie podnoszenia cen towar\u00f3w. W\u0142a\u015bciciel dopu\u015bci\u0142 si\u0119 tego czynu pomimo zakazu Alaksandra \u0141ukaszenki, kt\u00f3ry chcia\u0142 w ten spos\u00f3b &quot;zdusi\u0107 inflacj\u0119&quot;. To pierwsze takie orzeczenie s\u0105du na Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zlekcewazyl-zakaz-lukaszenki-zapadl-wyrok,nId,6482694", "date_published": "2022-12-19 15:55:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jest unijne porozumienie ws. limitu cen gazu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-unijne-porozumienie-ws-limitu-cen-gazu,nId,6482691\"><img align=\"left\" alt=\"Jest unijne porozumienie ws. limitu cen gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-unijne-porozumienie-ws-limitu-cen-gazu/000EX4IUY9C000YX-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwa unijne porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie limitu cen rosyjskiego gazu. W ramach nowych ustale\u0144 referencyjne stawki za ten surowiec wynios\u0105 do \u200b\u200b188 euro za megawatogodzin\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-unijne-porozumienie-ws-limitu-cen-gazu,nId,6482691", "date_published": "2022-12-19 15:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Ci\u0119\u017cko ranne 31-latka i jej c\u00f3rka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ciezko-ranne-31-latka-i-jej-,nId,6482620\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paczki w Siecieborzycach. Ci\u0119\u017cko ranne 31-latka i jej c\u00f3rka\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ciezko-ranne-31-latka-i-jej/000GIFC2CCSXANGC-C321.jpg\" /></a>Kobieta i jej siedmioletnia c\u00f3rka s\u0105 w ci\u0119\u017ckim stanie po tym, jak w poniedzia\u0142ek rano eksplodowa\u0142a paczka pozostawiona na posesji przed ich domem. 31-latka przesz\u0142a ju\u017c operacj\u0119, a dziewczyna czeka na zabieg. Do szpitala trafi\u0142y tak\u017ce dwie inne osoby. \u015aledczy badaj\u0105 okoliczno\u015bci tego, co si\u0119 sta\u0142o w miejscowo\u015bci Siecieborzyce w woj. lubuskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ciezko-ranne-31-latka-i-jej-,nId,6482620", "date_published": "2022-12-19 15:09:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w Komendzie Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu. Ewakuacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-ewakuacj,nId,6482625\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Komendzie Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu. Ewakuacja\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-ewakuacj/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>W gmachu Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu wybuch\u0142 po\u017car. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, konieczna by\u0142a ewakuacja pracownik\u00f3w. Ogie\u0144 zosta\u0142 zlokalizowany. Trwa oddymianie budynku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-ewakuacj,nId,6482625", "date_published": "2022-12-19 14:35:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ferrari przeci\u0119te na p\u00f3\u0142. Sceny z ameryka\u0144skiej autostrady daj\u0105 do my\u015blenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ferrari-przeciete-na-pol-sceny-z-amerykanskiej-autostrady-da,nId,6482622\"><img align=\"left\" alt=\"Ferrari przeci\u0119te na p\u00f3\u0142. Sceny z ameryka\u0144skiej autostrady daj\u0105 do my\u015blenia\" src=\"https://i.iplsc.com/ferrari-przeciete-na-pol-sceny-z-amerykanskiej-autostrady-da/000GIFDDRBAHKGLN-C321.jpg\" /></a>Wypadek z udzia\u0142em trzech samochod\u00f3w na trasie w po\u0142udniowej Kalifornii pozostawi\u0142 ogromne zniszczenia. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania uczestnicz\u0105cych w zdarzeniu samochod\u00f3w, w tym czerwonego ferrari, kt\u00f3re zosta\u0142o przeci\u0119te na p\u00f3\u0142. W wypadku zgin\u0105\u0142 71-latek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ferrari-przeciete-na-pol-sceny-z-amerykanskiej-autostrady-da,nId,6482622", "date_published": "2022-12-19 14:32:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa akcja w Ledze. Stra\u017cacy ratowali krow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nietypowa-akcja-w-ledze-strazacy-ratowali-krowe,nId,6482615\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa akcja w Ledze. Stra\u017cacy ratowali krow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-akcja-w-ledze-strazacy-ratowali-krowe/000GIEFGIB04KIW0-C321.jpg\" /></a>Nietypowa akcja stra\u017cy po\u017carnej w miejscowo\u015bci Lega (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, stra\u017cacy dostali zg\u0142oszenie o krowie, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a w bagnie na pastwisku. By uratowa\u0107 zwierz\u0119, potrzebne by\u0142y specjalne skafandry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nietypowa-akcja-w-ledze-strazacy-ratowali-krowe,nId,6482615", "date_published": "2022-12-19 14:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142owie wylatali 11,2 mln z\u0142. \"Czepiacie si\u0119. Troch\u0119 szacunku do naszej pracy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-wylatali-11-2-mln-zl-czepiacie-sie-troche-szacunku-,nId,6482581\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie wylatali 11,2 mln z\u0142. &quot;Czepiacie si\u0119. Troch\u0119 szacunku do naszej pracy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-wylatali-11-2-mln-zl-czepiacie-sie-troche-szacunku/000GIE7RIHVY8AR1-C321.jpg\" /></a>Blisko 11,2 mln z\u0142 kosztowa\u0142y podatnik\u00f3w podr\u00f3\u017ce lotnicze pos\u0142\u00f3w w tej kadencji Sejmu. Tylko na trasach krajowych parlamentarzy\u015bci odbyli 18 551 lot\u00f3w. Rekordzist\u0105 jest Grzegorz Napieralski, kt\u00f3ry zbli\u017ca si\u0119 do granicy 300 lot\u00f3w w tej kadencji. 15 parlamentarzyst\u00f3w ma na koncie ponad 200 lot\u00f3w. - Nie latam dla \u017cart\u00f3w. Troch\u0119 pokory i szacunku do naszej pracy. Niech sobie pan je\u017adzi sze\u015b\u0107 godzin w ka\u017cd\u0105 stron\u0119. Czepiacie si\u0119 wszystkiego, co mo\u017cna. To taki temat, \u017ce a\u017c mi si\u0119 niedobrze robi - m\u00f3wi Interii pose\u0142 PiS Jerzy Materna z Zielonej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-wylatali-11-2-mln-zl-czepiacie-sie-troche-szacunku-,nId,6482581", "date_published": "2022-12-19 14:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b pomo\u017ce Rosji? Rzecznik Kremla o wojnie w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-pomoze-rosji-rzecznik-kremla-o-wojnie-w-ukrainie,nId,6482538\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b pomo\u017ce Rosji? Rzecznik Kremla o wojnie w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-pomoze-rosji-rzecznik-kremla-o-wojnie-w-ukrainie/000G1U4PN3I8PU55-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek W\u0142adimir Putin ma spotka\u0107 si\u0119 z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) stwierdza w najnowszym raporcie, \u017ce spotkanie dyktator\u00f3w jest &quot;prawdopodobnie elementem wysi\u0142k\u00f3w w ramach demonstrowania proaktywno\u015bci&quot;. Co wi\u0119cej, dodaj\u0105, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 r\u00f3wnie\u017c &quot;pr\u00f3ba przygotowania informacyjnego do nowej fazy wojny&quot;. Rzecznik prezydenta Rosji Dmitrij Pieskow zaprzeczy\u0142 tym doniesieniom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-pomoze-rosji-rzecznik-kremla-o-wojnie-w-ukrainie,nId,6482538", "date_published": "2022-12-19 13:40:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o sze\u015bciolatka ukryte pod pod\u0142og\u0105 domu. Matka i jej partner w areszcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-szesciolatka-ukryte-pod-podloga-domu-matka-i-jej-partn,nId,6482578\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o sze\u015bciolatka ukryte pod pod\u0142og\u0105 domu. Matka i jej partner w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-szesciolatka-ukryte-pod-podloga-domu-matka-i-jej-partn/000GIE54F6LGI7J2-C321.jpg\" /></a>W niewielkim miasteczku Moro w Arkansas w USA policja odkry\u0142a cia\u0142o sze\u015bcioletniego ch\u0142opca zakopane pod pod\u0142og\u0105 domu. Pod opiek\u0105 lekarzy jest siostra ch\u0142opca, u kt\u00f3rej zaobserwowano liczne obra\u017cenia. Matka dzieci i jej partner trafili do aresztu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-szesciolatka-ukryte-pod-podloga-domu-matka-i-jej-partn,nId,6482578", "date_published": "2022-12-19 13:38:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jest projekt ustawy dla aplikacji mObywatel. \"Rewolucja. Pa\u0144stwo w kom\u00f3rce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-projekt-ustawy-dla-aplikacji-mobywatel-rewolucja-panstw,nId,6482570\"><img align=\"left\" alt=\"Jest projekt ustawy dla aplikacji mObywatel. &quot;Rewolucja. Pa\u0144stwo w kom\u00f3rce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-projekt-ustawy-dla-aplikacji-mobywatel-rewolucja-panstw/000GIE20CABT6C98-C321.jpg\" /></a>To b\u0119dzie naprawd\u0119 prawdziwa rewolucja cyfrowa, pa\u0144stwo w kom\u00f3rce, w aplikacjach mobilnych - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jego s\u0142owa dotycz\u0105 aplikacji mObywatel, kt\u00f3rej projekt ustawy wyszed\u0142 z Komitetu Cyfryzacji Rady Ministr\u00f3w. - Nied\u0142ugo stanie si\u0119 przedmiotem prac rz\u0105du, a p\u00f3\u017aniej te\u017c parlamentu - zapowiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jest-projekt-ustawy-dla-aplikacji-mobywatel-rewolucja-panstw,nId,6482570", "date_published": "2022-12-19 13:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rafineria Gda\u0144ska pod ochron\u0105. MAP wskazuje dat\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafineria-gdanska-pod-ochrona-map-wskazuje-date,nId,6482560\"><img align=\"left\" alt=\"Rafineria Gda\u0144ska pod ochron\u0105. MAP wskazuje dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rafineria-gdanska-pod-ochrona-map-wskazuje-date/000GIE3MKY5SKHRB-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, z dniem 1 stycznia 2023 roku Rafineria Gda\u0144ska znajdzie si\u0119 w wykazie podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych ochronie. Chodzi o niejasno\u015bci zwi\u0105zane z fuzj\u0105 Lotosu i Orlenu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafineria-gdanska-pod-ochrona-map-wskazuje-date,nId,6482560", "date_published": "2022-12-19 13:20:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska 2050 zawiadamia prokuratur\u0119 i NIK. Chodzi o sprzeda\u017c udzia\u0142\u00f3w Lotosu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/news-polska-2050-zawiadamia-prokurature-i-nik-chodzi-o-sprzedaz-u,nId,6482525\"><img align=\"left\" alt=\"Polska 2050 zawiadamia prokuratur\u0119 i NIK. Chodzi o sprzeda\u017c udzia\u0142\u00f3w Lotosu\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-2050-zawiadamia-prokurature-i-nik-chodzi-o-sprzedaz-u/000GIDXSDCNBJR90-C321.jpg\" /></a>Polska 2050 z\u0142o\u017cy\u0142a do prokuratury zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przy okazji sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w Lotosu saudyjskiemu koncernowi naftowemu Saudi Aramco - poinformowali Micha\u0142 Kobosko i pose\u0142 Miros\u0142aw Sucho\u0144. Przedstawiciele ugrupowania Szymona Ho\u0142owni, \u017ce formacja z\u0142o\u017cy r\u00f3wnie\u017c wniosek o kontrol\u0119 NIK w tej sprawie: &quot;Mamy nadziej\u0119, \u017ce prezes Marian Bana\u015b podejmie w tej sprawie niezw\u0142oczn\u0105 decyzj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/news-polska-2050-zawiadamia-prokurature-i-nik-chodzi-o-sprzedaz-u,nId,6482525", "date_published": "2022-12-19 12:56:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ich auto stoczy\u0142o si\u0119 z przepa\u015bci. Telefon uratowa\u0142 im \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ich-auto-stoczylo-sie-z-przepasci-telefon-uratowal-im-zycie,nId,6482521\"><img align=\"left\" alt=\"Ich auto stoczy\u0142o si\u0119 z przepa\u015bci. Telefon uratowa\u0142 im \u017cycie \" src=\"https://i.iplsc.com/ich-auto-stoczylo-sie-z-przepasci-telefon-uratowal-im-zycie/000GIDVDWWUJ41QO-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda para z Kalifornii mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o cudzie. Auto, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali po kr\u0119tej drodze, stoczy\u0142o si\u0119 z wysoko\u015bci 90 metr\u00f3w, ulegaj\u0105c niemal ca\u0142kowitemu zmia\u017cd\u017ceniu. Para szcz\u0119\u015bliwie prze\u017cy\u0142a, jednak utkn\u0119\u0142a na dnie kanionu. Wtedy z pomoc\u0105 przyszed\u0142 im telefon, kt\u00f3ry cho\u0107 by\u0142 zniszczony, wys\u0142a\u0142 powiadomienie SOS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ich-auto-stoczylo-sie-z-przepasci-telefon-uratowal-im-zycie,nId,6482521", "date_published": "2022-12-19 12:51:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa Jaros\u0142awa Szymczyka. Mariusz Kami\u0144ski zabiera g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jaroslawa-szymczyka-mariusz-kaminski-zabiera-glos,nId,6482519\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Jaros\u0142awa Szymczyka. Mariusz Kami\u0144ski zabiera g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-jaroslawa-szymczyka-mariusz-kaminski-zabiera-glos/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Od kilku dni pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania o ewentualn\u0105 dymisj\u0119 komendanta g\u0142\u00f3wnego policji Jaros\u0142awa Szymczyka. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 minister Mariusz Kami\u0144ski.&quot;Ucinaj\u0105c spekulacje medialne, wykluczam dymisj\u0119 Komendanta G\u0142\u00f3wnego &quot; - napisa\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych i administracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jaroslawa-szymczyka-mariusz-kaminski-zabiera-glos,nId,6482519", "date_published": "2022-12-19 12:50:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Dmitrij Zelenow nie \u017cyje. Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego oligarchy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-dmitrij-zelenow-nie-zyje-kolejna-tajemnicza-smierc-r,nId,6482473\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Dmitrij Zelenow nie \u017cyje. Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego oligarchy \" src=\"https://i.iplsc.com/francja-dmitrij-zelenow-nie-zyje-kolejna-tajemnicza-smierc-r/000GIDOALL5W79OP-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Zelenow, w\u0142a\u015bciciel najwi\u0119kszego rosyjskiego koncernu deweloperskiego Don-Stroj zmar\u0142 we Francji - przekaza\u0142y lokalne media. Zelenow to kolejny rosyjski oligarcha, kt\u00f3ry zmar\u0142 w tajemniczych okoliczno\u015bciach po rozpocz\u0119ciu wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-dmitrij-zelenow-nie-zyje-kolejna-tajemnicza-smierc-r,nId,6482473", "date_published": "2022-12-19 12:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zima trzyma, co z w\u0119glem? Wiceminister o dostawach do gmin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-trzyma-co-z-weglem-wiceminister-o-dostawach-do-gmin,nId,6482489\"><img align=\"left\" alt=\"Zima trzyma, co z w\u0119glem? Wiceminister o dostawach do gmin\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-trzyma-co-z-weglem-wiceminister-o-dostawach-do-gmin/000GIDQPVLD113CI-C321.jpg\" /></a>Ponad dwa tysi\u0105ce gmin otrzyma\u0142o ju\u017c pierwsze dostawy w\u0119gla - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Jak podkre\u015bli\u0142, &quot;dostarczono ju\u017c dwie trzecie z 900 tys. ton zakontraktowanego surowca&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-trzyma-co-z-weglem-wiceminister-o-dostawach-do-gmin,nId,6482489", "date_published": "2022-12-19 12:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Utrudnienia na DK8. Ci\u0119\u017car\u00f3wki blokuj\u0105 tras\u0119, nie mog\u0105 wjecha\u0107 na wzniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-utrudnienia-na-dk8-ciezarowki-blokuja-trase-nie-moga-wjechac,nId,6482482\"><img align=\"left\" alt=\"Utrudnienia na DK8. Ci\u0119\u017car\u00f3wki blokuj\u0105 tras\u0119, nie mog\u0105 wjecha\u0107 na wzniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/utrudnienia-na-dk8-ciezarowki-blokuja-trase-nie-moga-wjechac/000GIDNG5V3RJHSK-C321.jpg\" /></a>Ze wzgl\u0119du na z\u0142e warunki pogodowe pojazdy ci\u0119\u017carowe na drodze krajowej nr 8 mi\u0119dzy Przerzeczynem a Z\u0105bkowicami \u015al\u0105skimi nie mog\u0105 podjecha\u0107 na wzniesienia. Samochody staj\u0105 w poprzek drogi i blokuj\u0105 ruch. Jak przekaza\u0142 dy\u017curny wroc\u0142awskiego oddzia\u0142u GDDKiA, pomimo dzia\u0142ania piaskarek i p\u0142ug\u00f3w, droga jest nieprzejezdna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-utrudnienia-na-dk8-ciezarowki-blokuja-trase-nie-moga-wjechac,nId,6482482", "date_published": "2022-12-19 12:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kujawsko-pomorskie: 52-latek ukrad\u0142 datki z ko\u015bcielnej skarbonki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kujawsko-pomorskie-52-latek-ukradl-datki-z-koscielnej-skarbo,nId,6482421\"><img align=\"left\" alt=\"Kujawsko-pomorskie: 52-latek ukrad\u0142 datki z ko\u015bcielnej skarbonki\" src=\"https://i.iplsc.com/kujawsko-pomorskie-52-latek-ukradl-datki-z-koscielnej-skarbo/000GID84HNS30T5A-C321.jpg\" /></a>Z ko\u015bcio\u0142a w Nakle nad Noteci\u0105 (woj. kujawsko-pomorskie) skradziono datki ze skarbonki. Pieni\u0105dze odnaleziono w mieszkaniu 52-letniego z\u0142odzieja. Sprawca trafi\u0142 do aresztu, grozi mu do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kujawsko-pomorskie-52-latek-ukradl-datki-z-koscielnej-skarbo,nId,6482421", "date_published": "2022-12-19 11:53:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agent Putina zdemaskowany. To syn by\u0142ego rosyjskiego szpiega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agent-putina-zdemaskowany-to-syn-bylego-rosyjskiego-szpiega,nId,6482446\"><img align=\"left\" alt=\"Agent Putina zdemaskowany. To syn by\u0142ego rosyjskiego szpiega\" src=\"https://i.iplsc.com/agent-putina-zdemaskowany-to-syn-bylego-rosyjskiego-szpiega/000GIDEW2YOLUKAN-C321.jpg\" /></a>Syn by\u0142ego rosyjskiego dyplomaty i szpiega zosta\u0142 zdemaskowany przez austriacki kontrwywiad. To 39-letni obywatel Grecji rosyjskiego pochodzenia, kt\u00f3ry pracowa\u0142 dla rosyjskiego wywiadu GRU. Cz\u0119\u015b\u0107 zebranych informacji mia\u0142a zwi\u0105zek z dzia\u0142aniami Rosji na Ukrainie, a m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zarobi\u0107 miliony - informuje portal dziennika &quot;Kronen Zeitung&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agent-putina-zdemaskowany-to-syn-bylego-rosyjskiego-szpiega,nId,6482446", "date_published": "2022-12-19 11:49:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow szuka wsparcia na \u015bwiecie. Wezwa\u0142 na pomoc muzu\u0142man\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-szuka-wsparcia-na-swiecie-wezwal-na-pomoc-muzulmanow,nId,6482461\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow szuka wsparcia na \u015bwiecie. Wezwa\u0142 na pomoc muzu\u0142man\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-szuka-wsparcia-na-swiecie-wezwal-na-pomoc-muzulmanow/000GIDJ8RWBVIWY6-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow opublikowa\u0142 na Telegramie nowy apel. Odezwa skierowana jest do muzu\u0142man\u00f3w, a napisana w j\u0119zyku chi\u0144skim. &quot;Wzywam ca\u0142y islamski \u015bwiat do zjednoczenia si\u0119 przeciwko naszemu wsp\u00f3lnemu wrogowi&quot; - pisze. A m\u00f3wi o USA i Europie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-szuka-wsparcia-na-swiecie-wezwal-na-pomoc-muzulmanow,nId,6482461", "date_published": "2022-12-19 11:49:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Diler gwiazd\" winny. S\u0105d Okr\u0119gowy odrzuci\u0142 apelacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-diler-gwiazd-winny-sad-okregowy-odrzucil-apelacje,nId,6482457\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Diler gwiazd&quot; winny. S\u0105d Okr\u0119gowy odrzuci\u0142 apelacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/diler-gwiazd-winny-sad-okregowy-odrzucil-apelacje/000GIDI3GUX756EI-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga utrzyma\u0142 w poniedzia\u0142ek w mocy wyrok s\u0105du pierwszej instancji w procesie odwo\u0142awczym Cezarego P., zwanego dilerem gwiazd. Oskar\u017cony zosta\u0142 skazany na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-diler-gwiazd-winny-sad-okregowy-odrzucil-apelacje,nId,6482457", "date_published": "2022-12-19 11:45:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Ludzie zje\u017cd\u017cali ze wzniesie\u0144, ponad 500 wypadk\u00f3w. S\u0105 nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ludzie-zjezdzali-ze-wzniesien-ponad-500-wypadkow-sa,nId,6482416\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Ludzie zje\u017cd\u017cali ze wzniesie\u0144, ponad 500 wypadk\u00f3w. S\u0105 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-ludzie-zjezdzali-ze-wzniesien-ponad-500-wypadkow-sa/000GIDE5Q0S2SV3P-C321.jpg\" /></a>Zima daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c w Holandii. Z powodu go\u0142oledzi w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w Niderlandach dosz\u0142o do przesz\u0142o 500 wypadk\u00f3w drogowych - informuje zarz\u0105dzaj\u0105ca drogami agencja Rijkswaterstaat (RWS). 26-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Nijverdal na p\u00f3\u0142nocy kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ludzie-zjezdzali-ze-wzniesien-ponad-500-wypadkow-sa,nId,6482416", "date_published": "2022-12-19 11:18:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u0142eksij Dani\u0142ow przewiduje \"b\u0142yskawiczn\u0105 zmian\u0119\" w Czeczenii po \u015bmierci Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oleksij-danilow-przewiduje-blyskawiczna-zmiane-w-czeczenii-p,nId,6482357\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142eksij Dani\u0142ow przewiduje &quot;b\u0142yskawiczn\u0105 zmian\u0119&quot; w Czeczenii po \u015bmierci Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/oleksij-danilow-przewiduje-blyskawiczna-zmiane-w-czeczenii-p/000GICTQ9Q1VFESQ-C321.jpg\" /></a>Gdy tylko zabraknie W\u0142adimira Putina, Czeczenia bardzo szybko od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji i zostanie niezale\u017cnym pa\u0144stwem - oceni\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. Jak doda\u0142, Putin boi si\u0119 przyw\u00f3dcy Czeczenii, Ramzana Kayrowa. - Ten cz\u0142owiek mo\u017ce mu bowiem przysporzy\u0107 ogromnych problem\u00f3w - uwa\u017ca Dani\u0142ow. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oleksij-danilow-przewiduje-blyskawiczna-zmiane-w-czeczenii-p,nId,6482357", "date_published": "2022-12-19 10:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awarie woz\u00f3w bojowych Puma. Niemiecka prasa: \"Kompromitacja\", \"totalna pora\u017cka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awarie-wozow-bojowych-puma-niemiecka-prasa-kompromitacja-tot,nId,6482370\"><img align=\"left\" alt=\"Awarie woz\u00f3w bojowych Puma. Niemiecka prasa: &quot;Kompromitacja&quot;, &quot;totalna pora\u017cka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awarie-wozow-bojowych-puma-niemiecka-prasa-kompromitacja-tot/000GICVIO2BD0UAW-C321.jpg\" /></a>Na \u015bwiat\u0142o dzienne wysz\u0142y awarie 18 woz\u00f3w bojowych piechoty Puma. Niemiecka prasa w mocnych s\u0142owach ocenia t\u0119 sytuacj\u0119. &quot;Kompromitacja&quot;, &quot;pora\u017cka&quot;, &quot;\u015bmiech grz\u0119\u017anie w gardle&quot; - pisz\u0105 zachodnie media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awarie-wozow-bojowych-puma-niemiecka-prasa-kompromitacja-tot,nId,6482370", "date_published": "2022-12-19 10:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Prze\u015bladowanie chrze\u015bcijan po wygranej opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przesladowanie-chrzescijan-po-wygranej-op,nId,6482382\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek: Prze\u015bladowanie chrze\u015bcijan po wygranej opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-przesladowanie-chrzescijan-po-wygranej-op/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>- Zwyci\u0119stwo opozycji w przysz\u0142orocznych wyborach b\u0119dzie oznacza\u0142o prze\u015bladowanie chrze\u015bcijan na du\u017c\u0105 skal\u0119 - uwa\u017ca minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Zdaniem ministra &quot;lewactwo europejskie mo\u017ce wynarodowi\u0107 narody europejskie, w tym Polsk\u0119, tylko w\u00f3wczas, kiedy odetnie ich od korzeni chrze\u015bcija\u0144skich&quot;. - De facto opozycja, walcz\u0105c z Ko\u015bcio\u0142em, walczy z narodem polskim, walczy z polsko\u015bci\u0105, bo nie ma polsko\u015bci bez chrze\u015bcija\u0144stwa - twierdzi Czarnek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przesladowanie-chrzescijan-po-wygranej-op,nId,6482382", "date_published": "2022-12-19 10:24:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 miliarder\u00f3w i zagadkowa posta\u0107 w okolicy. Syn ofiar og\u0142osi\u0142 nagrod\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-miliarderow-i-zagadkowa-postac-w-okolicy-syn-ofiar-og,nId,6482385\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 miliarder\u00f3w i zagadkowa posta\u0107 w okolicy. Syn ofiar og\u0142osi\u0142 nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-miliarderow-i-zagadkowa-postac-w-okolicy-syn-ofiar-og/000GID2M1IHW62QN-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 lat i \u017cadnych wynik\u00f3w \u015bledztwa. \u015amier\u0107 kanadyjskich miliarder\u00f3w Barry\u2019ego i Honey Sherman\u00f3w pozostaje zagadk\u0105. W sprawie nie uda\u0142o si\u0119 odpowiedzie\u0107 nie tylko na pytanie, jak dosz\u0142o do morderstwa pary, ale i kim jest osoba, kt\u00f3r\u0105 uwieczniono na tajemniczym nagraniu. Teraz syn ma\u0142\u017ce\u0144stwa obieca\u0142 35 mln dolar\u00f3w dla osoby, kt\u00f3ra pomo\u017ce w rozwi\u0105zaniu zagadki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-miliarderow-i-zagadkowa-postac-w-okolicy-syn-ofiar-og,nId,6482385", "date_published": "2022-12-19 10:14:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska kontra Polskie Radio. Ziobry\u015bci zarzucaj\u0105 \"antypa\u0144stwowe praktyki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-kontra-polskie-radio-ziobrysci-zarzucaja-an,nId,6482339\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska kontra Polskie Radio. Ziobry\u015bci zarzucaj\u0105 &quot;antypa\u0144stwowe praktyki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-kontra-polskie-radio-ziobrysci-zarzucaja-an/000GICSFB2CKWR8Q-C321.jpg\" /></a>Polityka zamkni\u0119tych drzwi, brak pluralizmu, niebezpieczne i antypa\u0144stwowe praktyki - to lista zarzut\u00f3w, kt\u00f3re Jacek Ozdoba, rzecznik prasowy Solidarnej Polski stawia kierownictwu Polskiego Radia. Ziobrysta zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 ze swoj\u0105 skarg\u0105 bezpo\u015brednio do Macieja \u015awirskiego, przewodnicz\u0105cego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji. Domaga si\u0119 &quot;podj\u0119cia krok\u00f3w prawnych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-kontra-polskie-radio-ziobrysci-zarzucaja-an,nId,6482339", "date_published": "2022-12-19 10:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zast\u0119pca burmistrza Cieszyna zniewa\u017cy\u0142 premiera. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zastepca-burmistrza-cieszyna-zniewazyl-premiera-sad-wydal-wy,nId,6482366\"><img align=\"left\" alt=\"Zast\u0119pca burmistrza Cieszyna zniewa\u017cy\u0142 premiera. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zastepca-burmistrza-cieszyna-zniewazyl-premiera-sad-wydal-wy/000GICWEC13FW8GM-C321.jpg\" /></a>Cieszy\u0144ski s\u0105d rejonowy uzna\u0142, \u017ce drugi zast\u0119pca burmistrza Cieszyna Przemys\u0142aw Major, zniewa\u017cy\u0142 publicznie premiera Mateusza Morawieckiego i pom\u00f3wi\u0142 instytucje pa\u0144stwowe, w tym Stra\u017c Graniczn\u0105, MON i MSWiA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zastepca-burmistrza-cieszyna-zniewazyl-premiera-sad-wydal-wy,nId,6482366", "date_published": "2022-12-19 10:01:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zachodniopomorskie: Na widok policji nagle zmieni\u0142 kierunek jazdy. 40-latek zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zachodniopomorskie-na-widok-policji-nagle-zmienil-kierunek-j,nId,6482341\"><img align=\"left\" alt=\"Zachodniopomorskie: Na widok policji nagle zmieni\u0142 kierunek jazdy. 40-latek zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/zachodniopomorskie-na-widok-policji-nagle-zmienil-kierunek-j/000GICV22OABQRLQ-C321.jpg\" /></a>W Morzyczynie w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim podczas nocnego patrolu kierowca Fiata na widok funkcjonariuszy niespodziewanie zmieni\u0142 kierunek jazdy. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 40-letni kierowca prowadzi\u0142 auto pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w - przekaza\u0142a m\u0142. asp. Justyna Siwarska z Komendy Powiatowej Policji w Stargardzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zachodniopomorskie-na-widok-policji-nagle-zmienil-kierunek-j,nId,6482341", "date_published": "2022-12-19 09:44:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Kowalski: Prawdziwa informacja na temat KPO jest ukrywana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-prawdziwa-informacja-na-temat-kpo-jest-ukryw,nId,6482326\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski: Prawdziwa informacja na temat KPO jest ukrywana\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-prawdziwa-informacja-na-temat-kpo-jest-ukryw/000GICRZ28Y5TO12-C321.jpg\" /></a>- Solidarna Polska nie chce po\u017cycza\u0107 112 miliard\u00f3w z\u0142, za kt\u00f3re musimy zap\u0142aci\u0107 co najmniej 300-500 miliard\u00f3w z\u0142 do 2058 roku - m\u00f3wi o KPO wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi. Janusz Kowalski przekonuje te\u017c w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce aktualny minister sprawiedliwo\u015bci by\u0142by znakomitym premierem oraz \u017ce to on powinien odpowiada\u0107 za relacje z UE. Przy okazji Kowalski przed \u015bwi\u0119tami znalaz\u0142 kilka ciep\u0142ych s\u0142\u00f3w dla opozycji. - Kiedy przedstawi\u0142em agend\u0119 swoich dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych inwestycji OZE na obszarach wiejskich oraz plan zmiany przepis\u00f3w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-prawdziwa-informacja-na-temat-kpo-jest-ukryw,nId,6482326", "date_published": "2022-12-19 09:37:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna ankieta Elona Muska na Twitterze. Pyta, czy powinien rz\u0105dzi\u0107 platform\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-ankieta-elona-muska-na-twitterze-pyta-czy-powinien-r,nId,6482322\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna ankieta Elona Muska na Twitterze. Pyta, czy powinien rz\u0105dzi\u0107 platform\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-ankieta-elona-muska-na-twitterze-pyta-czy-powinien-r/0007HNZRDQO977EI-C321.jpg\" /></a>Elon Musk og\u0142osi\u0142 ankiet\u0119, w kt\u00f3rej u\u017cytkownicy Twittera mog\u0105 wypowiedzie\u0107 si\u0119, czy chc\u0105 by dalej kierowa\u0142 platform\u0105 czy nie. Jak doda\u0142, zastosuje si\u0119 do wynik\u00f3w. To nie pierwsza ankieta, kt\u00f3r\u0105 przeprowadzi\u0142 nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera. Wcze\u015bniej pyta\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w o przywr\u00f3cenie kont dziennikarzy, kt\u00f3rych zablokowa\u0142 oraz by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-ankieta-elona-muska-na-twitterze-pyta-czy-powinien-r,nId,6482322", "date_published": "2022-12-19 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Orlen wspiera sportowc\u00f3w. \"Sponsoring to wa\u017cny element\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grupa-orlen-wspiera-sportowcow-sponsoring-to-wazny-element,nId,6482312\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Orlen wspiera sportowc\u00f3w. &quot;Sponsoring to wa\u017cny element&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-orlen-wspiera-sportowcow-sponsoring-to-wazny-element/000F6L7VUOSYGCF2-C321.jpg\" /></a>Ponad 90 indywidualnych zawodnik\u00f3w, 70 klub\u00f3w sportowych, 11 zwi\u0105zk\u00f3w, dwa komitety i wzrost nak\u0142ad\u00f3w finansowych w por\u00f3wnaniu z 2015 r. o 180 proc. - takie liczby podaje PKN Orlen, informuj\u0105c o poziomie zaanga\u017cowania grupy w sponsoring.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grupa-orlen-wspiera-sportowcow-sponsoring-to-wazny-element,nId,6482312", "date_published": "2022-12-19 09:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 500 tys. ton zbo\u017ca skradzionego z Ukrainy trafi\u0142o do jednego kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-500-tys-ton-zboza-skradzionego-z-ukrainy-trafilo-do-je,nId,6482271\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 500 tys. ton zbo\u017ca skradzionego z Ukrainy trafi\u0142o do jednego kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-500-tys-ton-zboza-skradzionego-z-ukrainy-trafilo-do-je/000GIC7DI6EH7LGG-C321.jpg\" /></a>Syria importowa\u0142a ponad 500 tys. ton pszenicy z Sewastopola - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reurtera. Do przewozu skradzionego zbo\u017ca z Ukrainy wykorzystywane s\u0105 m.in. syryjskie statki, obj\u0119te zagranicznymi sankcjami. Jeszcze w styczniu, minister gospodarki Syrii przekazywa\u0142, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 zbo\u017ca, kt\u00f3re w 2022 roku trafi do jego kraju, zostanie sprowadzone z Rosji.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-500-tys-ton-zboza-skradzionego-z-ukrainy-trafilo-do-je,nId,6482271", "date_published": "2022-12-19 08:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Trenuj z wojskiem\". B\u0142aszczak: Przeszkoli\u0107 jak najwi\u0119cej os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trenuj-z-wojskiem-blaszczak-przeszkolic-jak-najwiecej-osob,nId,6482282\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trenuj z wojskiem&quot;. B\u0142aszczak: Przeszkoli\u0107 jak najwi\u0119cej os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/trenuj-z-wojskiem-blaszczak-przeszkolic-jak-najwiecej-osob/000GIC89C6TP125M-C321.jpg\" /></a>- Chcemy przeszkoli\u0107 jak najwi\u0119cej os\u00f3b w zakresie podstawowych umiej\u0119tno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas inauguracji drugiej edycji projektu &quot;Trenuj z wojskiem w ferie&quot;. Jak zaznaczy\u0142 B\u0142aszczak, szkolenia b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne i b\u0119d\u0105 trwa\u0142y osiem godzin w soboty. Szef MON poda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trenuj-z-wojskiem-blaszczak-przeszkolic-jak-najwiecej-osob,nId,6482282", "date_published": "2022-12-19 08:42:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015anieg utrzyma si\u0119 do \u015bwi\u0105t? Synoptycy pokazali map\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-utrzyma-sie-do-swiat-synoptycy-pokazali-mape,nId,6482288\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg utrzyma si\u0119 do \u015bwi\u0105t? Synoptycy pokazali map\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-utrzyma-sie-do-swiat-synoptycy-pokazali-mape/000GICLEY4NWONBK-C321.jpg\" /></a>Centrum Modelowania Meteorologicznego IMGW pokaza\u0142o animacj\u0119, kt\u00f3ra jest jednoznaczn\u0105 odpowiedzi\u0105 na pytanie o bia\u0142e \u015bwi\u0119ta. Nadchodz\u0105ca do Polski odwil\u017c spowoduje, \u017ce \u015bnieg zniknie z wielu region\u00f3w, jednak s\u0105 miejsca, gdzie utrzyma si\u0119 on do 26 grudnia. To g\u0142\u00f3wnie po\u0142udniowe i wschodnie kra\u0144ce naszego kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-utrzyma-sie-do-swiat-synoptycy-pokazali-mape,nId,6482288", "date_published": "2022-12-19 08:42:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin spotka si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105. O czym mog\u0105 rozmawia\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotka-sie-z-lukaszenka-o-czym-moga-rozmawiac,nId,6482258\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105. O czym mog\u0105 rozmawia\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotka-sie-z-lukaszenka-o-czym-moga-rozmawiac/000G7PUB26RBCOHD-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin ma spotka\u0107 si\u0119 w Mi\u0144sku z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105, a jak oceni\u0142 ukrai\u0144ski genera\u0142, rozmowa mo\u017ce dotyczy\u0107 &quot;zwi\u0119kszenia zaanga\u017cowania si\u0142 bia\u0142oruskich w ramach wojny&quot;. Jednak jak zaznacza ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) zdolno\u015b\u0107 rosyjskiej armii, nawet wzmocnionej przez elementy si\u0142 bia\u0142oruskich, do przygotowania i przeprowadzenia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach na Ukrainie skutecznej ofensywy z u\u017cyciem si\u0142 zmechanizowanych jest w\u0105tpliwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotka-sie-z-lukaszenka-o-czym-moga-rozmawiac,nId,6482258", "date_published": "2022-12-19 08:20:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ch\u00f3r Ratyzbo\u0144skie S\u0142owiki przyj\u0105\u0142 dziewczyny. \"Dzieje si\u0119 historia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chor-ratyzbonskie-slowiki-przyjal-dziewczyny-dzieje-sie-hist,nId,6482239\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u00f3r Ratyzbo\u0144skie S\u0142owiki przyj\u0105\u0142 dziewczyny. &quot;Dzieje si\u0119 historia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chor-ratyzbonskie-slowiki-przyjal-dziewczyny-dzieje-sie-hist/000GIBSWQLPT2TV1-C321.jpg\" /></a>Ratyzbo\u0144skie S\u0142owiki maj\u0105 po raz pierwszy od tysi\u0105ca lat ch\u00f3r dziewcz\u0119cy, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie zadebiutowa\u0142. We wrze\u015bniu szko\u0142a zerwa\u0142a z tysi\u0105cletni\u0105 tradycj\u0105 i otworzy\u0142a swoje podwoje dla dziewcz\u0105t, tworz\u0105c osobny ch\u00f3r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chor-ratyzbonskie-slowiki-przyjal-dziewczyny-dzieje-sie-hist,nId,6482239", "date_published": "2022-12-19 08:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajlandia: 31 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w katastrofie okr\u0119tu. Opublikowano nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-31-osob-zginelo-w-katastrofie-okretu-opublikowano-,nId,6482259\"><img align=\"left\" alt=\"Tajlandia: 31 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w katastrofie okr\u0119tu. Opublikowano nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/tajlandia-31-osob-zginelo-w-katastrofie-okretu-opublikowano/000GIC36AYXR5FN2-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 31 tajlandzkich marynarzy zgin\u0119\u0142o wskutek zatoni\u0119cia okr\u0119tu przy zachodnim wybrze\u017cu Tajlandii - poinformowa\u0142 rzecznik marynarki wojennej tego kraju. Przedstawiciel armii przekaza\u0142, \u017ce w historii si\u0142 zbrojnych Tajlandii nigdy nie dosz\u0142o do takiej tragedii na morzu. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, pokazuj\u0105cy skal\u0119 katastrofy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-31-osob-zginelo-w-katastrofie-okretu-opublikowano-,nId,6482259", "date_published": "2022-12-19 08:04:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubelskie: Zakaz wst\u0119pu do lasu. Powodem oki\u015b\u0107 i szad\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-zakaz-wstepu-do-lasu-powodem-okisc-i-szadz,nId,6482266\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Zakaz wst\u0119pu do lasu. Powodem oki\u015b\u0107 i szad\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-zakaz-wstepu-do-lasu-powodem-okisc-i-szadz/000GIC4FQLS8R7Q2-C321.jpg\" /></a>Nadle\u015bnictwo Lubart\u00f3w (wojew\u00f3dztwo lubelskie) zakaza\u0142o okresowego wst\u0119pu do las\u00f3w. Jak przekazano w komunikacie, powodem zakazu s\u0105 zjawiska wywo\u0142ane pogod\u0105 - szad\u017a i oki\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-zakaz-wstepu-do-lasu-powodem-okisc-i-szadz,nId,6482266", "date_published": "2022-12-19 07:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawski: Polacy powinni bardziej odczu\u0107 skutki kryzysu energetycznego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-morawski-polacy-powinni-bardziej-odczuc-skutki-kryzysu-energ,nId,6477344\"><img align=\"left\" alt=\"Morawski: Polacy powinni bardziej odczu\u0107 skutki kryzysu energetycznego\" src=\"https://i.iplsc.com/morawski-polacy-powinni-bardziej-odczuc-skutki-kryzysu-energ/000GHZGY24CEXL4R-C321.jpg\" /></a>- Ten kryzys przychodzi do nas zewn\u0105trz i nie jeste\u015bmy w stanie si\u0119 przed nim w 100 proc. ochroni\u0107. Je\u015bli ochronimy przed nim jedn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 gospodarki, to przeniesie si\u0119 do innej cz\u0119\u015bci - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Ignacy Morawski. - Inflacja jest problemem, kt\u00f3ry z politycznego punktu widzenia jest niemo\u017cliwy do rozwi\u0105zania w kr\u00f3tkim czasie. Trzeba by nadepn\u0105\u0107 na hamulec tak mocno, \u017ce \u017caden polityk tego teraz nie zrobi - dodaje g\u0142\u00f3wny ekonomista &quot;Pulsu Biznesu&quot; i dyrektor centrum analiz SpotData. Jego zdaniem zamra\u017canie cen energii na d\u0142u\u017csz\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-morawski-polacy-powinni-bardziej-odczuc-skutki-kryzysu-energ,nId,6477344", "date_published": "2022-12-19 07:49:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza pogody: Go\u0142oled\u017a i zamiecie \u015bnie\u017cne. Od zachodu pot\u0119\u017cny wy\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-gololedz-i-zamiecie-sniezne-od-zachodu-potez,nId,6482235\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody: Go\u0142oled\u017a i zamiecie \u015bnie\u017cne. Od zachodu pot\u0119\u017cny wy\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-gololedz-i-zamiecie-sniezne-od-zachodu-potez/000E2RAQVQ0T6B5Q-C321.jpg\" /></a>Go\u0142oled\u017a i zamiecie \u015bnie\u017cne - takie warunki pogodowe czekaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 kolejn\u0105 seri\u0119 pogodowych ostrze\u017ce\u0144. Na wschodzie w poniedzia\u0142ek utrzyma si\u0119 dotychczasowa zimowa i mro\u017ana aura. Od zachodu do kraju wchodzi pot\u0119\u017cny i rozleg\u0142y ni\u017c z ciep\u0142ym frontem i wilgotnym powietrzem polarno-morskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-gololedz-i-zamiecie-sniezne-od-zachodu-potez,nId,6482235", "date_published": "2022-12-19 07:21:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Angela Merkel w podca\u015bcie o morderstwach. \"Na nowo uzyska\u0142am wolno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-w-podcascie-o-morderstwach-na-nowo-uzyskalam-w,nId,6482242\"><img align=\"left\" alt=\"Angela Merkel w podca\u015bcie o morderstwach. &quot;Na nowo uzyska\u0142am wolno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/angela-merkel-w-podcascie-o-morderstwach-na-nowo-uzyskalam-w/0007917G38WY2DQK-C321.jpg\" /></a>By\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merkel wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w podca\u015bcie o morderstwach. Jak stwierdzi\u0142a emerytowana szefowa rz\u0105du, &quot;na nowo uzyskana wolno\u015b\u0107&quot; pozwala jej obecnie &quot;p\u00f3j\u015b\u0107 czasem w ca\u0142kiem innym kierunku&quot;. Podczas rozmowy Merkel por\u00f3wnywa\u0142a polityk\u0119 z oper\u0105 autorstwa Richarda Wagnera, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015bci jest znan\u0105 wielbicielk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-w-podcascie-o-morderstwach-na-nowo-uzyskalam-w,nId,6482242", "date_published": "2022-12-19 07:16:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie dzieci pisz\u0105 listy do \u015bw. Miko\u0142aja. \"Ka\u017cdy wygl\u0105da tak samo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-dzieci-pisza-listy-do-sw-mikolaja-kazdy-wyglada-t,nId,6482241\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie dzieci pisz\u0105 listy do \u015bw. Miko\u0142aja. &quot;Ka\u017cdy wygl\u0105da tak samo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-dzieci-pisza-listy-do-sw-mikolaja-kazdy-wyglada-t/000GIBR73JIY9HMN-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z kalendarzem julia\u0144skim w poniedzia\u0142ek w Ukrainie obchodzony jest dzie\u0144 \u015bw. Miko\u0142aja. W zwi\u0105zku ze \u015bwi\u0119tem ukrai\u0144skie dzieci \u015bl\u0105 do \u015awi\u0119tego listy. - U prawie ka\u017cdego dziecka pierwszy punkt listu wygl\u0105da tak samo - m\u00f3wi jedna z mam. A co z konkurencj\u0105 Miko\u0142aja, rosyjskim Dziadkiem Mrozem? - W tym roku jest tylko \u015bw. Miko\u0142aj - m\u00f3wi inna mama.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-dzieci-pisza-listy-do-sw-mikolaja-kazdy-wyglada-t,nId,6482241", "date_published": "2022-12-19 07:05:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucz\u0105 si\u0119 na pot\u0119g\u0119, do matury mog\u0105 nie zd\u0105\u017cy\u0107. \"Nie zmienia si\u0119 zasad w ci\u0105gu gry\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ucza-sie-na-potege-do-matury-moga-nie-zdazyc-nie-zmienia-sie,nId,6477293\"><img align=\"left\" alt=\"Ucz\u0105 si\u0119 na pot\u0119g\u0119, do matury mog\u0105 nie zd\u0105\u017cy\u0107. &quot;Nie zmienia si\u0119 zasad w ci\u0105gu gry&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ucza-sie-na-potege-do-matury-moga-nie-zdazyc-nie-zmienia-sie/000GHY7EBAK1DT1P-C321.jpg\" /></a>C\u00f3rka Anny chcia\u0142aby p\u00f3j\u015b\u0107 na studia psychologiczne, ewentualnie kryminologi\u0119. Marzy jej si\u0119 praca w charakterze policyjnego psychologa. Czy to si\u0119 uda? W du\u017cej mierze zale\u017cy to od tego, jak napisze matur\u0119. Egzamin w nowej formie b\u0119dzie trudniejszy. - Przez \u0142zy m\u00f3wi, \u017ce nie daje rady, \u017ce przerasta j\u0105 to wszystko. Jest pod opiek\u0105 psychiatry. Nie widzi ju\u017c swojej przysz\u0142o\u015bci tak, jak par\u0119 lat temu - m\u00f3wi Anna. W jej odczuciu przysz\u0142oroczni maturzy\u015bci to rocznik poszkodowany, kt\u00f3ry zosta\u0142 potraktowany niesprawiedliwie. Inna mama maturzysty...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ucza-sie-na-potege-do-matury-moga-nie-zdazyc-nie-zmienia-sie,nId,6477293", "date_published": "2022-12-19 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna. Drony ponownie zaatakowa\u0142y Kij\u00f3w. Trudna noc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-drony-ponownie-zaatakowaly-kijow-trudna-noc,nId,6482213\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna. Drony ponownie zaatakowa\u0142y Kij\u00f3w. Trudna noc \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-drony-ponownie-zaatakowaly-kijow-trudna-noc/000GIBOYKL9GJC3H-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie drony ira\u0144skiej produkcji ponownie zaatakowa\u0142y Kij\u00f3w i jego okolice - przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze obwodowe. W stolicy kraju rozleg\u0142 si\u0119 alarm przeciwlotniczy, za\u015b obrona powietrzna zestrzeli\u0142a kilkana\u015bcie maszyn. Podano pierwsze informacje o rannych</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-drony-ponownie-zaatakowaly-kijow-trudna-noc,nId,6482213", "date_published": "2022-12-19 05:57:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Kilkana\u015bcie os\u00f3b ci\u0119\u017cko rannych wskutek silnych turbulencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kilkanascie-osob-ciezko-rannych-wskutek-silnych-turbulen,nId,6482208\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kilkana\u015bcie os\u00f3b ci\u0119\u017cko rannych wskutek silnych turbulencji\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kilkanascie-osob-ciezko-rannych-wskutek-silnych-turbulen/000GIBMK48WUKARY-C321.jpg\" /></a>11 os\u00f3b zosta\u0142o ci\u0119\u017cko rannych po tym, jak samolot lec\u0105cy z Phoenix w Arizonie do Honolulu na Hawajach wpad\u0142 w silne turbulencje na kr\u00f3tko przed l\u0105dowaniem. Wed\u0142ug lokalnych w\u0142adz pomocy medycznej wymaga\u0142o 36 pasa\u017cer\u00f3w, z czego 20 z nich przewieziono do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kilkanascie-osob-ciezko-rannych-wskutek-silnych-turbulen,nId,6482208", "date_published": "2022-12-19 05:28:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Interfax: Rosyjscy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 \u0107wiczy\u0107 na Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-interfax-rosyjscy-zolnierze-beda-cwiczyc-na-bialorusi,nId,6482207\"><img align=\"left\" alt=\"Interfax: Rosyjscy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 \u0107wiczy\u0107 na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/interfax-rosyjscy-zolnierze-beda-cwiczyc-na-bialorusi/000GIBKXP5LL76B4-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze rozpoczn\u0105 \u0107wiczenia taktyczne na poziomie batalion\u00f3w - poinformowa\u0142a rosyjska agencja Interfax, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Ministerstwo Obrony Rosji. Chodzi o rosyjskich bojownik\u00f3w przerzuconych do s\u0105siedniego kraju w pa\u017adzierniku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-interfax-rosyjscy-zolnierze-beda-cwiczyc-na-bialorusi,nId,6482207", "date_published": "2022-12-19 05:27:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190538\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIBJPCG9X198C-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190538", "date_published": "2022-12-19 04:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190631\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIBJPCG9X198C-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190631", "date_published": "2022-12-19 04:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190731\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIBJPCG9X198C-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190731", "date_published": "2022-12-19 04:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190828\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 299. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GIBT5V3U1KSB8-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-299-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3524,akt,190828", "date_published": "2022-12-19 04:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]