{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-jaka-jest-jakosc-powietrza-w-poniedzialek-1912-wieczorem-mapa-smogu-w-polsce-6543406?source=rss", "title": "Smog nad Polsk\u0105, gdzie oddycha si\u0119 najgorzej? Normy przekroczone o ponad 300 procent", "date_published": "2022-12-19 20:47:54+00:00", "description": "<img alt=\"Smog nad Polsk\u0105, gdzie oddycha si\u0119 najgorzej? Normy przekroczone o ponad 300 procent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vhc6t7-smog-jakosc-powietrza-6366530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r lepiej nie wybiera\u0107 si\u0119 w podr\u00f3\u017c, je\u017celi nie jest to konieczne, i nie wychodzi\u0107 na spacer, bo na drogach i chodnikach panuje \u015blizgawica - ostrzegaj\u0105 synoptycy. Na terenie cz\u0119\u015bci kraju do wyj\u015bcia na zewn\u0105trz nie zach\u0119ca r\u00f3wnie\u017c unosz\u0105cy si\u0119 smog. Najgorsza jako\u015b\u0107 powietrza jest na po\u0142udniu Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-2012-w-nocy-marznace-opady-i-mroz-w-dzien-odwilz-6543334?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 20.12. W nocy marzn\u0105ce opady i mr\u00f3z, w dzie\u0144 przyjdzie odwil\u017c", "date_published": "2022-12-19 19:28:53+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 20.12. W nocy marzn\u0105ce opady i mr\u00f3z, w dzie\u0144 przyjdzie odwil\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wxrt59-marznace-opady-deszcz-ze-sniegiem-6543372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 20.12 przyniesie dodatni\u0105 temperatur\u0119 w ca\u0142ym kraju. Termometry poka\u017c\u0105 od 1 do 5 stopni Celsjusza. Na p\u00f3\u0142nocy mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem. Wcze\u015bniej przed nami mro\u017ana noc z opadami niemal wsz\u0119dzie, tak\u017ce marzn\u0105cymi, powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-policja-zatrzymala-39-latka-podejrzanego-o-zabojstwo-mezczyzny-6542884?source=rss", "title": "Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 o telefon, jeden nie \u017cyje. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 39-latka", "date_published": "2022-12-19 19:05:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 o telefon, jeden nie \u017cyje. Zarzut zab\u00f3jstwa dla 39-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tgtqt9-policjanci-zatrzymali-39-latka-podejrzanego-o-zabojstwo-6542983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 39-latka podejrzanego o d\u017agni\u0119cie no\u017cem 43-letniego m\u0119\u017cczyzny. Poszkodowany zmar\u0142 w szpitalu. Zatrzymanemu grozi do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nietrzezwy-kierowca-zatrzymany-na-jagiellonskiej-6543321?source=rss", "title": "Na stacji benzynowej wjecha\u0142 w inne auto i pr\u00f3bowa\u0142 uciec", "date_published": "2022-12-19 18:58:09+00:00", "description": "<img alt=\"Na stacji benzynowej wjecha\u0142 w inne auto i pr\u00f3bowa\u0142 uciec\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ervau-nietrzezwy-kierowca-zatrzymany-na-jagiellonskiej-6543330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali kierowc\u0119 auta osobowego. Jak podaj\u0105 funkcjonariusze, doprowadzi\u0142 do st\u0142uczki z innym samochodem i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Okaza\u0142o si\u0119 te\u017c, \u017ce by\u0142 nietrze\u017awy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mazurskie-jeziora-pokryly-sie-lodem-wciaz-jednak-zbyt-cienkim-by-bezpiecznie-z-niego-wrocic-6543223?source=rss", "title": "Mazurskie jeziora pokry\u0142y si\u0119 lodem. Wci\u0105\u017c jednak zbyt cienkim, by bezpiecznie z niego wr\u00f3ci\u0107", "date_published": "2022-12-19 18:33:07+00:00", "description": "<img alt=\"Mazurskie jeziora pokry\u0142y si\u0119 lodem. Wci\u0105\u017c jednak zbyt cienkim, by bezpiecznie z niego wr\u00f3ci\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nci9t7-zamarzniete-jeziora-na-mazurach-6543232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazurskie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe poinformowa\u0142o, \u017ce na Wielkich Jeziorach w ostatnich mro\u017anych dniach utworzy\u0142a si\u0119 warstwa lodu. Jest jednak stosunkowo cienka i niebezpieczna, dlatego s\u0142u\u017cby apeluj\u0105, by na ni\u0105 nie wchodzi\u0107. \"Zachowajmy zdrowy rozs\u0105dek i nie ryzykujmy\" - prosz\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sankcje-kanada-rzad-kanady-chce-przejac-majatek-romana-abramowicza-6543219?source=rss", "title": "Kanadyjski rz\u0105d chce przej\u0105\u0107 maj\u0105tek Abramowicza warty miliony", "date_published": "2022-12-19 17:43:40+00:00", "description": "<img alt=\"Kanadyjski rz\u0105d chce przej\u0105\u0107 maj\u0105tek Abramowicza warty miliony \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkcext-roman-abramowicz-6543260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Kanady poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce ma zamiar skonfiskowa\u0107 warte 26 mln dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD) aktywa firmy, nale\u017c\u0105cej do obj\u0119tego sankcjami rosyjskiego oligarchy Romana Abramowicza. Pod koniec lipca wesz\u0142y w \u017cycie przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie i sprzeda\u017c rosyjskich aktyw\u00f3w w Kanadzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/usa-takata-wadliwe-poduszki-powietrzne-chrysler-potwierdzil-informacje-o-kolejnym-przypadku-smierci-kierowcy-6543141?source=rss", "title": "Kolejna \u015bmier\u0107 kierowcy z powodu wadliwej poduszki powietrznej", "date_published": "2022-12-19 17:26:24+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna \u015bmier\u0107 kierowcy z powodu wadliwej poduszki powietrznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2ab3h-samochod-wypadek-poduszka-powietrzna-shutterstock514194769-6440660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 30 zgon\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie i setki obra\u017ce\u0144 w r\u00f3\u017cnych pojazdach producent\u00f3w samochod\u00f3w od 2009 roku s\u0105 zwi\u0105zane z poduszkami powietrznymi Takata, kt\u00f3re mog\u0105 eksplodowa\u0107 - poinformowa\u0142a Agencja Reutera. Chrysler potwierdzi\u0142 o kolejnym przypadku \u015bmierci kierowcy z powodu wadliwej poduszki powietrznej. Koncern wezwa\u0142 w\u0142a\u015bcicieli ponad 270 tysi\u0119cy aut, zg\u0142osi\u0142o si\u0119 zaledwie dwa tysi\u0105ce.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-siedzial-nieruchomo-na-przystanku-tramwajowym-byl-bardzo-mocno-wychlodzony-mezczyzna-mimo-reanimacji-zmarl-6543246?source=rss", "title": "55-latek zmar\u0142 na przystanku tramwajowym. By\u0142 bardzo mocno wych\u0142odzony", "date_published": "2022-12-19 17:21:21+00:00", "description": "<img alt=\"55-latek zmar\u0142 na przystanku tramwajowym. By\u0142 bardzo mocno wych\u0142odzony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpbi6q-straz-pozarna-6357057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-latek zmar\u0142 z powodu wych\u0142odzenia w Krakowie.  Zg\u0142oszenie o m\u0119\u017cczy\u017anie siedz\u0105cym nieruchomo na przystanku tramwajowym \"\u0141agiewniki\" otrzyma\u0142a stra\u017c miejska. Funkcjonariusze po przybyciu na miejsce stwierdzili, \u017ce jest on mocno wych\u0142odzony i nie oddycha. Mimo resuscytacji nie uda\u0142o si\u0119 mu przywr\u00f3ci\u0107 funkcji \u017cyciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-bojowy-woz-piechoty-puma-po-serii-usterek-resort-obrony-wstrzymuje-zamowienia-dla-bundewehry-6543080?source=rss", "title": "Seria usterek i zmiana decyzji. Zam\u00f3wienia dla Bundeswehry wstrzymane", "date_published": "2022-12-19 17:20:57+00:00", "description": "<img alt=\"Seria usterek i zmiana decyzji. Zam\u00f3wienia dla Bundeswehry wstrzymane \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1x0v4u-pap201709252f8-6543089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tymczasowo wstrzymujemy zakup kolejnych bojowych woz\u00f3w piechoty Puma dla Bundeswehry - poinformowa\u0142a minister obrony Niemiec Christine Lambrecht. Wcze\u015bniej informowano o serii usterek tych pojazd\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-zamurowali-drzwi-dla-bezpieczenstwa-dzieci-nikt-sie-nie-skarzyl-6542797?source=rss", "title": "Dzieci wybiega\u0142y na jezdni\u0119. Zamurowali wi\u0119c drzwi do kamienicy", "date_published": "2022-12-19 16:22:06+00:00", "description": "<img alt=\"Dzieci wybiega\u0142y na jezdni\u0119. Zamurowali wi\u0119c drzwi do kamienicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qht7n-zamurowane-drzwi-kamienicy-w-leborku-6543183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezpieczniej, cieplej i zgodnie z prawem \u2013 tak decyzj\u0119 o zamurowaniu jednego z dw\u00f3ch wej\u015b\u0107 do kamienicy w L\u0119borku (Pomorze) uzasadnia burmistrz miasta. Wcze\u015bniej wniosek o postawienie barierek z\u0142o\u017cy\u0142 jeden z radnych. Powodem by\u0142o potr\u0105ceniu dziecka w tym miejscu. Autor wniosku rozwi\u0105zanie nazywa \"p\u00f3\u0142\u015brodkiem\", ale jest z niego zadowolony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/katy-wegierskie-tragiczny-wypadek-zginela-30-letnia-kobieta-mial-ja-potracil-jej-partner-6542923?source=rss", "title": "Pod ko\u0142ami auta zgin\u0119\u0142a 30-letnia kobieta. Jej partner z zarzutem spowodowania wypadku", "date_published": "2022-12-19 16:21:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pod ko\u0142ami auta zgin\u0119\u0142a 30-letnia kobieta. Jej partner z zarzutem spowodowania wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k9zyxo-policja-bada-sprawe-6062482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku pod Legionowem. Pod ko\u0142ami auta zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta. Prokuratura przedstawi\u0142a zarzut partnerowi zmar\u0142ej, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-wyrzucil-trzy-male-koty-z-czwartego-pietra-policja-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-w-organizmie-6543140?source=rss", "title": "Wyrzuci\u0142 trzy ma\u0142e koty z czwartego pi\u0119tra. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-19 16:18:32+00:00", "description": "<img alt=\"Wyrzuci\u0142 trzy ma\u0142e koty z czwartego pi\u0119tra. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5jvc1x-powstanie-schronisko-w-wawrze-zdjecie-ilustracyjne-6067038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bielska-Bia\u0142ej (\u015al\u0105skie) zatrzymali 41-latka, kt\u00f3ry wyrzuci\u0142 z czwartego pi\u0119tra bloku trzy m\u0142ode koty. Wszystkie zwierz\u0119ta prze\u017cy\u0142y. M\u0119\u017cczyzn, jak informuje rzeczniczka bielskiej policji, w chwili zdarzenia by\u0142 pijany. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sekretarz-ukrainskiej-rady-bezpieczenstwa-oleksij-danilow-czeczenia-bardzo-szybko-odlaczy-sie-od-rosji-w-przypadku-smieci-wladimira-putina-6543081?source=rss", "title": "Dani\u0142ow: Po \u015bmierci Putina Czeczenia szybko od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji. \"Boi si\u0119 tego cz\u0142owieka\"", "date_published": "2022-12-19 16:01:44+00:00", "description": "<img alt=\"Dani\u0142ow: Po \u015bmierci Putina Czeczenia szybko od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q811o3-en015483101060-6543111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony O\u0142eksij Dani\u0142ow prognozuje, \u017ce w przypadku, \"\u015bmierci\" prezydenta W\u0142adimira Putina, Czeczenia bardzo szybko od\u0142\u0105czy si\u0119 od Rosji i zostanie niezale\u017cnym pa\u0144stwem. W ocenie wielu analityk\u00f3w Moskwa \"kupi\u0142a\" pos\u0142usze\u0144stwo Kadyrowa w zamian za zgod\u0119 na jego niemal zupe\u0142n\u0105 polityczn\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 na P\u00f3\u0142nocnym Kaukazie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-ciezarowki-z-autem-osobowym-na-s8-kierowca-auta-jest-w-radiowozie-skuty-kajdankami-6543133?source=rss", "title": "Zderzenie z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na S8. Kierowca auta osobowego w kajdankach", "date_published": "2022-12-19 15:50:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na S8. Kierowca auta osobowego w kajdankach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-78zo76-kolizja-na-s8-6543144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia samochodu i ci\u0119\u017car\u00f3wki dosz\u0142o na bocznej jezdni trasy S8 w kierunku Bia\u0142egostoku. Jak ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl, kierowca auta osobowego zosta\u0142 zatrzymany. S\u0105 utrudnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-drugiej-linii-metra-pozostawiony-bagaz-na-stacji-trocka-6543119?source=rss", "title": "Kto\u015b pozostawi\u0142 baga\u017c na stacji Trocka. By\u0142y utrudnienia w metrze", "date_published": "2022-12-19 15:36:27+00:00", "description": "<img alt=\"Kto\u015b pozostawi\u0142 baga\u017c na stacji Trocka. By\u0142y utrudnienia w metrze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bi43yf-stacja-metra-trocka-2981152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze wzgl\u0119du na pozostawiony baga\u017c na stacji Trocka, ruch na linii M2 odbywa\u0142 si\u0119 na skr\u00f3conej trasie: pomi\u0119dzy stacjami Bemowo a Targ\u00f3wek Mieszkaniowy - poda\u0142o Metro Warszawskie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tramwaje-w-szczecinie-musza-jezdzic-wolniej-z-powodu-mrozu-popekaly-szyny-6542950?source=rss", "title": "Tramwaje musz\u0105 je\u017adzi\u0107 wolniej. Z powodu mrozu pop\u0119ka\u0142y szyny", "date_published": "2022-12-19 15:18:37+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaje musz\u0105 je\u017adzi\u0107 wolniej. Z powodu mrozu pop\u0119ka\u0142y szyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qf9a6q-naprawa-szyny-6542980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wprowadzono ograniczenia pr\u0119dko\u015bci w ruchu tramwaj\u00f3w w Szczecinie. Powodem s\u0105 p\u0119kaj\u0105ce z powodu mrozu szyny. Miejska sp\u00f3\u0142ka odpowiedzialna za transport uspokaja, \u017ce pasa\u017cerowie s\u0105 bezpieczni.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-komentarz-piotra-muellera-rzecznika-rzadu-6543066?source=rss", "title": "Ustawa wiatrakowa, czyli jeden z kamieni milowych po nowym roku w Sejmie. \"Licz\u0119 na to\"", "date_published": "2022-12-19 15:18:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa wiatrakowa, czyli jeden z kamieni milowych po nowym roku w Sejmie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article3795873.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po autopoprawce licz\u0119 na to, \u017ce Sejm na najbli\u017cszym styczniowym posiedzeniu zajmie si\u0119 projektem tak zwanej ustawy\u00a0wiatrakowej - zaznaczy\u0142 Piotr Mueller, rzecznik rz\u0105du. W uzasadnieniu autopoprawki wyja\u015bniono, \u017ce polega ona na dodaniu rozwi\u0105za\u0144 wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi spo\u0142eczno\u015bciami. - Model wsp\u00f3\u0142pracy ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, kt\u00f3ry funkcjonuje w wielu pa\u0144stwach i jest spo\u0142ecznie sprawiedliwy - zaznaczy\u0142 Mueller. Ustawa jest jednym z kamieni milowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-ewakuowalo-sie-170-osob-6543079?source=rss", "title": "Po\u017car w budynku komendy wojew\u00f3dzkiej. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w piwnicy. Ewakuowano 170 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-19 15:09:17+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w budynku komendy wojew\u00f3dzkiej. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w piwnicy. Ewakuowano 170 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94hr4t-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-6543027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pomieszczeniach piwnicznych Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu wybuch\u0142 po\u017car. Ewakuowanych zosta\u0142o 170 os\u00f3b. \u017badna z nich nie zosta\u0142a poszkodowana. Po\u017car zosta\u0142 ugaszony. Na miejscu ca\u0142y czas pracuje 13 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjski-dron-kamikadze-przelecial-nad-elektrownia-atomowa-6542966?source=rss", "title": "Rosyjski dron kamikadze przelecia\u0142 nad elektrowni\u0105 atomow\u0105. \"Niedopuszczalne naruszenie bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-12-19 14:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski dron kamikadze przelecia\u0142 nad elektrowni\u0105 atomow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysxs3x-poludniowoukrainska-elektrownia-atomowa-6543040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wystrzelony przez Rosjan dron kamikadze w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek przelecia\u0142 nad Po\u0142udniowoukrai\u0144sk\u0105 Elektrowni\u0105 Atomow\u0105. \"Oceniamy to jako niedopuszczalne naruszenie bezpiecze\u0144stwa radiacyjnego\" - napisa\u0142 w komunikacie ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/samolot-lecial-na-hawaje-wpadl-w-silne-turbulencje-to-bylo-jak-swobodne-spadanie-6540692?source=rss", "title": "Samolot lecia\u0142 na Hawaje, wpad\u0142 w silne turbulencje. \"To by\u0142o jak swobodne spadanie\"", "date_published": "2022-12-19 14:50:22+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot lecia\u0142 na Hawaje, wpad\u0142 w silne turbulencje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhf1q2-airbus-a330-linii-hawaiian-airlines-6540683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przynajmniej 20 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku turbulencji na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Phoenix do Honolulu - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby z Hawaj\u00f3w. Kilkunastu poszkodowanych trafi\u0142o do szpitala, ale nikt nie jest w stanie krytycznym. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia i nagrania pokazuj\u0105ce zniszczenia wewn\u0105trz maszyny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pajeczno-mial-dwa-promile-w-organizmie-i-driftowal-w-centrum-miasta-zagrazal-innym-uczestnikom-ruchu-drogowego-6542988?source=rss", "title": "Driftowa\u0142 w centrum miasta. 30-latek zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest nietrze\u017awy", "date_published": "2022-12-19 14:45:50+00:00", "description": "<img alt=\"Driftowa\u0142 w centrum miasta. 30-latek zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest nietrze\u017awy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rufnrq-mial-dwa-promile-i-driftowal-samochodem-6542811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latek mia\u0142 blisko dwa promile alkoholu w organizmie i driftowa\u0142 swoim samochodem po za\u015bnie\u017conej drodze w centrum Paj\u0119czna (\u0141\u00f3dzkie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany i jak informuje policja, swoim zachowaniem, zagra\u017ca\u0142 innym uczestnikom ruchu drogowego. Grozi mu kara do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci, s\u0105dowy zakaz oraz wysoka grzywna.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wybuch-w-kgp-komendant-opowiedzial-szczegolach-pytania-pozostaja-czy-swiadkami-byli-jego-zastepcy-6541946?source=rss", "title": "Komendant opowiedzia\u0142 o wybuchu, pytania wci\u0105\u017c pozostaj\u0105. Czy \u015bwiadkami byli jego zast\u0119pcy?", "date_published": "2022-12-19 14:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Komendant opowiedzia\u0142 o wybuchu, pytania wci\u0105\u017c pozostaj\u0105. Czy \u015bwiadkami byli jego zast\u0119pcy?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-42uxj4-komenda-glowna-policji-6507449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komendant g\u0142\u00f3wny policji genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk udzieli\u0142 jednemu z dziennik\u00f3w wywiadu dotycz\u0105cego eksplozji w komendzie.\u00a0Cho\u0107 poda\u0142 w nim wiele szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, wci\u0105\u017c pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci i niewyja\u015bnione kwestie. Z naszych nieoficjalnych ustale\u0144 wynika, \u017ce w momencie wybuchu w gabinecie komendanta mieli przebywa\u0107 jego zast\u0119pcy. Do ko\u0144ca nie jest te\u017c pewne, ile os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych, bowiem liczba uznanych za \"pokrzywdzone\" w tocz\u0105cym si\u0119 \u015bledztwie r\u00f3\u017cni si\u0119 od danych resortu spraw wewn\u0119trznych i policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/ozimek-opole-jechal-na-czolowke-z-karetka-ratownicy-zawrocili-i-pojechali-za-nim-kierowca-byl-pijany-6542824?source=rss", "title": "Jecha\u0142 na czo\u0142\u00f3wk\u0119 z karetk\u0105, ratownicy zawr\u00f3cili i pojechali za nim. Kierowca by\u0142 pijany", "date_published": "2022-12-19 13:57:59+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 na czo\u0142\u00f3wk\u0119 z karetk\u0105, ratownicy zawr\u00f3cili i pojechali za nim. Kierowca by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqnbn3-zaloga-pogotowia-ratunkowego-powstrzymala-pijanego-kierowce-6542785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142oga pogotowia ratunkowego wraca\u0142a do bazy w Ozimku (woj. opolskie). W pewnym momencie z karetk\u0105 niemal zderzy\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d osobowy. Ratownicy zawr\u00f3cili i pojechali za kierowc\u0105 auta. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/dolny-slask-trudne-warunki-na-drogach-ciezarowki-nie-moga-podjechac-na-wzniesienia-problemy-na-dk8-i-dk-35-6542796?source=rss", "title": "Pojazdy staj\u0105 w poprzek, nie mog\u0105 podjecha\u0107 na wzniesienia. Trudne warunki na dolno\u015bl\u0105skich drogach", "date_published": "2022-12-19 13:54:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pojazdy staj\u0105 w poprzek, nie mog\u0105 podjecha\u0107 na wzniesienia. Trudne warunki na dolno\u015bl\u0105skich drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s1eloq-trudne-warunki-na-dolnoslaskich-drogach-6542831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska wieje silny wiatr. Ze wzgl\u0119du na z\u0142e warunki pogodowe na drogach krajowych numer 8 i 35 ci\u0119\u017car\u00f3wki nie mog\u0142y podjecha\u0107 na wzniesienia. Jak informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, pojazdy stawa\u0142y w poprzek drogi i blokowa\u0142y ruch. Pogoda utrudnia tak\u017ce jazd\u0119 na drogach Opolszczyzny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przyjecie-lotosu-przez-orlen-i-umowa-z-saudi-aramco-rafineria-gdanska-pod-szczegolna-ochrona-6542881?source=rss", "title": "Rafineria pod szczeg\u00f3ln\u0105 ochron\u0105. Sp\u00f3\u0142ka trafi na specjaln\u0105 list\u0119", "date_published": "2022-12-19 13:52:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rafineria pod szczeg\u00f3ln\u0105 ochron\u0105. Sp\u00f3\u0142ka trafi na specjaln\u0105 list\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-o5bekj-rafineria-grupy-lotos-w-gdansku-5815469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z dniem 1 stycznia 2023 roku Rafineria Gda\u0144ska zostanie uj\u0119ta w wykazie podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych ochronie - poinformowa\u0142 Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/katar-2022-szef-kuchni-salt-bae-z-pucharem-swiata-krytyka-internautow-6542576?source=rss", "title": "Szef kuchni pozowa\u0142 z Pucharem \u015awiata. Oburzenie internaut\u00f3w: nie jeste\u015b mistrzem", "date_published": "2022-12-19 13:42:29+00:00", "description": "<img alt=\"Szef kuchni pozowa\u0142 z Pucharem \u015awiata. Oburzenie internaut\u00f3w: nie jeste\u015b mistrzem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rt1ait-salt-bae-z-trofeum-wywalczonym-przez-argentyne-6542744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Puchar mistrz\u00f3w \u015bwiata jest \u015bwi\u0119ty, nie powinien dotyka\u0107 go nikt opr\u00f3cz tych, kt\u00f3rzy na niego zapracowali - tak jeden z internaut\u00f3w podsumowa\u0142 zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym s\u0142ynny szef kuchni Salt Bae pozuje z wywalczonym przez argenty\u0144skich pi\u0142karzy Pucharem \u015awiata. Podobnych, krytycznych komentarzy pod postem restauratora odwiedzanego m.in. przez polskich pi\u0142karzy jest znacznie wi\u0119cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/andrzej-dera-myli-sie-w-sprawie-wiekszosci-jaka-sejm-wybral-czlonkow-krs-6542594?source=rss", "title": "Andrzej Dera myli si\u0119 w sprawie wi\u0119kszo\u015bci, jak\u0105 Sejm wybra\u0142 cz\u0142onk\u00f3w KRS", "date_published": "2022-12-19 13:36:54+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Dera myli si\u0119 w sprawie wi\u0119kszo\u015bci, jak\u0105 Sejm wybra\u0142 cz\u0142onk\u00f3w KRS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6j8s7-minister-andrzej-dera-myli-sie-w-sprawie-wyboru-czlonkow-krs-6541848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister w kancelarii prezydenta Andrzej Dera upiera\u0142 si\u0119, \u017ce obecny sk\u0142ad Krajowej Rady S\u0105downictwa zosta\u0142 wybrany wi\u0119kszo\u015bci\u0105 trzech pi\u0105tych pos\u0142\u00f3w. To nieprawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wiecej-broni-palnej-w-bagazach-podrecznych-na-lotniskach-6542089?source=rss", "title": "Rekordowa liczba sztuk broni palnej w baga\u017cach podr\u0119cznych. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich na\u0142adowana", "date_published": "2022-12-19 13:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowa liczba sztuk broni palnej w baga\u017cach podr\u0119cznych. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich na\u0142adowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37pu2m-bron-palna-w-bagazu-6542861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2022 roku na ameryka\u0144skich lotniskach znaleziono w baga\u017cu podr\u0119cznym pasa\u017cer\u00f3w 6,3 tysi\u0105ca sztuk broni, wynika z danych tamtejszej Administracji ds. Bezpiecze\u0144stwa Transportu (TSA).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-wycieli-drzewa-bez-zgody-miasta-dochodzenia-nie-bedzie-stala-sie-rzecz-niedopuszczalna-jest-zazalenie-na-decyzje-sledczych-6540900?source=rss", "title": "Wyci\u0119li drzewa bez zgody miasta, dochodzenia nie b\u0119dzie. \"Sta\u0142a si\u0119 rzecz niedopuszczalna\", jest za\u017calenie na decyzj\u0119 \u015bledczych", "date_published": "2022-12-19 13:10:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wyci\u0119li drzewa bez zgody miasta, dochodzenia nie b\u0119dzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lq7ouv-na-wycietym-drzewie-byl-umieszczony-krzyz-zostal-przeniesiony-na-sasiednia-sosne-6542767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d miasta August\u00f3w (woj. podlaskie) z\u0142o\u017cy\u0142 za\u017calenie na - zatwierdzon\u0105 przez prokuratur\u0119 - odmow\u0119 wszcz\u0119cia dochodzenia w sprawie wycinki niemal stuletnich sosen, kt\u00f3re ros\u0142y przy drodze prowadz\u0105cej do sanktuarium w Studzienicznej.\u00a0Drzewa wyci\u0105\u0142 pracownik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. Le\u015bnicy t\u0142umaczyli, \u017ce dokona\u0142 b\u0142\u0119dnego pomiaru. Jednak podkre\u015blali, \u017ce sosny zagra\u017ca\u0142y bezpiecze\u0144stwu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-z-minizoo-uciekl-jezozwierz-stasio-byl-widziany-na-ulicach-przy-posesji-i-na-polach-6542735?source=rss", "title": "Z minizoo uciek\u0142 je\u017cozwierz. Stasio by\u0142 widziany na ulicach, przy posesji i na polach", "date_published": "2022-12-19 13:00:37+00:00", "description": "<img alt=\"Z minizoo uciek\u0142 je\u017cozwierz. Stasio by\u0142 widziany na ulicach, przy posesji i na polach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1matzg-jezozwierz-stasiek-uciekl-z-minizoo-w-radomsku-6542154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z minizoo w Radomsku (\u0141\u00f3dzkie) uciek\u0142 dwuletni je\u017cozwierz. Zwierz\u0119 - jak informuje jego w\u0142a\u015bciciel - wykorzysta\u0142o moment, kiedy by\u0142a otwarta woliera i wybieg\u0142o. Spaceruj\u0105cego ulicami miasta gryzonia nagra\u0142 jeden z kierowc\u00f3w, Stasiu - bo tak si\u0119 wabi - by\u0142 te\u017c widziany w okolicach jednej z posesji i na okolicznych polach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-trudne-warunki-na-drogach-z-powodu-gololedzi-smiertelne-wypadki-utrudnienia-na-lotniskach-odwolanie-lekcje-6542759?source=rss", "title": "W Niemczech panuje \"ekstremalna pogoda\". Wypadki, trudno\u015bci na lotnisku we Frankfurcie, odwo\u0142ane lekcje", "date_published": "2022-12-19 12:46:32+00:00", "description": "<img alt=\"W Niemczech panuje \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dfv7h6-opady-marznace-w-niemczech-6542799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko w Polsce warunki do podr\u00f3\u017cowania s\u0105 trudne. Ogromna cz\u0119\u015b\u0107 Niemiec zmaga si\u0119 z opadami marzn\u0105cego deszczu. Drogi i chodniki s\u0105 tak niebezpiecznie \u015bliskie, \u017ce odwo\u0142ano lekcje w szko\u0142ach. Na lotniskach panuje prawdziwy parali\u017c komunikacyjny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-awaria-wodociagowa-na-kasprzaka-6542758?source=rss", "title": "\"Woda p\u0142ynie mocnym strumieniem\". Awaria na Woli", "date_published": "2022-12-19 12:46:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x2nkag-awaria-wodociagowa-na-woli-6542755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awaria wodoci\u0105gowa spowolni\u0142a ruch na Woli. Woda zalega\u0142a na jezdni, by\u0142y problemy z korzystaniem z przystanku. Informacje i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zgorze-pod-garwolinem-autobus-na-boku-dwie-osoby-przetransportowano-do-szpitala-6542727?source=rss", "title": "Autobus na boku, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-12-19 12:29:06+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus na boku, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wg1ft7-autobus-wpadl-do-rowu-6542724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do powa\u017cnie wygl\u0105daj\u0105cego wypadku dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek pod Garwolinem. Autokar wpad\u0142 do rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Dwie osoby przetransportowano do szpitala. Zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kwidzyn-mial-prawo-jazdy-od-miesiaca-wiozl-czterech-znajomych-uderzyl-w-drzewo-6542592?source=rss", "title": "Mia\u0142 prawo jazdy od miesi\u0105ca, wi\u00f3z\u0142 czterech znajomych. Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo", "date_published": "2022-12-19 12:27:19+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 prawo jazdy od miesi\u0105ca, wi\u00f3z\u0142 czterech znajomych. Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2boear-kwidzyn-18-latek-kierujacy-volkswagenem-uderzyl-w-drzewo-6542593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak informuje Komenda Powiatowa Policji w Kwidzynie, \"o ogromnym szcz\u0119\u015bciu mog\u0105 m\u00f3wi\u0107 kieruj\u0105cy i pasa\u017cerowie\" volkswagena, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 z du\u017c\u0105 si\u0142\u0105 uderzy\u0142 w drzewo. Autem kierowa\u0142 18-latek, kt\u00f3ry prawo jazdy mia\u0142 od miesi\u0105ca. Szczeg\u00f3\u0142y wypadku bada policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/emerytury-terminy-wyplat-grudzien-2022-zus-podaje-daty-6542234?source=rss", "title": "Czy\u00a0renty i\u00a0emerytury b\u0119d\u0105 wyp\u0142acone przed\u00a0\u015bwi\u0119tami? ZUS wyja\u015bnia", "date_published": "2022-12-19 12:22:10+00:00", "description": "<img alt=\"Czy\u00a0renty i\u00a0emerytury b\u0119d\u0105 wyp\u0142acone przed\u00a0\u015bwi\u0119tami? ZUS wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u7esrb-emeryt-senior-2615328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emeryci i renci\u015bci, kt\u00f3rym ZUS wyp\u0142aca \u015bwiadczenia 25. ka\u017cdego miesi\u0105ca, w grudniu otrzymaj\u0105 je przed \u015bwi\u0119tami. Dotyczy to zar\u00f3wno wyp\u0142at przekazywanych przez listonosza, jak i przelew\u00f3w, kt\u00f3re trafiaj\u0105 na rachunki bankowe - poinformowa\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wola-dwa-auta-rozbite-na-okopowej-utrudnienia-6542127?source=rss", "title": "Wola: dwa auta rozbite, spore utrudnienia", "date_published": "2022-12-19 11:48:21+00:00", "description": "<img alt=\"Wola: dwa auta rozbite, spore utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vxza2b-utrudnienia-na-woli-6542175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 na Woli. Jak relacjonuje Mateusz Szmelter z tvnwarszawa.pl, s\u0105 du\u017ce utrudnienia w ruchu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-tarnobrzeg-wjechala-w-zaspe-po-drodze-poruszala-sie-wezykiem-wiozla-trzyletnia-corke-wydmuchala-ponad-dwa-promile-6542141?source=rss", "title": "Wjecha\u0142a w zasp\u0119, po drodze jecha\u0142a w\u0119\u017cykiem. Wioz\u0142a trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119, wydmucha\u0142a ponad dwa promile", "date_published": "2022-12-19 11:45:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a w zasp\u0119, po drodze jecha\u0142a w\u0119\u017cykiem. Wioz\u0142a trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119, wydmucha\u0142a ponad dwa promile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfkmap-policyjny-alkomat-zdj-ilustracyjne-6165469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142a 22-letnia mieszkanka Tarnobrzega (woj. podkarpackie) zatrzymana na drodze przez innego kierowc\u0119. M\u0119\u017cczyzna najpierw pom\u00f3g\u0142 jej wydosta\u0107 si\u0119 z zaspy, a kiedy dostrzeg\u0142, \u017ce kobieta ma problem z utrzymaniem prostego toru jazdy, zatrzyma\u0142 jej pojazd. 22-latka wioz\u0142a swoj\u0105 trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Odpowie przed s\u0105dem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/holandia-gololedz-w-calym-kraju-ponad-500-incydentow-6542055?source=rss", "title": "Jedna noc i ponad 500 zg\u0142osze\u0144 o gro\u017anych sytuacjach na drogach. \"Nie wychod\u017acie na ulic\u0119!\"", "date_published": "2022-12-19 11:42:09+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna noc i ponad 500 zg\u0142osze\u0144 o gro\u017anych sytuacjach na drogach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57bswg-imgw-wydal-ostrzezenia-przed-oblodzeniem-4292253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo trudne warunki pogodowe zapanowa\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w Holandii. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze, w ca\u0142ym kraju odnotowano ponad 500 zg\u0142osze\u0144 o incydentach, g\u0142\u00f3wnie drogowych, zwi\u0105zanych z go\u0142oledzi\u0105. We wszystkich regionach obowi\u0105zywa\u0142 pomara\u0144czowy alert pogodowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ceny-zywnosci-przed-swietami-o-23-proc-wyzsze-niz-przed-rokiem-6541599?source=rss", "title": "\"Najdro\u017csze Bo\u017ce Narodzenie w tym wieku\". Ceny \u017cywno\u015bci uderz\u0105 po kieszeniach", "date_published": "2022-12-19 11:13:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e268zx-wigilia-bozego-narodzenia-oplatek-5517930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W grudniu 2022 roku ceny \u017cywno\u015bci w Polsce wzros\u0142y o oko\u0142o 23 procent - wynika z szacunk\u00f3w Biura Analiz Sektora Food and Agri w Banku BNP Paribas. Analitycy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce skala podwy\u017cek jest najwy\u017csza w ca\u0142ym XXI wieku. Zdro\u017ca\u0142y wszystkie kategorie produkt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jak-polacy-oceniaja-wplacanie-znacznych-sum-na-pis-od-osob-ze-spolek-skarbu-panstwa-sondaz-dla-faktow-tvn-i-tvn24-6541844?source=rss", "title": "Jak Polacy oceniaj\u0105 wp\u0142acanie znacznych sum na PiS od os\u00f3b ze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa? Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "date_published": "2022-12-19 11:11:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Polacy oceniaj\u0105 wp\u0142acanie znacznych sum na PiS od os\u00f3b ze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa? Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wy21ei-forum-0744863262-6541867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72 procent badanych \u017ale ocenia informacj\u0119, \u017ce osoby nominowane przez rz\u0105d do sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa wp\u0142aca\u0142y w przesz\u0142o\u015bci znaczne sumy na rzecz Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. 18 procent ankietowanych dobrze ocenia t\u0119 informacj\u0119 - wynika z sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. 10 procent respondent\u00f3w odpowiedzia\u0142o \"trudno powiedzie\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kuba-sienkiewicz-dostal-karte-mobilizacyjna-lider-elektrycznych-gitar-komentuje-6541278?source=rss", "title": "Kuba Sienkiewicz odebra\u0142 kart\u0119 mobilizacyjn\u0105. \"Nie gra\u0142em jeszcze nigdy w orkiestrze wojskowej\"", "date_published": "2022-12-19 10:36:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kuba Sienkiewicz odebra\u0142 kart\u0119 mobilizacyjn\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqkoz2-kuba-sienkiewicz-dostal-karte-mobilizacyjna-6541133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Elektrycznych Gitar Kuba Sienkiewicz poinformowa\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 kart\u0119 mobilizacyjn\u0105. \"Bior\u0105 ju\u017c rocznik 61. Ciesz\u0119 si\u0119 z tego. To jest bardzo dobry rocznik. O du\u017cej warto\u015bci bojowej\" - skomentowa\u0142. Wed\u0142ug plan\u00f3w powo\u0142ania na \u0107wiczenia wojskowe w przysz\u0142ym roku, powo\u0142ani mog\u0105 by\u0107 tak\u017ce ci, kt\u00f3rzy nie przeszli przeszkolenia wojskowego, ale posiadaj\u0105 okre\u015blon\u0105 specjalizacj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/naklo-nad-notecia-z-kosciola-ukradziono-dwa-tysiace-zlotych-6541366?source=rss", "title": "Z ko\u015bcielnej skarbonki ukradziono dwa tysi\u0105ce z\u0142otych. Podejrzany 52-latek", "date_published": "2022-12-19 10:22:37+00:00", "description": "<img alt=\"Z ko\u015bcielnej skarbonki ukradziono dwa tysi\u0105ce z\u0142otych. Podejrzany 52-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbugvl-do-kradziezy-doszlo-w-kosciele-pw-sw-wawrzynca-w-nakle-nad-notecia-6541492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    52-latek podejrzany o kradzie\u017c dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych z ko\u015bcielnej skarbonki z ko\u015bcio\u0142a w Nakle nad Noteci\u0105 (woj. kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna by\u0142 zaskoczony, gdy do jego drzwi zapukali policjanci. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany, a pieni\u0105dze odzyskane. Grozi mu do dziesi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lutomia-gorna-pozar-domu-czteroosobowa-rodzina-zostala-bez-dachu-nad-glowa-6540915?source=rss", "title": "Drewniany dom sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie w po\u017carze. Czteroosobowa rodzina bez dachu nad g\u0142ow\u0105", "date_published": "2022-12-19 09:32:32+00:00", "description": "<img alt=\"Drewniany dom sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie w po\u017carze. Czteroosobowa rodzina bez dachu nad g\u0142ow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zugvni-dom-splonal-doszczetnie-6540892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lutomi G\u00f3rnej (Dolno\u015bl\u0105skie) - po trwaj\u0105cym kilka godzin po\u017carze - doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany, ale czteroosobowa rodzina zosta\u0142a pozbawiona dachu nad g\u0142ow\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/najlepsze-polskie-filmy-2022-top10-premier-kinowych-podsumowanie-roku-6222561?source=rss", "title": "Najciekawsze kinowe premiery 2022 roku. TOP 10 film\u00f3w polskich", "date_published": "2022-12-19 08:32:30+00:00", "description": "<img alt=\"Najciekawsze kinowe premiery 2022 roku. TOP 10 film\u00f3w polskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6i47ls-fucking-bornholm-rez-anna-kazejak-5700758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2022 rok w polskim filmie obfitowa\u0142 w tytu\u0142y, kt\u00f3re zachwyca\u0142y, budzi\u0142y dyskusj\u0119, bawi\u0142y. Pojawia\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c takie, kt\u00f3re rezonowa\u0142y w widzach na d\u0142ugo po seansie. Oto dziesi\u0119\u0107 najlepszych i najciekawszych polskich premier kinowych. Zarazem dziesi\u0119\u0107 powod\u00f3w do dumy z polskiego kina. Wybra\u0142 je reporter tvn24.pl Tomasz-Marcin Wrona.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozbili-gang-narkotykowy-zarzuty-dla-15-osob-na-rynek-moglo-trafic-390-kilogramow-amfetaminy-6528777?source=rss", "title": "Zarzuty dla 15 os\u00f3b za udzia\u0142 w gangu narkotykowym. Na rynek mog\u0142o trafi\u0107 390 kilogram\u00f3w amfetaminy", "date_published": "2022-12-19 06:38:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuty dla 15 os\u00f3b za udzia\u0142 w gangu narkotykowym. Na rynek mog\u0142o trafi\u0107 390 kilogram\u00f3w amfetaminy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iwcrwn-zatrzymania-w-sprawie-gangu-narkotykowego-6540565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni policjanci rozbili grup\u0119 narkotykow\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce odpowiada\u0107 za wprowadzenie na rynek blisko 390 kilogram\u00f3w amfetaminy. Wed\u0142ug \u015bledczych, cz\u0142onkowie gangu zajmowali si\u0119 tak\u017ce handlem broni\u0105 i ukrywali przed organami \u015bcigania osob\u0119 poszukiwan\u0105 listem go\u0144czym. Zarzuty us\u0142ysza\u0142o 15 os\u00f3b, a wobec 11 zastosowano tymczasowy areszt.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zelislawiec-samochod-osobowy-uderzyl-w-garaz-jedna-osoba-ranna-6538472?source=rss", "title": "\u017belis\u0142awiec. Auto uderzy\u0142o w gara\u017c, budynek cz\u0119\u015bciowo si\u0119 zawali\u0142", "date_published": "2022-12-19 06:10:13+00:00", "description": "<img alt=\"\u017belis\u0142awiec. Auto uderzy\u0142o w gara\u017c, budynek cz\u0119\u015bciowo si\u0119 zawali\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4sjqt0-uszkodzony-w-zdarzeniu-garaz-6538537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ranna w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 w miejscowo\u015bci \u017belis\u0142awiec (woj. zachodniopomorskie). - Samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w wolnostoj\u0105cy gara\u017c - przekaza\u0142 dy\u017curny policji w Gryfinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-syberia-duzy-pozar-pola-kondensatu-ropy-i-gazu-markowskoje-w-obwodzie-irkuckim-6538040?source=rss", "title": "Rosja. Du\u017cy po\u017car pola kondensatu ropy i gazu", "date_published": "2022-12-19 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja. Du\u017cy po\u017car pola kondensatu ropy i gazu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gs8p24-pozar-zostal-juz-opanowany-6537975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na znajduj\u0105cym si\u0119 na Syberii polu kondensatu ropy i gazu wybuch\u0142 du\u017cy po\u017car - donosi agencja Reutera. P\u0142omienie trawi\u0142y obszar ponad tysi\u0105ca metr\u00f3w kwadratowych. S\u0142u\u017cbom uda\u0142o si\u0119 opanowa\u0107 sytuacj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-18-grudnia-2022-r-6539169?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-19 04:18:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ydvtr-eksperci-od-materialow-wybuchowych-pracuja-w-miejscu-wybuchu-w-charkowie-6539174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 299. dzie\u0144. Jeden z najbardziej znanych ameryka\u0144skich dyplomat\u00f3w, Henry Kissinger stwierdzi\u0142,\u00a0\u017ce \"zbli\u017ca si\u0119 czas wynegocjowania pokoju w Ukrainie\". Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaapelowa\u0142 do Zachodu o wsparcie ukrai\u0144skiej obrony powietrznej, Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do walk ulicznych w Melitopolu. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1912-do-polski-wkracza-franziska-wypiera-arktyczne-powietrze-6529392?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 19.12. Do Polski wkracza Franziska. Wypiera arktyczne powietrze", "date_published": "2022-12-19 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 19.12. Do Polski wkracza Franziska. Wypiera arktyczne powietrze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yfqkey-miejscami-bedzie-padal-deszcz-ze-sniegiem-5548484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 19.12 przyniesie niekt\u00f3rym regionom kraju opady deszczu ze \u015bniegiem i deszczu marzn\u0105cego. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od -6 do 3 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1912-miejscami-popada-deszcz-ze-sniegiem-i-marznacy-deszcz-6529392?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 19.12. Miejscami popada deszcz ze \u015bniegiem i marzn\u0105cy deszcz", "date_published": "2022-12-19 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 19.12. Miejscami popada deszcz ze \u015bniegiem i marzn\u0105cy deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yfqkey-miejscami-bedzie-padal-deszcz-ze-sniegiem-5548484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 19.12 przyniesie niekt\u00f3rym regionom kraju opady deszczu ze \u015bniegiem i deszczu marzn\u0105cego. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od -6 do 3 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}