[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Moja kariera nagle si\u0119 sp\u0142aszczy\u0142a do takiego: Szarik, do nogi!\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asx1od-janusz-gajos-u-moniki-olejnik-5718074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Gajos w rozmowie z Monik\u0105 Olejnik.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/monika-olejnik-otwarcie-odcinki,511079/odcinek-19,S00E19,775253?source=rss", "date_published": "2022-05-20 06:33:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]