[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCTTZqMWBvLsUYqYwKTdjvkw", "title": "Problemy z Mundialem w Katarze", "description": "\u26bd Jedziesz do Kataru na Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej? No to chyba gratuluj\u0119. Jednak poza prze\u017cywaniem pi\u0142karskich emocji mo\u017cesz r\u00f3wnie\u017c prze\u017cy\u0107 szok kulturowy. I to niezale\u017cnie od tego, czy nasi tym razem wyjd\u0105 z grupy, czy te\u017c nie. Co mo\u017ce Ci\u0119 tam czeka\u0107 z punktu widzenia troski o prywatno\u015b\u0107? Czy b\u0119dziesz szpiegowany przez niezliczon\u0105 ilo\u015b\u0107 aplikacji? I czy to, \u017ce wieczorem raczej nie wypijesz zimnego piwerka na pla\u017cy z widokiem na zatok\u0119, jest naprawd\u0119 jednym wi\u0119kszych problem\u00f3w?\n\n\u0179r\u00f3d\u0142a:\n\ud83c\uddf3\ud83c\uddf4 NRK o uprawnieniach mundialowych aplikacji\nhttps://bit.ly/3OkNZmy\n\n\ud83c\udfe2 PwC o prywatno\u015bci w arabskim \u015bwiecie\nhttps://pwc.to/3Om94wU\n\n\u2692\ufe0f @theGuardian o warunkach pracy przy organizacji Mundialu w Katarze\nhttps://bit.ly/3OnPq3I\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddee Tim Sparv, by\u0142y kapitan reprezentacji Finlandii o Mundialu w Katarze\nhttps://bit.ly/3gjiAnY\n\n\ud83c\uddf6\ud83c\udde6 Zmiany w polityce Covidowej Kataru\nhttps://bit.ly/3Av7Cm8\n\n\ud83d\udcf9 Wideomonitoring na mundialu\nhttps://bit.ly/3EkEhMx\nhttps://bit.ly/3Ernzv3\n\n\u274c Co robi\u0107 a czego nie na mundialu?\nhttps://bit.ly/3EpRYd6\n\n\ud83d\udd8b Ograniczenia dla medi\u00f3w na mundialu\nhttps://bit.ly/3V6VJKY\n\n\ud83c\udccf Cards of Qatar\nhttps://cardsofqatar.com/en/\n\n\u26d3\ufe0f Uwa\u017caj co wrzucasz do Internetu w Katarze\nhttps://bit.ly/3ELQzPb\n\n\ud83d\udcc3 Polityka prywatno\u015bci mundialu w Katarze\nhttps://bit.ly/3gk5Du2\n \n\ud83d\udcc8 \u0179r\u00f3d\u0142o danych o PKB oraz wykresu, Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy\nhttps://bit.ly/2UlKYFF\n\n\ud83c\udfce \u0179r\u00f3d\u0142o zdj\u0119cia Grand Prix F1 Kataru, marca.com\nhttps://bit.ly/3tLH4Jz\n\n\ud83e\uddaa \u0179r\u00f3d\u0142o zdj\u0119cia Pearl of Qatar, medium.com\nhttps://bit.ly/2uxNXCv\nDoha, Qatar. November 11, 2017. Image \u00a92018 Planet Labs, Inc. cc-by-sa 4.0.\n\n\u2708\ufe0f \u0179r\u00f3d\u0142o zdj\u0119cia samolotu Qatar Airways, oficjalna strona przewo\u017anika\nhttps://www.qatarairways.com/en-pl/homepage.html\n\n\u267e\ufe0f \u0179r\u00f3d\u0142o logotypu Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej FIFA 2022 \nhttps://bit.ly/2ot8eqy\n\n\ud83d\udc73\u200d\u2642\ufe0f \u0179r\u00f3d\u0142o zdj\u0119cia Emira Kataru, Szejka Tamima bin Hamad Al Thaniego\nhttps://bit.ly/3giC9wS\n\nJe\u017celi nie ufasz skracanym linkom (bardzo dobrze!) to dodaj na ich ko\u0144cu plusik \u2018+\u2019.\nW ten spos\u00f3b podejrzysz na stronie bit.ly dok\u0105d prowadz\u0105.\n\nSchemat graficzny mapy pochodzi ze strony\nhttp://maps.stamen.com/\nMap tiles by Stamen Design, under CC BY 3.0. Data by OpenStreetMap, under CC BY SA.\n\nRelevant xkcd: https://xkcd.com/1507/\n\n\u00a9 Wszystkie znaki handlowe nale\u017c\u0105 do ich prawowitych w\u0142a\u015bcicieli.\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za Wasz\u0105 uwag\u0119. \u2764\ufe0f\n\nZnajdziecie mnie r\u00f3wnie\u017c na;\nInstagramie @mateuszemsi https://www.instagram.com/mateuszemsi/\nTwitterze @MateuszChrobok https://twitter.com/MateuszChrobok\nLinkedInie @mateuszchrobok https://www.linkedin.com/in/mateuszchrobok/\nPatronite @MateuszChrobok https://patronite.pl/MateuszChrobok\nPodcasty na;\nAnchor https://anchor.fm/mateusz-chrobok\nSpotify https://open.spotify.com/show/6y6oWs20HwRejktOWHTteR\nApple Podcasts https://apple.co/3OwjvOh\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za go\u015bcin\u0119 katowickiej restauracji Food & Ball nale\u017c\u0105cej do Arka Milika!\nhttps://foodandball.pl/\n\nRozdzia\u0142y:\n00:00 Intro\n00:36 Kontekst\n01:45 Prawo\n05:23 Prywatno\u015b\u0107\n07:39 Aplikacje\n09:42 Inwigilacja\n11:33 Media\n13:12 Co Robi\u0107 i Jak \u017by\u0107?\n\n#Katar #Mundial #repra #reprezentacja #2022", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=s0f8LvdKxIY", "date_published": "2022-11-20 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]