{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-noblista-oskarzony-o-molestowanie-seksualne,nId,6480880", "title": "USA: Noblista oskar\u017cony o molestowanie seksualne", "date_published": "2022-12-18 22:53:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-noblista-oskarzony-o-molestowanie-seksualne,nId,6480880\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Noblista oskar\u017cony o molestowanie seksualne \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-noblista-oskarzony-o-molestowanie-seksualne/000GIAX4Y3H9R5EL-C321.jpg\" /></a>Tegoroczny laureat Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii profesor Uniwersytetu Waszyngto\u0144skiego w St. Louis, Philip Dybvig, stan\u0105\u0142 w obliczu zarzut\u00f3w o molestowanie seksualne. Profesora przes\u0142uchiwa\u0142o kilkakrotnie w ci\u0105gu ostatnich tygodni uniwersyteckie biuro &quot;Title IX&quot;, kt\u00f3re rozpatruje skargi na molestowanie seksualne w kampusach. Oskar\u017ca go o to kilka studentek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-sily-probowaly-zabic-gierasimowa-doradca-zelenski,nId,6480867", "title": "Ukrai\u0144skie si\u0142y pr\u00f3bowa\u0142y zabi\u0107 Gierasimowa. Doradca Ze\u0142enskiego potwierdza", "date_published": "2022-12-18 21:10:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-sily-probowaly-zabic-gierasimowa-doradca-zelenski,nId,6480867\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie si\u0142y pr\u00f3bowa\u0142y zabi\u0107 Gierasimowa. Doradca Ze\u0142enskiego potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-sily-probowaly-zabic-gierasimowa-doradca-zelenski/000GIANEVAT8ORQG-C321.jpg\" /></a>- Wojska ukrai\u0144skie ostrzela\u0142y sztab w Iziumie, w kt\u00f3rym przebywa\u0142 szef sztabu generalnego si\u0142 zbrojnych Rosji Walerij Gierasimow, jednak sam genera\u0142 zd\u0105\u017cy\u0142 z niego wyjecha\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 O\u0142eksij Arestowycz, doradca gabinetu prezydenta Ukrainy.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rodzice-nie-zglosili-zaginiecia-11-letniej-corki-zostali,nId,6480864", "title": "USA: Rodzice nie zg\u0142osili zagini\u0119cia 11-letniej c\u00f3rki. Zostali aresztowani", "date_published": "2022-12-18 20:44:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rodzice-nie-zglosili-zaginiecia-11-letniej-corki-zostali,nId,6480864\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Rodzice nie zg\u0142osili zagini\u0119cia 11-letniej c\u00f3rki. Zostali aresztowani\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-rodzice-nie-zglosili-zaginiecia-11-letniej-corki-zostali/000GIAJSNINQSP6Q-C321.jpg\" /></a>Rodzice zaginionej 11-letniej dziewczynki z P\u00f3\u0142nocnej Karoliny zostali aresztowani za niezg\u0142oszenie jej znikni\u0119cia policji. Dziecko ostatni raz by\u0142o widziane 23 listopada. Policja stanowa prowadzi poszukiwania dziecka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-jechal-ze-znakiem-wbitym-w-reflektor-twierdzil-ze-nic-sie-ni,nId,6480853", "title": "Jecha\u0142 ze znakiem wbitym w reflektor. Twierdzi\u0142, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o", "date_published": "2022-12-18 20:01:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-jechal-ze-znakiem-wbitym-w-reflektor-twierdzil-ze-nic-sie-ni,nId,6480853\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 ze znakiem wbitym w reflektor. Twierdzi\u0142, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/jechal-ze-znakiem-wbitym-w-reflektor-twierdzil-ze-nic-sie-ni/000GIACNFP950M5V-C321.jpg\" /></a>Citroen jecha\u0142 ulicami miasta ze... znakiem drogowym wbitym w reflektor. Nie umkn\u0119\u0142o to uwadze bia\u0142ostockiego policjanta, kt\u00f3ry wraca\u0142 do domu po s\u0142u\u017cbie. Pojecha\u0142 on za nim i zapyta\u0142 24-letniego kierowcy, co si\u0119 sta\u0142o, na co ten odpar\u0142, \u017ce &quot;nic&quot;. W tym momencie funkcjonariusz wyczu\u0142 od m\u0119\u017cczyzny wo\u0144 alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gen-jaroslaw-szymczyk-zapewniono-nas-ze-to-zlom,nId,6480851", "title": "Gen. Jaros\u0142aw Szymczyk: Zapewniono nas, \u017ce to z\u0142om", "date_published": "2022-12-18 20:00:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gen-jaroslaw-szymczyk-zapewniono-nas-ze-to-zlom,nId,6480851\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Jaros\u0142aw Szymczyk: Zapewniono nas, \u017ce to z\u0142om \" src=\"https://i.iplsc.com/gen-jaroslaw-szymczyk-zapewniono-nas-ze-to-zlom/000GIACVP0VEFU3V-C321.jpg\" /></a>- Pan genera\u0142 wr\u0119czy\u0142 mi tub\u0119 po granatniku, kt\u00f3ra - jak powiedzia\u0142 - jest tub\u0105 zu\u017cyt\u0105, pust\u0105, bezpieczn\u0105, przerobion\u0105 na g\u0142o\u015bnik, z kt\u00f3rego mo\u017cna korzysta\u0107 przez bluetooth. Zreszt\u0105 zaprezentowa\u0142 mi jak ten g\u0142o\u015bnik dzia\u0142a - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z &quot;Rzeczpospolit\u0105&quot; gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk, komendant g\u0142\u00f3wny policji. Doda\u0142, \u017ce podczas wizyty w Ukrainie otrzyma\u0142 jeszcze jedn\u0105, pust\u0105 tub\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 &quot;z\u0142omem&quot;. Stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;czuje si\u0119 ofiar\u0105, a nie sprawc\u0105&quot; ca\u0142ej sytuacji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byla-rzeczniczka-zelenskiego-pokazala-zdjecie-to-dom-moich-d,nId,6480849", "title": "By\u0142a rzeczniczka Ze\u0142enskiego pokaza\u0142a zdj\u0119cie. \"To dom moich dziadk\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-18 19:59:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byla-rzeczniczka-zelenskiego-pokazala-zdjecie-to-dom-moich-d,nId,6480849\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a rzeczniczka Ze\u0142enskiego pokaza\u0142a zdj\u0119cie. &quot;To dom moich dziadk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-rzeczniczka-zelenskiego-pokazala-zdjecie-to-dom-moich-d/000GIADHO0VGNYUD-C321.jpg\" /></a>&quot;Dom moich dziadk\u00f3w, w kt\u00f3rym sp\u0119dzi\u0142am pierwsze lata \u017cycia. To jest pok\u00f3j, w kt\u00f3rym rysowa\u0142am i ogl\u0105da\u0142am stary czarno-bia\u0142y telewizor&quot; - napisa\u0142a na Twitterze Julija Mendel, by\u0142a rzeczniczka prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, publikuj\u0105c zdj\u0119cie pocisku, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 budynek</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-weszli-do-domu-i-zaczeli-strzelac-jest-nagr,nId,6480822", "title": "Ukraina: Rosjanie weszli do domu i zacz\u0119li strzela\u0107. Jest nagranie", "date_published": "2022-12-18 18:35:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-weszli-do-domu-i-zaczeli-strzelac-jest-nagr,nId,6480822\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie weszli do domu i zacz\u0119li strzela\u0107. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-weszli-do-domu-i-zaczeli-strzelac-jest-nagr/000GI9W4YUDABPPF-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wtargn\u0119li do opuszczonego domu i zacz\u0119li strzela\u0107. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowano nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 naje\u017ad\u017ac\u00f3w &quot;bawi\u0105cych si\u0119&quot; broni\u0105 w pomieszczeniu. Na filmie wida\u0107 te\u017c szkody, kt\u00f3re wyrz\u0105dzili.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-makabryczny-wypadek-ferrari-rozpadlo-sie-na-pol,nId,6480805", "title": "USA: Makabryczny wypadek. \"Ferrari rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142\"", "date_published": "2022-12-18 16:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-makabryczny-wypadek-ferrari-rozpadlo-sie-na-pol,nId,6480805\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Makabryczny wypadek. &quot;Ferrari rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-makabryczny-wypadek-ferrari-rozpadlo-sie-na-pol/000GI9Q6VTI58NNC-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w makabrycznym wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Kalifornii w Stanach Zjednoczonych. Na zdj\u0119ciach z miejsca zdarzenia wida\u0107, \u017ce ferrari, kt\u00f3re bra\u0142o udzia\u0142 w zderzeniu &quot;rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-z-dna-jeziora-bodenskiego-skradziono-wazacy-800-k,nId,6480798", "title": "Szwajcaria: Z dna Jeziora Bode\u0144skiego skradziono wa\u017c\u0105cy 800 kg pojemnik z ginem", "date_published": "2022-12-18 16:14:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-z-dna-jeziora-bodenskiego-skradziono-wazacy-800-k,nId,6480798\"><img align=\"left\" alt=\"Szwajcaria: Z dna Jeziora Bode\u0144skiego skradziono wa\u017c\u0105cy 800 kg pojemnik z ginem\" src=\"https://i.iplsc.com/szwajcaria-z-dna-jeziora-bodenskiego-skradziono-wazacy-800-k/000GI9NNM8BVJ0DV-C321.jpg\" /></a>Pojemnik wa\u017c\u0105cy 800 kg, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 ok. 230 litr\u00f3w specjalnie przygotowywanego ginu znikn\u0105\u0142 z dna Jeziora Bode\u0144skiego - informuj\u0105 szwajcarskie media. Producent podejrzewa kradzie\u017c. W obliczu nadchodz\u0105cych \u015bwi\u0105t pojemnik mia\u0142 by\u0107 podniesiony, a alkohol rozlany do butelek, za kt\u00f3re koneserzy zap\u0142acili w przedsprzeda\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-eksplozje-w-bielgorodzie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni,nId,6480797", "title": "Rosja: Eksplozje w Bie\u0142gorodzie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni", "date_published": "2022-12-18 16:09:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-eksplozje-w-bielgorodzie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni,nId,6480797\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Eksplozje w Bie\u0142gorodzie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-eksplozje-w-bielgorodzie-jedna-osoba-nie-zyje-sa-ranni/000GI9J6DJOQO6TO-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a osiem zosta\u0142o rannych po - jak przekaza\u0142 gubernator Wiaczes\u0142aw G\u0142adkow - ukrai\u0144skim ostrzale regionu bie\u0142gorodzkiego. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry straci\u0142 \u017cycie mia\u0142 przyjecha\u0107 z Tambowa i pracowa\u0107 przy budowie warsztatu na fermie drobiu. Strona ukrai\u0144ska nie potwierdzi\u0142a swojego udzia\u0142u w eksplozjach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-w-komendzie-glownej-brejza-interweniuje-w-,nId,6480795", "title": "Wybuch granatnika w komendzie g\u0142\u00f3wnej. Brejza interweniuje w prokuraturze", "date_published": "2022-12-18 16:09:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-w-komendzie-glownej-brejza-interweniuje-w-,nId,6480795\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch granatnika w komendzie g\u0142\u00f3wnej. Brejza interweniuje w prokuraturze\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-granatnika-w-komendzie-glownej-brejza-interweniuje-w/000GI9PB1ABPPG5C-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Brejza, senator Koalicji Obywatelskiej interweniuje ws. wybuchu granatnika w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji w Warszawie. Senator chce uzyska\u0107 informacje od Prokuratury Krajowej o zabezpieczeniu nagra\u0144 z monitoringu oraz rozm\u00f3w z dyspozytorami s\u0142u\u017cb. Wcze\u015bniej polityk na Twitterze opisa\u0142, jak mia\u0142 wygl\u0105da\u0107 przebieg zdarzenia z udzia\u0142em gen. Jaros\u0142awa Szymczyka. Wed\u0142ug informacji Brejzy komendant g\u0142\u00f3wny chcia\u0142 pochwali\u0107 si\u0119 prezentem z Ukrainy i sam nacisn\u0105\u0142 na spust. Senator nie ujawni\u0142 sk\u0105d pochodz\u0105 tak szczeg\u00f3\u0142owe informacje. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wiedzielismy-ze-wojna-wybuchnie,nId,6480778", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wiedzieli\u015bmy, \u017ce wojna wybuchnie", "date_published": "2022-12-18 15:14:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wiedzielismy-ze-wojna-wybuchnie,nId,6480778\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wiedzieli\u015bmy, \u017ce wojna wybuchnie\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-wiedzielismy-ze-wojna-wybuchnie/000GI9BJ184W656G-C321.jpg\" /></a>Wiedzieli\u015bmy, \u017ce wojna wybuchnie. Cho\u0107 mog\u0119 te\u017c ju\u017c powiedzie\u0107, \u017ce pewne analizy do\u015b\u0107 d\u0142ugo sugerowa\u0142y, i\u017c dzia\u0142ania wskazuj\u0105ce na Ukrain\u0119 jako cel agresji mog\u0142y by\u0107 tzw. maskirowk\u0105, a prawdziwy kierunek ataku by\u0142 na p\u00f3\u0142nocy - powiedzia\u0142 &quot;Gazecie Polskiej&quot; prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katar-ostrzega-unie-europejska-chodzi-o-afere-korupcyjna,nId,6480755", "title": "Katar ostrzega Uni\u0119 Europejsk\u0105. Chodzi o afer\u0119 korupcyjn\u0105", "date_published": "2022-12-18 14:11:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katar-ostrzega-unie-europejska-chodzi-o-afere-korupcyjna,nId,6480755\"><img align=\"left\" alt=\"Katar ostrzega Uni\u0119 Europejsk\u0105. Chodzi o afer\u0119 korupcyjn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/katar-ostrzega-unie-europejska-chodzi-o-afere-korupcyjna/000GI8IOBUAWQWFD-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach \u015bwiat obieg\u0142a informacja o korupcji w Parlamencie Europejskim i powi\u0105zaniach z Katarem. W tej sprawie zatrzymana zosta\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca PE Eva Kali. Misja dyplomatyczna Kataru przy Unii Europejskiej wyda\u0142a o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym ostrzeg\u0142a, \u017ce \u015brodki podj\u0119te przez Parlament Europejski wobec Kataru mog\u0105 mie\u0107 negatywny wp\u0142yw m.in na stosunki z emiratem oraz \u015bwiatowe dostawy gazu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-rosyjskie-brygady-tworcze-na-linii-frontu-ni,nId,6480703", "title": "Wielka Brytania: Rosyjskie \"brygady tw\u00f3rcze na linii frontu\" nie podnios\u0105 morale", "date_published": "2022-12-18 13:35:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-rosyjskie-brygady-tworcze-na-linii-frontu-ni,nId,6480703\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Rosyjskie &quot;brygady tw\u00f3rcze na linii frontu&quot; nie podnios\u0105 morale\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-rosyjskie-brygady-tworcze-na-linii-frontu-ni/000GI7RNGYJQ38X0-C321.jpg\" /></a>Rosja twierdzi, \u017ce wy\u015ble muzyk\u00f3w na pierwsz\u0105 lini\u0119 frontu wojny w Ukrainie w celu podniesienia morale walcz\u0105cych tam \u017co\u0142nierzy - podaje portal BBC. Nowo utworzone &quot;brygady tw\u00f3rcze&quot;, raczej nie podo\u0142aj\u0105 zadaniu - oceni\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beskidy-ratownicy-gopr-odnalezli-turyste-w-rejonie-babiej-go,nId,6480723", "title": "Beskidy: Ratownicy GOPR odnale\u017ali turyst\u0119 w rejonie Babiej G\u00f3ry", "date_published": "2022-12-18 13:13:25+00:00", "description": "<p>- Ratownicy GOPR poszukiwali w rejonie Babiej G\u00f3ry turysty, kt\u00f3ry w sobot\u0119 nie wr\u00f3ci\u0142 na nocleg do schroniska na Markowych Szczawinach - podali w niedziel\u0119 goprowcy. Turysta zosta\u0142 odnaleziony p\u00f3\u017anym wieczorem, by\u0142 w dobrym stanie. Jak podaj\u0105 ratownicy, w g\u00f3rach panuj\u0105 trudne warunki, &quot;pod ci\u0119\u017carem \u015bniegu mog\u0105 si\u0119 \u0142ama\u0107 ga\u0142\u0119zie drzew&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ziobro-polska-jest-szantazowana-nie-mozemy-ufac-zapewnieniom,nId,6480736", "title": "Ziobro: Polska jest szanta\u017cowana. Nie mo\u017cemy ufa\u0107 zapewnieniom UE", "date_published": "2022-12-18 13:09:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ziobro-polska-jest-szantazowana-nie-mozemy-ufac-zapewnieniom,nId,6480736\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Polska jest szanta\u017cowana. Nie mo\u017cemy ufa\u0107 zapewnieniom UE\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-polska-jest-szantazowana-nie-mozemy-ufac-zapewnieniom/000GI856W7AWMIMM-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cemy ufa\u0107 zapewnieniom ze strony UE. M\u0105dro\u015b\u0107 nakazuje wyci\u0105ga\u0107 wnioski z dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144. (...) Polska jest szanta\u017cowana. (...) Mamy do czynienia z partnerem, kt\u00f3ry dzia\u0142a w z\u0142ej wierze, a nie w dobrej wierze - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro na niedzielnej konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-jedzie-do-minska-ma-naciskac-na-lukaszenke-w-sprawie-w,nId,6480692", "title": "Putin jedzie do Mi\u0144ska. Ma naciska\u0107 na \u0141ukaszenk\u0119 w sprawie wojny", "date_published": "2022-12-18 12:20:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-jedzie-do-minska-ma-naciskac-na-lukaszenke-w-sprawie-w,nId,6480692\"><img align=\"left\" alt=\"Putin jedzie do Mi\u0144ska. Ma naciska\u0107 na \u0141ukaszenk\u0119 w sprawie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-jedzie-do-minska-ma-naciskac-na-lukaszenke-w-sprawie-w/000GI7VQOUBYXQYM-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Mi\u0144sku. Jak uwa\u017ca ukrai\u0144ski genera\u0142 Serhij Najew, przyw\u00f3dca z Kremla b\u0119dzie si\u0119 stara\u0142 wci\u0105gn\u0105\u0107 armi\u0119 bia\u0142orusk\u0105 w wojn\u0119 przeciw Ukrainie, w tym walk\u0119 na l\u0105dzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dramatyczny-wypadek-na-pasach-policja-zatrzymala-48-latka,nId,6480696", "title": "Dramatyczny wypadek na pasach. Policja zatrzyma\u0142a 48-latka", "date_published": "2022-12-18 11:44:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dramatyczny-wypadek-na-pasach-policja-zatrzymala-48-latka,nId,6480696\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny wypadek na pasach. Policja zatrzyma\u0142a 48-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-wypadek-na-pasach-policja-zatrzymala-48-latka/000GI7R8XD114H30-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry najprawdopodobniej potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119 w \u017babiej Woli - informuje Polsat News. Dziewczynka w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala. Przebywa obecnie na intensywnej terapii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-odkryli-krokodyle-lby-w-starozytnych-grobowcach-to-un,nId,6480630", "title": "Polacy odkryli krokodyle \u0142by w staro\u017cytnych grobowcach. \"To unikatowe\"", "date_published": "2022-12-18 11:03:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-odkryli-krokodyle-lby-w-starozytnych-grobowcach-to-un,nId,6480630\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy odkryli krokodyle \u0142by w staro\u017cytnych grobowcach. &quot;To unikatowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-odkryli-krokodyle-lby-w-starozytnych-grobowcach-to-un/000GI7APNWNKTFN1-C321.jpg\" /></a>Polscy archeolodzy odkryli g\u0142owy dziewi\u0119ciu krokodyli z\u0142o\u017cone kilka tysi\u0119cy lat temu w dw\u00f3ch grobowcach egipskich wielmo\u017c\u00f3w na nekropolii teba\u0144skiej, w s\u0105siedztwie \u015bwi\u0105tyni Hatszepsut w Egipcie. - To unikatowe odkrycie, bo do tej pory nie znano grob\u00f3w w Egipcie z wyposa\u017ceniem w postaci krokodyli. Mumie tych gro\u017anych gad\u00f3w odkrywano do tej pory w \u015bwi\u0105tyniach - komentuje dr Patryk Chudzik, kierownik bada\u0144 z Centrum Archeologii \u015ar\u00f3dziemnomorskiej UW.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-nadchodzi-zmiana-w-pogodzie-miejscami-gwaltowne-roz,nId,6480669", "title": "Prognoza: Nadchodzi zmiana w pogodzie. Miejscami gwa\u0142towne roztopy", "date_published": "2022-12-18 10:56:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-nadchodzi-zmiana-w-pogodzie-miejscami-gwaltowne-roz,nId,6480669\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza: Nadchodzi zmiana w pogodzie. Miejscami gwa\u0142towne roztopy \" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-nadchodzi-zmiana-w-pogodzie-miejscami-gwaltowne-roz/000GI7KFR1SYE6OX-C321.jpg\" /></a>- W niedziel\u0119 temperatury b\u0119d\u0105 jeszcze ujemne, ale od zachodu zbli\u017ca si\u0119 ju\u017c ocieplenie - zapowiada Dorota Pacocha, synoptyk Centralnego Biura Prognoz IMGW-PIB. Polska jest pod wp\u0142ywem wy\u017cu Kaspar, kt\u00f3rego centrum przemie\u015bci si\u0119 nad po\u0142udniowo-wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 naszego kraju, nios\u0105c mieszka\u0144com tych region\u00f3w mr\u00f3z. Cieplejsze powietrze zacznie nap\u0142ywa\u0107 od poniedzia\u0142ku. Ocieplenie i\u00a0opady deszczu spowoduj\u0105 miejscami gwa\u0142towne topnienie pokrywy \u015bnie\u017cnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-silny-mroz-w-centrum-i-na-wschodzie-potem-gwaltowna,nId,6480669", "title": "Prognoza: Silny mr\u00f3z w centrum i na wschodzie. Potem gwa\u0142towna zmiana", "date_published": "2022-12-18 10:56:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-silny-mroz-w-centrum-i-na-wschodzie-potem-gwaltowna,nId,6480669\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza: Silny mr\u00f3z w centrum i na wschodzie. Potem gwa\u0142towna zmiana\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-silny-mroz-w-centrum-i-na-wschodzie-potem-gwaltowna/000GI7KFR1SYE6OX-C321.jpg\" /></a>- W niedziel\u0119 temperatury jeszcze ujemne, ale od zachodu zbli\u017ca si\u0119 ju\u017c ocieplenie - zapowiada Dorota Pacocha, synoptyk z IMGW. Polska jest pod wp\u0142ywem wy\u017cu Kaspar, kt\u00f3rego centrum przemie\u015bci si\u0119 nad po\u0142udniowo-wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 naszego kraju, nios\u0105c mieszka\u0144com tych region\u00f3w mr\u00f3z. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie pierwszego stopnia przed silnym mrozem w wojew\u00f3dztwach podlaskim, lubelskim, \u015bwi\u0119tokrzyskim, ma\u0142opolskim, \u015bl\u0105skim i podkarpackim, a tak\u017ce w niekt\u00f3rych powiatach Mazowsza i Opolszczyzny. Cieplejsze powietrze zacznie nap\u0142ywa\u0107 od poniedzia\u0142ku....</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pedagog-przyjazn-miedzy-matka-a-corka-jest-wrecz-szkodliwa,nId,6480612", "title": "Pedagog: Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy matk\u0105 a c\u00f3rk\u0105 jest wr\u0119cz szkodliwa", "date_published": "2022-12-18 10:00:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pedagog-przyjazn-miedzy-matka-a-corka-jest-wrecz-szkodliwa,nId,6480612\"><img align=\"left\" alt=\"Pedagog: Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy matk\u0105 a c\u00f3rk\u0105 jest wr\u0119cz szkodliwa\" src=\"https://i.iplsc.com/pedagog-przyjazn-miedzy-matka-a-corka-jest-wrecz-szkodliwa/000GI710ACT4324D-C321.jpg\" /></a>- Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy matk\u0105 a c\u00f3rk\u0105 jest bardzo trudna, wr\u0119cz szkodliwa dla ka\u017cdej z nich - twierdzi wyk\u0142adowczyni z Wydzia\u0142u Pedagogiczno-Artystycznego Uniwersytetu im. A. Mickiewicza w Poznaniu Ma\u0142gorzata M. Ptak. - Obie kobiety nie powinny kierowa\u0107 si\u0119 zasad\u0105 &quot;\u017cy\u0107 dla siebie&quot; - t\u0142umaczy ekspertka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malpia-ospa-w-polsce-podano-najnowsze-dane-o-zakazeniach,nId,6480636", "title": "Ma\u0142pia ospa w Polsce. Podano najnowsze dane o zaka\u017ceniach", "date_published": "2022-12-18 09:54:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malpia-ospa-w-polsce-podano-najnowsze-dane-o-zakazeniach,nId,6480636\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142pia ospa w Polsce. Podano najnowsze dane o zaka\u017ceniach \" src=\"https://i.iplsc.com/malpia-ospa-w-polsce-podano-najnowsze-dane-o-zakazeniach/000FV3JRV0AFCHB8-C321.jpg\" /></a>W Polsce potwierdzono dot\u0105d 213 przypadk\u00f3w ma\u0142piej ospy - wynika z danych Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego PZH - Pa\u0144stwowego Instytutu Badawczego. Dane pochodz\u0105 z zestawienia o zachorowaniach na wybrane choroby zaka\u017ane z okresu od 1 stycznia do 30 listopada.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fao-bije-na-alarm-poglebia-sie-swiatowy-kryzys-zywnosciowy,nId,6480623", "title": "FAO bije na alarm: Pog\u0142\u0119bia si\u0119 \u015bwiatowy kryzys \u017cywno\u015bciowy", "date_published": "2022-12-18 08:54:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fao-bije-na-alarm-poglebia-sie-swiatowy-kryzys-zywnosciowy,nId,6480623\"><img align=\"left\" alt=\"FAO bije na alarm: Pog\u0142\u0119bia si\u0119 \u015bwiatowy kryzys \u017cywno\u015bciowy\" src=\"https://i.iplsc.com/fao-bije-na-alarm-poglebia-sie-swiatowy-kryzys-zywnosciowy/000GI73YSQCG8ULH-C321.jpg\" /></a>- Ponad 800 mln os\u00f3b na \u015bwiecie cierpia\u0142o g\u0142\u00f3d wskutek pandemii koronawirusa i kryzysu klimatycznego pod koniec 2021 r., a od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie globalna sytuacja \u017cywno\u015bciowa uleg\u0142a dalszemu pogorszeniu - o\u015bwiadczy\u0142a dyrektor ds. komunikacji w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO) Marcela Villarreal na III mi\u0119dzynarodowej konferencji kobiet ze \u015brodowiska wiejskiego w Madrycie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-marzysz-o-swietach-w-cieplych-krajach-podpowiadamy-najlepsze,nId,6470447", "title": "Marzysz o \u015bwi\u0119tach w ciep\u0142ych krajach? Podpowiadamy najlepsze kierunki [ORIENTACYJNE CENY]", "date_published": "2022-12-18 08:52:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-marzysz-o-swietach-w-cieplych-krajach-podpowiadamy-najlepsze,nId,6470447\"><img align=\"left\" alt=\"Marzysz o \u015bwi\u0119tach w ciep\u0142ych krajach? Podpowiadamy najlepsze kierunki [ORIENTACYJNE CENY]\" src=\"https://i.iplsc.com/marzysz-o-swietach-w-cieplych-krajach-podpowiadamy-najlepsze/000GHZDYML4RKHQC-C321.jpg\" /></a>Kto powiedzia\u0142, \u017ce \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia trzeba sp\u0119dzi\u0107 w domu? Wielu z nas coraz cz\u0119\u015bciej decyduje si\u0119 w tym czasie na zagraniczny wyjazd do ciep\u0142ych kraj\u00f3w. Podpowiadamy, jakie kierunki wybra\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-dostarczyla-ukrainie-pociski-brimstone-2,nId,6480615", "title": "Wielka Brytania dostarczy\u0142a Ukrainie pociski Brimstone 2", "date_published": "2022-12-18 08:37:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-dostarczyla-ukrainie-pociski-brimstone-2,nId,6480615\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania dostarczy\u0142a Ukrainie pociski Brimstone 2\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-dostarczyla-ukrainie-pociski-brimstone-2/000GI71G7RDIGPA9-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania w ramach swojego pakietu pomocowego dla Ukrainy, dostarczy\u0142a Si\u0142om Zbrojnym bardzo precyzyjne pociski Brimstone 2. Pomoc ta odegra\u0142a decyduj\u0105c\u0105 rol\u0119 w powstrzymaniu natarcia Rosji - poinformowa\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony, zamieszczaj\u0105c film z za\u0142adunku pocisk\u00f3w do samolotu RAF-u.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-wielka-fala-zakazen-covid-19-zgony-ktorych-nie-ma-w-st,nId,6480596", "title": "Chiny: Wielka fala zaka\u017ce\u0144 COVID-19. Zgony, kt\u00f3rych nie ma w statystykach", "date_published": "2022-12-18 08:13:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-wielka-fala-zakazen-covid-19-zgony-ktorych-nie-ma-w-st,nId,6480596\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Wielka fala zaka\u017ce\u0144 COVID-19. Zgony, kt\u00f3rych nie ma w statystykach\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wielka-fala-zakazen-covid-19-zgony-ktorych-nie-ma-w-st/0009SH85JGNWOM6Y-C321.jpg\" /></a>Po nag\u0142ym zniesieniu surowych restrykcji pandemicznych po Chinach rozlewa si\u0119 pierwsza tak du\u017ca fala COVID-19 w tym kraju. Wed\u0142ug zachodnich medi\u00f3w w Pekinie pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c oznaki wzrastaj\u0105cej liczby zgon\u00f3w, cho\u0107 nie wida\u0107 tego w oficjalnych statystykach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-wybuchy-aktywnosci-wydluzaja-zycie,nId,6480600", "title": "Naukowcy: \"Wybuchy\" aktywno\u015bci wyd\u0142u\u017caj\u0105 \u017cycie", "date_published": "2022-12-18 07:28:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-wybuchy-aktywnosci-wydluzaja-zycie,nId,6480600\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy: &quot;Wybuchy&quot; aktywno\u015bci wyd\u0142u\u017caj\u0105 \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-wybuchy-aktywnosci-wydluzaja-zycie/000GI6WXL9JY89NG-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odkryli, \u017ce nawet trzy - cztery jednominutowe &quot;wybuchy&quot; aktywno\u015bci fizycznej zmniejszaj\u0105 ryzyko przedwczesnej \u015bmierci, szczeg\u00f3lnie z powodu chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. Badacze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce do takiej aktywno\u015bci mo\u017ce dochodzi\u0107 w trakcie wykonywania codziennych zada\u0144, jak bieg do autobusu lub zabawa z dzieckiem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-usiluje-naprawic-wizerunek-putina-lider-czasu-wojn,nId,6480591", "title": "ISW: Kreml usi\u0142uje naprawi\u0107 wizerunek Putina. \"Lider czasu wojny\"", "date_published": "2022-12-18 06:31:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-usiluje-naprawic-wizerunek-putina-lider-czasu-wojn,nId,6480591\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Kreml usi\u0142uje naprawi\u0107 wizerunek Putina. &quot;Lider czasu wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-kreml-usiluje-naprawic-wizerunek-putina-lider-czasu-wojn/000GFE2B9HO13A8B-C321.jpg\" /></a>Jak wskazuj\u0105 nag\u0142o\u015bnione publicznie spotkania W\u0142adimira Putina, Kreml pr\u00f3buje naprawia\u0107 wizerunek prezydenta, prezentuj\u0105c go jako kompetentnego lidera czasu wojny i przyw\u00f3dc\u0119 maj\u0105cego kontakt ze spo\u0142ecze\u0144stwem - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-ujawnil-ze-podpisal-list-o-swej-rezygnacji-bedzie-uzy,nId,6480590", "title": "Papie\u017c ujawni\u0142, \u017ce podpisa\u0142 list o swej rezygnacji. B\u0119dzie u\u017cyty w jednym przypadku", "date_published": "2022-12-18 06:30:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-ujawnil-ze-podpisal-list-o-swej-rezygnacji-bedzie-uzy,nId,6480590\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c ujawni\u0142, \u017ce podpisa\u0142 list o swej rezygnacji. B\u0119dzie u\u017cyty w jednym przypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-ujawnil-ze-podpisal-list-o-swej-rezygnacji-bedzie-uzy/000800VSUSHXCXMB-C321.jpg\" /></a>Franciszek podpisa\u0142 list o swej rezygnacji w 2013, tu\u017c po wyborze na papie\u017ca. Rezygnacja mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystana w momencie, gdy stan zdrowia w powa\u017cny i trwa\u0142y spos\u00f3b uniemo\u017cliwi mu dalsze sprawowanie pos\u0142ugi - ujawni\u0142 papie\u017c w wywiadzie dla hiszpa\u0144skiego dziennika &quot;ABC&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-stac-cie-na-splate-raty-kredytu-mozesz-otrzymac-wsparcie,nId,6472532", "title": "Nie sta\u0107 ci\u0119 na sp\u0142at\u0119 raty kredytu? Mo\u017cesz otrzyma\u0107 wsparcie do 2 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-12-18 06:22:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-stac-cie-na-splate-raty-kredytu-mozesz-otrzymac-wsparcie,nId,6472532\"><img align=\"left\" alt=\"Nie sta\u0107 ci\u0119 na sp\u0142at\u0119 raty kredytu? Mo\u017cesz otrzyma\u0107 wsparcie do 2 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-stac-cie-na-splate-raty-kredytu-mozesz-otrzymac-wsparcie/0005GXD805P7UNS1-C321.jpg\" /></a>Osoby, kt\u00f3re maj\u0105 problem ze sp\u0142at\u0105 rat kredyt\u00f3w hipotecznych, mog\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 o pomoc do Funduszu Wsparcia Kredytobiorc\u00f3w. Wyja\u015bniamy, kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z tej opcji, jakich formalno\u015bci nale\u017cy dope\u0142ni\u0107, aby otrzyma\u0107 pieni\u0105dze i czy trzeba je p\u00f3\u017aniej zwr\u00f3ci\u0107.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-polacy-kontra-prezentowe-szalenstwo-czytelniczka-interii-ma-,nId,6470114", "title": "Polacy kontra prezentowe szale\u0144stwo. Czytelniczka Interii ma \u015bwietny pomys\u0142", "date_published": "2022-12-18 06:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-polacy-kontra-prezentowe-szalenstwo-czytelniczka-interii-ma-,nId,6470114\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy kontra prezentowe szale\u0144stwo. Czytelniczka Interii ma \u015bwietny pomys\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-kontra-prezentowe-szalenstwo-czytelniczka-interii-ma/000GHVUBPAAMCQSQ-C321.jpg\" /></a>Jak przetrwa\u0107 tegorocznego \u015bwi\u0119ta bez zrujnowania domowego bud\u017cetu - to pytanie w grudniu sp\u0119dza sen z powiek wielu osobom. Szczeg\u00f3lnie, gdy mowa o prezentach \u015bwi\u0105tecznych. Na te w tym roku wydamy - rzecz jasna - wi\u0119cej, o ile nie zrezygnujemy w tym roku z obdarowywania. Zapytali\u015bmy czytelnik\u00f3w i czytelniczki Interii, jak wygl\u0105daj\u0105 ich zakupy prezentowe. Jedna z pa\u0144 podsun\u0119\u0142a \u015bwietny pomys\u0142, czym mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 prezenty dla dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-18-grudnia-to-niedziela-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-dzi,nId,6470190", "title": "Czy 18 grudnia to niedziela handlowa? Sprawd\u017a, czy zrobisz dzi\u015b zakupy", "date_published": "2022-12-18 05:10:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-18-grudnia-to-niedziela-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-dzi,nId,6470190\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 18 grudnia to niedziela handlowa? Sprawd\u017a, czy zrobisz dzi\u015b zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-18-grudnia-to-niedziela-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-dzi/0007FP0Q4A6YF7P0-C321.jpg\" /></a>Okres przed\u015bwi\u0105teczny to czas zwi\u0119kszonego ruchu w sklepach i galeriach. W tym roku mamy jeszcze jedn\u0105 okazj\u0119, aby dodatkowo zrobi\u0107 zakupy w niedziel\u0119. Sprawd\u017a, czy dzi\u015b 18 grudnia jest niedziela handlowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180602", "title": "Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-18 05:02:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180602\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI6MU02AAL76B-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180649", "title": "Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-18 05:02:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180649\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI6MU02AAL76B-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180746", "title": "Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-18 05:02:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180746\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI6MU02AAL76B-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180848", "title": "Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-18 05:02:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3523,akt,180848\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 298. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-298-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GI6MU02AAL76B-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}