{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kissinger-chce-negocjacji-w-sprawie-pokoju-na-Ukrainie-Kijow-odrzuca-jego-propozycje-8458910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kissinger chce negocjacji w sprawie pokoju na Ukrainie, Kij\u00f3w odrzuca jego propozycj\u0119", "date_published": "2022-12-18 20:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/17ade3c1306182-945-560-0-0-1499-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Weteran ameryka\u0144skiej dyplomacji Henry Kissinger oceni\u0142, \u017ce zbli\u017ca si\u0119 czas na wynegocjowanie pokoju na Ukrainie, aby zredukowa\u0107 ryzyko kolejnej wojny \u015bwiatowej. W\u0142adze w Kijowie odrzuci\u0142y jego sugestie, okre\u015blaj\u0105c je jako \"ob\u0142askawianie agresora\" i zadeklarowa\u0142y, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 mowy o porozumieniu obejmuj\u0105cym rezygnacj\u0119 z okupowanych przez Rosj\u0119 terytori\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-podniesie-podatki-i-wiek-emerytalny-To-nigdy-nie-przejdzie-8458903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia podniesie podatki i wiek emerytalny? \"To nigdy nie przejdzie\"", "date_published": "2022-12-18 19:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/2068afdc54681b-948-568-0-91-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u017csze podatki, praca przez co najmniej 30 lat i koniec emerytalnych przywilej\u00f3w urz\u0119dniczych, to ostatnie propozycje premiera Aleksandra De Croo, kt\u00f3re przedstawi\u0142 cz\u0142onkom swojego gabinetu. Jak relacjonuj\u0105 media wsp\u00f3\u0142rz\u0105dz\u0105cy socjali\u015bci nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na wdro\u017cenie pomys\u0142\u00f3w premiera i m\u00f3wi\u0105: to nigdy nie przejdzie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FIFA-nie-wyemitowala-przemowienia-Zelenskiego-Szef-ukrainskiego-MSZ-po-raz-kolejny-pokazali-hipokryzje-8458888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "FIFA nie wyemitowa\u0142a przem\u00f3wienia Ze\u0142enskiego. Szef ukrai\u0144skiego MSZ: po raz kolejny pokazali hipokryzj\u0119", "date_published": "2022-12-18 17:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/1b70ed81b18ecc-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odmawiaj\u0105c wyemitowania przed meczem fina\u0142owym Mundialu apelu prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, Mi\u0119dzynarodowa Federacja Pi\u0142ki No\u017cnej (FIFA) po raz kolejny przejawi\u0142a hipokryzj\u0119 pod has\u0142em \"Sport jest poza polityk\u0105\" - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-procentowy-wzrost-kradziezy-w-sklepach-Ekspert-wskazuje-przyczyny-8458757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "30-procentowy wzrost kradzie\u017cy w sklepach. Ekspert wskazuje przyczyny", "date_published": "2022-12-18 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/bab3282e1f45ce-948-568-160-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia do pa\u017adziernika stwierdzono o 30 proc. wi\u0119cej kradzie\u017cy w sklepach ni\u017c rok wcze\u015bniej - informuje ekspert rynku handlu detalicznego Maciej Tygielski, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane policji. Ocenia, \u017ce jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych przyczyn jest inflacja. W sklepach gin\u0105 produkty \u017cywno\u015bciowe i szybko zbywalne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-wydamy-na-prezenty-w-tym-roku-Coraz-trudniej-kupic-cos-ponizej-50-zl-8458767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile wydamy na prezenty w tym roku? \"Coraz trudniej kupi\u0107 co\u015b poni\u017cej 50 z\u0142\"", "date_published": "2022-12-18 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/382f966e64b75e-945-560-4-129-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko po\u0142owa Polak\u00f3w planuje wyda\u0107 na \u015bwi\u0105teczny prezent \u015brednio od 50 do 100 z\u0142 na osob\u0119 - wynika z przekazanego PAP raportu. W tym roku podobnie jak w zesz\u0142ym, Polacy najcz\u0119\u015bciej przygotuj\u0105 prezenty dla 4 -  5 os\u00f3b i obdaruj\u0105 ich g\u0142\u00f3wnie kosmetykami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-trzech-latach-od-wlamania-do-skarbca-w-Dreznie-sledczy-znalezli-czesc-lupu-8458677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po trzech latach od w\u0142amania do skarbca w Dre\u017anie \u015bledczy znale\u017ali cz\u0119\u015b\u0107 \u0142upu", "date_published": "2022-12-18 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/dc5a3f659fb04c-945-560-48-217-1106-663.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzech latach od w\u0142amania do skarbca Gruene Gewoelbe (Zielone Sklepienie) w Dre\u017anie \u015bledczy znale\u017ali du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142upu. Policja i prokuratura poinformowa\u0142y w sobot\u0119, \u017ce w Berlinie przej\u0119to 31 pojedynczych cz\u0119\u015bci, w tym kilka sztuk, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 by\u0107 kompletne, jak np. gwiazda polskiego Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-dna-Jeziora-Bodenskiego-skradziono-wazacy-800-kg-pojemnik-z-ginem-8458882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z dna Jeziora Bode\u0144skiego skradziono wa\u017c\u0105cy 800 kg pojemnik z ginem", "date_published": "2022-12-18 16:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/815b0dccd4e595-948-568-105-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z dnia Jeziora Bode\u0144skiego po stronie szwajcarskiej skradziono wa\u017c\u0105cy 800 kg pojemnik, kt\u00f3ry zawiera\u0142 230 litr\u00f3w specjalnie przygotowywanego ginu - poinformowa\u0142 portal switzerlandtimes.ch.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indyjskie-linie-IndiGo-zapowiedzialy-ekspansje-w-Europie-Kieruje-nimi-byly-szef-KLM-8458170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indyjskie linie IndiGo zapowiedzia\u0142y ekspansj\u0119 w Europie. Kieruje nimi by\u0142y szef KLM", "date_published": "2022-12-18 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/36db647e96074a-948-568-0-81-1484-890.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indyjskie linie IndiGo, pod kierownictwem by\u0142ego szefa KLM Pietera Elbersa, zapowiedzia\u0142y ekspansj\u0119 w Europie - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eAir France-KLM s\u0105 z tego powodu w\u015bciek\u0142e\u201d \u2013 dodaje.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-ma-choinke-ktorej-nie-przeszkodzi-blackout-z-lampkami-napedzanymi-dynamem-8458857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kij\u00f3w ma choink\u0119, kt\u00f3rej nie przeszkodzi blackout - z lampkami nap\u0119dzanymi dynamem", "date_published": "2022-12-18 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/16892078e0c68a-948-568-37-22-969-581.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Choinka, kt\u00f3rej lampki \u015bwiec\u0105 si\u0119 przy nap\u0119dzaniu ko\u0142a rowerowego, zdobi g\u0142\u00f3wny dworzec kolejowy Kijowa - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 szef sto\u0142ecznej kolei O\u0142eksandr Kamyszyn. W komunikacie na Twitterze podkre\u015bli\u0142, \u017ce choince nie przeszkodzi blackout wywo\u0142any ostrza\u0142ami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Nowoczesnej-Naszym-postulatem-jest-przywrocenie-handlu-w-niedziele-8458856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Nowoczesnej: Naszym postulatem jest przywr\u00f3cenie handlu w niedziel\u0119", "date_published": "2022-12-18 12:53:00+00:00", "description": "<p>Naszym postulatem jest przywr\u00f3cenie handlu w niedziel\u0119. Je\u017celi kto\u015b chce w tym dniu dodatkowo zarobi\u0107, a kto\u015b inny chce zrobi\u0107 wtedy zakupy, to absurdem jest zabranianie tego \u2013 m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Poznaniu lider Nowoczesnej, pose\u0142 KO Adam Sz\u0142apka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-1200-zolnierzy-zastapi-strajkujacych-kierowcow-karetek-i-straz-graniczna-8458849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania. 1200 \u017co\u0142nierzy zast\u0105pi strajkuj\u0105cych kierowc\u00f3w karetek i stra\u017c graniczn\u0105", "date_published": "2022-12-18 12:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/6f5f1a661205b8-948-568-0-215-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 1200 \u017co\u0142nierzy b\u0119dzie zast\u0119powa\u0142o strajkuj\u0105cych kierowc\u00f3w karetek pogotowia oraz funkcjonariuszy stra\u017cy granicznej, kt\u00f3rzy dokonuj\u0105 kontroli paszportowych, co ma pozwoli\u0107 na zminimalizowanie skutk\u00f3w protestu - potwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski rz\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-ta-wsia-UE-moze-stracic-miliony-gospodarstw-rolnych-do-2040-roku-8456656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z t\u0105 wsi\u0105? UE mo\u017ce straci\u0107 miliony gospodarstw rolnych do 2040 roku", "date_published": "2022-12-18 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/dfcf5ed81cc219-948-568-0-313-4649-2789.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2040 roku UE mo\u017ce straci\u0107 6,4 mln gospodarstw \nrolnych, co oznacza\u0142oby, \u017ce w ca\u0142ej UE pozostanie ich oko\u0142o 3,9 mln \u2013 \nalarmuje w rezolucji Parlament Europejski. \u201eReforma Wsp\u00f3lnej Polityki \nRolnej, nowa warunkowo\u015b\u0107 p\u0142atno\u015bci, skutki pandemii, galopuj\u0105ce ceny \ngazu i nawoz\u00f3w czy skutki zmian demograficznych to wyzwania, przed \nkt\u00f3rymi obecnie stoimy\u201d \u2013 powiedzia\u0142a PAP europos\u0142anka And\u017celika \nMo\u017cd\u017canowska (PiS).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znamy-najmocniejszy-material-na-Ziemi-Odpowiedni-do-uzycia-w-kosmosie-8457030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znamy najmocniejszy materia\u0142 na Ziemi. \"Odpowiedni do u\u017cycia w kosmosie\"", "date_published": "2022-12-18 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/14a0452bcb0362-948-568-0-51-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stop chromu, kobaltu i niklu (CrCoNi) ma najwy\u017csz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, jak\u0105 kiedykolwiek zarejestrowano dla jakiegokolwiek materia\u0142u \u2013 informuje \u201eScience\u201d. Wed\u0142ug autor\u00f3w publikacji najmocniejszy materia\u0142 na Ziemi mo\u017ce si\u0119 nada\u0107 do u\u017cycia m.in. w kosmosie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-niz-16-proc-mlodych-obywateli-Hiszpanii-moze-uniezaleznic-sie-od-rodzicow-8458517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej ni\u017c 16 proc. m\u0142odych obywateli Hiszpanii mo\u017ce uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 od rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-12-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/2ca465319f4b94-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mniej ni\u017c 16 proc. m\u0142odych ludzi w Hiszpanii wieku od 16 do 34 lat mo\u017ce uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 od rodzic\u00f3w i wyprowadzi\u0107 si\u0119 z domu - wynika z raportu Obserwatorium Emancypacji Rady M\u0142odzie\u017cy Hiszpanii (CJE), kt\u00f3ry przytacza dane z pierwszego p\u00f3\u0142rocza 2022 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-na-Zakopiance-daje-pole-do-popisu-kierowcom-Niemal-3-tys-przekroczen-predkosci-przez-miesiac-8455263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tunel na Zakopiance daje pole do popisu kierowcom. Niemal 3 tys. przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci przez miesi\u0105c", "date_published": "2022-12-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/bf3c1cb9d3f534-948-568-0-78-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2 926 przypadk\u00f3w przekroczenia dozwolonej pr\u0119dko\u015bci zarejestrowa\u0142 system odcinkowego pomiaru w tunelu im. Marii i Lecha Kaczy\u0144skich w ci\u0105gu Zakopianki. Rekordzista jecha\u0142 201 km/h \u2013 poinformowa\u0142 PAP GITD. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-bije-na-alarm-poglebia-sie-swiatowy-kryzy-zywnosciowy-8458786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ONZ bije na alarm: pog\u0142\u0119bia si\u0119 \u015bwiatowy kryzy \u017cywno\u015bciowy", "date_published": "2022-12-18 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/67645106a02812-945-560-0-92-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 800 mln os\u00f3b na \u015bwiecie cierpia\u0142o g\u0142\u00f3d wskutek pandemii koronawirusa i kryzysu klimatycznego pod koniec 2021 r., a  od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie globalna sytuacja \u017cywno\u015bciowa uleg\u0142a dalszemu pogorszeniu - o\u015bwiadczy\u0142a  dyrektor ds. komunikacji w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO) Marcela Villarreal wyst\u0119puj\u0105c online na III mi\u0119dzynarodowej konferencji kobiet ze \u015brodowiska wiejskiego w Madrycie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celebryci-ponad-prawem-Wiekszosc-Polakow-uwaza-ze-sady-i-prokuratura-zbyt-lagodnie-traktuja-znanych-ludzi-8454717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Celebryci ponad prawem? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce s\u0105dy i prokuratura zbyt \u0142agodnie traktuj\u0105 znanych ludzi", "date_published": "2022-12-18 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/654c53ad1ef5d8-948-568-84-190-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />77 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce s\u0105dy i prokuratura zbyt \u0142agodnie traktuj\u0105 wyst\u0119pki celebryt\u00f3w, a 5 proc., \u017ce zbyt surowo \u2013 wynika sonda\u017cu pracowni Social Changes, zrealizowanego na zlecenie portalu wPolityce.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TikTok-przekazuje-dane-Chinom-Kanadyjski-wywiad-analizuje-mozliwe-zagrozenia-8457862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TikTok przekazuje dane Chinom? Kanadyjski wywiad analizuje mo\u017cliwe zagro\u017cenia", "date_published": "2022-12-18 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/8b6b9d3aac6244-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanadyjski wywiad elektroniczny analizuje, jakie zagro\u017cenia mo\u017ce stwarza\u0107 dla bezpiecze\u0144stwa kraju u\u017cywanie TikToka \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek premier Justin Trudeau.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duza-fala-Covid-19-rozlewa-sie-po-Chinach-Media-pisza-o-zgonach-ktorych-nie-ma-w-oficjalnym-bilansie-8458773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ca fala Covid-19 rozlewa si\u0119 po Chinach. Media pisz\u0105 o zgonach, kt\u00f3rych nie ma w oficjalnym bilansie", "date_published": "2022-12-18 06:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d439fb91f0cf3f-948-568-15-140-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nag\u0142ym zniesieniu surowych restrykcji pandemicznych po Chinach rozlewa si\u0119 pierwsza tak du\u017ca fala Covid-19 w tym kraju. Wed\u0142ug zachodnich medi\u00f3w w Pekinie pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c oznaki wzrastaj\u0105cej liczby zgon\u00f3w, cho\u0107 nie wida\u0107 tego w oficjalnych statystykach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-wystrzelila-dwa-pociski-balistyczne-8458763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwa pociski balistyczne", "date_published": "2022-12-18 05:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/636422e56a2221-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w niedziel\u0119 dwa pociski balistyczne w kierunku morza u wschodniego wybrze\u017ca P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego,poinformowa\u0142a armia Korei Po\u0142udniowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIG-InfoMonitor-nasze-dane-juz-wyraznie-pokazuja-ze-Polacy-popadaja-w-dlugi-8458761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIG InfoMonitor: nasze dane ju\u017c wyra\u017anie pokazuj\u0105, \u017ce Polacy popadaj\u0105 w d\u0142ugi", "date_published": "2022-12-18 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/6414b3c97d405d-948-568-0-148-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zobowi\u0105zania konsument\u00f3w na koniec pa\u017adziernika wzros\u0142y o 4,9 mld z\u0142 wobec grudnia ubieg\u0142ego roku - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. D\u0142ugi pozakredytowe Polak\u00f3w przekraczaj\u0105 42 mld z\u0142, a te wzgl\u0119dem m.in. bank\u00f3w \u2013 ponad 35 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowa-domu-coraz-drozsza-ale-ceny-powinny-hamowac-8457880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budowa domu coraz dro\u017csza, ale ceny powinny hamowa\u0107", "date_published": "2022-12-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/4bd028149c2aa6-945-560-0-28-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zerwane \u0142a\u0144cuchy dostaw podczas lockdown\u00f3w oraz\u00a0atak Rosji na Ukrain\u0119 i\u00a0zwi\u0105zana z\u00a0nim zwy\u017cka cen surowc\u00f3w energetycznych wp\u0142yn\u0119\u0142y na wzrost koszt\u00f3w materia\u0142\u00f3w i\u00a0rob\u00f3t...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-co-Polacy-wydadza-najwiecej-pieniedzy-na-swieta-Zwyciezca-jest-jeden-8456564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na co Polacy wydadz\u0105 najwi\u0119cej pieni\u0119dzy na \u015bwi\u0119ta? Zwyci\u0119zca jest jeden", "date_published": "2022-12-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/c6350dcacc8db5-945-560-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />35 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce wydatki na jedzenie poch\u0142on\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 bud\u017cetu na \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia - wynika z opublikowanego raportu Kantar Public. Jednocze\u015bnie 29 proc. badanych planuje przeznaczy\u0107 mniejsze kwoty na prezenty, a 17 proc. chce zmniejszy\u0107 porcje przygotowanych potraw.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napieta-atmosfera-mniejsze-budzety-i-ryzyko-zwolnien-Kryzys-odbil-sie-na-dzial-8458481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Napi\u0119ta atmosfera, mniejsze bud\u017cety i ryzyko zwolnie\u0144. Kryzys odbi\u0142 si\u0119 na dzia\u0142ach marketingu", "date_published": "2022-12-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/16db6d8f681b99-948-568-144-0-1040-624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Redukcja zatrudnienia, zmniejszenie bud\u017cetu promocyjnego oraz szukanie oszcz\u0119dno\u015bci na wszystkich mo\u017cliwych polach \u2013 to efekty oddzia\u0142ywania kryzysu na dzia\u0142y marketingu, komunikacji i PR w przedsi\u0119biorstwach. Nie najlepsza sytuacja gospodarcza w Polsce odbi\u0142a si\u0119 wyra\u017anie na ich funkcjonowaniu \u2013 wynika z raportu przygotowanego przez Grup\u0119 Evry1.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-chetniej-decyduja-sie-na-swiateczny-catering-Tansza-opcja-od-samodzielnego-gotowania-8457050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy coraz ch\u0119tniej decyduj\u0105 si\u0119 na \u015bwi\u0105teczny catering. Ta\u0144sza opcja od samodzielnego gotowania?", "date_published": "2022-12-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/3cd908be737c4b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy coraz ch\u0119tniej decyduj\u0105 si\u0119 na \u015bwi\u0105teczny catering, bo samodzielne przygotowanie wigilijnych posi\u0142k\u00f3w dla\u00a0ca\u0142ej rodziny jest niezwykle czasoch\u0142onne. Dodatkowo zam\u00f3wienie gotowych porcji dla\u00a0konkretnej...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-planuje-wydac-rekordowa-kwote-na-zbrojenia-8458752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia planuje wyda\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 na zbrojenia", "date_published": "2022-12-18 04:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/42edad34fa2248-948-568-0-104-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na obronno\u015b\u0107 Finlandia przeznaczy dwukrotnie wi\u0119cej pieni\u0119dzy ni\u017c w poprzednich latach. Rz\u0105d poinformowa\u0142 o  zam\u00f3wieniach pocisk\u00f3w rakietowych z USA, Izraela i Szwecji oraz haubic z Korei P\u0142d. W ocenie  ekspert\u00f3w powinno  to podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 bojow\u0105 fi\u0144skiej armii  \u201ena nowy poziom\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-osiagnela-porozumienie-ws-rynku-uprawnien-do-emisji-dwutlenku-wegla-8458748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE osi\u0105gn\u0119\u0142a porozumienie ws. reformy systemu handlu emisjami", "date_published": "2022-12-18 03:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/ed9f2bb9c1f5fd-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejskiej osi\u0105gn\u0119\u0142a w niedziel\u0119 porozumienie w sprawie unijnego rynku uprawnie\u0144 do emisji dwutlenku w\u0119gla, g\u0142\u00f3wnego narz\u0119dzia unijnej polityki do walki z globalnym ociepleniem, poinformowa\u0142a czeska prezydencja UE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}