{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8613136,arestowycz-wojska-ukrainskie-podjely-probe-zabicia-gen-gierasimowa.html", "title": "Arestowycz potwierdza informacje medialne: Wojska ukrai\u0144skie podj\u0119\u0142y pr\u00f3b\u0119 zabicia gen. Gierasimowa", "date_published": "2022-12-18 22:07:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hdktkuTURBXy9lYjg2MDY4Ni00NGY4LTQ2NmUtYjdkOS00MWRiZGU2MmI4ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska ukrai\u0144skie ostrzela\u0142y sztab w Iziumie, w kt\u00f3rym przebywa\u0142 szef sztabu generalnego si\u0142 zbrojnych Rosji Walerij Gierasimow, jednak sam genera\u0142 zd\u0105\u017cy\u0142 z niego wyjecha\u0107 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 O\u0142eksij Arestowycz, doradca gabinetu prezydenta Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8613133,kissinger-ostrzega-oslabienie-rosji-kijow-odrzuca-negocjacje-pokojowe.html", "title": "Kissinger ostrzega przed zbytnim os\u0142abieniem Rosji. Kij\u00f3w odrzuca jego propozycj\u0119 negocjacji pokojowych", "date_published": "2022-12-18 21:54:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yb1ktkuTURBXy9lNGM4ZGY4My01YjEzLTRlYTItOWQ4ZS0zY2JmYzUzNDdjZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Weteran ameryka\u0144skiej dyplomacji Henry Kissinger oceni\u0142, \u017ce zbli\u017ca si\u0119 czas na wynegocjowanie pokoju na Ukrainie, aby zredukowa\u0107 ryzyko kolejnej wojny \u015bwiatowej. W\u0142adze w Kijowie odrzuci\u0142y jego sugestie, okre\u015blaj\u0105c je jako &quot;ob\u0142askawianie agresora&quot; i zadeklarowa\u0142y, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 mowy o porozumieniu obejmuj\u0105cym rezygnacj\u0119 z okupowanych przez Rosj\u0119 terytori\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612859,belgia-rzad-premier-chce-podniec-podatki-bez-zgody-wspol-koalicjanta.html", "title": "Konflikt w belgijskim obozie rz\u0105dowym: Premier chce podnie\u0107 podatki bez zgody wsp\u00f3\u0142 koalicjanta", "date_published": "2022-12-18 19:45:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8JktkuTURBXy9mOTU1N2E2YS1kYTU5LTQ4MDUtYTQ0My04YWQwY2E3MWYwN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u017csze podatki, praca przez co najmniej 30 lat i koniec emerytalnych przywilej\u00f3w urz\u0119dniczych, to ostatnie propozycje premiera Aleksandra De Croo, kt\u00f3re przedstawi\u0142 cz\u0142onkom swojego gabinetu. Jak relacjonuj\u0105 media wsp\u00f3\u0142rz\u0105dz\u0105cy socjali\u015bci nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na wdro\u017cenie pomys\u0142\u00f3w premiera i m\u00f3wi\u0105: to nigdy nie przejdzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612831,administracja-bidena-ukraina-ma-potencjal-wojskowy-aby-odzyskac-krym.html", "title": "Administracja Bidena: Ukraina ma potencja\u0142 wojskowy, aby odzyska\u0107 Krym", "date_published": "2022-12-18 19:30:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bAgktkuTURBXy85ZWU4N2YyNi01ZjA0LTQ1MTEtYmY5OC1jOGZhZTQ4YWRlMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina dysponuje potencja\u0142em militarnym zdolnym do odbicia okupowanego przez Rosj\u0119 P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego - tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 cz\u0142onkom Kongresu przedstawiciel administracji prezydenta USA Joe Bidena. Fakt ten budzi w Waszyngtonie obawy, czy ewentualna ofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w na Krymie nie sprowokuje Kremla do u\u017cycia broni j\u0105drowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612827,afera-korupcyjna-w-pe-katar-ostrzega-ue-przed-zbyt-asertywna-postawa.html", "title": "Afera korupcyjna w PE: Misja dyplomatyczna Kataru ostrzega UE przed zbyt asertywna postaw\u0105", "date_published": "2022-12-18 19:23:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodki podj\u0119te przez Parlament Europejski wobec Kataru b\u0119d\u0105 mia\u0142y &quot;negatywny wp\u0142yw&quot; na stosunki z emiratem Zatoki Perskiej i na \u015bwiatowe dostawy gazu - ostrzeg\u0142a w niedziel\u0119 misja dyplomatyczna Kataru przy Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612794,berlin-usuwanie-szkod-po-peknieciu-akwarium-uratowane-ryby-do-zoo.html", "title": "Berlin: Trwa usuwanie szk\u00f3d po p\u0119kni\u0119ciu akwarium. Uratowane ryby trafi\u0142y do ZOO", "date_published": "2022-12-18 18:38:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5BktkuTURBXy9lMmJjYzFjYS03MWUwLTRmZDQtOTAzOS02ZGIzZjcyZjIxMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa dni po p\u0119kni\u0119ciu ogromnego akwarium AquaDom w berli\u0144skim hotelu nadal kontynuowane s\u0105 prace porz\u0105dkowe. \u201eSprz\u0105tanie przed budynkiem zosta\u0142o zako\u0144czone. Prace trwaj\u0105 wcki\u0105\u017c na parkingu podziemnym; tam te\u017c poczyniono du\u017ce post\u0119py\u201d \u2013 poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 Fabian Hellbusch, rzecznik w\u0142a\u015bciciela budynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612792,rosjanie-w-melitpolu-buduja-bariery-przeciwczolgowe-tzw-zeby-smoka.html", "title": "Rosjanie w Melitpolu buduj\u0105 bariery przeciwczo\u0142gowe tzw. z\u0119by smoka", "date_published": "2022-12-18 18:32:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4KktkuTURBXy83MGU1NGM4Mi02MmUyLTQ4OTQtYjUwYS0zYmI3NzQyMmUxMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okupowanym Melitopolu w obwodzie zaporoskim Rosjanie rozstawiaj\u0105 betonowe zapory przeciwczo\u0142gowe, tzw. z\u0119by smoka \u2013 napisa\u0142 w niedziel\u0119 w Telegramie mer miasta Iwan Fedorow, sugeruj\u0105c, \u017ce okupanci przygotowuj\u0105 si\u0119 do walk w mie\u015bcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8612789,dzielski-o-cop15-na-ochrone-bioroznorodnosci-brakuje-pieniedzy.html", "title": "Dzielski o ko\u0144cu negocjacji na COP15: Na ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci brakuje pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-18 18:24:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najtrudniejsza cz\u0119\u015b\u0107 fazy ko\u0144cowej negocjacji na szczycie ONZ na temat bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci dotyczy uzgodnienia wydatk\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP ambasador RP w Kanadzie Witold Dzielski. W poniedzia\u0142ek ko\u0144czy si\u0119 COP15 w Montrealu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612733,wlosi-spedza-swieta-w-rodzinnym-gronie-spada-liczba-zakazonych-covid-19.html", "title": "W\u0142osi sp\u0119dz\u0105 \u015awi\u0119ta w rodzinnym gronie. Spada liczba zaka\u017conych covid-19", "date_published": "2022-12-18 18:13:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zr3ktkuTURBXy9jNzVjMTk3NC05YjY3LTRhNWMtYjcwMy0yMzMwNmVkMjI3OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech notuje si\u0119 znaczny spadek liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, mo\u017cemy mie\u0107 nareszcie spokojne \u015awi\u0119ta - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister zdrowia Orazio Schillaci. Eksperci m\u00f3wi\u0105 o stabilizacji sytuacji epidemiologicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612732,afganistan-wybuch-cysterny-tunel-salang-zginelo-19-osob-32-ranne.html", "title": "Afganistan: Wybuch cysterny z paliwem w tunelu Salang zgin\u0119\u0142o co najmniej 19 os\u00f3b, a 32 zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-12-18 18:12:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pBktkuTURBXy8xZWUyMTAzOS0xZDVmLTQxMDEtYjczZC0xZjJmNDNkMzZlNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 19 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 32 zosta\u0142y ranne na skutek eksplozji cysterny z paliwem w tunelu Salang na p\u00f3\u0142noc od stolicy Afganistanu, Kabulu - poda\u0142y w niedziel\u0119 lokalne w\u0142adze, kt\u00f3re cytuje agencja AP. Wed\u0142ug informacji miejscowej policji wiele os\u00f3b wci\u0105\u017c znajduje si\u0119 pod gruzami, dlatego liczba ofiar mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611408,kolektyw-albo-anarchia-usa-chca-miec-w-europie-partnera-a-nie-nastolatka-wywiad.html", "title": "Kolektyw albo anarchia. USA chc\u0105 mie\u0107 w Europie partnera, a nie nastolatka [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-18 12:16:01+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611438,nigeria-problemy-gospodarcze.html", "title": "Niemrawy, cierpi\u0105cy olbrzym, czyli problemy gospodarki Nigerii", "date_published": "2022-12-18 12:15:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9QktkuTURBXy8yYTBjY2VhMi0wYjRkLTQ3NTEtYmVlNy1mN2M4YmI0ZGYyNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Losy Afryki Subsaharyjskiej s\u0105 splecione z losami Nigerii. Co sz\u00f3sty mieszkaniec Afryki Subsaharyjskiej jest Nigeryjczykiem, a jej gospodarka jest najwi\u0119ksza na kontynencie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8612022,ikze-zmiany-podatkowe-czy-sie-oplaca.html", "title": "IKZE kontra zmiany podatkowe. Czy to wci\u0105\u017c si\u0119 op\u0142aca?", "date_published": "2022-12-18 12:13:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYaktkuTURBXy85ZWQyNzA4Ni0yYzk0LTQzODAtYTBmNy03MmRiY2YzNmJiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />IKZE, czyli Indywidualne Konto Zabezpieczenia Emerytalnego, pozwala samodzielnie odk\u0142ada\u0107 \u015brodki na przysz\u0142\u0105 emerytur\u0119. Czy po zmianach wprowadzonych w ramach Polskiego \u0141adu oszcz\u0119dzanie w ten spos\u00f3b nadal jest atrakcyjne? Jakie zmiany w IKZE mog\u0105 by\u0107 potrzebne w przysz\u0142o\u015bci?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8611102,zdolnosc-kredytowa-polakow.html", "title": "Mocno wzros\u0142a zdolno\u015b\u0107 kredytowa Polak\u00f3w. Zobacz, o ile bardziej mo\u017cna si\u0119 zad\u0142u\u017cy\u0107", "date_published": "2022-12-18 12:12:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ko\u0144cu oprocentowanie kredyt\u00f3w mieszkaniowych zaliczy\u0142o spadek. Spowodowa\u0142o to wyra\u017any wzrost zdolno\u015bci kredytowej. Ta w grudniu by\u0142a o ponad 5% wy\u017csza ni\u017c w listopadzie. Przyk\u0142adowa rodzina mo\u017ce ju\u017c po\u017cyczy\u0107 450 tysi\u0119cy z\u0142otych na zakup mieszkania. To o ponad 50 tysi\u0119cy wi\u0119cej ni\u017c bardzo s\u0142abym pod tym wzgl\u0119dem lipcu br. \u2013 wynika z danych zebranych przez HRE Investments.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8612704,ziobro-sprzedaz-rafinerii-gdanskiej-nie-znam-szczegolow-jawnosc-umowy.html", "title": "Ziobro o umowie sprzeda\u017cy Rafinerii Gda\u0144skiej: Nie znam szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, ale jestem za jawno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-12-18 12:09:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LZ4ktkuTURBXy84NDQ5MTY4Zi1lOWE1LTQwMjMtOTRjOC0zMTQ2MGJlZGFhMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie znam fakt\u00f3w w sprawie sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej, nie m\u00f3wi\u0119, czy jest dobra, czy z\u0142a, bo nie by\u0142em jej stron\u0105, ale warto poznawa\u0107 tego rodzaju umowy. Jestem zwolennikiem transparentno\u015bci \u2013 powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612702,putin-jedzie-do-lukaszenki-namawial-bialorus-udzial-w-wojnie.html", "title": "Putin jedzie do \u0141ukaszenki. B\u0119dzie namawia\u0142 bia\u0142oruskiego przyw\u00f3dc\u0119 do udzia\u0142u w wojnie", "date_published": "2022-12-18 12:02:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCaktkuTURBXy82M2Q2OWM0Ny1jZDdmLTQzMjktODczYi0zZTk0MjliZjc4MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapowiadana wizyta W\u0142adimira Putina w Mi\u0144sku ma na celu dalsze wci\u0105ganie armii bia\u0142oruskiej w wojn\u0119 przeciw Ukrainie, w tym walk\u0119 na l\u0105dzie - oceni\u0142 w niedziel\u0119 dow\u00f3dca ukrai\u0144skich Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych (czyli armii i oddzia\u0142\u00f3w ochotniczych) genera\u0142 Serhij Najew.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612689,cale-peru-stan-wyjatkowy-w-regionie-cuzco-utknelo-5000-turystow.html", "title": "Ca\u0142e Peru jest obj\u0119te stanem wyj\u0105tkowym. W regionie Cuzco utkn\u0119\u0142o 5000 turyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-18 10:35:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Py7ktkuTURBXy9kM2I4MmU1Yi0yNmMxLTQ2OTUtYWZkMC1lYzI3ZDI4Y2JjZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 200 turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy utkn\u0119li w s\u0142ynnym staro\u017cytnym mie\u015bcie Ink\u00f3w Machu Picchu w Peru z powodu protest\u00f3w w ca\u0142ym kraju, zosta\u0142o bezpiecznie ewakuowanych - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja AFP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8611568,trwa-czarna-seria-gospodarki-swiatowej-co-dzis-oznacza-nowa-normalnosc.html", "title": "Trwa czarna seria gospodarki \u015bwiatowej. Co dzi\u015b oznacza nowa normalno\u015b\u0107?", "date_published": "2022-12-18 09:58:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jLUktkuTURBXy8xMjQ4ZGZhZC04NzUxLTRhY2QtOGFlMC0yNTFmY2RhZmVjMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czarna seria gospodarki \u015bwiatowej trwa \u2013 z niewielkimi i wprowadzaj\u0105cymi obserwator\u00f3w w b\u0142\u0105d przerwami \u2013 od globalnego kryzysu finansowego z lat 2007\u20132008, o kt\u00f3rym \u2013 ze strachu raczej ni\u017c z szacunku \u2013 zacz\u0119to pisa\u0107 w literaturze du\u017cymi literami: Global Financial Crisis (GFC). \u015awiat jako\u015b si\u0119 po nim pozbiera\u0142, ale przecie\u017c nie bezkosztowo - pisze w opinii ekonomista Janusz Jankowiak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8611588,koniec-idylli-unia-nie-jest-w-stanie-zagwarantowac-nam-najwazniejszego-opinia.html", "title": "Koniec idylli? Unia nie jest w stanie zagwarantowa\u0107 nam najwa\u017cniejszego [OPINIA]", "date_published": "2022-12-18 09:57:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2dktkuTURBXy83MDcxZmIwNS1iMDQzLTQ1MDUtYjAyZi02OGI2MDg3YjI4NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez dwie kadencje prawa i sprawiedliwo\u015bci znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 Polak\u00f3w dosz\u0142a do wniosku, \u017ce samo podporz\u0105dkowanie zaleceniom Brukseli nie daje gwarancji nastania w kraju upragnionej normalno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8611458,elon-musk-miliarderzy-demokracja.html", "title": "Lekcja z Muska. Jaki wp\u0142yw maj\u0105 miliarderzy na demokratyczne spo\u0142ecze\u0144stwa?", "date_published": "2022-12-18 09:57:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqgktkuTURBXy8xYjMzMzEyYi00NGY4LTRkMDAtYThkNC1iNzZiYjVhYmMxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przypadek szefa Tesli jak w soczewce skupia wszystkie problemy, w kt\u00f3re kapry\u015bni miliarderzy mog\u0105 wp\u0119dzi\u0107 demokratyczne spo\u0142ecze\u0144stwa.", "persistent": true, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8612674,nyt-usa-nie-likwidacji-gen-walerija-gierasimowa-ukrainskie-specsluzby.html", "title": "\"NYT\": USA nie dopu\u015bci\u0142y do likwidacji gen. Walerija Gierasimowa przez ukrai\u0144skie specs\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-12-18 09:55:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MllktkuTURBXy8zNDEyY2I5Zi05MDVhLTRmYzItYTAxZC1lOWI0MzA5YTkxMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone pr\u00f3bowa\u0142y przeszkodzi\u0107 Ukrainie w dokonaniu zamachu na genera\u0142a Walerija Gierasimowa, szefa Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Rosji - poinformowa\u0142 dziennik &quot;New York Times&quot; (&quot;NYT&quot;).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8612671,ue-porozumienie-rynek-uprawnien-emisje-co2-czeka-akceptacja-pe-i-re.html", "title": "UE: Porozumienie w sprawie rynku uprawnie\u0144 do emisji CO2 czeka ju\u017c tylko na akceptacj\u0119 PE i RE", "date_published": "2022-12-18 09:43:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7U8ktkuTURBXy9iYTIwMDAyNy05ZDc3LTQwOTMtYjMxMi0wZDc2MzE3MzQ0NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejskiej osi\u0105gn\u0119\u0142a w niedziel\u0119 porozumienie w sprawie unijnego rynku uprawnie\u0144 do emisji dwutlenku w\u0119gla, g\u0142\u00f3wnego narz\u0119dzia unijnej polityki do walki z globalnym ociepleniem, poinformowa\u0142a czeska prezydencja UE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8612666,finlandia-zakup-64-mysliwcow-wielozadaniowych-f-35-dozbrojenie-armii.html", "title": "Finlandia planuje zakup 64 my\u015bliwc\u00f3w wielozadaniowych F-35. Na dozbrojenie armii przeznaczy 6 mld euro", "date_published": "2022-12-18 09:36:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xkktkuTURBXy9iMzNmOTZjMC0xZTk2LTRhNDEtYmI3OC01YTY2YjU3ZTdjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na obronno\u015b\u0107 Finlandia przeznaczy dwukrotnie wi\u0119cej pieni\u0119dzy ni\u017c w poprzednich latach. Rz\u0105d poinformowa\u0142 o zam\u00f3wieniach pocisk\u00f3w rakietowych z USA, Izraela i Szwecji oraz haubic z Korei P\u0142d. W ocenie ekspert\u00f3w powinno to podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 bojow\u0105 fi\u0144skiej armii \u201ena nowy poziom\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8612664,pedagog-przyjazn-miedzy-matka-a-corka-relacja-szkodliwa-dla-obu-stron.html", "title": "Pedagog o przyja\u017ani mi\u0119dzy matk\u0105 a c\u00f3rk\u0105: Taka relacja jest szkodliwa dla obu stron", "date_published": "2022-12-18 09:29:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJ-ktkuTURBXy80MTFjZjcwYS05NTkwLTRhY2EtYWY2My01MWE0NTBhNTRmYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy matk\u0105 a c\u00f3rk\u0105 jest bardzo trudna, wr\u0119cz szkodliwa dla ka\u017cdej z nich \u2013 twierdzi wyk\u0142adowczyni z Wydzia\u0142u Pedagogiczno-Artystycznego Uniwersytetu im. A. Mickiewicza w Poznaniu Ma\u0142gorzata M. Ptak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8612662,roslinne-zamienniki-miesa-zbyt-niska-przyswajalnosc-mineralow.html", "title": "Ro\u015blinne zamienniki mi\u0119sa nie zast\u0105pi\u0105... mi\u0119sa. Maj\u0105 zbyt nisk\u0105 przyswajalno\u015b\u0107 minera\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-18 09:19:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6MOktkuTURBXy9jMDI2ZWE0Yy0xMmQ0LTQyNjAtOTMwMy1hNjczZmY5NTJjNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele dost\u0119pnych w sklepach substytut\u00f3w mi\u0119sa ma nisk\u0105 warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105, szczeg\u00f3lnie je\u015bli chodzi o zawarto\u015b\u0107 \u017celaza i cynku - informuje czasopismo \u201eNutrients\u201d. Mimo pozornie wysokiej zawarto\u015bci minera\u0142\u00f3w w wielu ro\u015blinnych substytutach s\u0105 one w formie, kt\u00f3rej organizm nie jest w stanie wykorzysta\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8612659,isw-kreml-podreperowac-wizerunek-putina-dobry-przywodca-na-czas-wojny.html", "title": "Kreml stara si\u0119 podreperowa\u0107 wizerunek Putina jako dobrego przyw\u00f3dcy na czas wojny", "date_published": "2022-12-18 09:03:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DokktkuTURBXy8yY2U0YTgzNC1iZDU2LTQwMDUtOTVhYy0wMTUzOTZhYWMxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nag\u0142o\u015bnione publicznie spotkania W\u0142adimira Putina wskazuj\u0105, i\u017c Kreml pr\u00f3buje naprawia\u0107 jego wizerunek prezentuj\u0105c go jako kompetentnego lidera czasu wojny i przyw\u00f3dc\u0119 maj\u0105cego kontakt ze spo\u0142ecze\u0144stwem - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8612655,chiny-miasta-omikron-czesc-zgonow-nie-trafia-do-oficjalnych-statystyk.html", "title": "Omikron zalewa chi\u0144skie miasta. Cz\u0119\u015b\u0107 zgon\u00f3w nie trafia do oficjalnych statystyk", "date_published": "2022-12-18 08:57:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJpktkuTURBXy80YWE2NzQ5Ni1hZTA3LTQyNmEtODE1Mi0wNGY4ZWNhMDBiMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po nag\u0142ym zniesieniu surowych restrykcji pandemicznych po Chinach rozlewa si\u0119 pierwsza tak du\u017ca fala Covid-19 w tym kraju. Wed\u0142ug zachodnich medi\u00f3w w Pekinie pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c oznaki wzrastaj\u0105cej liczby zgon\u00f3w, cho\u0107 nie wida\u0107 tego w oficjalnych statystykach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8612654,korea-polnocna-wystrzelila-rakiety-balistyczne-sredniego-zasiegu.html", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiety balistyczne \u015bredniego zasi\u0119gu", "date_published": "2022-12-18 08:49:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puUktkuTURBXy85OWQ0ZGY2Ni0zM2IzLTRlMjYtYWUzZS01Yjk5OWE5NjQxNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa pociski balistyczne, kt\u00f3re Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w niedziel\u0119 rano, to rakiety \u015bredniego zasi\u0119gu, kt\u00f3re przelecia\u0142y oko\u0142o 500 km - poinformowa\u0142a armia Korei Po\u0142udniowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8612653,afghan-witness-talibowie-nie-radza-sobie-z-sytuacja-krwawe-ataki.html", "title": "Afghan Witness: Talibowie nie radz\u0105 sobie z sytuacj\u0105 w Afganistanie. Ro\u015bnie liczba krwawych atak\u00f3w", "date_published": "2022-12-18 08:45:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uLvktkuTURBXy8xOWRlNmI5Zi05MzkzLTQxZmUtOGI1ZS04MTk3M2Y4ZDk3OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwo Islamskie przyznaje si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci za kilka atak\u00f3w w Afganistanie miesi\u0119cznie \u2013 przekaza\u0142 w komentarzu dla PAP David Osborn z organizacji pozarz\u0105dowej Afghan Witness, dzia\u0142aj\u0105cej w oparciu o otwarte \u017ar\u00f3d\u0142a. Jednocze\u015bnie jednak w ostatnich miesi\u0105cach w Afganistanie nast\u0105pi\u0142 wzrost liczby krwawych atak\u00f3w, do kt\u00f3rych przeprowadzenia nie przyzna\u0142a si\u0119 \u017cadna organizacja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8612652,gzowski-lasy-panstwowe-w-tym-roku-mniej-kradziezy-choinek.html", "title": "Gzowski z Las\u00f3w Pa\u0144stwowych: W tym roku zarejestrowali\u015bmy mniej kradzie\u017cy choinek", "date_published": "2022-12-18 08:36:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NnyktkuTURBXy85MDRhOWQyMi1kZDBkLTRmMjYtYTU1Yi0xMDA1MDUwMDFmNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trend jest ni\u017cszy ni\u017c w latach ubieg\u0142ych i pomimo tego, \u017ce co roku jest to taki okres, \u017ce rzeczywi\u015bcie kradzie\u017ce drzewek si\u0119 nasilaj\u0105, to jest ich zdecydowanie mniej ni\u017c zwykle - powiedzia\u0142 PAP rzecznik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Micha\u0142 Gzowski pytany o kradzie\u017ce choinek z las\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8612650,villarreal-z-fao-swiatowy-kryzy-zywnosciowy-dotyka-juz-30-proc-ludzi.html", "title": "Villarreal z FAO: \u015awiatowy kryzy \u017cywno\u015bciowy dotyka ju\u017c 30 proc. ludzi", "date_published": "2022-12-18 08:28:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PnjktkuTURBXy9kMWUwODc5MC0xMDIxLTQ2MGMtOGM4Mi01OTQwOTIwZDQwMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 800 mln os\u00f3b na \u015bwiecie cierpia\u0142o g\u0142\u00f3d wskutek pandemii koronawirusa i kryzysu klimatycznego pod koniec 2021 r., a od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie globalna sytuacja \u017cywno\u015bciowa uleg\u0142a dalszemu pogorszeniu - o\u015bwiadczy\u0142a dyrektor ds. komunikacji w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO) Marcela Villarreal wyst\u0119puj\u0105c online na III mi\u0119dzynarodowej konferencji kobiet ze \u015brodowiska wiejskiego w Madrycie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8611538,slowniczek-pojec-na-2023-rok.html", "title": "Taktyczna bro\u0144 j\u0105drowa, zamro\u017cony konflikt. S\u0142owniczek poj\u0119\u0107 na 2023 rok", "date_published": "2022-12-18 08:05:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-o-ktkuTURBXy9jMmExYzhlYy03ODMzLTQwOGMtYjE1NC1iNGZhMjZmYWNkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W latach 2020 i 2021 \u015bwiat przeszed\u0142 kurs z epidemiologii i wakcynologii. Nowe terminy, takie jak \u201ewyp\u0142aszczenie krzywej\u201d, \u201e\u0142adunek wirusowy\u201d, \u201ebia\u0142ko kolca\u201d i \u201eszczepionki mRNA\u201d, sta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 dyskursu publicznego. W 2022 r. wojna w Ukrainie sprawi\u0142a, \u017ce trzeba by\u0142o nauczy\u0107 si\u0119 nowych s\u0142\u00f3w: \u201eHIMARS\u201d i \u201eogie\u0144 przeciwbateryjny\u201d. Jakie okre\u015blenia wejd\u0105 do szerszego obiegu w 2023 r.? Przedstawiamy nasze typy wraz z definicj\u0105 ka\u017cdego z nich. Dzi\u0119ki nim poszerzycie zas\u00f3b s\u0142ownictwa na nadchodz\u0105cy rok", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8611608,biznes-prognozy-na-2023-rok.html", "title": "Prognozy na 2023 r. Tak wygl\u0105da bliska przysz\u0142o\u015b\u0107 15 bran\u017c", "date_published": "2022-12-18 08:05:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eywktkuTURBXy9iYTBkOTEwYy1jMzE1LTQxNDYtYTlhZi02Nzg4YWVlNDZjYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie i pandemia b\u0119d\u0105 trwa\u0107. Wysokie ceny towar\u00f3w b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 producentom, ale pog\u0142\u0119bi\u0105 brak bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego i zaszkodz\u0105 wielu gospodarkom. Chocia\u017c dynamika \u015bwiatowego PKB spowolni do 1,6 proc. w 2023 r. z 2,8 proc. w 2022 r., to inflacja utrzyma si\u0119 na wysokim poziomie 6 proc., co zmusi banki centralne do dalszego podnoszenia st\u00f3p procentowych. Jednak Chiny utrzymaj\u0105 niskie stopy i mog\u0105 z\u0142agodzi\u0107 swoj\u0105 polityk\u0119 zero tolerancji dla pandemii, czym pobudz\u0105 \u015bwiatowy handel.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}