{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-bez-wiekszych-zmian-po-czterech-dniach-spadkow-8460265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Wall Street bez wi\u0119kszych zmian po czterech dniach spadk\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 21:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/60905c734206b9-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, kt\u00f3re tym samym zako\u0144czy\u0142y seri\u0119 czterech spadkowych dni z rz\u0119du. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozenie-cen-gazu-w-2023-roku-Ustawa-opublikowana-w-Dzienniku-Ustaw-8460261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu w 2023 roku. Ustawa opublikowana w Dzienniku Ustaw", "date_published": "2022-12-20 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/62b71f604508a9-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek w Dzienniku Ustaw zosta\u0142a opublikowana ustawa o szczeg\u00f3lnej ochronie niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych w 2023 r. w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku gazu, kt\u00f3ra zamra\u017ca ceny gazu na 2023 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Swiatowy-zaaprobowal-kolejne-610-mln-dolarow-na-pomoc-dla-Ukrainy-8460258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank \u015awiatowy zaaprobowa\u0142 kolejne 610 mln dolar\u00f3w na pomoc dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-20 20:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/beed54dc1289ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank \u015awiatowy poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce zaaprobowa\u0142 kolejny pakiet pomocy finansowej dla Ukrainy o warto\u015bci 610 mln dolar\u00f3w. Obejmuje on 500 mln USD kredytu z Mi\u0119dzynarodowego Banku Odbudowy i Rozwoju (IBRD) gwarantowanego przez Wielk\u0105 Brytani\u0119, a pozosta\u0142e \u015brodki maj\u0105 wesprze\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kancelaria-premiera-po-kontroli-opozycji-Wyniki-niepokojace-8460254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kancelaria premiera po kontroli opozycji. Wyniki niepokoj\u0105ce", "date_published": "2022-12-20 20:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/2bd393250193d5-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlamentarzy\u015bci KO Bogdan Klich oraz Izabela Leszczyna przeprowadzili kontrol\u0119 w KPRM w zwi\u0105zku z pracami nad projektem noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Z kontroli wynika, \u017ce minister Szynkowski vel S\u0119k prowadzi\u0142 zupe\u0142nie nieformalne rozmowy z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 - stwierdzili.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Europie-panuje-najbardziej-niszczycielska-ptasia-grypa-w-historii-Wybito-50-mln-ptakow-8460236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Europie panuje najbardziej niszczycielska ptasia grypa w historii. Wybito 50 mln ptak\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 19:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a7e3097acc3ebd-948-568-182-0-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa \u017bywno\u015bci (EFSA) poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce na Starym Kontynencie panuje najbardziej niszczycielska ptasia grypa w historii, a w zaatakowanych przez wirus hodowlach w 37 krajach wybito ju\u017c oko\u0142o 50 mln ptak\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Kontrola-nad-Rafineria-Gdanska-jest-calkowicie-zabezpieczona-8460229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Kontrola nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 jest ca\u0142kowicie zabezpieczona", "date_published": "2022-12-20 19:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7680446cd49800-948-568-0-69-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrola nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 jest ca\u0142kowicie zabezpieczona ustaw\u0105 o ochronie niekt\u00f3rych inwestycji, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje od kilku lat - powiedzia\u0142 we wtorek w Polsat News wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabytkowe-wille-plona-w-Zakopanem-Wczesniej-kupowali-je-deweloperzy-8460186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zabytkowe wille p\u0142on\u0105 w Zakopanem. Wcze\u015bniej kupowali je deweloperzy", "date_published": "2022-12-20 17:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/9e08a1d60b7846-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spraw\u0119 pi\u0105tkowego po\u017caru ponad stuletniej drewnianej willi \"Skaut\" w Zakopanem zbada tamtejsza prokuratura rejonowa. Je\u017celi opinia bieg\u0142ego potwierdzi celowe podpalenie, to \u015bledztwo b\u0119dzie prowadzone pod tym k\u0105tem - zapowiada prokuratura. W jednym z pomieszcze\u0144 znaleziono butle z gazem i paliwo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-korupcyjny-w-PE-Pieniadze-to-wlasnosc-bylego-eurodeputowanego-Panzeriego-8460168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skandal korupcyjny w PE. \"Pieni\u0105dze to w\u0142asno\u015b\u0107 by\u0142ego eurodeputowanego Panzeriego\"", "date_published": "2022-12-20 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/673bb18c265302-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze znalezione w domu by\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili, przebywaj\u0105cej w areszcie pod zarzutem korupcji, nale\u017ca\u0142y do by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego- o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek adwokat greckiej polityk Michalis Dimitrakopulos, cytowany przez agencj\u0119 Ansa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uproszczone-wydziedziczenie-i-inne-Nowy-projekt-prawa-spadkowego-8460149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uproszczone wydziedziczenie i inne. Nowy projekt prawa spadkowego", "date_published": "2022-12-20 16:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/2bf2f5aa2d7828-948-568-0-55-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lepsze zabezpieczenie spadkobierc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b ma\u0142oletnich i ca\u0142kowicie ubezw\u0142asnowolnionych oraz ograniczenie poszukiwania przez s\u0105dy dalekich krewnych spadkodawcy - to jedne z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu zmian w Kodeksie cywilnym przyj\u0119tego we wtorek przez rz\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-w-gore-ale-to-nie-rajd-sw-Mikolaja-Kurs-PZU-odbil-juz-o-ponad-50-proc-8460121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indeksy w g\u00f3r\u0119, ale to nie rajd \u015bw. Miko\u0142aja. Kurs PZU odbi\u0142 ju\u017c o ponad 50 proc.", "date_published": "2022-12-20 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/0749cea39a84a6-945-560-0-0-3100-1859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek indeksy na GPW pokaza\u0142y relatywn\u0105 si\u0142\u0119 wzgl\u0119dem rynk\u00f3w bazowych. Na korzy\u015b\u0107 byk\u00f3w mog\u0142y dzia\u0142a\u0107 przyzwoite dane z gospodarki oraz postawa z\u0142otego. Trudno jednak m\u00f3wi\u0107 o rajdzie \u015bw. Miko\u0142aja wobec konsolidacyjnego uk\u0142adu si\u0142 i p\u0142ytkiego rynku.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-przemieszcza-zolnierzy-i-sprzet-wojskowy-na-poludnie-Bialorusi-8460119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja przemieszcza \u017co\u0142nierzy i sprz\u0119t wojskowy na po\u0142udnie Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-20 16:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/e662b8ecf0521b-948-568-0-50-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a przemieszczanie nowo zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy oraz sprz\u0119tu wojskowego na po\u0142udnie Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142 we wtorek niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Bie\u0142aruski Hajun.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebezpieczny-e-mail-od-mBanku-Nie-klikaj-w-link-8460103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niebezpieczny e-mail od mBanku. Nie klikaj w link", "date_published": "2022-12-20 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/2ecd20b480d18b-948-568-11-11-1481-888.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Chcemy si\u0119 upewni\u0107, \u017ce zarejestrowane dane na koncie s\u0105 poprawne. Ponadto na\u0142o\u017cyli\u015bmy tymczasowe ograniczenia na niekt\u00f3re funkcje Twojego konta mBanku\", w praktyce uniemo\u017cliwiaj\u0105c korzystanie z niego.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-Wydobycie-ma-umowy-w-zw-z-objeciem-systemem-wsparcia-w-zakresie-doplat-do-redukcji-zdolnosci-produkcyjnych-8460072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron Wydobycie z umow\u0105 MAP o podwy\u017cszenie kapita\u0142u zak\u0142adowego", "date_published": "2022-12-20 15:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/afd1f21c002924-945-560-0-61-4079-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron Wydobycie zawar\u0142 umowy w zwi\u0105zku z obj\u0119ciem systemem wsparcia w zakresie dop\u0142at do redukcji zdolno\u015bci produkcyjnych. Z Ministrem Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych zawarta zosta\u0142a umowa o podwy\u017cszenie kapita\u0142u zak\u0142adowego, a ze Skarbem Pa\u0144stwa umowa obj\u0119cia akcji w podwy\u017cszonym kapitale zak\u0142adowym sp\u00f3\u0142ki - poda\u0142 Tauron w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-nowego-budzetu-USA-zawiera-prawie-45-mld-dolarow-dla-Ukrainy-8460052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaskakuj\u0105ca pozycja w projekcie bud\u017cetu USA. Opiewa na kwot\u0119 45 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 15:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/ee1851a2298f1c-948-568-8-141-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uzgodniony przez negocjator\u00f3w z obydwu partii projekt nowego ca\u0142orocznego bud\u017cetu USA zawiera 44,9 mld dolar\u00f3w wydatk\u00f3w na wsparcie Ukrainy i innych pa\u0144stw dotkni\u0119tych wojn\u0105 wywo\u0142an\u0105 przez Rosj\u0119. Ustawa musi zosta\u0107 przyj\u0119ta do pi\u0105tku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-Skarbu-Panstwa-pod-lupa-Opozycja-chce-obowiazkowej-kontroli-prezesow-i-zarzadow-8460031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa pod lup\u0105. Opozycja chce obowi\u0105zkowej kontroli prezes\u00f3w i zarz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 14:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/7d66059e01c3c1-948-568-8-16-3351-2010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kluby Koalicji Obywatelskiej i Koalicji Polskiej-PSL sk\u0142adaj\u0105 w Sejmie projekt nowelizacji ustawy o ochronie informacji niejawnych dotycz\u0105cy obowi\u0105zkowej kontroli prezes\u00f3w i zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-12-grudnia-odnotowalo-rekord-sprzedazy-dziennej-8460006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro 12 grudnia odnotowa\u0142o rekord sprzeda\u017cy dziennej", "date_published": "2022-12-20 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/62ae4a047aaf1f-948-567-0-55-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro 12 grudnia odnotowa\u0142o rekord sprzeda\u017cy dziennej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. W tygodniu 12-18 grudnia stron\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 Allegro odwiedza\u0142o ponad 720 os\u00f3b na minut\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-na-podwyzki-wynagrodzen-od-2023-r-przeznaczy-prawie-600-mln-zl-8460000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka na podwy\u017cki wynagrodze\u0144 od 2023 r. przeznaczy prawie 600 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-20 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/1adf93610f8354-948-568-0-229-1667-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka podniesie od stycznia 2023 r. wynagrodzenia wszystkich pracownik\u00f3w sklep\u00f3w oraz centr\u00f3w dystrybucyjnych zatrudnionych na podstawowych stanowiskach o kwoty wynosz\u0105ce od ok. 500 do 700 z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. Podwy\u017cki otrzyma ponad 60 tys. zatrudnionych. Sie\u0107 przeznaczy w skali roku na podwy\u017cki prawie 600 mln z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizsze-koszty-paliwa-Premier-broni-polaczenia-Orlenu-z-Lotosem-8459959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ni\u017csze koszty paliwa\". Premier broni po\u0142\u0105czenia Orlenu z Lotosem", "date_published": "2022-12-20 13:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/5537625188bb29-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z Grup\u0105 Lotos oznacza ni\u017csze koszty paliwa dla obywateli - powiedzia\u0142 podczas konferencji prasowej po wtorkowym posiedzeniu Rady Ministr\u00f3w premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Covidowe-wybory-rozgrzeszone-Andrzej-Duda-podpisal-ustawe-abolicyjna-8459955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Covidowe wybory rozgrzeszone. Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 abolicyjn\u0105", "date_published": "2022-12-20 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/59d14f65b3c430-948-568-0-39-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w Prezydenta RP zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r. - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta RP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozone-ceny-gazu-w-2023-roku-z-podpisem-prezydenta-8459946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cone ceny gazu w 2023 roku z podpisem prezydenta", "date_published": "2022-12-20 13:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/51f6a46d003281-948-568-0-62-1256-753.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3rej konsekwencj\u0105 b\u0119dzie zamro\u017cenie cen gazu w 2023 r. na poziomie z 2022 r. - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta. Sprzedawcy gazu b\u0119d\u0105 mieli obowi\u0105zek stosowania w rozliczeniach z odbiorcami ko\u0144cowymi ceny maksymalnej w wysoko\u015bci 200,17 z\u0142 za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-gotowy-na-wstrzymanie-importu-ropy-z-Rosji-w-razie-nalozenia-sankcji-8459941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen gotowy na wstrzymanie importu ropy z Rosji w razie na\u0142o\u017cenia sankcji", "date_published": "2022-12-20 13:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen nie przed\u0142u\u017cy kontraktu na dostawy rosyjskiej ropy, kt\u00f3ry wygasa w styczniu 2023 r. Drugi z d\u0142ugoterminowych kontrakt\u00f3w z dostawcami rosyjskimi przestanie by\u0107 realizowany w momencie wprowadzenia sankcji - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalna-komisja-ds-emerytur-stazowych-Premier-zapowiada-prace-8459898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Specjalna komisja ds. emerytur sta\u017cowych. Premier zapowiada prace", "date_published": "2022-12-20 12:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/69f413a6bae116-948-568-120-131-4277-2566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z obietnic\u0105 dan\u0105 Solidarno\u015bci powo\u0142ali\u015bmy specjaln\u0105 komisj\u0119 pod kierunkiem pana ministra Marka Kuchci\u0144skiego i wszystkie tematy, \u0142\u0105cznie z emeryturami sta\u017cowymi, s\u0105 na agendzie prac tej komisji - m\u00f3wi\u0142 we wtorek podczas konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuch-gazociagu-w-Federacji-Rosyjskiej-na-wschod-od-Moskwy-8459886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu w Federacji Rosyjskiej na wsch\u00f3d od Moskwy", "date_published": "2022-12-20 12:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/592bc14a09192c-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142o\u017conej w europejskiej cz\u0119\u015bci Federacji Rosyjskiej Republice Czuwaszji we wtorek dosz\u0142o do wybuchu gazoci\u0105gu; trwa ustalanie przyczyn i gaszenie po\u017caru - poinformowa\u0142 Flash News, ukrai\u0144ski kana\u0142 na Telegramie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowa-rewolucja-w-emeryturach-Rzad-proponuje-zrownanie-KRUS-i-ZUS-8459880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105dowa rewolucja w emeryturach. Rz\u0105d proponuje zr\u00f3wnanie KRUS i ZUS", "date_published": "2022-12-20 12:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/27652d86f4df28-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o wyr\u00f3wnaniu zasad przyznawania emerytur z KRUS i ZUS - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Jak wyja\u015bni\u0142, po 25 latach op\u0142acania sk\u0142adek emerytura rolnicza nie mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza ni\u017c analogiczna z ZUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Lotosu-Opozycja-sklada-doniesienie-do-CBA-8459876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 Lotosu. Opozycja sk\u0142ada doniesienie do CBA", "date_published": "2022-12-20 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/0c1104fee7dffc-945-560-37-123-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wok\u00f3\u0142 sprzeda\u017cy koncernu paliwowego Lotos pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej w\u0105tpliwo\u015bci, \u017cadne nie zosta\u0142y wyja\u015bnione; dlatego sk\u0142adamy zawiadomienie do CBA - poinformowali we wtorek pos\u0142owie KO. Ich zdaniem fuzja Orlenu z Lotosem jest skrajnie sprzeczna z polskim interesem narodowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-komendach-policji-wrze-Cywilni-pracownicy-chca-podwyzek-8459864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W komendach policji wrze. Cywilni pracownicy chc\u0105 podwy\u017cek", "date_published": "2022-12-20 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/2333347647933e-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieco ponad dwa tygodnie temu funkcjonariusze policji \"dogadali\" si\u0119 z rz\u0105dem w sprawie podwy\u017cek wynagrodze\u0144. Cywilni pracownicy policji poczuli si\u0119 poszkodowani i napisali list do ministra spraw wewn\u0119trznych. Te\u017c \u017c\u0105daj\u0105 wy\u017cszych pensji, a wzrost mia\u0142by by\u0107 znacznie wy\u017cszy ni\u017c inflacja...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowska-z-RPP-Obnizka-stop-w-23-wymagalyby-nadzwyczajnych-okolicznosci-makroekonomicznych-8459858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mas\u0142owska z RPP: Obni\u017cka st\u00f3p w '23 wymaga\u0142yby nadzwyczajnych okoliczno\u015bci makroekonomicznych", "date_published": "2022-12-20 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/9e77cdf8741f85-948-568-12-173-2467-1480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017cka st\u00f3p procentowych w Polsce w 2023 r. wymaga\u0142yby nadzwyczajnych okoliczno\u015bci makroekonomicznych, zw\u0142aszcza bardzo silnego spadku CPI - poinformowa\u0142a PAP Biznes cz\u0142onkini RPP Gabriela Mas\u0142owska. Jej zdaniem powr\u00f3t podwy\u017cek st\u00f3p by\u0142by mo\u017cliwy przy zaskakuj\u0105co wysokim tempie wzrostu PKB i i braku wygasania inflacji w 2023 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-komentuja-zalozenia-programu-Pierwsze-mieszkanie-8459856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy komentuj\u0105 za\u0142o\u017cenia programu \u201ePierwsze mieszkanie\u201d", "date_published": "2022-12-20 11:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/fa528c98f21bf1-948-568-6-12-2465-1479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca deweloperska ocenia pozytywnie przedstawione przez MRiT za\u0142o\u017cenia programu \u201ePierwsze mieszkanie\u201d i zak\u0142ada, \u017ce mo\u017ce on korzystnie prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na popyt i o\u017cywienie na rynku \u2013 powiedzia\u0142 PAP Biznes Patryk Kozierkiewicz, aplikant radcowski Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich (PZFD). Ekspert wskaza\u0142, \u017ce samodzielnie program ten nie rozwi\u0105\u017ce problemu luki mieszkaniowej w Polsce, bran\u017ca potrzebuje bowiem r\u00f3wnie\u017c inicjatyw zwi\u0105zanych ze zwi\u0119kszeniem poda\u017cy grunt\u00f3w inwestycyjnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-Ukrainy-trafi-kolejne-10-tysiecy-anten-Starlink-od-SpaceX-8459840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do Ukrainy trafi kolejne 10 tysi\u0119cy anten Starlink od SpaceX", "date_published": "2022-12-20 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/8285fff2f70c08-948-569-0-155-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Ukrainy osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie otrzymania od nale\u017c\u0105cej do Elona Muska firmy SpaceX kolejnych tysi\u0119cy anten Starlink - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Bloomberg, cytuj\u0105c wicepremiera Ukrainy Mychaj\u0142a Fedorowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-III-na-banknotach-Bank-Anglii-pokazal-nowe-funty-8459784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Karol III na banknotach. Bank Anglii pokaza\u0142 nowe funty", "date_published": "2022-12-20 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/4d69d67888bf09-948-568-547-19-3292-1975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Karoll III zasiada na brytyjskim tronie od wrze\u015bnia. Wraz ze zmian\u0105 monarchy zmieniaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c brytyjskie funty. Bank Anglii zaprezentowa\u0142 ich najnowszy wz\u00f3r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-bez-programu-motywacyjnego-Projekt-emisji-akcji-upadl-w-glosowaniu-akcjonariuszy-8459793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt bez programu motywacyjnego. Projekt emisji akcji upad\u0142 w g\u0142osowaniu akcjonariuszy", "date_published": "2022-12-20 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/221799db0cd21c-948-568-15-69-3084-1850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wtorek 20 grudnia zaplanowane by\u0142o NWZA CD Projektu, kt\u00f3re m.in. mia\u0142o zaj\u0105\u0107 si\u0119 spraw\u0105 programu motywacyjnego sp\u00f3\u0142ki. Wed\u0142ug doniesie\u0144 \"Pulsu Biznesu\" stosowna uchwa\u0142a dotycz\u0105ca emisji akcji i warrant\u00f3w subskrypcyjnych w celu jego realizacji nie uzyska\u0142a wystarczaj\u0105cego poparcia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otwarto-kolejny-odcinek-Wschodniej-Obwodnicy-Wroclawia-8459779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Otwarto kolejny odcinek Wschodniej Obwodnicy Wroc\u0142awia", "date_published": "2022-12-20 10:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/5f20a64978f1fb-948-568-0-7-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy, 10-kilometrowy odcinek Wschodniej Obwodnicy Wroc\u0142awia, zosta\u0142 we wtorek oddany do ruch. Dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu z tras\u0105 S8 i Autostradow\u0105 Obwodnica Wroc\u0142awia, fragment nowej drogi przejmie ruch tranzytowy i pozwoli odci\u0105\u017cy\u0107 centrum miasta.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Japonii-zmienia-polityke-8459771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Japonii zmienia polityk\u0119. Rynek nie dowierza", "date_published": "2022-12-20 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/46bf5d5a7a25b6-945-560-149-12-2241-1344.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Japonii zszokowa\u0142 rynki finansowe niezapowiedzian\u0105\nzmian\u0105 polityki pieni\u0119\u017cnej. Decyzja \u201eostatnich drukarzy \u015bwiata\u201d wywo\u0142a\u0142a lekki\npop\u0142och w\u015br\u00f3d inwestor\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-udzielonych-kredytow-mieszkaniowych-w-XI-spadla-o-70-proc-8459760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych w XI spad\u0142a o 70 proc.", "date_published": "2022-12-20 09:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/13ad3608af7d61-948-568-0-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych w listopadzie 2022 r. spad\u0142a w Polsce o 70,7 proc. rdr, a w uj\u0119ciu liczbowym spad\u0142a o 69,6 proc. rdr - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-przeswietlil-sklady-wegla-Osiagaja-relatywnie-niewielkie-przychody-8459759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK prze\u015bwietli\u0142 sk\u0142ady w\u0119gla. \"Osi\u0105gaj\u0105 relatywnie niewielkie przychody\"", "date_published": "2022-12-20 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/0d11259fd9fa73-948-568-44-79-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c\u0105 w\u0119gla w Polsce zajmuj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie ma\u0142e firmy, kt\u00f3re na takiej dzia\u0142alno\u015bci osi\u0105gaj\u0105 relatywnie niewielkie przychody - wskazuje prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny. Dodano, \u017ce dla po\u0142owy firm sprzeda\u017c w\u0119gla odpowiada za mniej ni\u017c 30 proc. ich ca\u0142kowitych przychod\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaco-dobre-dane-z-polskiego-przemyslu-To-zasluga-anomalii-8459662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaskakuj\u0105co dobre dane z polskiego przemys\u0142u. To zas\u0142uga \"anomalii\"", "date_published": "2022-12-20 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/1d8c1194f1e541-948-568-11-70-4656-2793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane o produkcji przemys\u0142owej w listopadzie okaza\u0142y \nsi\u0119 zaskakuj\u0105co pozytywne. Zdaniem analityk\u00f3w Banku Pekao jest to \nzas\u0142uga \"anomalii w produkcji energii elektrycznej\". </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-wynagrodzenie-i-zatrudnienie-listopad-2022-8459685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142ace realnie malej\u0105, ale zatrudnienie ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-20 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/dd4d47644a6f1e-948-568-0-86-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Realnemu spadkowi wynagrodze\u0144 towarzyszy\u0142 dalszy wzrost\nzatrudnienia w sektorze przedsi\u0119biorstw.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazkowe-czipowanie-psow-8459691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czipowanie ps\u00f3w b\u0119dzie obowi\u0105zkowe. Wiadomo od kiedy", "date_published": "2022-12-20 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/ddd1806730533d-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa o obowi\u0105zku czipowania ps\u00f3w b\u0119dzie w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. - zapowiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. Czipy b\u0119d\u0105 wszczepia\u0107 lekarze weterynarii przy okazji sczepie\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-70-zl-Bez-zmian-na-rynku-zlotego-8459683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro poni\u017cej 4,70 z\u0142. Bez zmian na rynku z\u0142otego", "date_published": "2022-12-20 08:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/eb70ac07f96f39-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzymuje si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142, a na rynku z\u0142otego\nzaczyna ju\u017c panowa\u0107 \u015bwi\u0105teczny marazm. Notowania dolara pozosta\u0142y powy\u017cej 4,40\nz\u0142 przy spokojnym handlu na parze euro-dolar.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDDKiA-chce-przebudowac-ostatni-odcinek-zakopianki-8459672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GDDKiA chce przebudowa\u0107 ostatni odcinek Zakopianki", "date_published": "2022-12-20 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/3c43a2b90c756e-798-478-2-2-798-478.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDDKiA chce stworzy\u0107 dokumentacj\u0119 projektow\u0105 dla ostatniego odcinka drogi pod Tatry od Szaflar do Zakopanego. Wykonawca projektu ma zaproponowa\u0107 kilka wariant\u00f3w przebiegu trasy - poda\u0142a Dyrekcja. W ci\u0105gu 5 ostatnich lat nat\u0119\u017cenie ruchu wzros\u0142o o 41 proc. - doda\u0142a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-oferuje-najszybszy-internet-mobilny-Porownanie-Orange-T-Mobile-Play-Plus-8459657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto oferuje najszybszy internet mobilny i stacjonarny? Por\u00f3wnanie Orange, T-Mobile, Play, Plus", "date_published": "2022-12-20 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/41e76a79e2d44d-948-568-0-0-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 przetasowania w rankingu czo\u0142owych dostawc\u00f3w internetu mobilnego \u2013 wynika z danych serwisu speedtest.pl. Zar\u00f3wno w przypadku internetu mobilnego, jak i domowego najszybsze \u0142\u0105cze oferowa\u0142 ten sam operator.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekologia-moze-isc-w-parze-z-wygoda-Transport-publiczny-w-Polsce-powoli-sie-zazielenia-8458156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekologia mo\u017ce i\u015b\u0107 w parze z wygod\u0105. Transport publiczny w Polsce powoli si\u0119 zazielenia", "date_published": "2022-12-20 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/a6c98d6c806b7d-948-568-5-220-1911-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w zmian klimatu to cel wymagaj\u0105cy ogromnych nak\u0142ad\u00f3w i dzia\u0142a\u0144 wielowektorowych. Dlatego w unijnych politykach akcent k\u0142adzie si\u0119 zar\u00f3wno na dekarbonizacj\u0119 gospodarek, jak i na wprowadzanie \u201ezielonych\u201d zmian do transportu drogowego, kt\u00f3ry odpowiada za ok. 1/4 emisji CO2 w UE. Mowa tu nie tylko o odchodzeniu od silnik\u00f3w spalinowych, ale r\u00f3wnie\u017c o wsparciu dla publicznej komunikacji opartej o niskoemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a energii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Pay-Ruszyly-platnosci-odroczone-w-Aliorze-8459623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142y p\u0142atno\u015bci odroczone w Aliorze. Us\u0142uga nazywa si\u0119 Alior Pay", "date_published": "2022-12-20 06:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/61755a7116bb4d-948-568-0-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Us\u0142uga \u201ekup teraz, zap\u0142a\u0107 p\u00f3\u017aniej\u201d pojawia si\u0119 w kolejnych instytucjach. Co ciekawe, na rynek okupowany do tej pory przez fintechy zaczynaj\u0105 wchodzi\u0107 banki. P\u0142atno\u015bci odroczone udost\u0119pni\u0142 niedawno PKO Bank Polski, teraz z us\u0142ug\u0105 rusza Alior Bank (Alior Pay). W kolejce czeka Blik.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZUS-ocenia-pomysl-dobrowolnych-skladek-To-powazne-ryzyko-takze-dla-rynku-pracy-8459605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZUS ocenia pomys\u0142 dobrowolnych sk\u0142adek. \"To powa\u017cne ryzyko, tak\u017ce dla rynku pracy\"", "date_published": "2022-12-20 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/0932337cd0a91e-948-568-38-138-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trudno jednoznacznie stwierdzi\u0107, jak dobrowolno\u015b\u0107 w op\u0142acaniu sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne w\u0142a\u015bcicieli firm wp\u0142yn\u0119\u0142aby na rynek pracy. Istnieje realne zagro\u017cenie, \u017ce dosz\u0142oby do wypychania os\u00f3b pracuj\u0105cych na etacie na jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 \u2013 oceni\u0142a na \u0142amach \"Rz\u201d prezes ZUS. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sportowa-emerytura-Rzad-chce-rozwiazac-problem-8459603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sportowa emerytura. Rz\u0105d chce rozwi\u0105za\u0107 problem", "date_published": "2022-12-20 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/585d74acca7577-948-568-17-70-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort sportu pracuje nad wprowadzeniem kontraktu reguluj\u0105cego relacje pomi\u0119dzy zawodnikami a klubami \u2013 informuje we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-projekt-ustawy-o-SN-nie-rozwiazuje-problemu-polskiego-sadownictwa-8459593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPO: projekt ustawy o SN nie rozwi\u0105zuje problemu polskiego s\u0105downictwa", "date_published": "2022-12-20 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/5f81a3004c32b6-948-568-38-24-1881-1128.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105dy administracyjne i powszechne nie powinny wzajemnie ingerowa\u0107 w swoje orzecznictwo. Taki by\u0142 zamys\u0142 tw\u00f3rc\u00f3w polskiej konstytucji. I z tym zamys\u0142em ten projekt ustawy nie jest zgodny - powiedzia\u0142 o nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym w wywiadzie dla \"Dziennika Gazety Prawnej\u201d RPO prof. Marcin Wi\u0105cek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-inflacje-ruch-w-marketach-budowlanych-zmalal-srednio-o-26-proc-8459586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przez inflacj\u0119 ruch w marketach budowlanych zmala\u0142 \u015brednio o 26 proc.", "date_published": "2022-12-20 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/06abdb944521dc-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez inflacj\u0119 od maja do pa\u017adziernika br. ruch w marketach budowlanych zmala\u0142 \u015brednio o 26 proc. w relacji rocznej - wynika z przekazanej PAP analizy. Spadki zaliczy\u0142y w tym czasie wszystkie z pi\u0119ciu najwi\u0119kszych sieci sklep\u00f3w budowlanych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Planujemy-kolejne-wsparcie-dla-kredytobiorcow-i-chcacych-oszczedzac-na-mieszkanie-8459585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister: Planujemy kolejne wsparcie dla kredytobiorc\u00f3w i chc\u0105cych oszcz\u0119dza\u0107 na mieszkanie", "date_published": "2022-12-20 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/09d3e2bd6c61ad-948-568-0-0-1848-1109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planujemy kolejne wsparcie dla kredytobiorc\u00f3w oraz chc\u0105cych oszcz\u0119dza\u0107 na mieszkanie - wskaza\u0142 w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\u201d wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolimy-sie-z-Unia-dogadac-Chce-tego-prawie-70-proc-badanych-8459584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wolimy si\u0119 z Uni\u0105 dogada\u0107. Rz\u0105d znalaz\u0142 si\u0119 pod presj\u0105", "date_published": "2022-12-20 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/4db0e3268f11c4-948-568-11-111-4452-2671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyra\u017ana wi\u0119kszo\u015b\u0107 badanych chce kompromisu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 i odrzucenia zmian w wymiarze sprawiedliwo\u015bci wprowadzanych przez Zbigniewa Ziobr\u0119 \u2013 pokazuje sonda\u017c, kt\u00f3rego wyniki publikuje we wtorek \"Rzeczpospolita\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-Alicja-w-PKO-BP-Wyrok-sadu-umowa-niewazna-8459082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Alicja\" w krainie kredytowych czar\u00f3w. S\u0105d wyda\u0142 prawomocny wyrok \u2013 to koniec d\u0142ugoletniej batalii?", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/87bf1f5a664d6d-948-569-307-0-1706-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105dy zasypywane s\u0105 wnioskami dotycz\u0105cymi kredyt\u00f3w mieszkaniowych w walutach, ale w tle tych spor\u00f3w tocz\u0105 si\u0119 tak\u017ce batalie s\u0105dowe dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w z\u0142otowych. Kilka dni temu S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie oddali\u0142 apelacj\u0119 PKO BP od wyroku w sprawie kredytu \u201eAlicja\u201d. Uznano, \u017ce umowa jest niewa\u017cna. Wyrok jest prawomocny.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-grudzien-2022-Ranking-Bankier-pl-8459269.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty p\u00f3\u0142roczne. \u00d3semki nie schodz\u0105 ze szczytu \u2013 te banki dadz\u0105 zarobi\u0107 najwi\u0119cej", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/e24086fc83a391-948-568-56-112-3151-1891.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,10 proc. rocznie to aktualnie najwy\u017csza stawka dost\u0119pna na lokacie p\u00f3\u0142rocznej. Zainteresowani oprocentowaniem w tej wysoko\u015bci mog\u0105 wybra\u0107 spo\u015br\u00f3d dw\u00f3ch propozycji na rynku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NewConnect-najtanszym-rynkiem-w-Europie-Jest-zdominowany-przez-inwestorow-takich-jak-ty-8459353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NewConnect najta\u0144szym rynkiem w Europie. Jest zdominowany przez inwestor\u00f3w takich jak ty", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/a7e9e5b48d3441-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 15 lat w Polsce funkcjonuje rynek NewConnect, kt\u00f3ry przeznaczony jest do obrotu akcjami firm na wczesnym etapie rozwoju. \"Ma\u0142a gie\u0142da\" okazuje si\u0119 najta\u0144szym europejskim rynkiem pod wzgl\u0119dem koszt\u00f3w debiutu. Innym wnioskiem jest zdominowanie handlu przez inwestor\u00f3w indywidualnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-bedzie-drozszy-mimo-zamrozenia-cen-Wyzszy-VAT-8459166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pr\u0105d b\u0119dzie dro\u017cszy mimo zamro\u017cenia cen energii. Winny wy\u017cszy VAT", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/51d963c7e3453e-948-568-0-33-1680-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poprzednich latach z trwog\u0105 patrzyli\u015bmy na rosn\u0105ce \nliczby zachorowa\u0144 na COVID-19, w tym nasz wzrok przykuwa\u0142y cora\u017c wy\u017csze \nceny w sklepach, a obecnie wszystko wskazuje na to, \u017ce w 2023 roku nie \noderwiemy oczu od licznik\u00f3w zu\u017cycia pr\u0105du. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-PE-zaprosila-Muska-na-szczera-publiczna-wymiane-zdan-8459558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewodnicz\u0105ca PE zaprosi\u0142a Muska na \"szczer\u0105 publiczn\u0105 wymian\u0119 zda\u0144\"", "date_published": "2022-12-20 02:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/abfe16fffbe6f4-948-568-20-31-4142-2485.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metzola wys\u0142a\u0142a w poniedzia\u0142ek list do w\u0142a\u015bciciela Twittera, miliardera Elona Muska, prosz\u0105c go o przyjazd do Brukseli na \"szczer\u0105 publiczn\u0105 wymian\u0119 zda\u0144\" z eurodeputowanymi - poda\u0142a agencja AFP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-exodus-z-Kuby-do-USA-8459552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowy exodus z Kuby do USA", "date_published": "2022-12-20 00:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/154bc618782ac6-948-568-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poda\u0142y kuba\u0144skie portale opozycyjne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na oficjalne dane ameryka\u0144skie, w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy - od 1 pa\u017adziernika ub. roku do 30 wrze\u015bnia 2022 r., nielegalna emigracja z Kuby do Stan\u00f3w Zjednoczonych osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy poziom. Po\u0142udniow\u0105 granic\u0119 USA przekroczy\u0142o lub usi\u0142owa\u0142o przekroczy\u0107 220 tysi\u0119cy obywateli Kuby.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}