{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/anglia-irlandia-polnocna-walia-strajk-pielegniarek-premier-rishi-sunak-o-podwyzce-plac-dla-personelu-medycznego-6546535?source=rss", "title": "Na ulice wysz\u0142o sto tysi\u0119cy piel\u0119gniarek. Premier woli \"zaakceptowa\u0107 powszechne zak\u0142\u00f3cenia, ni\u017c podnie\u015b\u0107 p\u0142ace\"", "date_published": "2022-12-20 15:40:59+00:00", "description": "<img alt=\"Na ulice wysz\u0142o sto tysi\u0119cy piel\u0119gniarek. Premier woli \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-u7gkzj-strajk-pielegniarek-w-anglii-6546556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest drugim dniem najwi\u0119kszego w historii strajku piel\u0119gniarek w Anglii, Walii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Premier Rishi Sunak w tek\u015bcie opublikowanym we wtorek w \"Daily Mail\" napisa\u0142, \u017ce jest got\u00f3w zaakceptowa\u0107 powszechne zak\u0142\u00f3cenia, ni\u017c podnie\u015b\u0107 p\u0142ace pracownik\u00f3w, co jego zdaniem nap\u0119dza\u0142oby inflacj\u0119. \"Zamierzam zrobi\u0107 to, co uwa\u017cam za s\u0142uszne dla d\u0142ugoterminowych interes\u00f3w kraju - zwalcza\u0107 inflacj\u0119\" - o\u015bwiadczy\u0142 premier.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-akcja-sluzb-na-lotnisku-chopina-pasazerowie-i-personel-samolotu-z-chicago-ewakuowani-6546528?source=rss", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb na Lotnisku Chopina. Ewakuowano pasa\u017cer\u00f3w i personel samolotu z Chicago", "date_published": "2022-12-20 15:14:13+00:00", "description": "<img alt=\"Akcja s\u0142u\u017cb na Lotnisku Chopina. Ewakuowano pasa\u017cer\u00f3w i personel samolotu z Chicago\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wcvbw8-samolot-z-chicago-zostal-przeszukany-na-lotnisku-chopina-zdj-ilustracyjne-6546574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie oraz personel samolotu z Chicago do Warszawy zostali ewakuowani z pok\u0142adu tu\u017c po l\u0105dowaniu na sto\u0142ecznym lotnisku. Powodem akcji by\u0142o zg\u0142oszenie o podejrzeniu pod\u0142o\u017cenia materia\u0142u wybuchowego. Na miejscu pracowa\u0142y s\u0142u\u017cby. Pirotechnicy nie znale\u017ali \u017cadnego niebezpiecznego pakunku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/orlen-lotos-fuzja-projekt-dodatkowej-kontroli-prezesow-i-zarzadow-spolek-6546354?source=rss", "title": "Jest projekt dodatkowej kontroli prezes\u00f3w i zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek. W tle sprawa Obajtka i fuzja Orlenu z Lotosem", "date_published": "2022-12-20 15:13:07+00:00", "description": "<img alt=\"Jest projekt dodatkowej kontroli prezes\u00f3w i zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek. W tle sprawa Obajtka i fuzja Orlenu z Lotosem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qntevx-daniel-obajtek-6226621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie klub\u00f3w Koalicji Obywatelskiej i Koalicji Polskiej-PSL - Adam Sz\u0142apka i Marek Biernacki - przedstawili projekt zmian w ustawie o ochronie informacji niejawnych. Chc\u0105, aby rozszerzono zakres obowi\u0105zkowej kontroli przez s\u0142u\u017cby na prezes\u00f3w i na zarz\u0105dy sp\u00f3\u0142ek, co dawa\u0142oby im dost\u0119p do niejawnych informacji. Jako przyk\u0142ad sytuacji, kt\u00f3ra pokazuje, \u017ce taka kontrola jest potrzebna, wskazywali Daniela Obajtka i fuzj\u0119 Orlenu z Lotosem. Premier Mateusz Morawiecki m\u00f3wi\u0142, \u017ce ta transakcja mia\u0142a \"pe\u0142ne b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo Komisji Europejskiej\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przejecie-lotosu-przez-orlen-umowa-z-saudi-aramco-rafineria-gdanska-pod-szczegolna-ochrona-komentarz-prof-tomasza-siemiatkowskiego-6546368?source=rss", "title": "\"Czy to by\u0142o tylko zwyk\u0142e partactwo decydent\u00f3w, czy te\u017c taki by\u0142 plan?\"", "date_published": "2022-12-20 15:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qtegx-shutterstock1617546253-6546445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deklaracja natychmiastowego umieszczenia Rafinerii Gda\u0144skiej w wykazie podmiot\u00f3w chronionych, zawartym w rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w wywo\u0142uje bardzo niepokoj\u0105ca konstatacje - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes prof. Tomasz Siemi\u0105tkowski, adwokat i kierownik Katedry Prawa Gospodarczego w Szkole G\u0142\u00f3wnej Handlowej. Doda\u0142 odnosz\u0105c si\u0119 do fuzji Lotosu i Orlenu, \u017ce niestety dzieje si\u0119 to za p\u00f3\u017ano o t\u0119 jedn\u0105 transakcje. - I w\u0105tpliwo\u015b\u0107 kolejna: czy to by\u0142o tylko zwyk\u0142e partactwo decydent\u00f3w, czy te\u017c taki by\u0142 plan? - zauwa\u017cy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "source title": "TVN24 Ze \u015bwiata"}