{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8615169,wawrzyk-ue-musi-zrzucic-sie-na-pomoc-dla-uchodzcow.html", "title": "Wawrzyk: UE musi zrzuci\u0107 si\u0119 na pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-12-21 00:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOYktkuTURBXy9hZWM1YmIxOS0zMjc2LTRiYzEtODk0MC05MzZjZDY1OTk5YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Piotr Wawrzyk: To, czy Polska dostanie pieni\u0105dze na wsparcie ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w, zale\u017cy od dobrej woli Komisji Europejskiej. Wydajemy ogromne fundusze z bud\u017cetu krajowego na ten cel, liczone w miliardach z\u0142otych", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8615064,die-welt-polska-uzbrojenie-niemcy-przelom.html", "title": "\"Die Welt\": Polska uzbraja si\u0119 w tempie, kt\u00f3remu nie dor\u00f3wnuje \u017caden inny kraj NATO", "date_published": "2022-12-20 21:10:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eTsktkuTURBXy9kYWEyYTc3Ny0wZTRkLTQxYWMtYWYxNC02YTZlNzA3ZjYzZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech proces uzbrojenia nie posuwa si\u0119 od dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy, kt\u00f3re min\u0119\u0142y od zapowiedzi Prze\u0142omu (Zeitenwende) przez kanclerza Olafa Scholza. Tymczasem s\u0105siednia Polska ju\u017c od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie uzbraja si\u0119 w szybkim tempie. Warszawa odnosi sukces, bo ma inne podej\u015bcie do zakup\u00f3w, ni\u017c Berlin \u2013 podkre\u015bla portal dziennika \u201eDie Welt\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8615058,ukraina-zelenski-pomoc-ten-tydzien.html", "title": "Ze\u0142enski: Musimy uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119", "date_published": "2022-12-20 20:58:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45fktkuTURBXy80MTcyOTRjYi04Mzg4LTQzYzMtYmNkMC00ZjgyZDA0ODBmMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ten tydzie\u0144 jest wyj\u0105tkowo wa\u017cny dla naszego pa\u0144stwa; musimy uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119 i nadchodz\u0105cy rok, aby ukrai\u0144ska flaga ostatecznie zawis\u0142a na wszystkich odcinkach naszej granicy - oznajmi\u0142 we wtorek wieczorem prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8615035,oligarcha-oleg-deripaska-zajecie-hotelu-rosyjski-sad.html", "title": "Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie hotelu nale\u017c\u0105cego do krytykuj\u0105cego wojn\u0119 w Ukrainie oligarchy Deripaski", "date_published": "2022-12-20 20:30:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wMGRhZjVmMS0zNmVhLTRjYTYtYjc2Yi1hMzBlYzJjNmE1ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie luksusowego hotelu Imieretinski w Soczi nale\u017c\u0105cego do Olega Deripaski, kt\u00f3ry jako jeden z nielicznych oligarch\u00f3w krytykuje Kreml za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 i nazywa j\u0105 &quot;szale\u0144stwem&quot; - informuje we wtorek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8615033,europejski-urzad-ds-bezpieczenstwa-zywnosci-efsa-ptasia-grypa.html", "title": "W Europie panuje najbardziej niszczycielska ptasia grypa w historii. Zabito ju\u017c 50 mln ptak\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 20:25:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qDHktkuTURBXy9lNWQ5MjcyMi0xMWY2LTRlZDMtODM1NS04NTY0NmY3YjAzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa \u017bywno\u015bci (EFSA) poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce na Starym Kontynencie panuje najbardziej niszczycielska ptasia grypa w historii, a w zaatakowanych przez wirus hodowlach w 37 krajach wybito ju\u017c oko\u0142o 50 mln ptak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8615017,jacek-sasin-konrola-rafineria-gdanska-fuzja-orlen-lotos.html", "title": "Jacek Sasin: Kontrola nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 jest ca\u0142kowicie zabezpieczona", "date_published": "2022-12-20 20:07:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontrola nad Rafineri\u0105 Gda\u0144sk\u0105 jest ca\u0142kowicie zabezpieczona ustaw\u0105 o ochronie niekt\u00f3rych inwestycji, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje od kilku lat - powiedzia\u0142 we wtorek w Polsat News wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8614821,dania-grenlandia-wyspy-owcze-rosja-porozumienie-polowowe.html", "title": "Grenlandia zawiesza porozumienie z Rosj\u0105, Wyspy Owcze - przed\u0142u\u017caj\u0105", "date_published": "2022-12-20 19:15:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_5ZktkuTURBXy8yOGQ3MzgxOC1mYjRhLTRkMjgtYTZiNS1kNTYwZjQyOTYxOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grenlandia zawiesi\u0142a na przysz\u0142y rok umow\u0119 z Rosj\u0105 w sprawie po\u0142owu ryb - poinformowa\u0142o we wtorek radio G\u0142os Ameryki, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo rybo\u0142\u00f3wstwa Grenlandii. Rozg\u0142o\u015bnia poda\u0142a te\u017c, \u017ce inne autonomiczne terytorium Danii - Wyspy Owcze, przed\u0142u\u017cy\u0142o obowi\u0105zywanie analogicznego porozumienia z Moskw\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8614818,sondaz-united-surveys-pis-poparcie.html", "title": "Sonda\u017c United Surveys. PiS prowadzi, a jak reszta?", "date_published": "2022-12-20 19:02:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sWrktkuTURBXy82ZjU4NGUzOC1iZDRlLTQ4NzAtOGU0MC1kM2YxYWQ5NDExZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra\u0142oby wybory parlamentarne, gdyby odby\u0142y si\u0119 w grudniu br., ale z poparciem niewystarczaj\u0105cym do samodzielnego rz\u0105dzenia - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8614769,afganistan-kobiety-talibowie-wyksztalcenie.html", "title": "Koniec z kszta\u0142ceniem si\u0119 kobiet. Talibowie w Afganistanie wprowadzili nowe prawo", "date_published": "2022-12-20 18:45:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uLvktkuTURBXy8xOWRlNmI5Zi05MzkzLTQxZmUtOGI1ZS04MTk3M2Y4ZDk3OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105cy w Afganistanie talibowie poinformowali we wtorek, \u017ce kobietom zakazuje si\u0119 nauki na uniwersytetach. W li\u015bcie do uczelni prywatnych i pa\u0144stwowych minister szkolnictwa wy\u017cszego Neda Mohammad Nadim poleci\u0142 &quot;zawieszenie kszta\u0142cenia kobiet do nast\u0119pnego nakazu&quot; w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8614690,madryt-walka-fryzjerow-na-nozyce.html", "title": "Walka fryzjer\u00f3w na no\u017cyce. Jeden z uczestnik\u00f3w w szpitalu w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-12-20 18:32:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_iktkuTURBXy8wZTI3ZDgzNS1hYWY1LTRjYTMtOTY3MS1hNTgwMTg1ZDAwYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownik salonu fryzjerskiego z Madrytu trafi\u0142 w stanie ci\u0119\u017ckim do szpitala w stolicy Hiszpanii po b\u00f3jce z innym fryzjerem. Obaj chwycili za no\u017cyce. Wed\u0142ug medi\u00f3w powodem konfliktu m\u00f3g\u0142 by\u0107 sp\u00f3r o klient\u00f3w w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8614685,waznyje-istorii-niezalezne-rosyjskie-media-smierc-zolnierzy.html", "title": "Pija\u0144stwo, niedba\u0142o\u015b\u0107, niew\u0142a\u015bciwe szkolenie. Takie s\u0105 powody \u015bmierci rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-20 18:23:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/12uktkuTURBXy81OWJjYjliZi04MmM4LTRlNzEtYjI1NC0wMWU1NGY3OTEyNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet kilkadziesi\u0105t procent \u015bmierci w rosyjskiej armii nast\u0119puje nie w wyniku walk w Ukrainie, a z powodu pija\u0144stwa, niedba\u0142o\u015bci i niew\u0142a\u015bciwego szkolenia - napisa\u0142 we wtorek niezale\u017cny portal Wa\u017cnyje Istorii, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na analizy zachodnich think tank\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8614647,john-kirbybily-dom-rosja-ukraina-warunki.html", "title": "Rosja nie b\u0119dzie nam dyktowa\u0107 warunk\u00f3w. Wypowied\u017a Bia\u0142ego Domu", "date_published": "2022-12-20 18:13:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH4ktkuTURBXy9lMGMzOGVhMS03OTU1LTQ0OWMtOTAwZi0zYmU2NDI4ZmM2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja nie b\u0119dzie dyktowa\u0107 warunk\u00f3w naszej pomocy wojskowej dla Ukrainy - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce nie ma sygna\u0142\u00f3w, by bia\u0142oruskie wojska mia\u0142y w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do wojny przeciwko Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8614642,kanada-plastik-ekologia-zakaz.html", "title": "Zakaz produkcji i importu jednorazowych wyrob\u00f3w plastikowych w Kanadzie", "date_published": "2022-12-20 17:43:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkVktkuTURBXy84NmJmMjMzNS1mZTMwLTQzYzUtOTQzOC1jMWIzYzljZTVhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od wtorku w Kanadzie obowi\u0105zuje zakaz produkcji i importu jednorazowych wyrob\u00f3w plastikowych. Dotyczy toreb na zakupy, sztu\u0107c\u00f3w, s\u0142omek, plastikowych patyczk\u00f3w do mieszania napoj\u00f3w, s\u0142omek do napoj\u00f3w oraz pojemnik\u00f3w na \u017cywno\u015b\u0107 z plastiku niepoddaj\u0105cego si\u0119 recyklingowi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8614633,kaili-panzeri-pieniadze-katargate.html", "title": "Pieni\u0105dze w domu by\u0142ej wiceszefowej PE Evy Kaili to w\u0142asno\u015b\u0107 by\u0142ego eurodeputowanego Panzeriego", "date_published": "2022-12-20 17:19:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRaktkuTURBXy85Mjc0MTYwMC1mYzgyLTQyNDQtOTlkOC0xZWY0N2I2NWRjNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pieni\u0105dze znalezione w domu by\u0142ej wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili, przebywaj\u0105cej w areszcie pod zarzutem korupcji, nale\u017ca\u0142y do by\u0142ego w\u0142oskiego eurodeputowanego Antonio Panzeriego- o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek adwokat greckiej polityk Michalis Dimitrakopulos, cytowany przez agencj\u0119 Ansa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8614595,frontekst-hans-leijtens-nowy-dyrektor.html", "title": "Nowy szef Fronteksu. Jest nim dow\u00f3dca Holenderskiej \u017bandarmerii Kr\u00f3lewskiej", "date_published": "2022-12-20 16:49:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4YktkuTURBXy8wZGJlMDQzZi1hMzA2LTQ0MTAtODAxMy0zNTc4MzRmMjFkOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowym dyrektorem wykonawczym Europejskiej Agencji Stra\u017cy Granicznej i Przybrze\u017cnej (Frontex) zosta\u0142 dow\u00f3dca Holenderskiej \u017bandarmerii Kr\u00f3lewskiej, genera\u0142 Hans Leijtens - poinformowa\u0142 we wtorek zarz\u0105d Fronteksu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8614591,rosja-bialorus-przemieszczanie-wojsk.html", "title": "Rosja przemieszcza \u017co\u0142nierzy i sprz\u0119t wojskowy na po\u0142udnie Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-20 16:37:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9HiktkuTURBXy81ZTRkZDlhMi1jODNlLTQxNjYtOTIyNC05YmM5ZWQ2ZDRmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a przemieszczanie nowo zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy oraz sprz\u0119tu wojskowego na po\u0142udnie Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142 we wtorek niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Bie\u0142aruski Hajun.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8614587,komisja-europejska-polska-wsparcie-dla-energochlonnych-firm.html", "title": "Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program pomocy dla energoch\u0142onnych firm dotkni\u0119tych skutkami wojny", "date_published": "2022-12-20 16:30:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QihktkuTURBXy9hNTY4ODVjYS0zZTNhLTQ2ZjAtOTI2OC03YzdjMDJjNGRmNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program pomocy o warto\u015bci 1,1 mld euro przeznaczony dla wsparcia przedsi\u0119biorstw energoch\u0142onnych szczeg\u00f3lnie dotkni\u0119tych skutkami wojny Rosji z Ukrain\u0105 - napisano w komunikacie KE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8614586,skladka-zdrowotna-na-ryczalcie-jak-uniknac-doplaty.html", "title": "Sk\u0142adka zdrowotna na rycza\u0142cie. Jak unikn\u0105\u0107 dop\u0142aty?", "date_published": "2022-12-20 16:22:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WF8ktkuTURBXy80ZmE2MzI4OC1lMjM3LTQ0NjgtODJhYy1iNTAwNTVlNjFkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adka zdrowotna w tym roku by\u0142a pierwszy raz rozliczana wed\u0142ug nowych zasad wprowadzanych w ramach Polskiego \u0141adu. Jak unikn\u0105\u0107 konieczno\u015bci dop\u0142aty do jej wysoko\u015bci w zeznaniu rocznym? Eksperci inFakt podpowiadaj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8614584,rosja-moskiewska-grupa-helsinska-likwidacja.html", "title": "Rosja likwiduje najstarsz\u0105 w kraju organizacj\u0119 broni\u0105c\u0105 praw cz\u0142owieka", "date_published": "2022-12-20 16:13:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfHktkuTURBXy8xNDg4ZmU0MS0wM2JiLTQ5NjUtYWM3Mi04YzkxOTkxMjUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci Rosji wyst\u0105pi\u0142o w poniedzia\u0142ek do s\u0105du z wnioskiem o likwidacj\u0119 Moskiewskiej Grupy Helsi\u0144skiej (MGH), najstarszej w kraju organizacji broni\u0105cej praw cz\u0142owieka, istniej\u0105cej od po\u0142owy lat 70. XX wieku - poinformowa\u0142a we wtorek rosyjskoj\u0119zyczna sekcja BBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8614580,krs-nowelizacja-ustawy-o-sn-likwidacja-sadownictwa.html", "title": "Praktyczna likwidacja s\u0105downictwa w Polsce. Opinia KRS o projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-20 15:48:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGlktkuTURBXy8yOTlkNDE3MS01Mzc1LTRkMGYtOTFmYi1hZjg3MDJhNTE2NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wej\u015bcie w \u017cycie rozwi\u0105za\u0144 proponowanych w projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym oznacza praktyczn\u0105 likwidacj\u0119 s\u0105downictwa jako w\u0142adzy sprawuj\u0105cej wymiar sprawiedliwo\u015bci - oceni\u0142a Krajowa Rada S\u0105downictwa we wtorkowej opinii do tego projektu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8614570,lotnisko-chopina-zagrozenie-pirotechniczne.html", "title": "Mo\u017cliwe zagro\u017cenie pirotechniczne na Lotnisku Chopina", "date_published": "2022-12-20 15:34:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na lotnisku trwaj\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb w zwi\u0105zku z mo\u017cliwym zagro\u017ceniem dotycz\u0105cym rejsu lotniczego Chicago \u2013 Warszawa \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek Rzecznik prasowa Lotniska Chopina w Warszawie Anna Dermont.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8614567,allegro-rekord-sprzedazy-dziennej.html", "title": "Historyczny rekord sprzeda\u017cy dziennej w Allegro", "date_published": "2022-12-20 15:29:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/avkktkuTURBXy9iZDQ4ZWU4Yy02MTY0LTRlYmItYjFmZS05NzRiMzc5ZGExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Allegro odnotowa\u0142o najwy\u017cszy poziom sprzeda\u017cy dziennej na platformie w jej historii w poniedzia\u0142ek, 19 grudnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8614562,budzet-usa-pomoc-dla-ukrainy.html", "title": "45 mld dolar\u00f3w pomocy dla Ukrainy. Nowy bud\u017cet USA", "date_published": "2022-12-20 15:25:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5b4ktkuTURBXy9jN2IwNTA5Yy0yNmIwLTQ4ZWYtYmVhYi03MWEzZTE2N2FkNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uzgodniony przez negocjator\u00f3w z obydwu partii projekt nowego ca\u0142orocznego bud\u017cetu USA zawiera 44,9 mld dolar\u00f3w wydatk\u00f3w na wsparcie Ukrainy i innych pa\u0144stw dotkni\u0119tych wojn\u0105 wywo\u0142an\u0105 przez Rosj\u0119. Ustawa musi zosta\u0107 przyj\u0119ta do pi\u0105tku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8614551,rpo-psychiatria-dziecieca-postulaty.html", "title": "Reforma psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Postulaty RPO", "date_published": "2022-12-20 15:03:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vQEktkuTURBXy81ODI3MjQyZS05ODQwLTQ1MDUtOTlmMy00MTAzOTBhM2EyNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla psychiatrii najm\u0142odszych istotne znaczenie maj\u0105 dzia\u0142ania prewencyjne i edukacyjne na co dzie\u0144 w szko\u0142ach - oceni\u0142 w wyst\u0105pieniu do premiera Mateusza Morawieckiego rzecznik praw obywatelskich Marcin Wi\u0105cek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8614537,rosja-eksplozja-zamkniety-gazociag.html", "title": "Po wtorkowej eksplozji w\u0142adze Rosji zamkn\u0119\u0142y gazoci\u0105g transportuj\u0105cy gaz do Europy", "date_published": "2022-12-20 14:46:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d7mktkuTURBXy9iMzU0YjZlYS05NjYzLTRjZjctOTdkMC01ODYzZWZhNDc0ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Rosji zamkn\u0119\u0142y gazoci\u0105g Urengoj-Pomary-U\u017chorod po eksplozji, kt\u00f3ra nast\u0105pi\u0142a we wtorek w po\u0142o\u017conej w europejskiej cz\u0119\u015bci Federacji Rosyjskiej Republice Czuwaszji - poinformowa\u0142 portal Sky News.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8614513,biedronka-wzrost-wynagrodzen.html", "title": "Wynagrodzenie pracownik\u00f3w sieci Biedronka wzro\u015bnie o 500-700 z\u0142 mies. od stycznia", "date_published": "2022-12-20 14:26:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdgktkuTURBXy8yNDU4NWZmYS03MWE1LTRjNTUtYTA1Ni00Yjc5YzE2OWM5YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wynagrodzenia pracownik\u00f3w zatrudnionych w sklepach i centrach dystrybucyjnych sieci Biedronka od stycznia 2023 r. b\u0119d\u0105 wy\u017csze od 500 do 700 z\u0142 miesi\u0119cznie, poda\u0142a sie\u0107. Styczniowe podwy\u017cki otrzyma ponad 60 tys. zatrudnionych. W skali roku sie\u0107 Biedronka przeznaczy na podwy\u017cki ok. 600 mln z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8614511,moodys-umiescil-ratingi-mbanku-pod-obserwacja-w-kierunku-obnizenia.html", "title": "Moodys umie\u015bci\u0142 ratingi mBanku pod obserwacj\u0105 w kierunku obni\u017cenia", "date_published": "2022-12-20 14:25:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9wcktkuTURBXy9jYmY5YWZmMS05NmRjLTRjNTUtYTA0Zi02ZWJlMTFmMDI0N2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moody's zdecydowa\u0142 o umieszczeniu wszystkich d\u0142ugo- i kr\u00f3tkoterminowych rating\u00f3w mBanku, z wyj\u0105tkiem kr\u00f3tkoterminowych rating\u00f3w depozyt\u00f3w bankowych P-2, pod obserwacj\u0105 w kierunku obni\u017cenia, poda\u0142a agencja. Przed\u0142u\u017cony zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c przegl\u0105d rating\u00f3w Banku Millennium w kierunku obni\u017cenia. Agencja oceni\u0142a 9 polskich bank\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8614503,julia-przylebska-koniec-kadencji-trybunal-konstytucyjny.html", "title": "Kolejny potencjalny konflikt z Uni\u0105 Europejsk\u0105? O ko\u0144cu kadencji prezes Julii Przy\u0142\u0119bskiej", "date_published": "2022-12-20 14:20:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxDktkuTURBXy9jYzVhNGZhMi0wMjU2LTQ1MmMtODAzNi00NjRkNjE0YjE4NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma \u017cadnej w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce kadencja prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ko\u0144czy si\u0119 wraz z czasem trwania kadencji s\u0119dziego - oceni\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce taka by\u0142a intencja ustawodawcy i taki jest stan legislacyjny w tej sprawie na dzisiaj.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8614497,w-wezwaniu-na-grupe-zywiec-zostaly-zawarte-transakcje-nabycia-17-920-akcji.html", "title": "W wezwaniu na Grup\u0119 \u017bywiec zosta\u0142y zawarte transakcje nabycia 17 920 akcji", "date_published": "2022-12-20 14:17:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1YktkuTURBXy9kNWQ0YzYxZS0yOGE2LTRhNzYtODU2OC1hNDM5MmFhZGRhYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku wezwania do zapisywania si\u0119 na sprzeda\u017c akcji Grupy \u017bywiec po zako\u0144czeniu zapis\u00f3w zawarto transakcje, kt\u00f3rych przedmiotem by\u0142o \u0142\u0105cznie 17 920 papier\u00f3w, nabywanych po cenie 486,12 z\u0142 za sztuk\u0119, poda\u0142o Santander Biuro Maklerskie, jako podmiot po\u015brednicz\u0105cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8614492,akcjonariusze-ac-sa-zdecyduja-16-stycznia-o-buy-backu-za-max-35-mln-zl.html", "title": "Akcjonariusze AC SA zdecyduj\u0105 16 stycznia o buy backu za max. 35 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-20 14:13:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcjonariusze AC SA zdecyduj\u0105 podczas walnego zgromadzeniu zwo\u0142anego na 16 stycznia o skupie akcji w celu umorzenia i przeznaczeniu na ten cel maksymalnie 35 mln z\u0142, wynika z projekt\u00f3w uchwa\u0142. Cena nabycia jednej akcji wyniesie 40 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8614487,grupa-kety-miala-wstepnie-65-mln-zl-zysku-netto-w-iv-kw-2022-r.html", "title": "Grupa K\u0119ty mia\u0142a wst\u0119pnie 65 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "date_published": "2022-12-20 14:12:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gGqktkuTURBXy8wNGVkNWE5NC0yYjk0LTRlNWUtOWRiNC02YTBlMmZkYzM5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa K\u0119ty mia\u0142a 65 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przy przychodach 1 255 mln z\u0142 w IV kw. 2022 r., co oznacza\u0142o odpowiednio spadek o 49% r/r i wzrost o 3% r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wst\u0119pne dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614480,tauron-wybuduje-farme-wiatrowa-o-mocy-30-mw-w-warblewie.html", "title": "Tauron wybuduje farm\u0119 wiatrow\u0105 o mocy 30 MW w Warblewie", "date_published": "2022-12-20 14:09:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jlkktkuTURBXy9lNTE4ZWRkZC1hNzRmLTQyNDctOWJiNS1kYTJjOWM1MDI5ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron wybuduje w Warblewie (pomorskie) farm\u0119 wiatrow\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 15 turbin o \u0142\u0105cznej mocy 30 MW. To trzynasta wiatrowa inwestycja sp\u00f3\u0142ki, poda\u0142 Tauron.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8614450,andrzej-duda-ustawa-abolicyjna-wybory-2020.html", "title": "Andrzej Duda podpisa\u0142 tzw. ustaw\u0119 abolicyjn\u0105", "date_published": "2022-12-20 13:46:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w Prezydenta RP zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r. - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta RP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8614436,rafal-trydenski-szef-unilever.html", "title": "Nowy szef Unilever na Polsk\u0119, kraje ba\u0142tyckie i\u00a0Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-20 13:34:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdRktkuTURBXy8zZGRjZGQ3Mi0zNmFhLTQ3YTYtYTlhMi0zMDFkZWM4ODNiY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rafa\u0142 Tryde\u0144ski, obecnie wiceprezes Unilever ds. sprzeda\u017cy na Polsk\u0119, obejmie dodatkowo stanowisko head of country Poland, Baltics and Ukraine, zast\u0119puj\u0105c na tym stanowisku Jean-Francois Entienne'a, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8614422,pkn-orlen-rosyjska-ropa-sankcje.html", "title": "PKN Orlen nie przed\u0142u\u017cy kontraktu na dostaw\u0119 rosyjskiej ropy", "date_published": "2022-12-20 13:22:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen nie przed\u0142u\u017cy kontraktu na dostawy rosyjskiej ropy, kt\u00f3ry wygasa w styczniu 2023 r. Drugi z d\u0142ugoterminowych kontrakt\u00f3w z dostawcami rosyjskimi przestanie by\u0107 realizowany w momencie wprowadzenia sankcji - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8614414,wielka-brytania-banknoty-karol-iii.html", "title": "Banknoty z wizerunkiem Karola III. Wejd\u0105 w obieg w 2024 roku", "date_published": "2022-12-20 13:09:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FIpktkuTURBXy9iMTAyMWY2Ny1hMWFhLTRhNDYtODU0ZS01NzU3YmRlYTNkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Anglii zaprezentowa\u0142 we wtorek nowe wzory banknot\u00f3w z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III. Wejd\u0105 one do obiegu w po\u0142owie 2024 r. i u\u017cywane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle z tymi z portretem zmar\u0142ej we wrze\u015bniu El\u017cbiety II.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8614410,holownia-duda-czy-trzaskowski-oto-liderzy-rankingu-zaufania.html", "title": "Ho\u0142ownia, Duda czy Trzaskowski? Oto liderzy rankingu zaufania", "date_published": "2022-12-20 12:57:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7bktkuTURBXy9iOTBkOTA2OC03YTJiLTRhNWItOWZiOC1lMzljZDAxM2M5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda, prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski i lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia to liderzy rankingu zaufania w grudniu - wynika z sonda\u017cu CBOS. Z najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015bci\u0105 spotyka si\u0119 prezesa PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro oraz szef PO Donald Tusk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614388,ko-sklada-zawiadomienie-do-cba-w-zwiazku-ze-sprzedaza-lotosu.html", "title": "KO sk\u0142ada zawiadomienie do CBA w zwi\u0105zku ze sprzeda\u017c\u0105 Lotosu", "date_published": "2022-12-20 12:19:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44nktkuTURBXy9kOGY0YTdkMS01ZWEwLTQ3ZmEtYjJmZi1kMzYzMGU3MWFkY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wok\u00f3\u0142 sprzeda\u017cy koncernu paliwowego Lotos pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej w\u0105tpliwo\u015bci, \u017cadne nie zosta\u0142y wyja\u015bnione; dlatego sk\u0142adamy zawiadomienie do CBA - poinformowali we wtorek pos\u0142owie KO. Ich zdaniem fuzja Orlenu z Lotosem jest skrajnie sprzeczna z polskim interesem narodowym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8614382,swiat-zaniepokojony-fala-covid-19-w-chinach-rosna-obawy-o-nowe-mutacje-koronawirusa.html", "title": "\u015awiat zaniepokojony fal\u0105 Covid-19 w Chinach. Rosn\u0105 obawy o nowe mutacje koronawirusa", "date_published": "2022-12-20 12:16:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPZktkuTURBXy9hZjRkZDNmOC1hNTkxLTRlMmItOTc2Yi01MDljYzExZTMxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zagraniczni urz\u0119dnicy i eksperci z zaniepokojeniem obserwuj\u0105 fal\u0119 Covid-19 w Chinach, kt\u00f3ra wed\u0142ug analityk\u00f3w mo\u017ce tam doprowadzi\u0107 do nawet ponad miliona zgon\u00f3w. Pojawiaj\u0105 si\u0119 obawy o globaln\u0105 gospodark\u0119, \u0142a\u0144cuchy dostaw i potencjalne nowe mutacje koronawirusa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8614378,emerytury-rolnicze-nowy-sposob-wyliczania.html", "title": "Rz\u0105d przyjmuj\u0119 specjaln\u0105 ustaw\u0119. Emerytury rolnicze b\u0119d\u0105 liczone w inny spos\u00f3b", "date_published": "2022-12-20 12:08:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yloktkuTURBXy84MWJmZDg3Ny1hMDRkLTRhMjgtODNhNi1jMjRlZWFjOTE1ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o wyr\u00f3wnaniu zasad przyznawania emerytur z KRUS i ZUS - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Jak wyja\u015bni\u0142, po 25 latach op\u0142acania sk\u0142adek emerytura rolnicza nie mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza ni\u017c analogiczna z ZUS.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8614367,szef-pfr-uruchomienie-kpo-pozwoli-uniknac-recesji-w-2023-roku.html", "title": "Szef PFR: Uruchomienie KPO pozwoli unikn\u0105\u0107 recesji w 2023 roku", "date_published": "2022-12-20 11:44:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska gospodarka przechodzi tzw. mi\u0119kkie l\u0105dowanie po szokach ostatnich 3 lat - oceni\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys w komentarzu do wtorkowych danych GUS. Doda\u0142, \u017ce uruchomienie KPO pozwoli unikn\u0105\u0107 recesji w 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8614363,ukraina-otrzyma-10-tys-starlinkow-musk-naprawde-rozumie-sytuacje.html", "title": "Ukraina otrzyma 10 tys. Starlink\u00f3w. \"Musk naprawd\u0119 rozumie sytuacj\u0119\"", "date_published": "2022-12-20 11:39:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PDktkuTURBXy83OTVhNTEyYi0wNmNlLTQwOGEtOGNmMi0zN2Q4MjM3MWQ3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Ukrainy osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie otrzymania od nale\u017c\u0105cej do Elona Muska firmy SpaceX kolejnych tysi\u0119cy anten Starlink - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Bloomberg, cytuj\u0105c wicepremiera Ukrainy Mychaj\u0142a Fedorowa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8614339,zakaz-uzywania-telefonow-podczas-lekcji-jest-decyzja-wloskiego-ministra.html", "title": "Zakaz u\u017cywania telefon\u00f3w podczas lekcji. Jest decyzja w\u0142oskiego ministra", "date_published": "2022-12-20 11:07:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_sktkuTURBXy9iNTg0NjdmOS1iOTNjLTRlZWYtYTlhNy1jY2ZjNjNmOTYzZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142oski minister o\u015bwiaty Giuseppe Valditara wprowadzi\u0142 zakaz u\u017cywania telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych podczas lekcji. Podpisany przez niego ok\u00f3lnik zosta\u0142 rozes\u0142any we wtorek. Kary za z\u0142amanie zakazu nie s\u0105 przewidziane. Podkre\u015bla si\u0119, \u017ce nowe regu\u0142y to tak\u017ce wyraz szacunku dla nauczycieli.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8614336,oto-branze-w-ktorych-pracownicy-sa-najbardziej-otwarci-na-zmiane-pracy.html", "title": "Oto bran\u017ce, w kt\u00f3rych pracownicy s\u0105 najbardziej otwarci na zmian\u0119 pracy", "date_published": "2022-12-20 10:59:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkUktkuTURBXy83MWNkYzQwOS03MmY2LTQ5MTEtYWRkMy05ZTU0YThmOGZmMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjali\u015bci IT maj\u0105 najcz\u0119\u015bciej sta\u0142e godziny pracy w tygodniu, ale prawie 2/3 badanych pracownik\u00f3w IT pracuje w systemach elastycznych. W tej grupie badanych wyst\u0119puje najwi\u0119ksza r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 system\u00f3w pracy \u2013 wynika z opracowania Kodilla.com.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8614332,poprawiaja-sie-nastroje-konsumenckie.html", "title": "Poprawiaj\u0105 si\u0119 nastroje konsumenckie", "date_published": "2022-12-20 10:57:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy s\u0105 obecnie bardziej optymistyczni ni\u017c jeszcze miesi\u0105c temu, jednak mniej ni\u017c w pa\u017adzierniku - wynika z grudniowego pomiaru Radaru konsumenckiego ARC Rynek i Opinia. Jak podano we wtorek, wska\u017anik optymizmu osi\u0105gn\u0105\u0142 warto\u015b\u0107 5 na skali od minus 100 do plus 100 punkt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614331,zuzycie-gazu-ziemnego-w-ue-spadlo-o-201-proc-eurostat.html", "title": "Oszcz\u0119dzamy surowce. Zu\u017cycie gazu ziemnego w UE spad\u0142o o 20,1 proc. [EUROSTAT]", "date_published": "2022-12-20 10:53:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1lktkuTURBXy8xYTU2MTE3NS0wYTAwLTQ1ZmItYTkzMi1lZTg5OWZkNzE0OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zu\u017cycie gazu ziemnego w Unii Europejskiej zmniejszy\u0142o si\u0119 w okresie od sierpnia do listopada br. o 20,1% wzgl\u0119dem \u015bredniego poziomu w tym okresie w latach 2017-2021, poda\u0142 Eurostat. W Polsce spadek zu\u017cycia wyni\u00f3s\u0142 niemal dok\u0142adnie 20% i by\u0142 prawie taki sam, jak \u015brednio w ca\u0142ej Unii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8614329,sprzedaz-kredytow-mieszkaniowych-leci-w-dol-ponad-70-proc-spadek-w-listopadzie.html", "title": "Sprzeda\u017c kredyt\u00f3w mieszkaniowych leci w d\u00f3\u0142.  Ponad 70-proc. spadek w listopadzie", "date_published": "2022-12-20 10:49:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RgktkuTURBXy8wZGNmODRkZS0yN2E0LTQ1NGItOTY3MS1hYzI0ODY3Nzc2MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c kredyt\u00f3w mieszkaniowych wynios\u0142a 2,17 mld z\u0142 w listopadzie, co oznacza wzrost o 4,1% wobec poprzedniego miesi\u0105ca i spadek o 70,7% r/r, poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8614318,eva-kaili-byla-wiceszefowa-pe-wiedziala-o-lapowkach.html", "title": "Media: By\u0142a wiceszefowa PE wiedzia\u0142a o \u0142ap\u00f3wkach", "date_published": "2022-12-20 10:31:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdMktkuTURBXy8xYzQyYTM2OS00MGQ3LTQ2Y2ItYjk1YS1lNGI1Mzk2N2U2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Eva Kaili z Grecji, zdymisjonowana po aresztowaniu w ramach \u015bledztwa ws. korupcji przyzna\u0142a przed s\u0119dzi\u0105, \u017ce wiedzia\u0142a o \u0142ap\u00f3wkach, o korupcyjnej aktywno\u015bci swego partnera i powierzy\u0142a swojemu ojcu zadanie ukrycia pieni\u0119dzy - ujawniaj\u0105 we wtorek w\u0142oski dziennik \u201eLa Repubblica\u201d i belgijski \u201eLe Soir\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8614316,atom-w-polsce-poparcie-spoleczne-88-proc.html", "title": "Prawie 90 proc. Polak\u00f3w popiera budow\u0119 elektrowni j\u0105drowych", "date_published": "2022-12-20 10:28:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Budow\u0119 elektrowni j\u0105drowych w naszym kraju popiera 88,1% Polak\u00f3w, wynika z badania przeprowadzonego na zako\u0144czenie kampanii informacyjno-edukacyjnej &quot;Poznaj Atomickich. Z energi\u0105 j\u0105drow\u0105 na co dzie\u0144&quot;, zrealizowanej przez Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska jesieni\u0105 2022 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8614315,rosji-dokona-inwazji-na-moldawie-wiceszef-msz-malo-prawdopodobne-ale-nie-mozna-tego-wykluczyc.html", "title": "Rosji dokona inwazji na Mo\u0142dawi\u0119? Wiceszef MSZ: Ma\u0142o prawdopodobne, ale nie mo\u017cna tego wykluczy\u0107", "date_published": "2022-12-20 10:26:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pXsktkuTURBXy9kOWRlMjhkZC1jOTMzLTQ3MGYtOWUwMS0yMDlhYTM3MThhYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jeste\u015bmy w stanie wykluczy\u0107 inwazji Rosji na Mo\u0142dawi\u0119, W\u0142adimir Putin pokaza\u0142, \u017ce jest politykiem nieobliczalnym; jednak rosyjski przemys\u0142 zbrojeniowy nie nad\u0105\u017ca z produkcj\u0105, wi\u0119c atak wydaje si\u0119 ma\u0142o prawdopodobny - powiedzia\u0142 we wtorek w Studiu PAP wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8614305,katargate-federica-mogherini-i-byly-premier-francji-powiazani-z-organizacja.html", "title": "Federica Mogherini i by\u0142y premier Francji powi\u0105zani z organizacj\u0105, kt\u00f3rej szef jest w wi\u0119zieniu za \"Katargate\"", "date_published": "2022-12-20 10:10:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B0HktkuTURBXy8wZDUyZTlkMC02NTRhLTRlY2ItOTk4My02ODI2NTQ0N2JjNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142a szefowa unijnej dyplomacji Federica Mogherini, by\u0142y premier Francji Bernard Cazeneuve oraz by\u0142y unijny komisarz Dimitris Awramopulos byli w radzie doradczej brukselskiej organizacji pozarz\u0105dowej Fight Impunity, kt\u00f3rej szef Pier Antonio Panzeri jest w wi\u0119zieniu w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym okre\u015blanym przez media &quot;Katargate&quot; \u2013 poinformowa\u0142 portal Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8614303,usa-wyslaly-bombowce-b-52-do-korei-pld-kraje-prowadza-wspolne-cwiczenia.html", "title": "USA wys\u0142a\u0142y bombowce B-52 do Korei P\u0142d. Kraje prowadz\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia", "date_published": "2022-12-20 10:06:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/INdktkuTURBXy84ZTQzZmM5Mi03N2NkLTQ5YjgtODA5Ny0wNDkyNWY5NmUyNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek Stany Zjednoczone wys\u0142a\u0142y w pobli\u017ce P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego bombowce B-52 zdolne do przenoszenia broni j\u0105drowej oraz zaawansowane my\u015bliwce F-22, kt\u00f3re razem z wojskiem Korei Po\u0142udniowej wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w manewrach wojskowych - poinformowa\u0142a agencja Associated Press.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8614295,wojna-w-ukrainie-kreml-probuje-zdjac-z-putina-odpowiedzialnosc-za-porazki-wojenne.html", "title": "Brytyjski MON: Kreml pr\u00f3buje zdj\u0105\u0107 z Putina odpowiedzialno\u015b\u0107 za pora\u017cki wojenne", "date_published": "2022-12-20 09:51:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sYktkuTURBXy9iODI5YzZjOS1kZTNiLTQ1ZWEtYTVhMS03ZmFmMmM1NGQ1NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spotkanie W\u0142adimira Putina z dow\u00f3dcami operacji na Ukrainie mia\u0142o na celu pokazanie, \u017ce decyzje podejmowane s\u0105 kolektywnie i tym samym zdj\u0119cie z prezydenta Rosji odpowiedzialno\u015bci za niepowodzenia militarne - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8614281,nyt-ukrainskie-drony-pomagaja-dezerterowac-rosyjskim-zolnierzom.html", "title": "\"NYT\": Ukrai\u0144skie drony pomagaj\u0105 dezerterowa\u0107 rosyjskim \u017co\u0142nierzom", "date_published": "2022-12-20 09:30:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YIktkuTURBXy9hYjJkYTY3Ni00NjQ4LTQ1MTMtYTA2Ny1jZjM0NTJlM2ZkNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce dron\u00f3w Ukraina wykorzystuje do zabijania wroga, nakierowywania bomb i zbierania informacji. Od grudnia ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne z pomoc\u0105 tych lataj\u0105cych bezza\u0142ogowc\u00f3w pomagaj\u0105 rosyjskim \u017co\u0142nierzom w dezercji. Dron, pod\u0105\u017caj\u0105c nad g\u0142ow\u0105 \u017co\u0142nierza, prowadzi go w stron\u0119 ukrai\u0144skich pozycji - pisze we wtorek ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8614263,wynagrodzenia-w-sektorze-przedsiebiorstw-listopad-gus.html", "title": "Ile p\u0142aci\u0142y firmy w listopadzie? GUS poda\u0142 najnowsze dane", "date_published": "2022-12-20 09:09:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeci\u0119tne wynagrodzenie brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw w listopadzie 2022 r. wynios\u0142o 6.857,96 z\u0142, co oznacza wzrost o 13,9 proc. rdr - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Zatrudnienie w tym sektorze rdr wzros\u0142o o 2,3 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8614261,produkcja-przemyslowa-w-polsce-listopad-2023.html", "title": "Produkcja przemys\u0142owa zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w. Bardzo dobre dane", "date_published": "2022-12-20 09:07:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghJktkuTURBXy8wNTZhMmNjYy1jNTNlLTQyYzYtOGQyZi03YjJhYTg2MjBhNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w listopadzie 2022 r. wzros\u0142a o 4,6 proc. rdr, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem wzros\u0142a o 2,9 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8614255,uke-konsultacje-dokumentacji-aukcyjnej-na-5g-do-konca-stycznia-2023-r.html", "title": "UKE: Konsultacje dokumentacji aukcyjnej na 5G do ko\u0144ca stycznia 2023 r.", "date_published": "2022-12-20 08:55:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-0zktkuTURBXy84ODNjZWMyMC1iNjQ1LTRkZGItYWE1OS0xMDQ3MDdlMjlmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsultacje dotycz\u0105ce dokumentacji aukcyjnej na pasmo &quot;C&quot; (3480-3800 MHz), jednego z pasm pionierskich sieci 5G, potrwaj\u0105 do ko\u0144ca stycznia 2023 r. - poinformowa\u0142 we wtorek w prezentacji Urz\u0105d Komunikacji Elektronicznej. Zako\u0144czenie aukcji planowane jest na sierpie\u0144 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8614253,wartosc-pozyczek-pozabankowych-w-listopadzie-wzrosla-o-182-proc.html", "title": "Warto\u015b\u0107 po\u017cyczek pozabankowych w listopadzie wzros\u0142a o 18,2 proc.", "date_published": "2022-12-20 08:48:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie br. firmy po\u017cyczkowe udzieli\u0142y 316,5 tys. po\u017cyczek wartych w sumie 836 mln z\u0142, czyli o 18,2 proc. wi\u0119cej r/r. \u0141\u0105cza warto\u015b\u0107 po\u017cyczek pozabankowych od stycznia do listopada wynios\u0142a 8,289 mld z\u0142 \u2013 przekaza\u0142o Biuro Informacji Kredytowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8614228,budowa-domu-o-powierzchni-do-200-m-kw-bedzie-mozliwa-bez-pozwolenia.html", "title": "Budowa domu o powierzchni do 200 m kw. b\u0119dzie mo\u017cliwa bez pozwolenia", "date_published": "2022-12-20 08:23:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UluktkuTURBXy9mOTk1ZWU1Yi01YTAzLTQ1NzUtYWE3My1lYzE1M2M4OGI0YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Budowa domu 150-200 m kw. nie b\u0119dzie wymaga\u0142a pozwolenia na budow\u0119; przepisy te b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od pocz\u0105tku roku - poinformowa\u0142 we wtorek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8614206,astronomowie-odkryli-dwie-egzoplanety-w-duzej-mierze-zlozone-z-wody.html", "title": "Astronomowie odkryli dwie egzoplanety w du\u017cej mierze z\u0142o\u017cone z wody", "date_published": "2022-12-20 07:56:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ps7ktkuTURBXy81OThhODgxZS0xMzczLTRjYWUtYjE1Ny03YmZlY2E1MTM3MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie znane wcze\u015bniej egzoplanety - Kepler-138c i Kepler-138d okazuj\u0105 si\u0119 by\u0107 w du\u017cej mierze z\u0142o\u017cone z wody. To pierwszy raz, kiedy widzimy planety, kt\u00f3re z du\u017c\u0105 pewno\u015bci\u0105 mo\u017cna okre\u015bli\u0107 jako wodne \u015bwiaty - komentuj\u0105 naukowcy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8614204,inflacja-uderzyla-w-budowlanke-ruch-w-marketach-zmalal-srednio-o-26-proc.html", "title": "Inflacja uderzy\u0142a w budowlank\u0119. Ruch w marketach zmala\u0142 \u015brednio o 26 proc.", "date_published": "2022-12-20 07:53:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViPktkuTURBXy80NGZlYjljZC03MDlhLTQzYmMtYWY3OC1iYTNkYTAyOWIzMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez inflacj\u0119 od maja do pa\u017adziernika br. ruch w marketach budowlanych zmala\u0142 \u015brednio o 26 proc. w relacji rocznej - wynika z przekazanej PAP analizy. Spadki zaliczy\u0142y w tym czasie wszystkie z pi\u0119ciu najwi\u0119kszych sieci sklep\u00f3w budowlanych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8614199,przewodniczaca-pe-zaprosila-muska-do-brukseli-chodzi-o-szczera-publiczna-wymiane-zdan.html", "title": "Przewodnicz\u0105ca PE zaprosi\u0142a Muska do Brukseli. Chodzi o \"szczer\u0105 publiczn\u0105 wymian\u0119 zda\u0144\"", "date_published": "2022-12-20 07:49:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xXktkuTURBXy9mYmU2OWQ2OS05ZGM4LTQ2NjUtYTI4My1lNjJiM2QxMmExNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metzola wys\u0142a\u0142a w poniedzia\u0142ek list do w\u0142a\u015bciciela Twittera, miliardera Elona Muska, prosz\u0105c go o przyjazd do Brukseli na &quot;szczer\u0105 publiczn\u0105 wymian\u0119 zda\u0144&quot; z eurodeputowanymi - poda\u0142a agencja AFP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8614198,wies-mowi-rzadowi-dosc-zbliza-sie-wielki-strajk-nawet-tysiace-ciagnikow-na-ulicach.html", "title": "Wie\u015b m\u00f3wi rz\u0105dowi \"do\u015b\u0107\u201d. Zbli\u017ca si\u0119 wielki strajk, nawet tysi\u0105ce ci\u0105gnik\u00f3w na ulicach", "date_published": "2022-12-20 07:48:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hqEktkuTURBXy84NGI3ZTM5MS04MmE2LTRkNTQtODQ1My05MzEyZWE3MmI5NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rolnicy zapowiadaj\u0105 wielki og\u00f3lnopolski protest, kt\u00f3ry obejmie wszystkie powiaty; na drogi mog\u0105 wyjecha\u0107 tysi\u0105ce ci\u0105gnik\u00f3w \u2013 informuje wtorkowy &quot;Nasz Dziennik\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8614196,rekordowa-emigracja-z-kuby-do-usa-w-ciagu-roku-wyjechalo-220-tys-osob.html", "title": "Rekordowa emigracja z Kuby do USA. W ci\u0105gu roku wyjecha\u0142o 220 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-20 07:44:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TcBktkuTURBXy9mMDgzMGVkOS1hODk3LTQ3NzAtYmFmNS1iZmQwMmM1YmI3MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142y kuba\u0144skie portale opozycyjne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na oficjalne dane ameryka\u0144skie, w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy - od 1 pa\u017adziernika ub. roku do 30 wrze\u015bnia 2022 r., nielegalna emigracja z Kuby do Stan\u00f3w Zjednoczonych osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy poziom. Po\u0142udniow\u0105 granic\u0119 USA przekroczy\u0142o lub usi\u0142owa\u0142o przekroczy\u0107 220 tysi\u0119cy obywateli Kuby.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8614190,beda-zmiany-w-podatku-cukrowym-skorzystaja-niektorzy-sprzedawcy-detaliczni.html", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany w podatku cukrowym. Skorzystaj\u0105 niekt\u00f3rzy sprzedawcy detaliczni", "date_published": "2022-12-20 07:35:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U80ktkuTURBXy81YzI1OTVkYi03ZjcxLTQyZGItOGJkYy01MzUwNzhhZDI4MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w (MF) pracuje nad zmianami w przepisach dotycz\u0105cych tzw. podatku cukrowego \u2013 informuje we wtorek &quot;Puls Biznesu\u201d. Ich celem - jak podnosi redakcja - jest m.in. przerzucenie obowi\u0105zku jego p\u0142acenia ze sprzedawc\u00f3w detalicznych na producent\u00f3w i importer\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8614189,trwaja-ataki-rakietowe-na-kijow-rosyjska-ofensywa-jest-malo-prawdopodobna.html", "title": "Trwaj\u0105 ataki rakietowe na Kij\u00f3w. Rosyjska ofensywa jest ma\u0142o prawdopodobna", "date_published": "2022-12-20 07:32:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3naktkuTURBXy9hOWFiNjA4OC03MWJkLTRiNzUtOTZmNi0zOTBhNzQxOTNhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek mija 300 dni od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119, czyli og\u0142oszenia przez Putina &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; maj\u0105cej na celu &quot;demilitaryzacj\u0119 i denazyfikacj\u0119 Ukrainy&quot;. Wed\u0142ug analityk\u00f3w rosyjska armia ma ograniczon\u0105 zdolno\u015b\u0107 do przeprowadzenia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach skutecznej ofensywy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8614186,isw-putinowi-nie-udalo-sie-zmusic-lukaszenki-do-ustepstw-ws-integracji.html", "title": "ISW: Putinowi nie uda\u0142o si\u0119 zmusi\u0107 \u0141ukaszenki do ust\u0119pstw ws. integracji", "date_published": "2022-12-20 07:30:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EL-ktkuTURBXy8yZTljMTgyNi1iYzBlLTRhY2EtYWRmNy0yMDIyODU1MzQ0ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) komentuj\u0105c poniedzia\u0142kow\u0105 wizyt\u0119 W\u0142adimira Putina w Mi\u0144sku ocenia, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka prawdopodobnie obroni\u0142 si\u0119 przed pr\u00f3bami zmuszenia Bia\u0142orusi do dalszych ust\u0119pstw w sprawie integracji Bia\u0142orusi z Rosj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8614183,czerwona-flaga-dla-konsumpcji-polacy-pesymistycznie-patrza-na-swoje-budzety-na-przyszly-rok.html", "title": "Czerwona flaga dla konsumpcji? Polacy pesymistycznie patrz\u0105 na swoje bud\u017cety na przysz\u0142y rok", "date_published": "2022-12-20 07:27:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 70 proc. Polak\u00f3w twierdzi, \u017ce przysz\u0142y rok b\u0119dzie gorszy dla bud\u017cet\u00f3w domowych, a nieca\u0142e 18 proc. uwa\u017ca, \u017ce b\u0119dzie taki sam, z kolei prawie 10 proc. ankietowanych prognozuje, \u017ce 2023 rok b\u0119dzie lepszy - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8614181,brytyjski-ekspert-zdobycie-kijowa-przez-rosje-byloby-niezwykle-trudne.html", "title": "Brytyjski ekspert: Zdobycie Kijowa przez Rosj\u0119 by\u0142oby niezwykle trudne", "date_published": "2022-12-20 07:25:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcQktkuTURBXy82M2UxYWY3Zi0zZDExLTQ0YjAtYWE0Zi04OTc3NzNiOWY3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdobycie Kijowa przez Rosj\u0119 by\u0142oby &quot;niezwykle trudne&quot;, a nie wydaje si\u0119, \u017ceby Bia\u0142oru\u015b chcia\u0142a si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w wojn\u0119, \u017ceby to u\u0142atwi\u0107 Rosji - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek emerytowany wicemarsza\u0142ek brytyjskich si\u0142 powietrznych Sean Bell.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8614179,czerwono-na-wall-street-indeksy-koncza-kolejny-dzien-na-minusach.html", "title": "Czerwono na Wall Street. Indeksy ko\u0144cz\u0105 kolejny dzie\u0144 na minusach", "date_published": "2022-12-20 07:20:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami, pomimo dobrych nastroj\u00f3w i wzrost\u00f3w w pierwszej cz\u0119\u015bci dnia. To czwarta zni\u017ckowa sesja z rz\u0119du, a inwestorzy coraz mocniej obawiaj\u0105 si\u0119 recesji w ameryka\u0144skiej gospodarce.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8613877,kpo-mimo-wszystko-warto-zamknac-front-z-bruksela-opinia.html", "title": "Mimo wszystko warto zamkn\u0105\u0107 front z Bruksel\u0105 [OPINIA]", "date_published": "2022-12-20 07:09:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rezultat rozm\u00f3w z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 jest ca\u0142kowit\u0105 kapitulacj\u0105, nikt nie odda\u0142 Brukseli tyle suwerenno\u015bci, co Mateusz Morawiecki\u201d \u2013 pisze w czwartkowym DGP Zbigniew Parafianowicz. I trudno si\u0119 z nim nie zgodzi\u0107. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce PiS, pod has\u0142ami \u201ewstawania z kolan\u201d, doprowadzi\u0142 nas do by\u0107 mo\u017ce najdalej id\u0105cego w ostatnich latach ograniczenia podmiotowo\u015bci RP.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8613907,czeka-nas-fala-wyprzedazy-mieszkan-komunalnych-wywiad.html", "title": "Czeka nas fala wyprzeda\u017cy mieszka\u0144 komunalnych [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-20 06:58:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planujemy kolejne wsparcie dla kredytobiorc\u00f3w oraz chc\u0105cych oszcz\u0119dza\u0107 na mieszkanie - m\u00f3wi Piotr U\u015bci\u0144ski, sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8613647,bialorus-kto-naprawde-zarzadza-bialorusia.html", "title": "Kto tak naprawd\u0119 zarz\u0105dza Bia\u0142orusi\u0105?", "date_published": "2022-12-20 06:51:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYPktkuTURBXy8xNjE0NDNmNC04YzczLTQyOWEtOWU0Mi0xYzhjZDFlY2E2OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141ukaszenka w przeddzie\u0144 wizyty Putina gor\u0105czkowo zapewnia\u0142, \u017ce Rosjanie nie maj\u0105 efektywnej kontroli nad polityk\u0105 pa\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8613635,arabia-saudyjska-polska-relacje-handel-ropa-papierosy.html", "title": "Z Arabii Saudyjskiej sprowadzamy rop\u0119. Naszym hitem eksportowym s\u0105 papierosy [INFOGRAFIKA]", "date_published": "2022-12-20 06:47:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SHdktkuTURBXy8yOTU3YzNmMy1hMjlkLTQ2YjAtOWU2Yy0xMmRjNWMxYjM2OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kupno przez Aramco udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej to pierwsza du\u017ca inwestycja z Arabii Saudyjskiej w Polsce. Dotychczas zar\u00f3wno zaanga\u017cowanie Saudyjczyk\u00f3w w Polsce, jak i nasze u nich by\u0142o \u015bladowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8613660,rpo-projekt-ustawy-o-sn-nie-rozwiazuje-problemu-polskiego-sadownictwa-wywiad.html", "title": "RPO: Projekt ustawy o SN nie rozwi\u0105zuje problemu polskiego s\u0105downictwa [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-20 06:44:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QKpktkuTURBXy9kYWY5MmY1Yi1hYTJhLTRjZjctYmYzOC1iZWNlZWVjYzk1YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0105cek: S\u0105dy administracyjne i powszechne nie powinny wzajemnie ingerowa\u0107 w swoje orzecznictwo. Taki by\u0142 zamys\u0142 tw\u00f3rc\u00f3w polskiej konstytucji. I z tym zamys\u0142em ten projekt ustawy nie jest zgodny - m\u00f3wi w wywiadzie dla DGP prof. Marcin Wi\u0105cek, rzecznik praw obywatelskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8613666,porozumienie-z-ue-ws-kpo-jak-polacy-oceniaja-dotychczasowe-dzialania-rzadu-sondaz.html", "title": "Porozumienie z UE ws. KPO. Jak Polacy oceniaj\u0105 dotychczasowe dzia\u0142ania rz\u0105du? [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-20 06:39:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zlbktkuTURBXy83ZTFhYTRkMy0xMWZiLTQ5M2MtYWQwMC0yYTRhNWE0YzM3ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze sonda\u017ce United Surveys pokazuj\u0105, \u017ce rz\u0105d znalaz\u0142 si\u0119 pod presj\u0105 opinii publicznej, by jak najszybciej za\u0142atwi\u0107 pieni\u0105dze z KPO.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8613595,jawnosc-wynagrodzen-dyrektywa-ue-jak-przygotowac-firme.html", "title": "Ujawnienie wynagrodze\u0144 to wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej. Jak przygotowa\u0107 firm\u0119 na zmiany? [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-20 05:15:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyMktkuTURBXy9iYWEwZTZhMC0wOGQxLTRhOGEtOWNjNS1jNmVlNjBmYWFhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijna dyrektywa o r\u00f3wno\u015bci i przejrzysto\u015bci wynagrodze\u0144 wymusi na firmach wprowadzenie cz\u0119\u015bciowej jawno\u015bci p\u0142ac. Jak przygotowa\u0107 si\u0119 do tego procesu i z jakimi problemami trzeba si\u0119 liczy\u0107? Rozmowa z dr hab. Katarzyn\u0105 Januszkiewicz, psychologiem i specjalist\u0105 ds. organizacji i zarz\u0105dzania, Dziekanem Wydzia\u0142u Nauk Spo\u0142ecznych Uniwersytetu SWPS w Warszawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8613607,wysoki-dlug-publiczny-powolne-podwyzki-stop-globalna-gospodarka-na-wykresach.html", "title": "Wysoki d\u0142ug publiczny, powolne podwy\u017cki st\u00f3p. Globalna gospodarka na wykresach", "date_published": "2022-12-20 04:46:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DeuktkuTURBXy8xMmEzNGUyMS0wMDI1LTQzZTMtOGQ3Yi0xMThiNzE4M2U5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy z najbardziej wp\u0142ywowych bank\u00f3w centralnych na \u015bwiecie zwolni\u0142y tempo podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w minionym tygodniu, przyznaj\u0105c, \u017ce presja cenowa si\u0119 zmniejsza. Nie oznacza to jednak, \u017ce ich praca w celu st\u0142umienia inflacji jest bliska ko\u0144ca. Rezerwa Federalna, Europejski Bank Centralny i Bank Anglii podnios\u0142y w zesz\u0142ym tygodniu stopy procentowe o 50 punkt\u00f3w bazowych, po wcze\u015bniejszych podwy\u017ckach o 75 punkt\u00f3w bazowych. Decyzja Fed by\u0142a jednomy\u015blna, za to niekt\u00f3rzy decydenci w Europie i Wielkiej Brytanii opowiadali si\u0119 za bardziej agresywnym wzrostem. Oto kilka wykres\u00f3w, kt\u00f3re ilustruj\u0105 najnowsze wydarzenia w \u015bwiatowej gospodarce", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8611868,zmienne-wzorce-pracy-hybrydowej-teraz-czwartek-to-nowy-poniedzialek.html", "title": "Zmienne wzorce pracy hybrydowej. Teraz czwartek to nowy poniedzia\u0142ek", "date_published": "2022-12-20 04:30:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XykktkuTURBXy8xNjA3NzIyMC1hNjFkLTRmNmYtODU2Ny1kZGQ1ZWFmMWE4MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 w systemie hybrydowym, przewa\u017cnie pozostaj\u0105 w domu dwa razy w tygodniu, ale nie s\u0105 to dni, jakich mo\u017cna by si\u0119 spodziewa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/galeria/8612204,praca-odejscie-z-firmy-co-wplywa-na-atrakcyjnosc.html", "title": "Dlaczego pracownicy odchodz\u0105 z firmy? Oto 5 czynnik\u00f3w, kt\u00f3rych im brakuje", "date_published": "2022-12-20 04:15:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgFktkuTURBXy82ZjJlMDc5OC01N2IzLTQ3NmItYjg3Ny00Njc5NjE4MmYwMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z danych Adecco Group Global Workforce of the Future wynika, \u017ce to nie wynagrodzenie ma najwi\u0119kszy wp\u0142yw na podej\u015bcie pracownik\u00f3w do miejsca zatrudnienia. Jakie czynnik wp\u0142ywaj\u0105 wed\u0142ug badania na atrakcyjno\u015b\u0107 pracy?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}