[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Dziennikarze dotarli do \"m\u0119\u017cczyzny z r\u0119cznikiem\". \"Zrobili\u015bcie ze mnie zab\u00f3jc\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/23/17/z24261078M,Zapis-z-monitoringu--Iwona-Wieczorek-wraca-do-domu.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze \"Faktu\" dotarli do \"m\u0119\u017cczyzny z r\u0119cznikiem\", kt\u00f3ry zeznawa\u0142 na policji ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. - Wszyscy zrobili\u015bcie ze mnie zab\u00f3jc\u0119 Iwony Wieczorek, a ja nawet w tym dniu tam nie by\u0142em - m\u00f3wi m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29285673,zaginiecie-iwony-wieczorek-dziennikarze-dotarli-do-mezczyzny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 21:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "KRS krytycznie o projekcie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \"Likwidacja s\u0105downictwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/de/1a/z28175224M,Geje--gwalty-i-pedofilia--Wedlug-wroclawskiego-sad.jpg\" vspace=\"2\" />Krajowa Rada S\u0105downictwa negatywnie ocenia projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \"Wej\u015bcie w \u017cycie proponowanych rozwi\u0105za\u0144 oznacza praktyczn\u0105 likwidacj\u0119 s\u0105downictwa jako w\u0142adzy sprawuj\u0105cej wymiar sprawiedliwo\u015bci\" - stwierdzi\u0142a przewodnicz\u0105ca KRS s\u0119dzia Dagmara Pawe\u0142czyk-Woicka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29285609,krs-krytycznie-o-projekcie-nowelizacji-ustawy-o-sadzie-najwyzszym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 20:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjant zatrzymany po zawiadomieniu dot. zn\u0119cania si\u0119 nad rodzin\u0105. Mia\u0142 przy sobie prywatn\u0105 bro\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/ed/1b/z29285485M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Kutnie dosz\u0142o do zatrzymania policjanta w zwi\u0105zku z zawiadomieniem dotycz\u0105cym zn\u0119cania si\u0119 nad cz\u0142onkiem rodziny. RMF FM podaje nieoficjalnie, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w chwili zatrzymania mia\u0142 przy sobie prywatn\u0105 bro\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29285451,policjant-mial-znecac-sie-nad-rodzina-zostal-zatrzymany-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 19:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Eksplozja w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Prokuratura przes\u0142ucha\u0142a Jaros\u0142awa Szymczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/43/19/z26491902M,Komendant-glowny-policji-Jaroslaw-Szymczyk-.jpg\" vspace=\"2\" />Przed godzin\u0105 19 zako\u0144czy\u0142o si\u0119 przes\u0142uchanie komendanta g\u0142\u00f3wnego policji w Prokuraturze Regionalnej w Warszawie. Gen. Jaros\u0142aw Szymczyk zeznawa\u0142 w charakterze \u015bwiadka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29285374,eksplozja-w-komendzie-glownej-policji-prokuratura-przesluchala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "To nie koniec go\u0142oledzi. Przed nami prawdziwe oblodzenie. \"\u015anieg b\u0119dzie znika\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/dd/1b/z29218989M,Sliska-droga--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W kolejnych dniach b\u0119d\u0105 nam towarzyszy\u0107 r\u00f3wnie z\u0142e warunki pogodowe, zwi\u0105zane z marzn\u0105cymi opadami deszczu. Go\u0142oled\u017a w dalszym ci\u0105gu b\u0119dzie zagra\u017ca\u0107 bezpiecze\u0144stwu na drogach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284733,to-nie-koniec-gololedzi-przed-nami-prawdziwe-oblodzenie-snieg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 16:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Proboszcz wycofa\u0142 kontrowersyjny projekt bloku na Muranowie. \"Nie wiemy, czy to oznacza ca\u0142kowit\u0105 ulg\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/dd/1b/z29219275M,Kosciol-sw--Augustyna-przy-ul--Nowolipki-w-Warszaw.jpg\" vspace=\"2\" />Wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w poinformowa\u0142, \u017ce proboszcz parafii pw. \u015bw. Augustyna wycofa\u0142 projekt budynku przy ul. Nowolipki w Warszawie. Przeciwko inwestycji protestowa\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Muranowa. \"Projekt apartamentowca na razie wycofany. Nie wiemy, czy to oznacza ca\u0142kowit\u0105 ulg\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w przera\u017conych wizj\u0105 budowy 6-kondygnacyjnego apartamentowca pomi\u0119dzy ich budynkami\" - pisz\u0105 lokalni aktywi\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284880,proboszcz-wycofal-kontrowersyjny-projekt-bloku-na-muranowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 16:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Adwokat od \"trumien na k\u00f3\u0142kach\" w \"Uwadze\" recenzuje \u015bledztwo we w\u0142asnej sprawie. TVN, nic tu si\u0119 nie pomiesza\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/ed/1b/z29283391M,Pawel-Kozanecki.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Uwaga\" TVN wyst\u0105pi\u0142 Pawe\u0142 Kozanecki, adwokat z \u0141odzi oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie kobiety - ten sam, kt\u00f3ry nagra\u0142 potem film o \"trumnach na k\u00f3\u0142kach\" i radzi\u0142 bra\u0107 kredyty na lepsze auta. Teraz, przed rozpraw\u0105, TVN da\u0142 mu platform\u0119 do wypowiedzi. Kozanecki m.in. ocenia\u0142 na wizji, czy zebrany w jego w\u0142asnej sprawie materia\u0142 dowodowy jest warto\u015bciowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283303,tvn-jak-zrobic-eksperta-z-oskarzonego-adwokat-od-trumny-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 15:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alarm na pok\u0142adzie samolotu z Chicago. S\u0142u\u017cby przeprowadzaj\u0105 akcj\u0119 na Lotnisku Chopina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/2e/16/z23257959M,Lotnisko-Chopina.jpg\" vspace=\"2\" />Media donosz\u0105 o akcji s\u0142u\u017cb na Lotnisku Chopina. Powodem ma by\u0107 podejrzenie umieszczenia \u0142adunku wybuchowego w samolocie lec\u0105cym z Chicago do Warszawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284553,alarm-na-pokladzie-samolotu-z-chicago-sluzby-przeprowadzaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 15:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015alisko w ca\u0142ej Polsce. Do kraju wkroczy\u0142a Franciszka. \"Jest tyle lodu, \u017ce na \u0142y\u017cwach mo\u017cna je\u017adzi\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/ed/1b/z29284515M,W-kraju-pojawila-sie-gololedz--warunki-sa-bardzo-t.jpg\" vspace=\"2\" />W wielu polskich miastach drogi s\u0105 wyj\u0105tkowo oblodzone. Mieszka\u0144cy nagrywaj\u0105, jak \u015blizgaj\u0105 si\u0119 po chodnikach, a nawet je\u017cd\u017c\u0105 po nich na \u0142y\u017cwach. \"Na drogach szklanka. Ostro\u017cnie na chodnikach\" - przestrzegaj\u0105 synoptycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284088,pogoda-sli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Opolskie. Szynobus utkn\u0105\u0142 w zaspie. Pasa\u017cerowie czekali kilka godzin na pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ed/1b/z29284655M,Opolskie--Szynobus-utknal-w-zaspie.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z szynobus\u00f3w utkn\u0105\u0142 w zaspie \u015bnie\u017cnej na trasie pomi\u0119dzy Twardaw\u0105 a G\u0142og\u00f3wkiem w wojew\u00f3dztwie opolskim. Pasa\u017cerowie musieli czeka\u0107 na pomoc kilka godzin. Na szcz\u0119\u015bcie akcja s\u0142u\u017cb zako\u0144czy\u0142a si\u0119 sukcesem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284435,opolskie-szynobus-utknal-w-zaspie-pasazerowie-czekali-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u017babia Wola. Podejrzany o potr\u0105cenie 14-latki na pasach nie mia\u0142 prawa jazdy. Jest w areszcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/ed/1b/z29284391M,Zabia-Wola--Podejrzany-o-potracenie-14-latki-na-pa.jpg\" vspace=\"2\" />48-letni kierowca podejrzany o potr\u0105cenie 14-latki w \u017babiej Woli (woj. lubelskie) nie mia\u0142 prawa jazdy - donosi \"Fakt\". Za ucieczk\u0119 z miejsca wypadku i nieudzielenie dziewczynce pomocy grozi mu wi\u0119zienie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283879,zabia-wola-podejrzany-o-potracenie-14-latki-na-pasach-nie-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 pieszego w Warszawie. Rafa\u0142 Trzaskowski: Za ten fragment chodnika nie odpowiada miasto", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/ed/1b/z29284520M,Rafal-Trzaskowski.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje bliskim 38-latka, kt\u00f3ry zmar\u0142 po tym, jak przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku. - Z moich informacji jasno wynika, \u017ce za ten fragment chodnika nie odpowiada miasto, tylko prywatny podmiot - poinformowa\u0142 prezydent Warszawy pytany o tragiczne zdarzenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284331,smierc-pieszego-w-warszawie-rafal-trzaskowski-za-ten-fragment.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Bezkarno\u015b\u0107 plus\" ju\u017c oficjalnie. Prezydent podpisa\u0142 tzw. ustaw\u0119 abolicyjn\u0105. Chodzi o wybory kopertowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/ed/1b/z29284368M,Andrzej-Duda---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 roku - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29284224,prezydent-podpisal-tzw-ustawe-abolicyjna-chodzi-o-wybory-kopertowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wigilia w TVP Opole. Po pijackiej awanturze zarz\u0105d TVP wyda\u0142 zakaz spotka\u0144 \u015bwi\u0105tecznych poza firm\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/ed/1b/z29284135M,Prezes-TVP-Mateusz-Matyszkowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Po tym, jak wigilia pracownik\u00f3w TVP3 Opole zako\u0144czy\u0142a si\u0119 interwencj\u0105 policji, zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki TVP zakomunikowa\u0142, \u017ce zaprzestano organizacji spotka\u0144 \u015bwi\u0105tecznych poza siedzib\u0105 firmy. \"Zakaz dotyczy tak\u017ce spo\u017cywania alkoholu podczas \u015bwi\u0105tecznych spotka\u0144 w firmie. Decyzja ta dotyczy zar\u00f3wno oddzia\u0142\u00f3w, jak i centrali\" - przekazano w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283927,awantura-na-wigilii-w-tvp-opole-decyzja-zarzadu-zakaz-spotkan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 13:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda na \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia? Synoptycy IMGW o drugiej po\u0142owie grudnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/e9/1b/z29267916M,Choinka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />To kolejny rok, kiedy b\u0119dziemy musieli obej\u015b\u0107 si\u0119 bez \u015bniegu w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. IMGW poda\u0142o prognoz\u0119 pogody na ostatni\u0105 dekad\u0119 grudnia. Synoptycy zapowiadaj\u0105 temperatury powy\u017cej normy termicznej, roztopy i opady deszczu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283418,synoptycy-imgw-o-drugiej-polowie-grudnia-jaka-bedzie-pogoda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trzyletni ch\u0142opiec zad\u0142awi\u0142 si\u0119 orzeszkiem. Szpital o stanie zdrowia dziecka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/d5/1b/z29184531M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik prasowy pozna\u0144skiego szpitala przekaza\u0142, \u017ce stan trzyletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry zakrztusi\u0142 si\u0119 orzeszkiem, nadal jest bardzo ci\u0119\u017cki. Jednocze\u015bnie poinformowano, \u017ce lekarze nie b\u0119d\u0105 udzielali mediom bli\u017cszych informacji na ten temat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283647,trzyletni-chlopiec-zadlawil-sie-orzeszkiem-szpital-o-stanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "SOR-y obl\u0119\u017cone, nie ma ani jednego wolnego ambulansu w Warszawie. \"Armagedon i chaos\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/ed/1b/z29283791M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wtorkowy poranek na po\u0142udniu i wschodzie Polski by\u0142 bardzo ci\u0119\u017cki. Drogi i chodniki oblodzone, co doprowadzi\u0142o do wielu wypadkach. Go\u0142oled\u017a sprawi\u0142a, \u017ce w Warszawie i okolicach odnotowano wyj\u0105tkowo du\u017c\u0105 liczb\u0119 interwencji zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego. Po godz.14 nie by\u0142o ani jednego wolnego ambulansu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283697,sor-y-oblezone-nie-ma-ani-jednego-wolnego-ambulansu-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch paczki powa\u017cnie zrani\u0142 Ul\u0119 i dzieci. Od\u0142amki i krew. Dziadek o bombie: Zapakowana jak prezent", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/ed/1b/z29283608M,karetka-na-sygnale---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W domu jednorodzinnym w Siecieborzycach wybuch\u0142a paczka, kt\u00f3r\u0105 wcze\u015bniej nieznana osoba zostawi\u0142a przed wej\u015bciem. Przesy\u0142k\u0119, kt\u00f3ra by\u0142a zapakowana jak prezent, mia\u0142 w r\u0119kach trzyletni ch\u0142opiec. Podczas otwierania pude\u0142ka dosz\u0142o do eksplozji, a 31-letnia pani Ula i jej dw\u00f3jka dzieci zostali powa\u017cnie okaleczeni od\u0142amkami. Szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia opowiedzia\u0142 \"Faktowi\" ojciec pani Uli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283419,wybuch-paczki-powaznie-zranil-ule-i-dzieci-dziadek-o-bombie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Mama i dzieci s\u0105 w stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/65/1b/z28727586M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pogorszy\u0142 si\u0119 stan 3-latka, kt\u00f3ry ucierpia\u0142 w wyniku wybuchu paczki w Siecieborzycach - podaje Onet. Ch\u0142opiec, podobnie jak jego 31-letnia matka i 7-letnia siostra, zosta\u0142 wprowadzony w stan \u015bpi\u0105czki farmakologicznej. Wszyscy przebywaj\u0105 na OIOM-ach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283115,wybuch-paczki-w-siecieborzycach-mama-i-dzieci-sa-w-stanie-spiaczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolejna \u015bmiertelna ofiara go\u0142oledzi. We W\u0142oc\u0142awku m\u0119\u017cczyzna po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 na oblodzonym chodniku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/ed/1b/z29283113M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorkowy poranek we W\u0142oc\u0142awku (woj. kujawsko-pomorskie) m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 najprawdopodobniej na oblodzonej nawierzchni na chodniku i zmar\u0142 - podaje TVN24. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tragedii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29283096,kolejna-smiertelna-ofiara-gololedzi-we-wloclawku-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 11:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Kierowca zostawi\u0142 psa na mrozie. \"Kilka razy go dogl\u0105da\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/ed/1b/z29282850M,Pies-pozostawiony-na-mrozie.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec O\u015bwi\u0119cimia uratowa\u0142 psa przed zamarzni\u0119ciem. Zobaczy\u0142 zwierz\u0119 w zamkni\u0119tym samochodzie, zaparkowanym na dworze i zawiadomi\u0142 policj\u0119. Funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0142a\u015bciciela, kt\u00f3ry t\u0142umaczy\u0142 si\u0119, \u017ce mimo pozostawienia psa na kilka godzin, kilka razy go dogl\u0105da\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282557,oswiecim-kierowca-zostawil-psa-na-mrozie-kilka-razy-go-dogladalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 11:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Obowi\u0105zkowe czipowanie ps\u00f3w. Minister rolnictwa podaje szczeg\u00f3\u0142y. \"To jak PESEL\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/c8/19/z27037297M,Pies--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Czip to b\u0119dzie numer, kt\u00f3ry zidentyfikuje ka\u017cde zwierz\u0119. Mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107, \u017ce to jak PESEL - powiedzia\u0142 minister rolnictwa, pytany o zapowiadany obowi\u0105zek czipowania ps\u00f3w. Jak doda\u0142, ustawa w tej sprawie ma by\u0107 gotowa w pierwszym p\u00f3\u0142roczu przysz\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282759,obowiazkowe-czipowanie-psow-minister-rolnictwa-podaje-szczegoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 11:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Pawe\u0142 P. mia\u0142 by\u0107 w jej mieszkaniu i usuwa\u0107 pliki z komputera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/e9/1b/z29269889M,Matka-Iwony-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 P. po znikni\u0119ciu Iwony Wieczorek mia\u0142 bez pozwolenia wej\u015b\u0107 do jej domu i usuwa\u0107 pliki z jej komputera - ustali\u0142a Interwencja. \"Fakt\" dotar\u0142 tak\u017ce do pozosta\u0142ych zarzut\u00f3w postawionych m\u0119\u017cczy\u017anie, czyli rozprzestrzeniania przez P. w mediach nieprawdziwych informacji, a tak\u017ce podejmowanie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wy\u0142\u0105czenia ze \u015bledztwa zaanga\u017cowanych w t\u0119 spraw\u0119 policjant\u00f3w z Sopotu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282731,zaginiecie-iwony-wieczorek-pawel-p-mial-byc-w-jej-mieszkaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 11:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bieszczady. Nadle\u015bnictwo ostrzega: \"No nie \u015bpi\u0105. Ustrzyckie nied\u017awiedzie jeszcze nie \u015bpi\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/ed/1b/z29282572M,Slady-w-bieszczadzkich-lasach--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ustrzyckie nied\u017awiedzie nie \u015bpi\u0105\" - przekazali le\u015bnicy z Bieszczad, publikuj\u0105c zdj\u0119cie \u015bladu \u0142apy drapie\u017cnika. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 jest niska temperatura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282462,bieszczady-nadlesnictwo-ostrzega-ustrzyckie-niedzwiedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 10:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubuskie. Pijana porzuci\u0142a auto na torach. Potem posz\u0142a z sze\u015bcioletnim dzieckiem w las", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/ed/1b/z29282661M,Pijana-porzucila-auto-na-torach-i-poszla-z-szescio.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z woj. lubuskiego opisali niebezpieczn\u0105 sytuacj\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w rejonie miejscowo\u015bci Bole\u0144-Szczaniec. Pijana kobieta siad\u0142a za kierownic\u0105 samochodu. W aucie przewozi\u0142a swoje sze\u015bcioletnie dziecko. Rajd zako\u0144czy\u0142a na torach kolejowych, na kt\u00f3rych zostawi\u0142a w\u0142\u0105czony samoch\u00f3d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282593,lubuskie-pijana-porzucila-auto-na-torach-potem-poszla-z-szescioletnim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szef MSWiA: Szef ukrai\u0144skiej s\u0142u\u017cby, kt\u00f3ry da\u0142 gen. Szymczykowi prezent, zosta\u0142 zawieszony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Odpowiedzialny za przekazanie prezentu komendantowi policji gen. Jaros\u0142awowi Szymczykowi zast\u0119pca szefa Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Ukrainy ds. Sytuacji Nadzwyczajnych gen. Dmytro Bondar zosta\u0142 zawieszony\" - poinformowa\u0142 szef MSWiA. Chodzi o spraw\u0119 wybuchu granatnika w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282864,szef-mswia-szef-ukrainskiej-sluzby-ktory-dal-szymczykowi-prezent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. M\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku. Nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/ed/1b/z29282403M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek rano na Pradze 38-letni m\u0119\u017cczyzna poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 po tym, jak przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku. Policja informuje, \u017ce bada okoliczno\u015bci zdarzenia. Od rana w ca\u0142ej Warszawie panuj\u0105 trudne warunki na drogach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282428,warszawa-mezczyzna-przewrocil-sie-na-chodniku-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 09:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wigilia TVP3 Opole. Media: Interweniowa\u0142a policja. \"Dali sobie po twarzach. Pola\u0142a si\u0119 krew\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/5e/1b/z28700496M,TVP-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wigilia pracownik\u00f3w TVP3 Opole zako\u0144czy\u0142a si\u0119 interwencj\u0105 policji - podaje portal Opolska360.pl. - Ludzie dali sobie po twarzach. Pola\u0142a si\u0119 krew - m\u00f3wi\u0105 informatorzy portalu. Na miejscu musia\u0142a tak\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 karetka pogotowia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282148,wigilia-tvp3-opole-media-interweniowala-policja-dali-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Szklanka\" na drogach i chodnikach. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia. Mo\u017ce te\u017c silnie wia\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/ec/1b/z29282145M,Ostrzezenia-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed marzn\u0105cymi opadami i silnym wiatrem we wschodniej i po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci kraju. Ulice i chodniki w ca\u0142ej Polsce mog\u0105 by\u0107 pokryte cienk\u0105, niewidoczn\u0105 warstw\u0105 lodu. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29282135,szklanka-na-drogach-i-chodnikach-imgw-wydalo-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 08:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Soko\u0142\u00f3w Podlaski. Wpad\u0142 w zasp\u0119 i nie wiedzia\u0142, gdzie jest. Zd\u0105\u017cy\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce zamarza [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/ec/1b/z29282073M,Akcja-policji-w-Sokolowie-Podlaskim.jpg\" vspace=\"2\" />W Soko\u0142owie Podlaskim na s\u0142u\u017cby zadzwoni\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wpad\u0142 w zasp\u0119 i nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 z niej wydosta\u0107. Poszkodowany nie wiedzia\u0142 nawet dok\u0142adnie, gdzie si\u0119 znajdowa\u0142. Jak przekazuje policja, w akcji ratunkowej liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281996,sokolow-podlaski-wpadl-w-zaspe-i-nie-wiedzial-gdzie-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poranna rozmowa Gazeta.pl. Go\u015bciem programu b\u0119dzie Andrzej Rozenek z PPS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/ec/1b/z29281757M,Poranna-rozmowa-Gazeta-pl--Gosciem-programu-Andrze.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek go\u015bciem Porannej rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie pose\u0142 PPS Andrzej Rozenek. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka. Pocz\u0105tek rozmowy o 8.30. Zapraszamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281488,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-programu-bedzie-andrzej-rozenek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 07:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142ystok, E\u0142k i Gi\u017cycko. Apel o odwo\u0142anie zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach. \"Trudna sytuacja komunikacyjna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/a5/1a/z27938856M,Szkola---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Bia\u0142egostoku poinformowa\u0142 we wtorek 20 grudnia rano o tym, \u017ce w mie\u015bcie, ze wzgl\u0119du na du\u017ce oblodzenie dr\u00f3g, nie kursuje komunikacja miejska. Z tego powodu zaapelowa\u0142 o odwo\u0142anie zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281858,bialystok-prezydent-apeluje-o-odwolanie-zajec-w-szkolach-trudna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szklanka na drogach, nie kursuje komunikacja. \"Je\u017celi nie musisz wychodzi\u0107, zosta\u0144 w domu!\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/ec/1b/z29281838M,Gololedz-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Na drogach w po\u0142udniowej i wschodniej Polsce panuj\u0105 bardzo trudne warunki. Na obszarze tym wydano alerty pierwszego i drugiego stopnia w zwi\u0105zku z go\u0142oledzi\u0105. R\u00f3wnie\u017c w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych u\u017cytkownicy ostrzegaj\u0105 si\u0119 przed bardzo \u015blisk\u0105 nawierzchni\u0105 chodnik\u00f3w i dr\u00f3g. \"Je\u017celi nie musisz wychodzi\u0107, zosta\u0144 w domu!\" - pisz\u0105 stra\u017cacy z miejscowo\u015bci przy polsko-czeskiej granicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281758,szklanka-na-drogach-nie-kursuje-komunikacja-jezeli-nie-musisz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 06:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Uwaga na \u015bliskie drogi i chodniki. IMGW wyda\u0142o alerty pierwszego i drugiego stopnia [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/a9/1a/z27958205M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 20 grudnia w Polsce wydano ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia przed go\u0142oledzi\u0105 oraz silnymi porywami wiatru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281746,pogoda-uwaga-na-sliskie-drogi-i-chodniki-imgw-wydalo-alerty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubuskie. Samoch\u00f3d osobowy p\u0142on\u0105\u0142 przy drodze. Na miejscu pasa\u017cera znaleziono zw\u0142oki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/41/1b/z28580563M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia, w wyniku kt\u00f3rego dosz\u0142o do po\u017caru samochodu w wojew\u00f3dztwie lubuskim. W aucie znaleziono ludzkie zw\u0142oki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281583,lubuskie-samochod-osobowy-plonal-przy-drodze-wojewodzkiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Opole. Krad\u0142 ze sklep\u00f3w drogie towary, a pieni\u0105dze z ich sprzeda\u017cy przeznacza\u0142 na luksusy. 19-latek schwytany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/ec/1b/z29281551M,Opole--Kradl-ze-sklepow-drogie-towary--a-pieniadze.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Opola rozpracowali seri\u0119 kradzie\u017cy, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o na terenie miasta. Jak si\u0119 okaza\u0142o, dopuszcza\u0142 si\u0119 ich 19-latek. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 nast\u0119pnie sprzedawa\u0107 zrabowane towary, a otrzymane w ten spos\u00f3b pieni\u0105dze przeznacza\u0107 na luksusowe \u017cycie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29281529,opole-kradl-ze-sklepow-drogie-towary-a-pieniadze-przeznaczal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]