{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-kto-najdluzej-musi-czekac-na-przerwe-od-na,nId,6470852", "title": "Ferie zimowe 2023. Kto najd\u0142u\u017cej musi czeka\u0107 na przerw\u0119 od nauki?", "date_published": "2022-12-20 16:16:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-kto-najdluzej-musi-czekac-na-przerwe-od-na,nId,6470852\"><img align=\"left\" alt=\"Ferie zimowe 2023. Kto najd\u0142u\u017cej musi czeka\u0107 na przerw\u0119 od nauki?\" src=\"https://i.iplsc.com/ferie-zimowe-2023-kto-najdluzej-musi-czekac-na-przerwe-od-na/000GHGJIGMPOCN9A-C321.jpg\" /></a>Nadchodzi zako\u0144czenie roku kalendarzowego. Nied\u0142ugo po nim uczniowie doczekaj\u0105 si\u0119 d\u0142u\u017cszej przerwy od nauki. Wszystko za spraw\u0105 ferii zimowych. W jakim terminie uczniowie b\u0119d\u0105 mieli wolne? Kt\u00f3re wojew\u00f3dztwa b\u0119d\u0105 mia\u0142y przerw\u0119 w edukacji od 13 do 26 lutego?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-kolejna-ofiara-mrozow-dwoch-mezczyzn-zmarlo-po-upadku-na-obl,nId,6484459", "title": "Kolejna ofiara mroz\u00f3w. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zmar\u0142o po upadku na oblodzonych chodnikach", "date_published": "2022-12-20 09:04:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-kolejna-ofiara-mrozow-dwoch-mezczyzn-zmarlo-po-upadku-na-obl,nId,6484459\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna ofiara mroz\u00f3w. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zmar\u0142o po upadku na oblodzonych chodnikach\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-ofiara-mrozow-dwoch-mezczyzn-zmarlo-po-upadku-na-obl/000GIJ0PAWONCPII-C321.jpg\" /></a>38-letni m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku na warszawskiej Pradze-P\u00f3\u0142noc. Prawdopodobnie uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 i zmar\u0142. - Z uwagi na z\u0142e warunki pogodowe apelujemy o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015b\u0107 zar\u00f3wno na drogach, jak i chodnikach - podkre\u015bla rzecznik Komendanta Sto\u0142ecznego Policji nadkom. Sylwester Marczak. Kolejny tragiczny wypadek mia\u0142 miejsce we W\u0142oc\u0142awku. 66-letni m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 najprawdopodobniej na oblodzonej nawierzchni na chodniku i r\u00f3wnie\u017c zmar\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "source title": "Wydarzenia Interia - Polska"}