{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-paraliz-na-lotnisku-w-vancouver-po-opadach-sniegu-odwolane-loty-6546914?source=rss", "title": "Vancouver zasypany \u015bniegiem. Parali\u017c na lotnisku - odwo\u0142ane loty, pasa\u017cerowie czekali na pok\u0142adzie ca\u0142\u0105 noc", "date_published": "2022-12-20 20:55:36+00:00", "description": "<img alt=\"Vancouver zasypany \u015bniegiem. Parali\u017c na lotnisku - odwo\u0142ane loty, pasa\u017cerowie czekali na pok\u0142adzie ca\u0142\u0105 noc\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n6qkzs-kanada-6546962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intensywne opady \u015bniegu i s\u0142aba widoczno\u015b\u0107 sparali\u017cowa\u0142y drugie najbardziej ruchliwe lotnisko w Kanadzie. We wtorek rano nie odbywa\u0142y si\u0119 \u017cadne po\u0142\u0105czenia do i z portu lotniczego Vancouver. W\u0142adze lotniska nazwa\u0142y skutki ekstremalnych warunk\u00f3w pogodowych \"bezprecedensowymi\". Media informuj\u0105, \u017ce pasa\u017cerowie jednej z maszyn stoj\u0105cych na p\u0142ycie lotniska czekali na pok\u0142adzie ca\u0142\u0105 noc, by w ko\u0144cu dowiedzie\u0107 si\u0119, \u017ce lot jednak nie dojdzie do skutku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/epidemia-ptasiej-grypy-wybito-50-milionow-ptakow-komunikat-europejskiego-urzedu-ds-bezpieczenstwa-zywnosci-efsa-6546918?source=rss", "title": "Ptasia grypa gro\u017aniejsza ni\u017c rok temu. Wybito ju\u017c oko\u0142o 50 milion\u00f3w ptak\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 20:48:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ptasia grypa gro\u017aniejsza ni\u017c rok temu. Wybito ju\u017c oko\u0142o 50 milion\u00f3w ptak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ff5jp2-shutterstock695411722-6546917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tej jesieni epidemia ptasiej grypy jest gro\u017aniejsza ni\u017c w 2021 roku, a liczba hodowli dotkni\u0119tych zaka\u017ceniami jest o 35 procent wy\u017csza ni\u017c w ubieg\u0142ym roku. Europejski Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa \u017bywno\u015bci (EFSA) potwierdzi\u0142, \u017ce na Starym Kontynencie panuje najbardziej niszczycielska ptasia grypa w historii, a w zaatakowanych przez wirus hodowlach w 37 krajach wybito ju\u017c oko\u0142o 50 milion\u00f3w ptak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-pierwszej-linii-metra-kilka-stacji-w-centrum-i-na-mokotowie-wylaczonych-z-ruchu-6546954?source=rss", "title": "Utrudnienia w metrze. Kilka stacji w centrum i na Mokotowie wy\u0142\u0105czonych z ruchu", "date_published": "2022-12-20 20:45:12+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w metrze. Kilka stacji w centrum i na Mokotowie wy\u0142\u0105czonych z ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8jageq-wypadek-na-stacji-metra-politechnika-6546965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia dla pasa\u017cer\u00f3w pierwszej linii metra. Z powodu tragicznego wypadku poci\u0105gi nie kursuj\u0105 na kilku stacjach w centrum oraz na Mokotowie. Ruch odbywa si\u0119 w dw\u00f3ch p\u0119tlach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kadencja-prezes-tk-julii-przylebskiej-sylwia-gregorczyk-abram-konczy-sie-20-grudnia-nie-jest-legalnie-powolanym-prezesem-6546846?source=rss", "title": "Pytania o koniec kadencji Julii Przy\u0142\u0119bskiej. Sylwia Gregorczyk-Abram: nie jest legalnie powo\u0142anym prezesem", "date_published": "2022-12-20 19:55:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o koniec kadencji Julii Przy\u0142\u0119bskiej. Sylwia Gregorczyk-Abram: nie jest legalnie powo\u0142anym prezesem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6p1krr-forum-0727067534-6546865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proces powo\u0142ania Julii Przy\u0142\u0119bskiej na funkcj\u0119 prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego by\u0142 wadliwy- powiedzia\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Sylwia Gregorczyk-Abram z inicjatywy \"Wolne S\u0105dy\". Doda\u0142a jednak, \u017ce jest ona prezesem \"si\u0142\u0105 faktu\" i oceni\u0142a, \u017ce jej kadencja mija we wtorek 20 grudnia. Wok\u00f3\u0142 kwestii zako\u0144czenia kadencji Przy\u0142\u0119bskiej pojawi\u0142y si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-kosowa-o-stosunkach-z-serbia-i-wzniecaniu-napiec-przez-rosje-6546834?source=rss", "title": "Premier Kosowa: wojna w Ukrainie s\u0142abnie, wi\u0119c Rosja wznieca napi\u0119cia mi\u0119dzy Belgradem i Prisztin\u0105", "date_published": "2022-12-20 19:45:53+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Kosowa: wojna w Ukrainie s\u0142abnie, wi\u0119c Rosja wznieca napi\u0119cia mi\u0119dzy Belgradem i Prisztin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-to5g78-prisztina-6546853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Kosowa Albin Kurti przestrzeg\u0142 przed wzniecaniem przez Rosj\u0119 napi\u0119\u0107 pomi\u0119dzy Belgradem i Prisztin\u0105, poniewa\u017c wojna w Ukrainie s\u0142abnie. - My\u015bl\u0119, \u017ce tym, co martwi naszych zachodnich partner\u00f3w, s\u0105 zwi\u0105zki Belgradu z Moskw\u0105. Nie wiemy, jak mog\u0105 zosta\u0107 wykorzystane w przypadku narastaj\u0105cych napi\u0119\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Guardianem\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-prezydent-andrzej-duda-i-pierwsza-dama-agata-kornhauser-duda-na-spotkaniu-wigilijnym-z-przedstawicielami-sluzb-mundurowych-6546679?source=rss", "title": "Prezydent na wigilii s\u0142u\u017cb mundurowych: pokazali\u015bcie, jak znakomicie potraficie realizowa\u0107 swoje zadania", "date_published": "2022-12-20 19:15:45+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent na wigilii s\u0142u\u017cb mundurowych: pokazali\u015bcie, jak znakomicie potraficie realizowa\u0107 swoje zadania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whj886-prezydent-andrzej-duda-oraz-pierwsza-dama-agata-kornhauser-duda-podczas-spotkania-swiatecznego-w-bazie-1-batalionu-strzelcow-podhalanskich-w-rzeszowie-6546682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda, przemawiaj\u0105c na spotkaniu \u015bwi\u0105tecznym w Rzeszowie z przedstawicielami s\u0142u\u017cb mundurowych, dzi\u0119kowa\u0142 im za codzienn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119. Prezydent po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 tak\u017ce zdalnie z \u017co\u0142nierzami Polskiego Kontyngentu Wojskowego Orlik 11 na Litwie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-oblodzone-chodniki-zalegajacy-snieg-grozne-sople-ponad-850-zgloszen-do-strazy-miejskiej-6546666?source=rss", "title": "Oblodzone chodniki, zalegaj\u0105cy \u015bnieg, spadaj\u0105ce sople. W grudniu do stra\u017cy miejskiej wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 850 zg\u0142osze\u0144", "date_published": "2022-12-20 18:50:59+00:00", "description": "<img alt=\"Oblodzone chodniki, zalegaj\u0105cy \u015bnieg, spadaj\u0105ce sople. W grudniu do stra\u017cy miejskiej wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 850 zg\u0142osze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z8fr68-slisko-w-stolicy-6546817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku grudnia stra\u017c miejska odebra\u0142a ponad 850 zg\u0142osze\u0144 dotycz\u0105cych niedopatrze\u0144 zwi\u0105zanych z zimowymi zagro\u017ceniami. Najwi\u0119cej z nich pochodzi\u0142o ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i Woli. O\u015bmiu zarz\u0105dc\u00f3w zosta\u0142o ukaranych mandatami, a 26 otrzyma\u0142o pouczenia. Ratusz podpowiada, gdzie nale\u017cy zg\u0142asza\u0107 problemy z oblodzeniem, zalegaj\u0105cym \u015bniegiem czy spadaj\u0105cymi soplami.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-resort-sprawiedliwosci-chce-likwidacji-moskiewskiej-grupy-helsinskiej-6546696?source=rss", "title": "Niezale\u017cne media: rosyjski resort sprawiedliwo\u015bci chce likwidacji Moskiewskiej Grupy Helsi\u0144skiej", "date_published": "2022-12-20 17:51:57+00:00", "description": "<img alt=\"Niezale\u017cne media: rosyjski resort sprawiedliwo\u015bci chce likwidacji Moskiewskiej Grupy Helsi\u0144skiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecwxkp-shutterstock2132070225-6546735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci Rosji wyst\u0105pi\u0142o w poniedzia\u0142ek do s\u0105du z wnioskiem o likwidacj\u0119 Moskiewskiej Grupy Helsi\u0144skiej - poinformowa\u0142a we wtorek rosyjskoj\u0119zyczna sekcja BBC. To najstarsza w kraju organizacja broni\u0105ca praw cz\u0142owieka, kt\u00f3ra istnieje od po\u0142owy lat 70. XX wieku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-brytyjski-minister-obrony-o-ustaleniach-miedzy-rosja-a-iranem-6546684?source=rss", "title": "Brytyjski minister: Iran sta\u0142 si\u0119 jednym z g\u0142\u00f3wnych militarnych sojusznik\u00f3w Rosji", "date_published": "2022-12-20 17:43:41+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski minister: Iran sta\u0142 si\u0119 jednym z g\u0142\u00f3wnych militarnych sojusznik\u00f3w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64f2s0-pap202210280xj-6546689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski minister obrony Ben Wallace ostrzeg\u0142, \u017ce Rosja planuje dostarczy\u0107 Iranowi zaawansowane komponenty wojskowe w zamian za tak zwane drony kamikadze. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce Rosja nie osi\u0105gn\u0119\u0142a na Ukrainie \u017cadnego ze swoich cel\u00f3w strategicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-karambol-na-pulawskiej-zderzylo-sie-szesc-aut-6546688?source=rss", "title": "Karambol na Pu\u0142awskiej. Zderzy\u0142o si\u0119 sze\u015b\u0107 aut", "date_published": "2022-12-20 17:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"Karambol na Pu\u0142awskiej. Zderzy\u0142o si\u0119 sze\u015b\u0107 aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g7fo10-do-karambolu-doszlo-na-pulawskiej-6546694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 pojazd\u00f3w uczestniczy\u0142o w karambolu na Pu\u0142awskiej. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce dwie osoby wymaga\u0142y pomocy medycznej. Jad\u0105cych w kierunku centrum czekaj\u0105 du\u017ce utrudnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chile-poszukiwania-mezczyzny-ktory-zniknal-po-otrzymaniu-286-krotnosci-wyplaty-6546524?source=rss", "title": "Przez pomy\u0142k\u0119 dosta\u0142 286 pensji. Znikn\u0105\u0142. Nie mog\u0105 go znale\u017a\u0107 ju\u017c p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-12-20 15:51:01+00:00", "description": "<img alt=\"Przez pomy\u0142k\u0119 dosta\u0142 286 pensji. Znikn\u0105\u0142. Nie mog\u0105 go znale\u017a\u0107 ju\u017c p\u00f3\u0142 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zpd6zz-prowincja-santiago-w-chile-6546566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chilijski producent mi\u0119s omy\u0142kowo wyp\u0142aci\u0142 swojemu pracownikowi 286-krotno\u015b\u0107 miesi\u0119cznej wyp\u0142aty, a wi\u0119c zarobki za niemal 24 lata. M\u0119\u017cczyzna wyp\u0142aci\u0142 pieni\u0105dze i znikn\u0105\u0142. Policja - sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy po tym wydarzeniu - nadal go poszukuje.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sluzba-obywatela-polski-w-ukrainskim-wojsku-projekt-w-sprawie-zwolnienia-z-odpowiedzialnosci-karnej-trafil-do-sejmu-6546522?source=rss", "title": "Projekt w sprawie zwolnienia z odpowiedzialno\u015bci karnej za s\u0142u\u017cb\u0119 w ukrai\u0144skim wojsku w Sejmie", "date_published": "2022-12-20 15:32:19+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt w sprawie zwolnienia z odpowiedzialno\u015bci karnej za s\u0142u\u017cb\u0119 w ukrai\u0144skim wojsku w Sejmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-79mirz-ukraina-wojsko-6529446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sejmie zosta\u0142 z\u0142o\u017cony projekt ustawy o wy\u0142\u0105czeniu odpowiedzialno\u015bci karnej za podj\u0119cie po 20 lutego 2014 roku przez obywatela polskiego s\u0142u\u017cby w Si\u0142ach Zbrojnych Ukrainy bez wymaganej zgody. Pod projektem podpisali si\u0119 pos\u0142owie PiS, KO, Lewicy, Koalicji Polskiej-PSL, Polski 2050 oraz PPS.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brytyjczycy-o-spotkaniu-putina-prawdopodobnie-chcial-zademonstrowac-zbiorowa-odpowiedzialnosc-6545979?source=rss", "title": "Brytyjczycy o spotkaniu Putina: prawdopodobnie chcia\u0142 zademonstrowa\u0107 zbiorow\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-20 14:40:26+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy o spotkaniu Putina: prawdopodobnie chcia\u0142 zademonstrowa\u0107 zbiorow\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imu412-putin-spotkal-sie-z-dowodcami-rosyjskiej-armii-6545989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkanie W\u0142adimira Putina z dow\u00f3dcami inwazji na Ukrain\u0119 mia\u0142o na celu pokazanie, \u017ce decyzje podejmowane s\u0105 kolektywnie - oceni\u0142 brytyjski resort obrony w komunikacie. \"Poprzez to wyre\u017cyserowane spotkanie Putin prawdopodobnie chcia\u0142 zademonstrowa\u0107 zbiorow\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za specjaln\u0105 operacj\u0119 wojskow\u0105\" - napisa\u0142o ministerstwo.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kontrowersyjny-swiateczny-przeboj-ekspertka-ja-nie-puszcze-do-they-know-its-christmas-6545962?source=rss", "title": "Najbardziej kontrowersyjny \u015bwi\u0105teczny przeb\u00f3j. Ekspertka: ja nie puszcz\u0119 tej piosenki, jest szkodliwa", "date_published": "2022-12-20 14:29:50+00:00", "description": "<img alt=\"Najbardziej kontrowersyjny \u015bwi\u0105teczny przeb\u00f3j. Ekspertka: ja nie puszcz\u0119 tej piosenki, jest szkodliwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z6t09l-do-they-know-its-christmas-zaspiewaly-najwieksze-owczesne-gwiazdy-muzyki-6546148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105teczny hit \"Do They Know It's Christmas\" powsta\u0142 w szczytnym celu pomocy ofiarom g\u0142odu w Etiopii. Z czasem sta\u0142 si\u0119 jednak znany r\u00f3wnie\u017c z kontrowersji, jakie wzbudzaj\u0105 jego s\u0142owa. \"Gdzie nic nigdy nie ro\u015bnie, nie padaj\u0105 deszcze i nie p\u0142yn\u0105 rzeki, czy oni w og\u00f3le wiedz\u0105, \u017ce s\u0105 \u015bwi\u0119ta?\"; \"Dzi\u015b, dzi\u0119ki Bogu, to oni, a nie ty\" - brzmi\u0105 fragmenty przeboju, kt\u00f3ry nazwany zosta\u0142 \"najgorsz\u0105 piosenk\u0105 w historii mi\u0119dzynarodowej pomocy\".  - Jej s\u0142owa s\u0105 nieprawdziwe. Ja nie puszcz\u0119 tej piosenki, natomiast wczoraj i tak s\u0142ysza\u0142am j\u0105 w swoim ulubionym radiu - m\u00f3wi kulturoznawczyni Margaret Amaka Ohia-Nowak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gryfino-droga-krajowa-26-zjechal-na-przeciwlegly-pas-zderzyl-sie-ze-skuterem-i-busem-nie-zyje-pasazerka-jednosladu-6546440?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek z udzia\u0142em trzech pojazd\u00f3w. Nie \u017cyje pasa\u017cerka skutera", "date_published": "2022-12-20 14:22:20+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek z udzia\u0142em trzech pojazd\u00f3w. Nie \u017cyje pasa\u017cerka skutera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvy7cp-policja-kogut-sygnaly-6365669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a na miejscu, a dwie zosta\u0142y ranne w zderzeniu samochodu osobowego, skutera i busa na drodze krajowej 26 w powiecie gryfi\u0144skim (Zachodniopomorskie). Jak informuje policja, trasa pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Chojna i Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j jest ca\u0142kowicie zablokowana. Utrudnienia potrwaj\u0105 kilka godzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-prezydenckie-2020-prezydent-podpisal-tak-zwana-ustawe-abolicyjna-6546413?source=rss", "title": "Prezydent podpisa\u0142 tak zwan\u0105 ustaw\u0119 abolicyjn\u0105", "date_published": "2022-12-20 14:07:06+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent podpisa\u0142 tak zwan\u0105 ustaw\u0119 abolicyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mg4vg4-pap202005011hb-1-6239060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek podpis pod tak zwan\u0105 ustaw\u0105 abolicyjn\u0105, dotycz\u0105c\u0105 zaniechania \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w Prezydenta RP zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 roku - poinformowa\u0142a kancelaria g\u0142owy pa\u0144stw.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-tajemnicza-twarz-na-obrazie-paula-cezannea-sekret-odkryto-po-niemal-160-latach-6545884?source=rss", "title": "Tajemnicza twarz pod\u00a0farb\u0105. Po\u00a0niemal 160 latach odkryto sekret obrazu Cezanne'a", "date_published": "2022-12-20 14:03:04+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnicza twarz pod\u00a0farb\u0105. Po\u00a0niemal 160 latach odkryto sekret obrazu Cezanne'a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofyjz3-obraz-martwa-natura-z-chlebem-i-jajkami-paula-cezannea-6545835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal 160 lat po namalowaniu obrazu \"Martwa natura z chlebem i jajkami\" Paula Cezanne'a odkryto na nim tajemnicz\u0105 twarz - poinformowa\u0142o ameryka\u0144skie Cincinnati Art Museum, w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 dzie\u0142o. Podczas rutynowych prac konserwatorskich okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pod wierzchni\u0105 warstw\u0105 farby znajduje si\u0119 wizerunek twarzy m\u0119\u017cczyzny. Nie wiadomo, kogo on przedstawia - wed\u0142ug badaczy mo\u017ce to by\u0107 jeden z pierwszych autoportret\u00f3w francuskiego malarza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-64-latka-uderzyla-autem-w-cztery-samochody-mowila-ze-dzien-wczesniej-wypila-pol-piwa-6546316?source=rss", "title": "64-latka uderzy\u0142a autem w cztery samochody. Spieszy\u0142a si\u0119 do przychodni i by\u0142a nietrze\u017awa", "date_published": "2022-12-20 13:26:40+00:00", "description": "<img alt=\"64-latka uderzy\u0142a autem w cztery samochody. Spieszy\u0142a si\u0119 do przychodni i by\u0142a nietrze\u017awa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvdfu6-kobieta-miala-15-promila-alkoholu-w-organizmie-6411594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gda\u0144sku (woj. pomorskie) pijana 64-latka uderzy\u0142a autem w cztery inne samochody. Mia\u0142a p\u00f3\u0142tora promila alkoholu w wydychanym powietrzu. W rozmowie z funkcjonariuszami powiedzia\u0142a, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej wypi\u0142a p\u00f3\u0142 piwa, a do samochodu wsiad\u0142a, poniewa\u017c musia\u0142a pojecha\u0107 do przychodni.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zabia-wola-potracil-14-latke-busem-i-odjechal-tymczasowy-areszt-dla-48-latka-6546318?source=rss", "title": "Mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 14-latk\u0119 busem i uciec. Jest decyzja o tymczasowym areszcie dla 48-latka", "date_published": "2022-12-20 12:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 14-latk\u0119 busem i uciec. Jest decyzja o tymczasowym areszcie dla 48-latka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zh9oi1-48-latek-zostal-aresztowany-na-trzy-miesiace-6546290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d na wniosek prokuratury na trzy miesi\u0105ce aresztowa\u0142 48-letniego Grzegorza P., kt\u00f3ry podejrzewany jest o potr\u0105cenie busem na przej\u015bciu dla pieszych w \u017babiej Woli (woj. lubelskie) 14-letniej dziewczynki i ucieczk\u0119 z miejsca zdarzenia. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, do kt\u00f3rych si\u0119 nie przyzna\u0142. Grozi mu do dwunastu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-gostynin-zatrzymany-funkcjonariusz-policji-w-zwiazku-ze-zgloszeniem-dotyczacym-przemocy-w-rodzinie-6546303?source=rss", "title": "Zatrzymany funkcjonariusz policji. Mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad rodzin\u0105", "date_published": "2022-12-20 12:52:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymany funkcjonariusz policji. Mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad rodzin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux9qt6-policja-5646109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kutna (\u0141\u00f3dzkie) zatrzymali 37-letniego funkcjonariusza policji w Gostyninie (Mazowieckie) w zwi\u0105zku ze z\u0142o\u017conym zawiadomieniem dotycz\u0105cym zn\u0119cania si\u0119 nad cz\u0142onkiem rodziny. Informacje na ten temat otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. Potwierdzi\u0142a je rzeczniczka kutnowskiej komendy. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 dziennikarz tvn24.pl, m\u0119\u017cczyzna w chwili zatrzymania by\u0142 nietrze\u017awy i mia\u0142 przy sobie prywatn\u0105 bro\u0144, na kt\u00f3r\u0105 posiada\u0142 pozwolenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/sochaczew-zaplacil-kilka-zlotych-w-koszyku-mial-zakupy-za-blisko-dwa-tysiace-6546282?source=rss", "title": "Zap\u0142aci\u0142 kilka z\u0142otych, w koszyku mia\u0142 zakupy za blisko dwa tysi\u0105ce", "date_published": "2022-12-20 12:52:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zap\u0142aci\u0142 kilka z\u0142otych, w koszyku mia\u0142 zakupy za blisko dwa tysi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1oiz2-w-koszyku-zakupy-za-1800-zlotych-ale-on-zaplacil-znacznie-mniej-zdjecie-ilustracyjne-6546308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi kasjerce i jednemu z klient\u00f3w marketu. Jak informuj\u0105 policjanci, za zakupy o warto\u015bci ponad 1800 z\u0142otych zap\u0142aci\u0142 on, dzi\u0119ki pomocy kasjerki, tylko symboliczn\u0105 kwot\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kraplewice-ciala-dwoch-mlodych-mezczyzn-znalezione-w-garazu-6546185?source=rss", "title": "Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn znalezione w gara\u017cu. Prawdopodobnie zatruli si\u0119 oparami z auta", "date_published": "2022-12-20 12:38:53+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn znalezione w gara\u017cu. Prawdopodobnie zatruli si\u0119 oparami z auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j1rnf-ciala-dwoch-mlodych-mezczyzn-znajdowaly-sie-w-garazu-6546173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn znaleziono we wtorek w gara\u017cu w miejscowo\u015bci Kr\u0105plewice (woj. kujawsko-pomorskie). Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 ich \u015bmierci mo\u017ce by\u0107 zatrucie oparami z auta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-bachmut-wolodymyr-zelenski-pojechal-na-linie-frontu-6546156?source=rss", "title": "Ze\u0142enski na linii frontu. \"Najodwa\u017cniejszy prezydent najodwa\u017cniejszego narodu\"", "date_published": "2022-12-20 12:20:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski na linii frontu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-832yxx-zelenski-w-bachmucie-6546211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przebywa\u0142 we wtorek na linii frontu w Donbasie - w mie\u015bcie Bachmut - przekaza\u0142 rzecznik prezydenckiego biura Serhij Nikiforow. Ze\u0142enski \"spotka\u0142 si\u0119 z wojskowymi, porozmawia\u0142, wr\u0119czy\u0142 odznaczenia \u017co\u0142nierzom\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wybuch-w-komendzie-glownej-komendant-ma-sie-stawic-w-prokuraturze-6546172?source=rss", "title": "Komendant g\u0142\u00f3wny ma zeznawa\u0107 w prokuraturze", "date_published": "2022-12-20 12:18:10+00:00", "description": "<img alt=\"Komendant g\u0142\u00f3wny ma zeznawa\u0107 w prokuraturze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmgl69-prokuratura-regionalna-6546196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek \u015bledczy, w charakterze \u015bwiadka, maj\u0105 przes\u0142ucha\u0107 komendanta g\u0142\u00f3wnego policji genera\u0142a Jaros\u0142awa Szymczyka. Chodzi o zesz\u0142otygodniow\u0105 eksplozj\u0119 w gmachu komendy g\u0142\u00f3wnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytury-zmiany-w-emeryturach-dla-rolnikow-rzad-przyjal-projekt-6546011?source=rss", "title": "Zmiany w emeryturach rolniczych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2022-12-20 12:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w emeryturach rolniczych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwei84-rolnictwo-nawozy-doplaty-5665681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o wyr\u00f3wnaniu zasad przyznawania emerytur z KRUS i ZUS - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Jak wyja\u015bni\u0142, po 25 latach op\u0142acania sk\u0142adek minimalna emerytura rolnicza nie mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza ni\u017c analogiczna z Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lega-krowa-po-szyje-utknela-w-bagnie-uratowali-ja-strazacy-6545561?source=rss", "title": "Krowa utkn\u0119\u0142a po szyj\u0119 w bagnie, uratowali j\u0105 stra\u017cacy", "date_published": "2022-12-20 12:05:21+00:00", "description": "<img alt=\"Krowa utkn\u0119\u0142a po szyj\u0119 w bagnie, uratowali j\u0105 stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-my62is-strazacy-uratowali-krowe-ktora-utknela-po-szyje-w-bagnie-6545555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy uratowali krow\u0119, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a po szyj\u0119 w bagnie na pastwisku w Ledze (woj.\u00a0warmi\u0144sko-mazurskie). Po wydobyciu na suchy teren, krowa o w\u0142asnych si\u0142ach wr\u00f3ci\u0142a z w\u0142a\u015bcicielem do obory - przekaza\u0142 m\u0142odszy aspirant Hubert Zawistowski z e\u0142ckiej stra\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-zatonela-korweta-htms-sukhothai-poszukiwania-marynarzy-6546128?source=rss", "title": "Trwa walka z czasem. Okr\u0119t wojenny zaton\u0105\u0142, jeden z marynarzy odnaleziony. Szukaj\u0105 innych", "date_published": "2022-12-20 11:57:41+00:00", "description": "<img alt=\"Trwa walka z czasem. Okr\u0119t wojenny zaton\u0105\u0142, jeden z marynarzy odnaleziony. Szukaj\u0105 innych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6ppty-tajlandzka-korweta-htms-sukhothai-zatonela-6540695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tajlandii trwa akcja poszukiwania marynarzy, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w wodzie w wyniku ewakuacji z ton\u0105cej korwety HTMS Sukhothai. W operacji udzia\u0142 bior\u0105 okr\u0119ty talnadzkiej marynarki wojennej, \u015bmig\u0142owce oraz bezza\u0142ogowce. W dalszym ci\u0105gu poszukiwanych jest 29 \u017co\u0142nierzy. Jeden z ocala\u0142ych sp\u0119dzi\u0142 w wodzie 10 godzin, utrzymuj\u0105c si\u0119 na powierzchni dzi\u0119ki boi ratunkowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rymanow-kierowca-na-skutek-gwaltownego-podmuchu-wiatru-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-zjechal-z-drogi-do-rowu-6546113?source=rss", "title": "Silny wiatr zepchn\u0105\u0142 autobus do rowu. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-12-20 11:54:58+00:00", "description": "<img alt=\"Silny wiatr zepchn\u0105\u0142 autobus do rowu. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w trafi\u0142 do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pva7ff-autobusem-podrozowalo-lacznie-11-osob-jedna-z-nich-zostala-ranna-i-przewieziona-do-szpitala-6546122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silny wiatr oraz zalegaj\u0105ca na jezdni cienka warstwa lodu przyczyni\u0142y si\u0119 do wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Rymanowie (woj. podkarpackie). Kierowca kursowego autobusu w wyniku gwa\u0142townego podmuchu wiatru straci\u0142 panowanie nad pojazdem i wjecha\u0142 do przydro\u017cnego rowu. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w zosta\u0142 ranny i trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-jezozwierz-stasiu-zostal-zlapany-akcja-trwala-dwie-godziny-6546024?source=rss", "title": "Je\u017cozwierz Stasiu z\u0142apany. By\u0142 poszukiwany od pi\u0119ciu dni", "date_published": "2022-12-20 11:49:38+00:00", "description": "<img alt=\"Je\u017cozwierz Stasiu z\u0142apany. By\u0142 poszukiwany od pi\u0119ciu dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9atoj-jezozwierz-stasiu-zostal-zlapany-wrocil-do-swojej-wybranki-halyny-6546008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wykorzysta\u0142 chwil\u0119 i uciek\u0142 opiekunce, przebiegaj\u0105c pod jej nogami. By\u0142 widziany na ulicach, posesjach i polach - mowa o je\u017cozwierzu Stasiu, kt\u00f3ry uciek\u0142 z Minizoo w Radomsku (\u0141\u00f3dzkie). Jak informuje jego w\u0142a\u015bciciel, zwierz\u0119 po pi\u0119ciu dniach uda\u0142o si\u0119 z\u0142apa\u0107. - Kiedy wr\u00f3ci\u0142 do siebie, pierwsze co zrobi\u0142 to poszed\u0142 do swojej wybranki Halyny - dodaje jego opiekun.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wiazownica-mezczyzna-wylaczyl-czujnik-dymu-bo-irytowal-go-jego-dzwiek-trzy-osoby-podtrute-czadem-trafily-do-szpitala-6545916?source=rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna wy\u0142\u0105czy\u0142 czujnik dymu, bo irytowa\u0142 go jego d\u017awi\u0119k. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-12-20 11:37:25+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna wy\u0142\u0105czy\u0142 czujnik dymu, bo irytowa\u0142 go jego d\u017awi\u0119k. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmo5kj-tlenek-wegla-najprawdopodobniej-byl-przyczyna-smierci-38-latka-6252612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla w po\u017carze, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w gminie Wi\u0105zownica (woj. podkarpackie). Do szpitala przewieziono 86-latka, jego 90-letni\u0105 \u017con\u0119 i ich 65-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Jak ustali\u0142a policja w mieszkaniu by\u0142 zamontowany czujnik czadu, kt\u00f3ry uruchomi\u0142 si\u0119 po wybuchu po\u017caru, ale m\u0119\u017cczyzna zignorowa\u0142 sygna\u0142 i wyci\u0105gn\u0105\u0142 z niego baterie, bo irytowa\u0142 go d\u017awi\u0119k, kt\u00f3ry dochodzi\u0142 urz\u0105dzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/makow-mazowiecki-po-slubie-trafil-do-aresztu-6546099?source=rss", "title": "Po \u015blubie trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-12-20 11:28:23+00:00", "description": "<img alt=\"Po \u015blubie trafi\u0142 do aresztu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5nsoc-slub-obraczki-shutterstock1043592691-5496545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powiedzia\u0142 \"tak\" swojej wybrance, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej policjanci za\u0142o\u017cyli mu kajdanki. Prosto ze \u015blubu trafi\u0142 do aresztu, gdzie sp\u0119dzi najbli\u017csze dwa lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ceny-pradu-2023-rachunki-moga-wzrosnac-wyliczenia-forum-energii-6545956?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du, a rachunki i tak mocno w g\u00f3r\u0119. \"B\u0119dzie drogo\"", "date_published": "2022-12-20 11:21:20+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du, a rachunki i tak mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ybg830-shutterstock2205886299-6546060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku rachunki za pr\u0105d mog\u0105 wyra\u017anie wzrosn\u0105\u0107 pomimo zamro\u017cenia cen. \"B\u0119dzie drogo. Ca\u0142kowite rachunki dla r\u00f3\u017cnych odbiorc\u00f3w wzrosn\u0105 od 18 procent do a\u017c 94 procent\" - wynika z najnowszych szacunk\u00f3w Forum Energii, opublikowanych ju\u017c po decyzji prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki w sprawie taryf na 2023 rok.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-nyt-ukraincy-pomagaja-rosjanom-w-dezercji-wysylaja-im-drony-ktore-wskazuja-droge-6546017?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy znale\u017ali spos\u00f3b na pomaganie Rosjanom w dezercji. \"NYT\": wykorzystuj\u0105 do tego drony", "date_published": "2022-12-20 11:18:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy znale\u017ali spos\u00f3b na pomaganie Rosjanom w dezercji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hzbwxa-ukrainscy-operatorzy-dronow-6546015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne za pomoc\u0105 dron\u00f3w pomagaj\u0105 rosyjskim \u017co\u0142nierzom zdezerterowa\u0107 i przedostawa\u0107 si\u0119 na stron\u0119 ukrai\u0144skich pozycji - napisa\u0142 we wtorek ameryka\u0144ski dziennik \"New York Times\". Bezza\u0142ogowiec leci nad g\u0142ow\u0105 dezertera, wskazuj\u0105c mu bezpieczniejsz\u0105 tras\u0119 ucieczki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-chorzy-psychicznie-bez-prawa-do-eutanazji-wladze-opoznia-zmiane-przepisow-6542821?source=rss", "title": "Osoby chore psychicznie bez prawa do eutanazji. Kanada op\u00f3\u017ania zmian\u0119 przepis\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 11:15:29+00:00", "description": "<img alt=\"Osoby chore psychicznie bez prawa do eutanazji. Kanada op\u00f3\u017ania zmian\u0119 przepis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pe90pi-eutanazja-w-belgii-jest-legalna-od-2002-roku-3665404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Kanady op\u00f3\u017ani termin wej\u015bcia w \u017cycie prawa, kt\u00f3re pozwala\u0142oby na dokonywanie eutanazji os\u00f3b zmagaj\u0105cych si\u0119 z chorobami psychicznymi - w niedziel\u0119 poinformowa\u0142 \"Guardian\". Decyzja podj\u0119ta mia\u0142a zosta\u0107 po krytyce ze strony m.in. psychiatr\u00f3w, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce kraj nie jest jeszcze gotowy na takie rozwi\u0105zanie. Decyzja rz\u0105du podzieli\u0142a jednak lekarzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kleczanow-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-kobieta-policja-wypadek-zwiazany-z-sezonem-grzewczym-6545905?source=rss", "title": "Tragiczny po\u017car domu. Nie \u017cyje kobieta. Uratowany m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-12-20 10:34:27+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car domu. Nie \u017cyje kobieta. Uratowany m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g1bhvn-tragiczny-pozar-w-kleczanowie-woj-swietokrzyskie-6545900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-latka zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu jednorodzinnego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu w Kleczanowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Stra\u017cacy ewakuowali z budynku r\u00f3wnie\u017c 69-latka. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, jego \u017cyciu nie grozi niebezpiecze\u0144stwo.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-osiedle-przyjazni-mezczyzna-ugodzony-nozem-napastnik-poszukiwany-6545866?source=rss", "title": "Atak no\u017cownika. Znaleziono m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 ugodzonego w szyj\u0119", "date_published": "2022-12-20 10:17:01+00:00", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cownika. Znaleziono m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 ugodzonego w szyj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wz8jl7-policja-poszukuje-nozownika-z-osiedla-przyjazni-zdjecie-ilustracyjne-6545880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na osiedlu Przyja\u017ani w Poznaniu, przy altanie \u015bmietnikowej, znaleziony zosta\u0142 m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna ugodzony no\u017cem w szyj\u0119. Policja poszukuje napastnika.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-dzierzazna-dwa-grozne-pozary-w-ciagu-kilku-godzin-beda-organizowane-lokale-zastepcze-6545719?source=rss", "title": "Dwa gro\u017ane po\u017cary w ci\u0105gu kilku godzin. Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-20 09:55:43+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa gro\u017ane po\u017cary w ci\u0105gu kilku godzin. Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wplktn-pozar-w-dzierzaznej-pod-zgierzem-6545700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017any po\u017car domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Dzier\u017c\u0105zna pod Zgierzem (\u0141\u00f3dzkie). Jak informuje stra\u017c po\u017carna, ogniem obj\u0119ty jest dach budynku, dwie osoby ewakuowa\u0142y si\u0119 przed przyjazdem s\u0142u\u017cb. Akcja ga\u015bnicza mo\u017ce potrwa\u0107 kilka godzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ciechanow-sprawa-jacka-zawislinskiego-dyrektora-delegatury-kuratorium-oswiaty-prokuratura-wszczela-postepowanie-6542928?source=rss", "title": "Mia\u0142 wysy\u0142a\u0107 pracownikom pornograficzne wiadomo\u015bci. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie", "date_published": "2022-12-20 09:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 wysy\u0142a\u0107 pracownikom pornograficzne wiadomo\u015bci. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xqnqa-wars-6306843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spraw\u0105 Jacka Zawi\u015bli\u0144skiego, dyrektora delegatury Mazowieckiego Kuratorium O\u015bwiaty w Ciechanowie, zajmuje si\u0119 prokuratura rejonowa. Chodzi o \"naruszenie praw pracowniczych\", kt\u00f3re opisywali\u015bmy, m.in. wysy\u0142anie podw\u0142adnym w godzinach pracy niestosownych wiadomo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/warminsko-mazurskie-odwolane-kursy-autobusow-i-lekcje-w-szkolach-trudna-sytuacja-na-mazurach-6545721?source=rss", "title": "Odwo\u0142ane lekcje w szko\u0142ach. Autobusy nie wyjecha\u0142y na drogi", "date_published": "2022-12-20 09:44:06+00:00", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ane lekcje w szko\u0142ach. Autobusy nie wyjecha\u0142y na drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qalh92-marznace-opady-moga-powodowac-gololedz-4976893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Mazurach, gdzie sytuacja na drogach jest najtrudniejsza, odwo\u0142anych jest wiele kurs\u00f3w autobus\u00f3w, w tym szkolnych. Z powodu go\u0142oledzi w gminie E\u0142k (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zosta\u0142y we wtorek odwo\u0142ane lekcje, na taki sam krok zdecydowa\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Podstawowa nr 2 w Gi\u017cycku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-towarzystwo-zacheta-zaopiekuje-sie-posmiertna-maska-prezydenta-narutowicza-6545731?source=rss", "title": "Towarzystwo Zach\u0119ta zaopiekuje si\u0119 po\u015bmiertn\u0105 mask\u0105 prezydenta Narutowicza", "date_published": "2022-12-20 09:35:51+00:00", "description": "<img alt=\"Towarzystwo Zach\u0119ta zaopiekuje si\u0119 po\u015bmiertn\u0105 mask\u0105 prezydenta Narutowicza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bew3do-oryginalne-gipsy-z-fabryki-braci-lopienskich-odnalezione-na-pradze-5526064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odkryta w ubieg\u0142ym roku po\u015bmiertna gipsowa maska zamordowanego 100 lat temu prezydenta Gabriela Narutowicza trafi\u0142a pod opiek\u0119 Towarzystwa Zach\u0119ta. Zadaniem stowarzyszenia b\u0119dzie przygotowanie miejsca do jej wystawienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-parafia-wycofala-projekt-budowy-apartamentowca-przy-zabytkowym-kosciele-na-muranowie-6545608?source=rss", "title": "Proboszcz wycofa\u0142 projekt budowy apartamentowca przy zabytkowym ko\u015bciele na Muranowie", "date_published": "2022-12-20 08:57:55+00:00", "description": "<img alt=\"Proboszcz wycofa\u0142 projekt budowy apartamentowca przy zabytkowym ko\u015bciele na Muranowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a5o3cm-proponuja-wpisac-muranow-do-rejestru-zabytkow-6509110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proboszcz parafii \u015bw. Augustyna wycofa\u0142 projekt budowy sze\u015bciokondygnacyjnego apartamentowca w s\u0105siedztwie zabytkowego ko\u015bcio\u0142a przy ulicy Nowolipki na Muranowie - poinformowa\u0142 we wtorek mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zima-2022-gololedz-na-drogach-i-chodnikach-jaki-mandat-za-oblodzony-chodnik-odszkodowanie-za-wypadek-6545627?source=rss", "title": "L\u00f3d na chodniku. Mandat mo\u017ce by\u0107 du\u017cy", "date_published": "2022-12-20 08:54:13+00:00", "description": "<img alt=\"L\u00f3d na chodniku. Mandat mo\u017ce by\u0107 du\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-th36mi-oblodzony-chodnik-w-rzeszowie-6545702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek o poranku na drogach i chodnikach w znacznej cz\u0119\u015bci kraju panuj\u0105 trudne warunki. Odwil\u017c i marzn\u0105cy deszcz sprawi\u0142y, \u017ce pokry\u0142y si\u0119 one warstw\u0105 lodu. Usuwanie zalegaj\u0105cego na chodniku lodu to obowi\u0105zek, o kt\u00f3rych powinni pami\u0119ta\u0107 w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci. Osoba, kt\u00f3ra uleg\u0142a wypadkowi z powodu tego typu zaniedba\u0144 ma prawo dochodzenia odszkodowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/podkarpacie-marznacy-deszcz-uszkodzil-linie-sredniego-napiecia-i-stacje-transformatorowe-ponad-4-tysiace-odbiorcow-bez-pradu-6545615?source=rss", "title": "Ponad 4 tysi\u0105ce odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du. Marzn\u0105cy deszcz uszkodzi\u0142 linie energetyczne", "date_published": "2022-12-20 08:30:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 4 tysi\u0105ce odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du. Marzn\u0105cy deszcz uszkodzi\u0142 linie energetyczne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u68fie-mieszkancy-bez-pradu-po-weekendowej-wichurze-zdj-ilustracyjne-5609160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po nocnych opadach marzn\u0105cego deszczu na Podkarpaciu we wtorek rano pr\u0105du nie ma ponad cztery tysi\u0105ce odbiorc\u00f3w. Najwi\u0119cej odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du jest w okolicach Stalowej Woli, Krosna, Sanoka i Rzeszowa. Uszkodzonych jest w sumie dziewi\u0119\u0107 linii \u015bredniego napi\u0119cia i ponad 90 stacji transformatorowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/podlaskie-ciezarowka-wpadla-w-poslizg-i-zjechala-do-rowu-droga-zablokowana-6545539?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka wpad\u0142a w po\u015blizg i zjecha\u0142a do rowu, droga zablokowana", "date_published": "2022-12-20 07:53:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka wpad\u0142a w po\u015blizg i zjecha\u0142a do rowu, droga zablokowana \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1dvia-policja-pilotowala-matke-do-szpitala-6376050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwaga kierowcy. Utrudnienia na drodze krajowej numer 19 na odcinku Bielsk Podlaski - Siemiatycze w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Dobromil (woj. podlaskie) - informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad. Trwa tam akcja wyci\u0105gania z rowu pojazdu ci\u0119\u017carowego. Droga jest ca\u0142kowicie zablokowana.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/sieci-handlowe-biedronka-lidl-kaufland-aldi-zapowiadaja-podwyzki-w-styczniu-2023-roku-podano-wysokosc-zarobkow-6545401?source=rss", "title": "Wzrosn\u0105 zarobki w sieciach handlowych. Jedna z nich na podwy\u017cki wyda ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych", "date_published": "2022-12-20 07:24:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wzrosn\u0105 zarobki w sieciach handlowych. Jedna z nich na podwy\u017cki wyda ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c28xcw-sklep-sieci-biedronka-4725386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biedronka to kolejna du\u017ca sie\u0107 handlowa, kt\u00f3ra zapowiada podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w w przysz\u0142ym roku. Pensje pracownik\u00f3w sklep\u00f3w oraz centr\u00f3w dystrybucji maj\u0105 wzrosn\u0105\u0107 w styczniu 2023 roku. Dotyczy to 60 tysi\u0119cy zatrudnionych. Sie\u0107 przeznaczy w skali roku na wzrost pensji prawie 600 milion\u00f3w z\u0142otych. Niedawno o podwy\u017ckach wynagrodze\u0144 informowa\u0142y te\u017c Aldi, Kaufland oraz Lidl Polska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/bialystok-odwolane-zajecia-w-czesci-szkol-poranny-paraliz-na-ulicach-slisko-na-drogach-6545428?source=rss", "title": "Odwo\u0142ane zaj\u0119cia w cz\u0119\u015bci szk\u00f3\u0142, poranny parali\u017c na ulicach. Zmagania Bia\u0142egostoku z lodem", "date_published": "2022-12-20 06:57:32+00:00", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ane zaj\u0119cia w cz\u0119\u015bci szk\u00f3\u0142, poranny parali\u017c na ulicach. Zmagania Bia\u0142egostoku z lodem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-emt2pa-bialystok-walczyl-z-gololedzia-6546300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u0142oled\u017a da\u0142a si\u0119 we znaki mieszka\u0144com p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski. We wtorek rano ruch autobusowy w Bia\u0142ymstoku zosta\u0142 tymczasowo wstrzymany, a pojazdy wyjecha\u0142y na ulice dopiero oko\u0142o godziny 8.30. Chaos komunikacyjny spowodowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c odwo\u0142anie zaj\u0119\u0107 w cz\u0119\u015bci szk\u00f3\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-oskarzenia-wobec-sekretarza-generalnego-onz-antonio-gutrresa-o-uleganie-rosyjskim-grozbom-6544843?source=rss", "title": "Oskar\u017cenia wobec sekretarza generalnego ONZ. \"Najwyra\u017aniej uleg\u0142 rosyjskim gro\u017abom\"", "date_published": "2022-12-20 06:46:56+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cenia wobec sekretarza generalnego ONZ. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzy25y-sekretarz-generalny-onz-antonio-guterres-4622567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres zosta\u0142 oskar\u017cony przez Stany Zjednoczone o \"wyra\u017ane poddanie si\u0119 rosyjskim gro\u017abom\". Zdaniem Waszyngtonu \u015bwiadczy o tym fakt, i\u017c Guterres nie wys\u0142a\u0142 jeszcze swoich przedstawicieli do Ukrainy w celu sprawdzenia dron\u00f3w u\u017cywanych przez Rosj\u0119, kt\u00f3re wed\u0142ug USA i kilku innych kraj\u00f3w zosta\u0142y dostarczone tam przez Iran - poda\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-20-grudnia-2022-6544836?source=rss", "title": "Genera\u0142 Bell: zdobycie Kijowa przez Rosj\u0119 by\u0142oby niezwykle trudne", "date_published": "2022-12-20 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Bell: zdobycie Kijowa przez Rosj\u0119 by\u0142oby niezwykle trudne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtiymg-zniszczone-rosyjskie-czolgi-w-okolicy-borodzianki-30112022-6304781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 300. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Zdobycie Kijowa przez Rosj\u0119 by\u0142oby \"niezwykle trudne\", a nie wydaje si\u0119, \u017ceby Bia\u0142oru\u015b chcia\u0142a si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w wojn\u0119, \u017ceby to u\u0142atwi\u0107 Rosji - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek emerytowany wicemarsza\u0142ek brytyjskich si\u0142 powietrznych genera\u0142 Sean Bell. Uwa\u017ca on, \u017ce je\u015bli Rosja b\u0119dzie chcia\u0142a ponownie zaatakowa\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119, b\u0119dzie to najprawdopodobniej chcia\u0142a zrobi\u0107 z terytorium Bia\u0142orusi, poniewa\u017c Kij\u00f3w znajduje si\u0119 w znacz\u0105cej odleg\u0142o\u015bci od granicy ukrai\u0144sko rosyjskiej i atak z terytorium Rosji wymaga\u0142by \"ogromnej ilo\u015bci sprz\u0119tu, ludzi i materia\u0142\u00f3w\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z Ukrainy i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/harvey-weinstein-producent-filmowy-uznany-winnym-gwaltu-i-innych-przestepstw-seksualnych-6544840?source=rss", "title": "Producent filmowy Harvey Weinstein uznany winnym gwa\u0142tu i innych przest\u0119pstw seksualnych", "date_published": "2022-12-20 04:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Producent filmowy Harvey Weinstein uznany winnym gwa\u0142tu i innych przest\u0119pstw seksualnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lq81zq-harvey-weinstein-6188269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y ameryka\u0144ski producent filmowy Harvey Weinstein zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek uznanym przez \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych w Los Angeles winnym gwa\u0142tu i innych przest\u0119pstw seksualnych. 70-letniemu by\u0142emu ju\u017c magnatowi filmowemu grozi kara do 24 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chanuka-w-palacu-prezydenckim-prezydent-andrzej-duda-zapalil-swiece-chanukowa-6544828?source=rss", "title": "\u015awiece chanukowe zap\u0142on\u0119\u0142y w Pa\u0142acu Prezydenckim", "date_published": "2022-12-20 04:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiece chanukowe zap\u0142on\u0119\u0142y w Pa\u0142acu Prezydenckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gg9rbm-andrzej-duda-podczas-uroczystosci-zapalenia-swiec-chanukowych-w-palacu-prezydenckim-6544827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z udzia\u0142em prezydenta Andrzeja Dudy i jego ma\u0142\u017conki Agaty Kornhauser-Dudy odby\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek wieczorem w Pa\u0142acu Prezydenckim uroczysto\u015b\u0107 zapalenia \u015bwiec chanukowych. - To \u015bwi\u0119to zwyci\u0119stwa Izraela nad okupantami, kt\u00f3rzy chcieli odebra\u0107 Izraelowi jego ojczyzn\u0119 i religi\u0119 - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zelenski-o-sytuacji-na-froncie-apel-do-gruzji-w-sprawie-saakaszwilego-6544834?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: musimy dalej zabiega\u0107 o \u015bwiatowe wsparcie dla naszego kraju", "date_published": "2022-12-20 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: musimy dalej zabiega\u0107 o \u015bwiatowe wsparcie dla naszego kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgk55q-ukrainscy-zolnierze-bachmut-donbas-donieck-rosja-zniszczenia-08122022-6431568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kluczowym zadaniem ukrai\u0144skich w\u0142adz jest dopilnowanie, aby \u015bwiatowe wsparcie dla Ukrainy w przysz\u0142ym roku nie tylko utrzyma\u0142o si\u0119 na tym samym poziomie, ale r\u00f3wnie\u017c wzros\u0142o - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przem\u00f3wieniu opublikowanym w poniedzia\u0142ek wieczorem w internecie. Bachmut pozostaje obecnie najgor\u0119tszym punktem na ca\u0142ej linii frontu - doda\u0142. Zaapelowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c do w\u0142adz Gruzji o pomoc uwi\u0119zionemu by\u0142emu prezydentowi tego kraju i liderowi opozycji Micheilowi Saakaszwilemu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-19-grudnia-2022-r-6544835?source=rss", "title": "NOC | Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-20 04:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"NOC | Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7dbpc5-ukraina-wojsko-6529446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 300. dzie\u0144. Stany Zjednoczone oskar\u017cy\u0142y sekretarza generalnego ONZ Antonio Guterresa o \"wyra\u017ane poddanie si\u0119 rosyjskim gro\u017abom\". Zdaniem Waszyngtonu \u015bwiadczy o tym fakt, i\u017c Guterres nie wys\u0142a\u0142 jeszcze swoich przedstawicieli na Ukrain\u0119 w celu sprawdzenia dron\u00f3w u\u017cywanych przez Rosj\u0119, kt\u00f3re wed\u0142ug USA i kilku innych kraj\u00f3w zosta\u0142y dostarczone tam przez Iran - poda\u0142a agencja Reutera. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/rak-szyjki-macicy-wirus-hpv-pilotazowe-badania-hpv-dna-w-polsce-6543556?source=rss", "title": "Pilota\u017cowe badania w Polsce, bierze w nich udzia\u0142 ponad 33 tysi\u0105ce kobiet", "date_published": "2022-12-20 04:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pilota\u017cowe badania w Polsce, bierze w nich udzia\u0142 ponad 33 tysi\u0105ce kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8u8jnq-otreba-6543548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2,5 tysi\u0105ca kobiet w Polsce rocznie s\u0142yszy diagnoz\u0119: \"rak szyjki macicy\". G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 rozwoju tego nowotworu jest wirus HPV. Wcze\u015bnie wykryty jest wyleczalny, a do tego potrzebna jest profilaktyka. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2012-poczatek-odwilzy-w-calym-kraju-popada-deszcz-6543376?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 20.12. Pocz\u0105tek odwil\u017cy w ca\u0142ym kraju, popada deszcz", "date_published": "2022-12-20 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 20.12. Pocz\u0105tek odwil\u017cy w ca\u0142ym kraju, popada deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-749qeb-odwilz-shutterstock1670757802-6543396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Deszcz, a miejscami tak\u017ce deszcz ze \u015bniegiem, we wtorek 20.12 spadnie na p\u00f3\u0142nocy kraju. W po\u0142udniowych i cz\u0119\u015bciowo centralnych regionach niebo b\u0119dzie si\u0119 przeja\u015bnia\u0107. Termometry wsz\u0119dzie wska\u017c\u0105 dodatnie warto\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}