[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: 93-latka ze z\u0142amanym biodrem czeka\u0142a na pomoc ponad dob\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-93-latka-ze-zlamanym-biodrem-czekala-na-pomo,nId,6485189\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 93-latka ze z\u0142amanym biodrem czeka\u0142a na pomoc ponad dob\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-93-latka-ze-zlamanym-biodrem-czekala-na-pomo/000GINKMYFA73W9M-C321.jpg\" /></a>93-letnia Elisabeth Davies, u kt\u00f3rej po upadku z \u0142\u00f3\u017cka podejrzewano z\u0142amanie ko\u015bci biodrowej, &quot;krzycza\u0142a z b\u00f3lu&quot;, le\u017c\u0105c na pod\u0142odze w domu opieki i czekaj\u0105c na karetk\u0119 pogotowia przez ponad 25 godzin oraz przez kolejne 12 godzin na szpitalnym korytarzu. Kierownik lokalnego pogotowia przeprosi\u0142 jej rodzin\u0119 za sytuacj\u0119 i zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 wyja\u015bni\u0107 spraw\u0119 osobi\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-93-latka-ze-zlamanym-biodrem-czekala-na-pomo,nId,6485189", "date_published": "2022-12-20 23:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"FT\": Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie hotelu nale\u017c\u0105cego do oligarchy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ft-rosyjski-sad-nakazal-zajecie-hotelu-nalezacego-do-oligarc,nId,6485194\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;FT&quot;: Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie hotelu nale\u017c\u0105cego do oligarchy\" src=\"https://i.iplsc.com/ft-rosyjski-sad-nakazal-zajecie-hotelu-nalezacego-do-oligarc/000GINOB3MYVIYAI-C321.jpg\" /></a>Rosyjski s\u0105d nakaza\u0142 zaj\u0119cie luksusowego hotelu Imieretinski w Soczi nale\u017c\u0105cego do Olega Deripaski. Jako jeden z nielicznych oligarch\u00f3w krytykuje on Kreml za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 i nazywa j\u0105 &quot;szale\u0144stwem&quot; - podaje we wtorek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ft-rosyjski-sad-nakazal-zajecie-hotelu-nalezacego-do-oligarc,nId,6485194", "date_published": "2022-12-20 22:44:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ze\u0142enski odwiedzi USA. Spotka si\u0119 z Bidenem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-odwiedzi-usa-spotka-sie-z-bidenem,nId,6485176\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ze\u0142enski odwiedzi USA. Spotka si\u0119 z Bidenem\" src=\"https://i.iplsc.com/media-zelenski-odwiedzi-usa-spotka-sie-z-bidenem/000ETO0PTAWS9VOT-C321.jpg\" /></a>- Ten tydzie\u0144 jest wyj\u0105tkowo wa\u017cny dla naszego pa\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w przem\u00f3wieniu prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Doda\u0142, \u017ce jego kraj musi &quot;uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119 i nadchodz\u0105cy rok, aby ukrai\u0144ska flaga ostatecznie zawis\u0142a na wszystkich odcinkach granicy&quot;. Z kolei wieczorem czasu polskiego ameryka\u0144skie portale poda\u0142y, \u017ce Ze\u0142enski odwiedzi w \u015brod\u0119 Waszyngton. W planach ma m.in. przem\u00f3wienie w Kongresie USA i spotkanie z Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-odwiedzi-usa-spotka-sie-z-bidenem,nId,6485176", "date_published": "2022-12-20 22:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Musimy uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-musimy-uzyskac-wsparcie-by-przetrwac-zime,nId,6485176\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Musimy uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-musimy-uzyskac-wsparcie-by-przetrwac-zime/000ETO0PTAWS9VOT-C321.jpg\" /></a>- Ten tydzie\u0144 jest wyj\u0105tkowo wa\u017cny dla naszego pa\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w przem\u00f3wieniu prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Doda\u0142, \u017ce jego kraj musi &quot;uzyska\u0107 wsparcie, by przetrwa\u0107 zim\u0119 i nadchodz\u0105cy rok, aby ukrai\u0144ska flaga ostatecznie zawis\u0142a na wszystkich odcinkach granicy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-musimy-uzyskac-wsparcie-by-przetrwac-zime,nId,6485176", "date_published": "2022-12-20 22:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o szansach na zwyci\u0119stwo PiS. \"To bardzo realne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-szansach-na-zwyciestwo-pis-to-bardzo-re,nId,6485174\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o szansach na zwyci\u0119stwo PiS. &quot;To bardzo realne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-o-szansach-na-zwyciestwo-pis-to-bardzo-re/000FUQE3F6KAT8OS-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119kszym wyzwaniem, z kt\u00f3rym musi zmierzy\u0107 si\u0119 PiS, jest brak wiary naszego \u015brodowiska w zwyci\u0119stwo i utrzymanie rz\u0105d\u00f3w - stwierdzi\u0142 prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Za winnych tego stanu rzeczy lider partii rz\u0105dz\u0105cej uzna\u0142 &quot;cz\u0119\u015b\u0107 medi\u00f3w, kt\u00f3re sufluj\u0105 kontrfaktyczn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107&quot;, a szanse na zwyci\u0119stwo swojej formacji uzna\u0142 za &quot;bardzo realne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-szansach-na-zwyciestwo-pis-to-bardzo-re,nId,6485174", "date_published": "2022-12-20 21:18:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Zab\u00f3jca Polaka skazany. Zaatakowa\u0142 na tle rasowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zabojca-polaka-skazany-zaatakowal-na-tle-ras,nId,6485167\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Zab\u00f3jca Polaka skazany. Zaatakowa\u0142 na tle rasowym\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-zabojca-polaka-skazany-zaatakowal-na-tle-ras/000GINARWMFA6X8D-C321.jpg\" /></a>Granta Hardinga - m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zamordowa\u0142 bezdomnego Polaka, gdy ten spa\u0142 w swoim \u015bpiworze, skazano na co najmniej 27 lat wi\u0119zienia. Brytyjski nacjonalista zaatakowa\u0142 z powodu nienawi\u015bci na tle rasowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zabojca-polaka-skazany-zaatakowal-na-tle-ras,nId,6485167", "date_published": "2022-12-20 20:59:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pakistan: Szturm s\u0142u\u017cb na posterunek. Zgin\u0119\u0142o kilkudziesi\u0119ciu talib\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-szturm-sluzb-na-posterunek-zginelo-kilkudziesieciu-,nId,6485140\"><img align=\"left\" alt=\"Pakistan: Szturm s\u0142u\u017cb na posterunek. Zgin\u0119\u0142o kilkudziesi\u0119ciu talib\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pakistan-szturm-sluzb-na-posterunek-zginelo-kilkudziesieciu/000GIN7PAM9GI8MH-C321.jpg\" /></a>33 talib\u00f3w zgin\u0119\u0142o w szturmie pakista\u0144skich s\u0142u\u017cb specjalnych na posterunek policji - donosz\u0105 brytyjskie media. Islamscy fundamentali\u015bci zaj\u0119li budynek, \u017c\u0105daj\u0105c uwolnienia swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w z wi\u0119zie\u0144. Rz\u0105d w Islamabadzie przekaza\u0142, \u017ce plac\u00f3wk\u0119 uda\u0142o si\u0119 odbi\u0107, gdy terrory\u015bci zacz\u0119li k\u0142\u00f3ci\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-szturm-sluzb-na-posterunek-zginelo-kilkudziesieciu-,nId,6485140", "date_published": "2022-12-20 20:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na fi\u0144sk\u0105 ambasad\u0119 w Moskwie. W ruch posz\u0142y m\u0142oty kowalskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-finska-ambasade-w-moskwie-w-ruch-poszly-mloty-kowals,nId,6485124\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na fi\u0144sk\u0105 ambasad\u0119 w Moskwie. W ruch posz\u0142y m\u0142oty kowalskie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-finska-ambasade-w-moskwie-w-ruch-poszly-mloty-kowals/000GIMVBJ4WBUAVJ-C321.jpg\" /></a>Budynek ambasady Finlandii w Moskwie zosta\u0142 obrzucony ci\u0119\u017ckimi m\u0142otami kowalskimi. Nie wiadomo, kto dopu\u015bci\u0142 si\u0119 ataku, poniewa\u017c zamaskowani napastnicy zbiegli z miejsca zdarzenia, a rosyjska policja nawet nie zainterweniowa\u0142a w sprawie. Wszystko zosta\u0142o uwiecznione na nagraniu, kt\u00f3re pojawi\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-finska-ambasade-w-moskwie-w-ruch-poszly-mloty-kowals,nId,6485124", "date_published": "2022-12-20 19:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Zabi\u0142 s\u0105siada, bo zbyt g\u0142o\u015bno ogl\u0105da\u0142 tv. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zabil-sasiada-bo-zbyt-glosno-ogladal-tv-uslyszal-wyro,nId,6485115\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zabi\u0142 s\u0105siada, bo zbyt g\u0142o\u015bno ogl\u0105da\u0142 tv. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zabil-sasiada-bo-zbyt-glosno-ogladal-tv-uslyszal-wyro/000GIMT9Y87C5O29-C321.jpg\" /></a>Na osiem lat i dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci za zab\u00f3jstwo s\u0105d w Hamburgu skaza\u0142 61-latka. M\u0119\u017cczyzna zada\u0142 \u015bmiertelne ciosy no\u017cem s\u0105siadowi, gdy\u017c ten... za g\u0142o\u015bno ogl\u0105da\u0142 telewizj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zabil-sasiada-bo-zbyt-glosno-ogladal-tv-uslyszal-wyro,nId,6485115", "date_published": "2022-12-20 19:31:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. \"M\u0119\u017cczyzna z r\u0119cznikiem\" udzieli\u0142 wywiadu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-mezczyzna-z-recznikiem-udzielil-w,nId,6485100\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. &quot;M\u0119\u017cczyzna z r\u0119cznikiem&quot; udzieli\u0142 wywiadu\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-iwony-wieczorek-mezczyzna-z-recznikiem-udzielil-w/000GIMSKE7TI2U3U-C321.jpg\" /></a>- Nie mam z t\u0105 spraw\u0105 nic wsp\u00f3lnego - m\u00f3wi w rozmowie z mediami Teodor N. - s\u0142ynny &quot;m\u0119\u017cczyzna z r\u0119cznikiem&quot;, kt\u00f3ry przez ostatnie 12 lat by\u0142 poszukiwany jako jeden z g\u0142\u00f3wnych \u015bwiadk\u00f3w w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. M\u0119\u017cczyzna zg\u0142osi\u0142 si\u0119 sam na policj\u0119 po tym, jak rozpozna\u0142 si\u0119 na nagraniu, kt\u00f3re kilkana\u015bcie lat temu zosta\u0142o opublikowane przez s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaginiecie-iwony-wieczorek-mezczyzna-z-recznikiem-udzielil-w,nId,6485100", "date_published": "2022-12-20 19:20:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Jaros\u0142aw Szymczyk przes\u0142uchany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-komendzie-glownej-policji-jaroslaw-szymczyk-przeslu,nId,6485110\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Jaros\u0142aw Szymczyk przes\u0142uchany\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-komendzie-glownej-policji-jaroslaw-szymczyk-przeslu/000GIFSQTB198BXQ-C321.jpg\" /></a>We wtorek wieczorem zako\u0144czy\u0142o si\u0119 przes\u0142uchanie komendanta g\u0142\u00f3wnego policji gen. Jaros\u0142awa Szymczyka. Chodzi o wybuch granatnika w siedzibie KGP, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 14 grudnia. Informacje o przes\u0142uchaniu gen. Szymczyka przekaza\u0142a prokuratura. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-komendzie-glownej-policji-jaroslaw-szymczyk-przeslu,nId,6485110", "date_published": "2022-12-20 18:48:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny i Rosja og\u0142aszaj\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia. \"To zagro\u017cenie dla Japonii\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-rosja-oglaszaja-wspolne-cwiczenia-to-zagrozenie-dla-,nId,6485066\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny i Rosja og\u0142aszaj\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia. &quot;To zagro\u017cenie dla Japonii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-i-rosja-oglaszaja-wspolne-cwiczenia-to-zagrozenie-dla/000GIMGJEJI1KTFN-C321.jpg\" /></a>Chiny i Rosja rozpoczynaj\u0105 w \u015brod\u0119 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia na Pacyfiku, w celu utrzymania pokoju i stabilno\u015bci w regionie - o\u015bwiadczy\u0142o Ministerstwo Obrony Federacji Rosyjskiej. Zdaniem analityk\u00f3w manewry to zagro\u017cenie dla Japonii, kt\u00f3ra od niespe\u0142na dw\u00f3ch lat obserwuje wzmo\u017con\u0105, wsp\u00f3ln\u0105 aktywno\u015b\u0107 obu pa\u0144stw w pobli\u017cu swoich w\u00f3d terytorialnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-rosja-oglaszaja-wspolne-cwiczenia-to-zagrozenie-dla-,nId,6485066", "date_published": "2022-12-20 18:43:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Takiej zimy nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142. Sparali\u017cowa\u0142a ca\u0142\u0105 Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-zimy-nikt-sie-nie-spodziewal-sparalizowala-cala-polsk,nId,6477174\"><img align=\"left\" alt=\"Takiej zimy nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142. Sparali\u017cowa\u0142a ca\u0142\u0105 Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/takiej-zimy-nikt-sie-nie-spodziewal-sparalizowala-cala-polsk/000GHXK2DHDEU69T-C321.jpg\" /></a>Grudzie\u0144 2022 roku dostarczy\u0142 nam prawdziwej zimy ze \u015bniegiem i niskimi temperaturami. Jednak w naszym kraju bywa\u0142o du\u017co gorzej. Na prze\u0142omie 1978 i 1979 roku nasta\u0142a &quot;zima stulecia&quot;. Dlaczego otrzyma\u0142a taki tytu\u0142? Co si\u0119 wtedy wydarzy\u0142o w Polsce? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-zimy-nikt-sie-nie-spodziewal-sparalizowala-cala-polsk,nId,6477174", "date_published": "2022-12-20 18:18:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja z niechlubnym rekordem. 60 ofiar strzelanin w tym roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-z-niechlubnym-rekordem-60-ofiar-strzelanin-w-tym-rok,nId,6485047\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja z niechlubnym rekordem. 60 ofiar strzelanin w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-z-niechlubnym-rekordem-60-ofiar-strzelanin-w-tym-rok/000GIMEA2HAXVLF9-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku tego roku w Szwecji zastrzelono 60 os\u00f3b. To niechlubny rekord w czasach wsp\u00f3\u0142czesnych - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-z-niechlubnym-rekordem-60-ofiar-strzelanin-w-tym-rok,nId,6485047", "date_published": "2022-12-20 17:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Partyzanci podpalili baz\u0119 rosyjskich wojsk w Mariupolu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-partyzanci-podpalili-baze-rosyjskich-wojsk-w-mariupolu,nId,6485085\"><img align=\"left\" alt=\"Partyzanci podpalili baz\u0119 rosyjskich wojsk w Mariupolu\" src=\"https://i.iplsc.com/partyzanci-podpalili-baze-rosyjskich-wojsk-w-mariupolu/000GIMJ9K5W8FFWA-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie baza rosyjskich wojsk rozmieszczona w kombinacie metalurgicznym im. Iljicza - podali przedstawiciele ukrai\u0144skiego ruchu oporu w okupowanym Mariupolu, na po\u0142udniowym wschodzie kraju. - Ogie\u0144 zaj\u0105\u0142 mienie zrabowane przez \u017co\u0142nierzy podczas wojny - poinformowa\u0142 proukrai\u0144ski doradca mera Mariupola Petro Andriuszczenko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-partyzanci-podpalili-baze-rosyjskich-wojsk-w-mariupolu,nId,6485085", "date_published": "2022-12-20 17:48:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zgrzyt w relacjach Turcji i Szwecji. Powodem dziennikarz Bulent Kenes", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgrzyt-w-relacjach-turcji-i-szwecji-powodem-dziennikarz-bule,nId,6485083\"><img align=\"left\" alt=\"Zgrzyt w relacjach Turcji i Szwecji. Powodem dziennikarz Bulent Kenes\" src=\"https://i.iplsc.com/zgrzyt-w-relacjach-turcji-i-szwecji-powodem-dziennikarz-bule/000GIMGLS1SW51QN-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Najwy\u017cszy Szwecji odm\u00f3wi\u0142 wydania Turcji dziennikarza Bulenta Kenesa. Do decyzji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef tureckiej dyplomacji Mevlut Cavusoglu. Minister spraw zewn\u0119trznych oceni\u0142, \u017ce odmowa s\u0105du to &quot;bardzo negatywny rozw\u00f3j wydarze\u0144&quot;, w kontek\u015bcie ubiegania si\u0119 Szwecji o akcesj\u0119 do NATO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgrzyt-w-relacjach-turcji-i-szwecji-powodem-dziennikarz-bule,nId,6485083", "date_published": "2022-12-20 17:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105ce ruchy Rosji. Przemieszczaj\u0105 wojska na Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-ruchy-rosji-przemieszczaja-wojska-na-bialorusi,nId,6484908\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce ruchy Rosji. Przemieszczaj\u0105 wojska na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-ruchy-rosji-przemieszczaja-wojska-na-bialorusi/000GILZ7FESRJC6T-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 niezale\u017cne bia\u0142oruskie media, Rosja rozpocz\u0119\u0142a przemieszczanie wojsk oraz sprz\u0119tu wojskowego w kierunku po\u0142udnia Bia\u0142orusi. Wed\u0142ug doniesie\u0144 chodzi o nowo zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy. Ruchy rosyjskich wojsk obserwowane s\u0105 tu\u017c po tym, jak W\u0142adimir Putin odwiedzi\u0142 stolic\u0119 Bia\u0142orusi, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z Aleksandrem \u0141ukaszenk\u0105</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-ruchy-rosji-przemieszczaja-wojska-na-bialorusi,nId,6484908", "date_published": "2022-12-20 16:47:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KRS: Propozycja pos\u0142\u00f3w PiS to praktyczna likwidacja s\u0105downictwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krs-propozycja-poslow-pis-to-praktyczna-likwidacja-sadownict,nId,6484888\"><img align=\"left\" alt=\"KRS: Propozycja pos\u0142\u00f3w PiS to praktyczna likwidacja s\u0105downictwa\" src=\"https://i.iplsc.com/krs-propozycja-poslow-pis-to-praktyczna-likwidacja-sadownict/000E5YVWPRMXR1VB-C321.jpg\" /></a>Wej\u015bcie w \u017cycie rozwi\u0105za\u0144 legislacyjnym proponowanych w nowelizacji ustawy oznacza praktyczn\u0105 likwidacj\u0119 s\u0105downictwa jako w\u0142adzy sprawuj\u0105cej wymiar sprawiedliwo\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142a Krajowa Rada S\u0105downictwa (KRS) w opinii oceniaj\u0105cej projekt noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, jaki z\u0142o\u017cyli do Sejmu pos\u0142owie PiS. Zmiana prawa ma wype\u0142ni\u0107 kluczowy kamie\u0144 milowy ws. KPO i cho\u0107 ustawa mia\u0142a by\u0107 procedowana jeszcze przed \u015bwi\u0119tami, to zosta\u0142a zdj\u0119ta z porz\u0105dku obrad.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krs-propozycja-poslow-pis-to-praktyczna-likwidacja-sadownict,nId,6484888", "date_published": "2022-12-20 16:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Trzy ofiary \u015bmiertelne wybuchu gazoci\u0105gu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-trzy-ofiary-smiertelne-wybuchu-gazociagu,nId,6484884\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Trzy ofiary \u015bmiertelne wybuchu gazoci\u0105gu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-trzy-ofiary-smiertelne-wybuchu-gazociagu/000GILX6R9Y2FWBW-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zmar\u0142y wskutek wtorkowego wybuchu w gazoci\u0105gu Urengoj-Pomary-U\u017chorod w Rosji. Eksplozja nast\u0105pi\u0142a na terytorium Republiki Czuwaszji po\u0142o\u017conej w europejskiej cz\u0119\u015bci Federacji Rosyjskiej - poda\u0142 Reuters. Gazprom zapewnia o ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-trzy-ofiary-smiertelne-wybuchu-gazociagu,nId,6484884", "date_published": "2022-12-20 16:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS bez samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci. Jest najnowszy sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-bez-samodzielnej-wiekszosci-jest-najnowszy-sondaz,nId,6484864\"><img align=\"left\" alt=\"PiS bez samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci. Jest najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-bez-samodzielnej-wiekszosci-jest-najnowszy-sondaz/000FDF2DLD13DM1B-C321.jpg\" /></a>Poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci spada - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys. Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wprawdzie osi\u0105gn\u0119\u0142aby najlepszy wynik spo\u015br\u00f3d wszystkich formacji, lecz nie mia\u0142aby szans na uzyskanie samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci. Poza Sejmem znalaz\u0142aby si\u0119 Konfederacja i AgroUnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-bez-samodzielnej-wiekszosci-jest-najnowszy-sondaz,nId,6484864", "date_published": "2022-12-20 16:17:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cba w Ukrainie bez konsekwencji. Zwrot w polityce Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzba-w-ukrainie-bez-konsekwencji-zwrot-w-polityce-polski,nId,6484780\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cba w Ukrainie bez konsekwencji. Zwrot w polityce Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzba-w-ukrainie-bez-konsekwencji-zwrot-w-polityce-polski/000DS5E86OYR0NBL-C321.jpg\" /></a>W Sejmie z\u0142o\u017cono projekt ustawy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Polacy, chc\u0105cy walczy\u0107 rami\u0119 w rami\u0119 z wojskami Ukrainy bez wymaganej zgody, nie b\u0119d\u0105 poci\u0105gni\u0119ci do odpowiedzialno\u015bci karnej. Zapisy ustawy obowi\u0105zuj\u0105c wstecz i dotycz\u0105 podj\u0119cia s\u0142u\u017cby w Si\u0142ach Zbrojnych Ukrainy po 20 lutego 2014 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzba-w-ukrainie-bez-konsekwencji-zwrot-w-polityce-polski,nId,6484780", "date_published": "2022-12-20 15:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja na Lotnisku Chopina. Alarm na pok\u0142adzie samolotu z Chicago", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-na-lotnisku-chopina-alarm-na-pokladzie-samolotu-z-chic,nId,6484784\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja na Lotnisku Chopina. Alarm na pok\u0142adzie samolotu z Chicago\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-na-lotnisku-chopina-alarm-na-pokladzie-samolotu-z-chic/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Alarm na lotnisku im. Fryderyka Chopina w Warszawie. Jak donosz\u0105 media, na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Chicago do Warszawy podejrzewano umieszczenia \u0142adunku wybuchowego. Z informacji s\u0142u\u017cb wynika, \u017ce ewakuowano wszystkich pasa\u017cer\u00f3w samolotu oraz cz\u0142onk\u00f3w personelu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-na-lotnisku-chopina-alarm-na-pokladzie-samolotu-z-chic,nId,6484784", "date_published": "2022-12-20 14:46:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarm na Lotnisku Chopina. Akcja na pok\u0142adzie samolotu z Chicago", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alarm-na-lotnisku-chopina-akcja-na-pokladzie-samolotu-z-chic,nId,6484784\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm na Lotnisku Chopina. Akcja na pok\u0142adzie samolotu z Chicago\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-na-lotnisku-chopina-akcja-na-pokladzie-samolotu-z-chic/000DWGNH0RV531WH-C321.jpg\" /></a>Alarm na lotnisku im. Fryderyka Chopina w Warszawie zosta\u0142 odwo\u0142any - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia w rozmowie z asp. Dariuszem \u015awiderskim z Komisariatu Portu Lotniczego Warszawa-Ok\u0119cie. S\u0142u\u017cby zosta\u0142y postawione w stan gotowo\u015bci, poniewa\u017c na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Chicago do Warszawy podejrzewano umieszczenie \u0142adunku wybuchowego. - Nic niebezpiecznego nie zosta\u0142o znalezione. Jest bezpiecznie - zapewni\u0142 przedstawiciel policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alarm-na-lotnisku-chopina-akcja-na-pokladzie-samolotu-z-chic,nId,6484784", "date_published": "2022-12-20 14:46:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zmowa\" w sklepie. Kasjerka i klient zatrzymani na gor\u0105cym uczynku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmowa-w-sklepie-kasjerka-i-klient-zatrzymani-na-goracym-uczy,nId,6484775\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zmowa&quot; w sklepie. Kasjerka i klient zatrzymani na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://i.iplsc.com/zmowa-w-sklepie-kasjerka-i-klient-zatrzymani-na-goracym-uczy/000GIKOGNVFIB05O-C321.jpg\" /></a>Policja z Sochaczewa zatrzyma\u0142a kasjerk\u0119 i klienta, kt\u00f3rzy zostali przy\u0142apani na kradzie\u017cy. 28-latka i 34-latek s\u0105 podejrzewani o &quot;zmow\u0119&quot; podczas robienia zakup\u00f3w. Policja podejrzewa, \u017ce nie by\u0142 to pierwszy raz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmowa-w-sklepie-kasjerka-i-klient-zatrzymani-na-goracym-uczy,nId,6484775", "date_published": "2022-12-20 14:40:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reperacje od Niemiec. Minister Mularczyk apeluje do Rady Europy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reperacje-od-niemiec-minister-mularczyk-apeluje-do-rady-euro,nId,6484773\"><img align=\"left\" alt=\"Reperacje od Niemiec. Minister Mularczyk apeluje do Rady Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/reperacje-od-niemiec-minister-mularczyk-apeluje-do-rady-euro/000GIKN7F91EWD7U-C321.jpg\" /></a>Wiceminister spraw zagranicznych Arkadiusz Mularski apeluje do sekretarz generalnej Rady Europy Mariji Pejczinovi\u0107 Buri\u0107. Chodzi o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie uzyskania reparacji wojennych od Niemiec. Wezwanie polityka PiS zaadresowane jest tak\u017ce do Komitetu Ministr\u00f3w RE.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reperacje-od-niemiec-minister-mularczyk-apeluje-do-rady-euro,nId,6484773", "date_published": "2022-12-20 14:38:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prawnik potwierdza: Za upadek na oblodzonym chodniku mo\u017cna domaga\u0107 si\u0119 odszkodowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawnik-potwierdza-za-upadek-na-oblodzonym-chodniku-mozna-do,nId,6484695\"><img align=\"left\" alt=\"Prawnik potwierdza: Za upadek na oblodzonym chodniku mo\u017cna domaga\u0107 si\u0119 odszkodowania\" src=\"https://i.iplsc.com/prawnik-potwierdza-za-upadek-na-oblodzonym-chodniku-mozna-do/000GIK1Q3N5Q8Y86-C321.jpg\" /></a>Nie tylko \u015bliskie jezdnie i chodniki stanowi\u0105 dzi\u015b powa\u017cne zagro\u017cenie. Niebezpieczne, a nawet \u015bmiertelnie gro\u017ane, mog\u0105 by\u0107 te\u017c sople i zwa\u0142y \u015bniegu spadaj\u0105ce z dach\u00f3w. - W takich przypadkach mo\u017cna domaga\u0107 si\u0119 odszkodowania na podstawie art. 415 kodeksu cywilnego - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 mec. Jakub Urban. Tylko od kogo to odszkodowanie? I - z drugiej strony - co w sytuacji, gdy to my nie zadbali\u015bmy o bezpiecze\u0144stwo na chodniku przed w\u0142asn\u0105 posesj\u0105? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawnik-potwierdza-za-upadek-na-oblodzonym-chodniku-mozna-do,nId,6484695", "date_published": "2022-12-20 14:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza: \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia po wodzie. Potem pogodowy zwrot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-swieta-bozego-narodzenia-po-wodzie-potem-pogodowy-z,nId,6484712\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza: \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia po wodzie. Potem pogodowy zwrot\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-swieta-bozego-narodzenia-po-wodzie-potem-pogodowy-z/000GIK9P9FDJNOIG-C321.jpg\" /></a>Zamiast \u015bnie\u017cnych \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia czeka nas ocieplenie, roztopy i deszcz. - Temperatura minimalna w noc wigilijn\u0105 b\u0119dzie bardzo wysoka i wyniesie 8 stopni C. - m\u00f3wi Interii synoptyk IMGW Grzegorz Walijewski. Potem prawdopodobny jest pogodowy zwrot. W okolicach sylwestra powr\u00f3c\u0105 siarczyste mrozy, a na drogach zn\u00f3w mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-swieta-bozego-narodzenia-po-wodzie-potem-pogodowy-z,nId,6484712", "date_published": "2022-12-20 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie wigilijne prezydenta z \u017co\u0142nierzami. M\u00f3wi\u0142 o \"hybrydowym starciu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-wigilijne-prezydenta-z-zolnierzami-mowil-o-hybrydo,nId,6484727\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie wigilijne prezydenta z \u017co\u0142nierzami. M\u00f3wi\u0142 o &quot;hybrydowym starciu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-wigilijne-prezydenta-z-zolnierzami-mowil-o-hybrydo/000GIK8XCNBKWXWR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda w Rzeszowie podkre\u015bla\u0142 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w Polsce pe\u0142ni\u0105 s\u0142u\u017cby mundurowe i wojsko. Wymieni\u0142 sytuacje, w kt\u00f3rych du\u017ce znaczenie mia\u0142o wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie funkcjonariuszy i \u017co\u0142nierzy. Powiedzia\u0142 mi\u0119dzy innymi o &quot;hybrydowym starciu&quot; z w\u0142adzami bia\u0142oruskimi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-wigilijne-prezydenta-z-zolnierzami-mowil-o-hybrydo,nId,6484727", "date_published": "2022-12-20 14:09:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To im ufaj\u0105 Polacy. Najnowszy sonda\u017c rankingu zaufania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-im-ufaja-polacy-najnowszy-sondaz-rankingu-zaufania,nId,6484743\"><img align=\"left\" alt=\"To im ufaj\u0105 Polacy. Najnowszy sonda\u017c rankingu zaufania\" src=\"https://i.iplsc.com/to-im-ufaja-polacy-najnowszy-sondaz-rankingu-zaufania/000GIKF09R48VQ1X-C321.jpg\" /></a>Polacy zdecydowali w sprawie polityk\u00f3w, co do kt\u00f3rych maj\u0105 zaufanie. Liderem rankingu pracowni CBOS jest prezydent Andrzej Duda, jednak zaufanie do niego spad\u0142o w por\u00f3wnaniu do tego z listopada. Co ciekawe, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma gorsze notowania ni\u017c... Donald Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-im-ufaja-polacy-najnowszy-sondaz-rankingu-zaufania,nId,6484743", "date_published": "2022-12-20 14:03:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na \u015bliskim chodniku. Trzaskowski zabra\u0142 g\u0142os ws. \u015bmierci 38-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-na-sliskim-chodniku-trzaskowski-zabral-glos-ws-smie,nId,6484701\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na \u015bliskim chodniku. Trzaskowski zabra\u0142 g\u0142os ws. \u015bmierci 38-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-sliskim-chodniku-trzaskowski-zabral-glos-ws-smie/000GIKHN79PT0JR7-C321.jpg\" /></a>Opady marzn\u0105cego deszczu zaatakowa\u0142y Warszaw\u0119 o poranku. W Warszawie zmar\u0142 38-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry szed\u0142 chodnikiem, wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i upad\u0142. Pojawiaj\u0105 si\u0119 glosy krytyki wobec Urz\u0119du Miasta za brak odpowiedniego zabezpieczenia \u015bliskich chodnik\u00f3w. - Z moich informacji jasno wynika, \u017ce za ten fragment chodnika nie odpowiada miasto, a prywatny podmiot - zapewni\u0142 we wtorek prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-na-sliskim-chodniku-trzaskowski-zabral-glos-ws-smie,nId,6484701", "date_published": "2022-12-20 13:59:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kulisy sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020. Prezydent Majchrowski nie stawi si\u0119 przed komisj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-spolki-krakow-5020-prezydent-majchrowski-nie-stawi-si,nId,6484663\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020. Prezydent Majchrowski nie stawi si\u0119 przed komisj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-spolki-krakow-5020-prezydent-majchrowski-nie-stawi-si/000GIJXASV2KOSXC-C321.jpg\" /></a>Prezydent Jacek Majchrowski nie stawi si\u0119 przed komisj\u0105, maj\u0105c\u0105 zbada\u0107 wydatki sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020, kt\u00f3ra jest odpowiedzialna za funkcjonowanie drugiej urz\u0119dowej telewizji. Do radnych trafi\u0142o pismo przygotowane przez urz\u0119dowych prawnik\u00f3w. - Brak obecno\u015bci prezydenta to lekcewa\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w - m\u00f3wi Interii Micha\u0142 Drewnicki, radny i wiceprzewodnicz\u0105cy komisji. Tymczasem sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020 w tym roku otrzyma\u0142a od miasta w r\u00f3\u017cnych formach 40 mln z\u0142. W przysz\u0142ym urz\u0119dnicy planuj\u0105 przekaza\u0107 74,7 mln z\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-spolki-krakow-5020-prezydent-majchrowski-nie-stawi-si,nId,6484663", "date_published": "2022-12-20 13:41:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa abolicyjna. Prezydent Andrzej Duda zdecydowa\u0142", "description": "<p>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 z dnia 1 grudnia 2022 r. o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej, zarz\u0105dzonych na dzie\u0144 10 maja 2020 r. Chodzi o tzw. ustaw\u0119 abolicyjn\u0105 i organizacj\u0119 wybor\u00f3w kopertowych. Informacj\u0119 przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-abolicyjna-prezydent-andrzej-duda-zdecydowal,nId,6484721", "date_published": "2022-12-20 13:34:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszkania i samochody s\u0142u\u017cbowe dla s\u0119dzi\u00f3w w Izbie Dyscyplinarnej SN", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkania-i-samochody-sluzbowe-dla-sedziow-w-izbie-dyscypli,nId,6484619\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszkania i samochody s\u0142u\u017cbowe dla s\u0119dzi\u00f3w w Izbie Dyscyplinarnej SN\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkania-i-samochody-sluzbowe-dla-sedziow-w-izbie-dyscypli/000GIJQPJWY6X79M-C321.jpg\" /></a>Interia prze\u015bwietli\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 instytucji, kt\u00f3rej funkcjonowanie kosztowa\u0142o nas wszystkich 51,73 mln z\u0142. Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, na li\u015bcie wydatk\u00f3w Izby Dyscyplinarnej s\u0105 m.in. mieszkania s\u0142u\u017cbowe, auta, dodatki czy comiesi\u0119czne nagrody si\u0119gaj\u0105ce ponad 7,5 tys. z\u0142. - To budowanie Bizancjum - m\u00f3wi Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski, rzecznik prasowy Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich &quot;Iustitia&quot;. - Trudno tu m\u00f3wi\u0107 o braku gospodarno\u015bci - polemizuje Marek Ast z PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkania-i-samochody-sluzbowe-dla-sedziow-w-izbie-dyscypli,nId,6484619", "date_published": "2022-12-20 13:27:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ludzkie serce w stercie soli. Na narz\u0105d natkn\u0119li si\u0119 pracownicy zak\u0142adu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ludzkie-serce-w-stercie-soli-na-narzad-natkneli-sie-pracowni,nId,6484697\"><img align=\"left\" alt=\"Ludzkie serce w stercie soli. Na narz\u0105d natkn\u0119li si\u0119 pracownicy zak\u0142adu\" src=\"https://i.iplsc.com/ludzkie-serce-w-stercie-soli-na-narzad-natkneli-sie-pracowni/000GIK62BILFGXE7-C321.jpg\" /></a>W Tennessee w USA dokonano nieprawdopodobnego odkrycia. Pracownicy Departamentu Transportu natkn\u0119li si\u0119 na ludzkie serce, kt\u00f3re znajdowa\u0142o si\u0119 w stosie soli drogowej. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ludzkie-serce-w-stercie-soli-na-narzad-natkneli-sie-pracowni,nId,6484697", "date_published": "2022-12-20 13:15:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagi m\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na p\u0119tli tramwajowej. \"By\u0142 skrajnie wych\u0142odzony\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nagi-mezczyzna-lezal-na-petli-tramwajowej-byl-skrajnie-wychl,nId,6484658\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi m\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na p\u0119tli tramwajowej. &quot;By\u0142 skrajnie wych\u0142odzony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-mezczyzna-lezal-na-petli-tramwajowej-byl-skrajnie-wychl/000GIJYACCM72QJJ-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek stra\u017cnicy miejscy otrzymali zg\u0142oszenie o nagim m\u0119\u017cczy\u017anie le\u017c\u0105cym na p\u0119tli tramwajowej na warszawskich M\u0142ocinach. Funkcjonariusze przyjechali w ostatniej chwili, m\u0119\u017cczyzna prawie zamarz\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nagi-mezczyzna-lezal-na-petli-tramwajowej-byl-skrajnie-wychl,nId,6484658", "date_published": "2022-12-20 13:05:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny penetruj\u0105 polskie uczelnie. Zagro\u017cenia schodz\u0105 na drugi plan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-penetruja-polskie-uczelnie-zagrozenia-schodza-na-drugi,nId,6484466\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny penetruj\u0105 polskie uczelnie. Zagro\u017cenia schodz\u0105 na drugi plan\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-penetruja-polskie-uczelnie-zagrozenia-schodza-na-drugi/000GIJJU3224EPFX-C321.jpg\" /></a>Polskie uczelnie wy\u017csze maj\u0105 podpisane 617 r\u00f3\u017cnego rodzaju um\u00f3w o wsp\u00f3\u0142pracy ze swoimi chi\u0144skimi odpowiednikami - wynika z analizy Central European Institute of Asian Studies (CEIAS). Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, w co trzecim przypadku chi\u0144scy partnerzy maj\u0105 na sumieniu udokumentowane przypadki szpiegostwa technologicznego. Tymczasem ze 121 obj\u0119tych analiz\u0105 polskich plac\u00f3wek tylko jedna realnie weryfikuje potencjalne zagro\u017cenie wynikaj\u0105ce ze wsp\u00f3\u0142pracy z chi\u0144skimi uniwersytetami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-penetruja-polskie-uczelnie-zagrozenia-schodza-na-drugi,nId,6484466", "date_published": "2022-12-20 12:35:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny i Arabia zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. \"To spadek znaczenia USA w regionie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-arabia-zaciesniaja-wspolprace-to-spadek-znaczenia-us,nId,6482365\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny i Arabia zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. &quot;To spadek znaczenia USA w regionie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-i-arabia-zaciesniaja-wspolprace-to-spadek-znaczenia-us/000GIDSX2V9LBS2U-C321.jpg\" /></a>Po wizycie Xi Jinpinga w Rijadzie w stosunkach chi\u0144sko-arabskich zapanowa\u0142a &quot;nowa era&quot; - ocenia CNN. Ameryka\u0144skie media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce oba pa\u0144stwa przyj\u0119\u0142y wsp\u00f3lne deklaracje polityczne i gospodarcze, wywo\u0142uj\u0105c tym samym dezaprobat\u0119 Waszyngtonu. &quot;Ta wizyta oznacza spadek si\u0142y USA w regionie Zatoki Perskiej&quot; - stwierdzi\u0142 w rozmowie z portalem telewizji ekspert z arabskiego uniwersytetu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-arabia-zaciesniaja-wspolprace-to-spadek-znaczenia-us,nId,6482365", "date_published": "2022-12-20 12:30:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o w worku na \u015bmieci wy\u0142owione u wybrze\u017cy Florydy. Nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-w-worku-na-smieci-wylowione-u-wybrzezy-florydy-nowe-in,nId,6484644\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o w worku na \u015bmieci wy\u0142owione u wybrze\u017cy Florydy. Nowe informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-w-worku-na-smieci-wylowione-u-wybrzezy-florydy-nowe-in/000GIJV3K2M02DN6-C321.jpg\" /></a>FBI zidentyfikowa\u0142o kobiet\u0119, kt\u00f3rej zw\u0142oki wy\u0142owiono ponad tydzie\u0144 temu u wybrze\u017cy Florydy. To 34-letnia Heather Rose Strickland. Kobieta by\u0142a widziana ostatni raz jak 5 grudnia opuszcza\u0142a lokalny szpital.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-w-worku-na-smieci-wylowione-u-wybrzezy-florydy-nowe-in,nId,6484644", "date_published": "2022-12-20 12:30:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "SOR-y p\u0119kaj\u0105 w szwach. Efekt marzn\u0105cych opad\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-sor-y-pekaja-w-szwach-efekt-marznacych-opadow,nId,6484581\"><img align=\"left\" alt=\"SOR-y p\u0119kaj\u0105 w szwach. Efekt marzn\u0105cych opad\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sor-y-pekaja-w-szwach-efekt-marznacych-opadow/000GIJQQXOIMJSHX-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 do Szpitalnych Oddzia\u0142\u00f3w Ratunkowych z urazami ko\u0144czyn, bark\u00f3w czy bioder. To efekt trudnych warunk\u00f3w na chodnikach i drogach, kt\u00f3re w cz\u0119\u015bci kraju spowodowa\u0142y marzn\u0105ce opady. Pogoda zgarn\u0119\u0142a te\u017c \u015bmiertelne \u017cniwo - w Warszawie zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 na zlodowacia\u0142ym chodniku. We W\u0142oc\u0142awku znaleziono nad ranem martwego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry prawdopodobnie przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na \u015bliskiej nawierzchni i zmar\u0142 w wyniku upadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-sor-y-pekaja-w-szwach-efekt-marznacych-opadow,nId,6484581", "date_published": "2022-12-20 12:23:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski chce pom\u00f3c Saakaszwilemu. Wzywa Gruzj\u0119 do reakcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-chce-pomoc-saakaszwilemu-wzywa-gruzje-do-reakcji,nId,6484626\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski chce pom\u00f3c Saakaszwilemu. Wzywa Gruzj\u0119 do reakcji\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-chce-pomoc-saakaszwilemu-wzywa-gruzje-do-reakcji/000GIJR31QN16UP1-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski chce by gruzi\u0144skie w\u0142adze zareagowa\u0142y i pomog\u0142y by\u0142emu prezydentowi tego kraju. Micheil Saakaszwili przebywa w wi\u0119zieniu. W internecie opublikowano nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 w jakim stanie jest by\u0142y polityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-chce-pomoc-saakaszwilemu-wzywa-gruzje-do-reakcji,nId,6484626", "date_published": "2022-12-20 12:05:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Hiszpanii natkn\u0119li\u015bmy si\u0119 na Rosjan. \"Ludzie wcale tak nie popieraj\u0105 Putina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-hiszpanii-natknelismy-sie-na-rosjan-ludzie-wcale-tak-nie-p,nId,6484543\"><img align=\"left\" alt=\"W Hiszpanii natkn\u0119li\u015bmy si\u0119 na Rosjan. &quot;Ludzie wcale tak nie popieraj\u0105 Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-hiszpanii-natknelismy-sie-na-rosjan-ludzie-wcale-tak-nie-p/000GIJOS7I1KTDDS-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli my\u015blicie, \u017ce Rosjanie wyjd\u0105 na ulice masowo, to si\u0119 mylicie. Rosjanin du\u017co mo\u017ce przetrzyma\u0107. W telewizji powiedz\u0105, \u017ce to wina Zachodu - m\u00f3wi\u0105 nam Rosjanie, kt\u00f3rych spotkali\u015bmy w Hiszpanii. Jak si\u0119 tam w og\u00f3le znale\u017ali przy obecnych sankcjach?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-hiszpanii-natknelismy-sie-na-rosjan-ludzie-wcale-tak-nie-p,nId,6484543", "date_published": "2022-12-20 11:48:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubuskie: Wybuch paczki w Siecieborzycach: Mama oraz dzieci s\u0105 w stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lubuskie-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-mama-oraz-dzieci-sa,nId,6484571\"><img align=\"left\" alt=\"Lubuskie: Wybuch paczki w Siecieborzycach: Mama oraz dzieci s\u0105 w stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/lubuskie-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-mama-oraz-dzieci-sa/000GIJLE0RRLMGCE-C321.jpg\" /></a>Po wybuchu w Siecieborzycach w woj. lubuskim stan 31-latki nadal jest bardzo ci\u0119\u017cki, stan c\u00f3rki jest ci\u0119\u017cki, a syna stabilny - poinformowa\u0142a we wtorek rzeczniczka Szpitala Uniwersyteckiego w Zielonej G\u00f3rze Sylwia Malcher-Nowak. Jak przekazano, po operacjach wszyscy zostali wprowadzeni w stan \u015bpi\u0105czki farmakologicznej i przebywaj\u0105 na OIOM-ach. -  Jeste\u015bmy ukierunkowani na to, \u017ceby dotrze\u0107 do osoby, kt\u00f3ra ten pakunek skonstruowa\u0142a i przede wszystkim przynios\u0142a na posesj\u0119 domku jednorodzinnego - powiedzia\u0142 Interii Rzecznik Prasowy Komendanta...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lubuskie-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-mama-oraz-dzieci-sa,nId,6484571", "date_published": "2022-12-20 11:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy obowi\u0105zek od 1 stycznia 2023 roku. Kogo obejm\u0105 zmiany w ZUS?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-od-1-stycznia-2023-roku-kogo-obejma-zmiany-w-,nId,6482679\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy obowi\u0105zek od 1 stycznia 2023 roku. Kogo obejm\u0105 zmiany w ZUS? \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-obowiazek-od-1-stycznia-2023-roku-kogo-obejma-zmiany-w/0009YCJR224DMXWO-C321.jpg\" /></a>Stworzona przez Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych Platforma Us\u0142ug Elektronicznych nie tylko pozwala na przekazywanie dokument\u00f3w czy szybsz\u0105 wymian\u0119 korespondencji z urz\u0119dem, ale korzystanie z niej jest narzucone w niekt\u00f3rych przypadkach przez prawo. Sprawd\u017a, kto i od kiedy ma obowi\u0105zek posiada\u0107 konto na PUE ZUS i co w przypadku, gdy przedsi\u0119biorca nie wywi\u0105\u017ce si\u0119 z narzuconych przez ustaw\u0119 przepis\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-od-1-stycznia-2023-roku-kogo-obejma-zmiany-w-,nId,6482679", "date_published": "2022-12-20 11:10:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pokazano banknoty z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pokazano-banknoty-z-wizerunkiem-krola-karola-iii,nId,6484455\"><img align=\"left\" alt=\"Pokazano banknoty z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III\" src=\"https://i.iplsc.com/pokazano-banknoty-z-wizerunkiem-krola-karola-iii/000GIJ98OHCBJQ6K-C321.jpg\" /></a>Bank Anglii zaprezentowa\u0142 we wtorek pierwsze banknoty z podobizn\u0105 kr\u00f3la Karola III. Maj\u0105 one wej\u015b\u0107 do obiegu w 2024 r. B\u0119d\u0105 stopniowo zast\u0119powa\u0107 te, na kt\u00f3rych widnieje kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Ju\u017c kilka tygodni temu ruszy\u0142a produkcja monet z wizerunkiem nowego monarchy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pokazano-banknoty-z-wizerunkiem-krola-karola-iii,nId,6484455", "date_published": "2022-12-20 10:40:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Mycie okien na 11. pi\u0119trze wie\u017cowca sta\u0142o si\u0119 wiralem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-mycie-okien-na-11-pietrze-wiezowca-stalo-sie-wiralem,nId,6484532\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Mycie okien na 11. pi\u0119trze wie\u017cowca sta\u0142o si\u0119 wiralem\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-mycie-okien-na-11-pietrze-wiezowca-stalo-sie-wiralem/000GIJDALTDDSUX6-C321.jpg\" /></a>W sieci popularno\u015b\u0107 zyskuj\u0105 nagrania, kt\u00f3rych nie powinny ogl\u0105da\u0107 osoby z l\u0119kiem wysoko\u015bci. Kobiety myj\u0105ce okna wie\u017cowc\u00f3w stoj\u0105 na zewn\u0105trz budynku bez \u017cadnych zabezpiecze\u0144 i pracuj\u0105 jak gdyby nigdy nic.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-mycie-okien-na-11-pietrze-wiezowca-stalo-sie-wiralem,nId,6484532", "date_published": "2022-12-20 10:29:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch granatnika. Kami\u0144ski informuje o zawieszeniu ukrai\u0144skiego genera\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-kaminski-informuje-o-zawieszeniu-ukrainski,nId,6484528\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch granatnika. Kami\u0144ski informuje o zawieszeniu ukrai\u0144skiego genera\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-granatnika-kaminski-informuje-o-zawieszeniu-ukrainski/000GIJFR9641RV2M-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski, w Ukrainie zosta\u0142 zawieszony genera\u0142 Dmytro Bondar, kt\u00f3ry mia\u0142 odpowiada\u0107 za przekazanie prezentu szefowi polskiej policji. Chodzi o granatnik, kt\u00f3ry eksplodowa\u0142 w gabinecie Jaros\u0142awa Szymczyka. Strona ukrai\u0144ska prowadzi post\u0119powanie karne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-kaminski-informuje-o-zawieszeniu-ukrainski,nId,6484528", "date_published": "2022-12-20 10:23:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Katargate\" w Unii Europejskiej. W spraw\u0119 zamieszany by\u0142y premier Francji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katargate-w-unii-europejskiej-w-sprawe-zamieszany-byly-premi,nId,6484519\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Katargate&quot; w Unii Europejskiej. W spraw\u0119 zamieszany by\u0142y premier Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/katargate-w-unii-europejskiej-w-sprawe-zamieszany-byly-premi/000GIJAVOT1QLTEF-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug informacji Politico, w radzie doradczej brukselskiej organizacji pozarz\u0105dowej Fighr Impunity zasiadali by\u0142y premier Francji Bernard Cazeneuve, by\u0142a szefowa unijnej dyplomacji Federica Mogherini oraz by\u0142y komisarz Dimitris Awramopulos. Szef tej organizacji - Pier Antonio Panzeri przebywa w wi\u0119zieniu w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 korupcyjn\u0105, kt\u00f3r\u0105 media okrzykn\u0119\u0142y mianem &quot;Katargate&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katargate-w-unii-europejskiej-w-sprawe-zamieszany-byly-premi,nId,6484519", "date_published": "2022-12-20 10:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: By\u0142a sekretarka obozu koncentracyjnego Stutthof skazana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-byla-sekretarka-obozu-koncentracyjnego-stutthof-skaza,nId,6484478\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: By\u0142a sekretarka obozu koncentracyjnego Stutthof skazana\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-byla-sekretarka-obozu-koncentracyjnego-stutthof-skaza/000GIJ4AMQRO6QA6-C321.jpg\" /></a>Sekretarka komendanta nazistowskiego obozu koncentracyjnego Stutthof zosta\u0142a skazana na dwa lata w zawieszeniu za wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie ponad 10 tys. os\u00f3b. Wyrok w sprawie 97-letniej Irmgard Furchner zapad\u0142 we wtorek w s\u0105dzie okr\u0119gowym w Itzehoe. Od 1939 do 1945 roku w Stutthof wi\u0119ziono oko\u0142o 110 000 m\u0119\u017cczyzn, kobiet i dzieci z 28 kraj\u00f3w. Niemcy zamordowali blisko 65 000 wi\u0119\u017ani\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-byla-sekretarka-obozu-koncentracyjnego-stutthof-skaza,nId,6484478", "date_published": "2022-12-20 09:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c wiedzia\u0142 o planach Hitlera. Rosyjski wywiad odtajnia dokumenty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wiedzial-o-planach-hitlera-rosyjski-wywiad-odtajnia-d,nId,6484486\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c wiedzia\u0142 o planach Hitlera. Rosyjski wywiad odtajnia dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-wiedzial-o-planach-hitlera-rosyjski-wywiad-odtajnia-d/000GIJ3Q7EEV9J1I-C321.jpg\" /></a>Rosyjski wywiad opublikowa\u0142 tajne dokumenty z lat 30. i 40. W jednym z nich jest mowa o planach przewrotu, jakiego Adolf Hitler chcia\u0142 dokona\u0107 na terytorium Zwi\u0105zku Radzieckiego. Kolejny dotyczy tajnego spotkania Piusa XII w Watykanie. Kilka miesi\u0119cy przed operacj\u0105 Barbarossa papie\u017c mia\u0142 mie\u0107 informacj\u0119 o ataku III Rzeczy na ZSRR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wiedzial-o-planach-hitlera-rosyjski-wywiad-odtajnia-d,nId,6484486", "date_published": "2022-12-20 09:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "38-latek przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na \u015bliskim chodniku i zmar\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-38-latek-przewrocil-sie-na-sliskim-chodniku-i-zmarl,nId,6484459\"><img align=\"left\" alt=\"38-latek przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na \u015bliskim chodniku i zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/38-latek-przewrocil-sie-na-sliskim-chodniku-i-zmarl/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>38-letni m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na chodniku na warszawskiej Pradze-P\u00f3\u0142noc. Prawdopodobnie uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 i zmar\u0142. - Z uwagi na z\u0142e warunki pogodowe apelujemy o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015b\u0107 zar\u00f3wno na drogach, jak i chodnikach - podkre\u015bla rzecznik Komendanta Sto\u0142ecznego Policji nadkom. Sylwester Marczak. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa zaapelowa\u0142o o ostro\u017cno\u015b\u0107 do pieszych i kierowc\u00f3w w zwi\u0105zku z oblodzonymi ulicami i chodnikami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-38-latek-przewrocil-sie-na-sliskim-chodniku-i-zmarl,nId,6484459", "date_published": "2022-12-20 09:04:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin wezwa\u0142 si\u0142y bezpiecze\u0144stwa do wi\u0119kszej przemocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-wezwal-sily-bezpieczenstwa-do-wiekszej-,nId,6484448\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin wezwa\u0142 si\u0142y bezpiecze\u0144stwa do wi\u0119kszej przemocy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-wezwal-sily-bezpieczenstwa-do-wiekszej/000GIIW7BAGGW7C3-C321.jpg\" /></a>- Maksymalna koncentracja si\u0142 jest teraz wymagana od organ\u00f3w kontrwywiadu, w tym wojskowych. Musimy dotkliwie powstrzymywa\u0107 dzia\u0142ania zagranicznych s\u0142u\u017cb specjalnych - m\u00f3wi\u0142 W\u0142adimir Putin, \u017c\u0105daj\u0105c efektywniejszej pracy s\u0142u\u017cb specjalnych w Rosji. - Sytuacja w Donieckiej i \u0141uga\u0144skiej Republikach Ludowych, w obwodach cherso\u0144skim i zaporoskim jest niezwykle trudna - m\u00f3wi\u0142. &quot;Putin wezwa\u0142 si\u0142y bezpiecze\u0144stwa do wi\u0119kszej przemocy na terytoriach okupowanych&quot; - oceni\u0142a ukrai\u0144ska agencja Unian. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-wezwal-sily-bezpieczenstwa-do-wiekszej-,nId,6484448", "date_published": "2022-12-20 09:04:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wzajemnie si\u0119 atakuj\u0105. Czo\u0142gista wysadzi\u0142 punkt kontrolny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-czolgista-wysadzil-punkt-kont,nId,6484427\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wzajemnie si\u0119 atakuj\u0105. Czo\u0142gista wysadzi\u0142 punkt kontrolny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-czolgista-wysadzil-punkt-kont/000GIIS9PN5RH2TY-C321.jpg\" /></a>Obszerne \u015bledztwo NYT po\u015bwi\u0119cone wydarzeniom na froncie wykaza\u0142o zaciek\u0142\u0105 rywalizacj\u0119 w rosyjskiej armii. \u015awiadek zezna\u0142, \u017ce kilka miesi\u0119cy temu dosz\u0142o tam do ataku, podczas kt\u00f3rego za\u0142oga rosyjskiego czo\u0142gu celowo wysadzi\u0142a punkt kontrolny r\u00f3wnie\u017c nale\u017c\u0105cy do Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-czolgista-wysadzil-punkt-kont,nId,6484427", "date_published": "2022-12-20 08:19:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wzajemnie si\u0119 atakuj\u0105. Kierowca czo\u0142gu wysadzi\u0142 punkt kontrolny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-kierowca-czolgu-wysadzil-punk,nId,6484427\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wzajemnie si\u0119 atakuj\u0105. Kierowca czo\u0142gu wysadzi\u0142 punkt kontrolny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-kierowca-czolgu-wysadzil-punk/000GIIS9PN5RH2TY-C321.jpg\" /></a>Obszerne \u015bledztwo NYT po\u015bwi\u0119cone wydarzeniom na froncie wykaza\u0142o zaciek\u0142\u0105 rywalizacj\u0119 w rosyjskiej armii. \u015awiadek zezna\u0142, \u017ce kilka miesi\u0119cy temu dosz\u0142o tam do ataku, podczas kt\u00f3rego kierowca rosyjskiego czo\u0142gu celowo wysadzi\u0142 punkt kontrolny r\u00f3wnie\u017c nale\u017c\u0105cy do Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wzajemnie-sie-atakuja-kierowca-czolgu-wysadzil-punk,nId,6484427", "date_published": "2022-12-20 08:19:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Propaganda Putina \"osi\u0105gn\u0119\u0142a granice\". Rosjanie widz\u0105 pora\u017cki na froncie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propaganda-putina-osiagnela-granice-rosjanie-widza-porazki-n,nId,6484425\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda Putina &quot;osi\u0105gn\u0119\u0142a granice&quot;. Rosjanie widz\u0105 pora\u017cki na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-putina-osiagnela-granice-rosjanie-widza-porazki-n/000GIIQK9E81EYOG-C321.jpg\" /></a>&quot;Putin kontra Rosja&quot; - pisze dyrektor Fundacji Antykorupcyjnej Leonid Wo\u0142kow i publikuje dane sonda\u017cy z pa\u017adziernika i listopada. Wida\u0107 w nich zmian\u0119 zdania co do przebiegu konfliktu zbrojnego w Ukrainie. Rosjanie zacz\u0119li dostrzega\u0107 pora\u017cki swojej armii. Jak ocenia opozycyjny polityk, propaganda Putina &quot;osi\u0105gn\u0119\u0142a granice swojej skuteczno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propaganda-putina-osiagnela-granice-rosjanie-widza-porazki-n,nId,6484425", "date_published": "2022-12-20 08:16:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadka propagandy. Siergiej Szojgu by\u0142 w innym miejscu ni\u017c pokazano", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-propagandy-siergiej-szojgu-byl-w-innym-miejscu-niz-po,nId,6484417\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka propagandy. Siergiej Szojgu by\u0142 w innym miejscu ni\u017c pokazano\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-propagandy-siergiej-szojgu-byl-w-innym-miejscu-niz-po/000GIIQI68MIMMBN-C321.jpg\" /></a>Kreml, a za nim rosyjskie media opublikowa\u0142y nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 ministra Siergieja Szojgu, obserwuj\u0105cego z pok\u0142adu \u015bmig\u0142owca &quot;wysuni\u0119te pozycje rosyjskie&quot; na froncie wojny w Ukrainie. Niezale\u017cne media zdemaskowa\u0142y jednak k\u0142amstwo. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rosyjski minister obrony by\u0142 w rzeczywisto\u015bci w zupe\u0142nie innym miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-propagandy-siergiej-szojgu-byl-w-innym-miejscu-niz-po,nId,6484417", "date_published": "2022-12-20 07:34:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocne ataki rakietowe na Damaszek. Wybuchy w obiekcie wojskowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nocne-ataki-rakietowe-na-damaszek-wybuchy-w-obiekcie-wojskow,nId,6484381\"><img align=\"left\" alt=\"Nocne ataki rakietowe na Damaszek. Wybuchy w obiekcie wojskowym\" src=\"https://i.iplsc.com/nocne-ataki-rakietowe-na-damaszek-wybuchy-w-obiekcie-wojskow/000GIIEEN2BE5I69-C321.jpg\" /></a>Syryjska agencja informacyjna SANA przekaza\u0142a, \u017ce Izrael przeprowadzi\u0142 naloty na &quot;nieznane cele&quot; w pobli\u017cu Damaszku. W wyniku ataku na syryjsk\u0105 stolic\u0119 rannych zosta\u0142o dw\u00f3ch \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nocne-ataki-rakietowe-na-damaszek-wybuchy-w-obiekcie-wojskow,nId,6484381", "date_published": "2022-12-20 07:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konin: Dziecko urodzi\u0142o si\u0119 na autostradzie. Por\u00f3d odebrali policjanci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konin-dziecko-urodzilo-sie-na-autostradzie-porod-odebrali-po,nId,6484369\"><img align=\"left\" alt=\"Konin: Dziecko urodzi\u0142o si\u0119 na autostradzie. Por\u00f3d odebrali policjanci\" src=\"https://i.iplsc.com/konin-dziecko-urodzilo-sie-na-autostradzie-porod-odebrali-po/000GIIF0LGGXBS3Y-C321.jpg\" /></a>W budynku Miejsca Obs\u0142ugi Podr\u00f3\u017cnych na autostradzie A2 o godzinie 1:30 na \u015bwiat przysz\u0142a Lili. W akcji porodowej pomogli policjanci z koni\u0144skiej drog\u00f3wki. - Cieszymy si\u0119, \u017ce mogli\u015bmy pom\u00f3c tej wspania\u0142ej rodzinie oraz \u017cyczymy Lili i jej rodzicom du\u017co zdrowia - m\u00f3wi\u0142 oficer prasowy Komendanta Miejskiego Policji w Koninie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konin-dziecko-urodzilo-sie-na-autostradzie-porod-odebrali-po,nId,6484369", "date_published": "2022-12-20 06:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "L\u00f3d na drogach, \u015bliskie chodniki. W Bia\u0142ymstoku odwo\u0142ane zaj\u0119cia w szko\u0142ach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lod-na-drogach-sliskie-chodniki-w-bialymstoku-odwolane-zajec,nId,6484363\"><img align=\"left\" alt=\"L\u00f3d na drogach, \u015bliskie chodniki. W Bia\u0142ymstoku odwo\u0142ane zaj\u0119cia w szko\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/lod-na-drogach-sliskie-chodniki-w-bialymstoku-odwolane-zajec/000GIII9CE0T31U9-C321.jpg\" /></a>Doniesienia o ekstremalnie \u015bliskich drogach nap\u0142ywaj\u0105 z ca\u0142ego kraju. Z powodu trudnych warunk\u00f3w komunikacyjnych odwo\u0142ano lekcje w szko\u0142ach w Bia\u0142ymstoku. &quot;Obecnie opady marzn\u0105ce wyst\u0119puj\u0105 we wschodniej po\u0142owie kraju. W najbli\u017cszym czasie opady b\u0119d\u0105 si\u0119 jeszcze utrzymywa\u0107, powoduj\u0105c go\u0142oled\u017a&quot; - ostrzega IMGW. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lod-na-drogach-sliskie-chodniki-w-bialymstoku-odwolane-zajec,nId,6484363", "date_published": "2022-12-20 06:28:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c: Polacy chc\u0105 porozumienia z KE ws. pieni\u0119dzy z KPO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-polacy-chca-porozumienia-z-ke-ws-pieniedzy-,nId,6484353\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c: Polacy chc\u0105 porozumienia z KE ws. pieni\u0119dzy z KPO\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-polacy-chca-porozumienia-z-ke-ws-pieniedzy/000GII7N8AR0PMY2-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce kompromisu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie \u015brodk\u00f3w z KPO i odrzucenia zmian w wymiarze sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3re zosta\u0142y wprowadzone przez Zbigniewa Ziobr\u0119 - wynika z najnowszego sonda\u017cu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-polacy-chca-porozumienia-z-ke-ws-pieniedzy-,nId,6484353", "date_published": "2022-12-20 06:12:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA oskar\u017caj\u0105 sekretarza generalnego ONZ Antonio Guterresa o \"poddanie si\u0119 rosyjskim gro\u017abom\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-oskarzaja-sekretarza-generalnego-onz-antonio-guterresa-o,nId,6484340\"><img align=\"left\" alt=\"USA oskar\u017caj\u0105 sekretarza generalnego ONZ Antonio Guterresa o &quot;poddanie si\u0119 rosyjskim gro\u017abom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-oskarzaja-sekretarza-generalnego-onz-antonio-guterresa-o/000GII2UJR8TFO6T-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone oskar\u017caj\u0105 sekretarza generalnego ONZ Antonio Guterresa o &quot;wyra\u017ane poddanie si\u0119 rosyjskim gro\u017abom&quot; - przekaza\u0142a agencja Reuters. Potwierdzeniem tej tezy ma by\u0107 fakt, \u017ce do tej pory Guterres nie wys\u0142a\u0142 do Ukrainy swoich przedstawicieli w celu sprawdzenia dron\u00f3w u\u017cywanych przez Rosj\u0119. Wed\u0142ug Ukrainy, USA i kilku innych kraj\u00f3w drony wykorzystywane podczas wojny zosta\u0142y przekazane przez Iran.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-oskarzaja-sekretarza-generalnego-onz-antonio-guterresa-o,nId,6484340", "date_published": "2022-12-20 05:28:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u0142eksij Dani\u0142ow: Putin naciska\u0142 na wys\u0142anie bia\u0142oruskich wojsk na Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oleksij-danilow-putin-naciskal-na-wyslanie-bialoruskich-wojs,nId,6483020\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142eksij Dani\u0142ow: Putin naciska\u0142 na wys\u0142anie bia\u0142oruskich wojsk na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/oleksij-danilow-putin-naciskal-na-wyslanie-bialoruskich-wojs/000GIHBTW08657NO-C321.jpg\" /></a>- Putin naciska\u0142 w Mi\u0144sku na \u0141ukaszenk\u0119, by ten zgodzi\u0142 si\u0119 na wys\u0142anie wojsk bia\u0142oruskich na wojn\u0119 z Ukrain\u0105. Jednak prezydent Bia\u0142orusi nie ma wielkiej ochoty na ten krok - skomentowa\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. - Ale Rosjanie zrobi\u0105 teraz wszystko, co mo\u017cliwe i niemo\u017cliwe, aby zmusi\u0107 \u0141ukaszenk\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wojnie - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oleksij-danilow-putin-naciskal-na-wyslanie-bialoruskich-wojs,nId,6483020", "date_published": "2022-12-20 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GII172N5REPCL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200533", "date_published": "2022-12-20 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GII172N5REPCL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200648", "date_published": "2022-12-20 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200738\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GII172N5REPCL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200738", "date_published": "2022-12-20 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200825\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GII172N5REPCL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200825", "date_published": "2022-12-20 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200852\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 300. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GII172N5REPCL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-300-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3527,akt,200852", "date_published": "2022-12-20 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]