[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korek na Mo\u015bcie Krymskim. \"Ka\u017cde auto jest sprawdzane\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korek-na-moscie-krymskim-kazde-auto-jest-sprawdzane,nId,6502847\"><img align=\"left\" alt=\"Korek na Mo\u015bcie Krymskim. &quot;Ka\u017cde auto jest sprawdzane&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korek-na-moscie-krymskim-kazde-auto-jest-sprawdzane/000GJZF4KJ4W9ISG-C321.jpg\" /></a>Kierowcy przez ca\u0142y dzie\u0144 stoj\u0105 w korku, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 przed Mostem Krymskim - poinformowa\u0142 w czwartek portal NEXTA. Powodem s\u0105 kontrole pojazd\u00f3w. Policjanci &quot;sprawdzaj\u0105 ka\u017cdy samoch\u00f3d&quot; za pomoc\u0105 specjalnego sprz\u0119tu. W ci\u0105gu sze\u015bciu godzin kolejka mia\u0142a si\u0119 przesun\u0105\u0107 o jeden kilometr.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korek-na-moscie-krymskim-kazde-auto-jest-sprawdzane,nId,6502847", "date_published": "2022-12-29 23:05:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael: Rz\u0105d Benjamina Netanjahu zatwierdzony przez parlament", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-rzad-benjamina-netanjahu-zatwierdzony-przez-parlament,nId,6502844\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Rz\u0105d Benjamina Netanjahu zatwierdzony przez parlament\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-rzad-benjamina-netanjahu-zatwierdzony-przez-parlament/0007EEY89X03JGNW-C321.jpg\" /></a>Nowy rz\u0105d Izraela pod przewodnictwem Benjamina Netanjahu zosta\u0142 zatwierdzony przez izraelski parlament. Gabinet nowego premiera otrzyma\u0142 ponad po\u0142ow\u0119 g\u0142os\u00f3w poparcia w Knesecie. Zagraniczni komentatorzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce prawicowy rz\u0105d zaogni konflikt z Palesty\u0144czykami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-rzad-benjamina-netanjahu-zatwierdzony-przez-parlament,nId,6502844", "date_published": "2022-12-29 22:13:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "So\u0142owjow grozi Polsce: Mog\u0119 sobie wyobrazi\u0107, jak wkraczaj\u0105 do Warszawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-grozi-polsce-moge-sobie-wyobrazic-jak-wkraczaja-do-,nId,6502839\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow grozi Polsce: Mog\u0119 sobie wyobrazi\u0107, jak wkraczaj\u0105 do Warszawy\" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-grozi-polsce-moge-sobie-wyobrazic-jak-wkraczaja-do/000GJZ8DG1QPDPIG-C321.jpg\" /></a>Kremlowska propaganda nie ustaje w wysi\u0142kach, by o\u015bmieszy\u0107, ale i zastraszy\u0107 europejskie kraje. Tym razem na jej celowniku ponownie pojawi\u0142a si\u0119 Polska. Jeden z czo\u0142owych dzia\u0142aczy Putina W\u0142adimir So\u0142owjow na antenie rosyjskiej telewizji grozi\u0142 wkroczeniem do Warszawy czecze\u0144skich si\u0142 specjalnych Achmat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-grozi-polsce-moge-sobie-wyobrazic-jak-wkraczaja-do-,nId,6502839", "date_published": "2022-12-29 21:52:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Vivienne Westwood. Projektantka mia\u0142a 81 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-vivienne-westwood-projektantka-miala-81-lat,nId,6502833\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Vivienne Westwood. Projektantka mia\u0142a 81 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-vivienne-westwood-projektantka-miala-81-lat/000GJZ75LFBCQPBH-C321.jpg\" /></a>W wieku 81 lat zmar\u0142a znana brytyjska projektantka mody Vivienne Westwood. Jak podano w o\u015bwiadczeniu, odesz\u0142a &quot;spokojnie otoczona rodzin\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-vivienne-westwood-projektantka-miala-81-lat,nId,6502833", "date_published": "2022-12-29 21:23:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow robi \"pompki\" w studiu telewizyjnym. Chce udowodni\u0107, \u017ce jest zdrowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-robi-pompki-w-studiu-telewizyjnym-chce-udowodnic-ze-,nId,6502821\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow robi &quot;pompki&quot; w studiu telewizyjnym. Chce udowodni\u0107, \u017ce jest zdrowy\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-robi-pompki-w-studiu-telewizyjnym-chce-udowodnic-ze/000GJZ481IKAQTX9-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow, kt\u00f3ry aktywnie wspiera Rosj\u0119 w wojnie w Ukrainie, po zako\u0144czeniu konferencji prasowej postanowi\u0142 udowodni\u0107 dziennikarzom sw\u00f3j dobry stan zdrowia. By tego dowie\u015b\u0107 w studiu telewizyjnym pad\u0142 na pod\u0142og\u0119 i wykona\u0142 35 &quot;pompek&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-robi-pompki-w-studiu-telewizyjnym-chce-udowodnic-ze-,nId,6502821", "date_published": "2022-12-29 20:34:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Statek zagin\u0105\u0142 p\u00f3\u0142tora wieku temu. Naukowcy wydobyli z niego 270 przedmiot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-statek-zaginal-poltora-wieku-temu-naukowcy-wydobyli-z-niego-,nId,6502816\"><img align=\"left\" alt=\"Statek zagin\u0105\u0142 p\u00f3\u0142tora wieku temu. Naukowcy wydobyli z niego 270 przedmiot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/statek-zaginal-poltora-wieku-temu-naukowcy-wydobyli-z-niego/000GJZ2FMR2YOIJ8-C321.jpg\" /></a>Archeolodzy morscy z Parks Canada podsumowali prace prowadzone wiosn\u0105 i latem w pobli\u017cu wraku HMS Erebus. Z wraku, kt\u00f3ry kilka lat temu odnaleziono w wodach Arktyki, wydobyto ponad 270 przedmiot\u00f3w. Okr\u0119t ze s\u0142ynnej wyprawy sir Johna Franklina zagin\u0105\u0142 ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-statek-zaginal-poltora-wieku-temu-naukowcy-wydobyli-z-niego-,nId,6502816", "date_published": "2022-12-29 20:22:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki 51-letniej kobiety wy\u0142owiono z Jeziora Wolszty\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zwloki-51-letniej-kobiety-wylowiono-z-jeziora-wolsztynskiego,nId,6502796\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki 51-letniej kobiety wy\u0142owiono z Jeziora Wolszty\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-51-letniej-kobiety-wylowiono-z-jeziora-wolsztynskiego/000GJZ12C2BG9XY3-C321.jpg\" /></a>51-letnia mieszkanka Chorzemina z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego zagin\u0119\u0142a w ubieg\u0142ym tygodniu. W czwartek poinformowano, \u017ce znaleziono zw\u0142oki kobiety. Cia\u0142o wy\u0142owiono z w\u00f3d Jeziora Wolszty\u0144skiego. W poniedzia\u0142ek zostanie przeprowadzona sekcja zw\u0142ok, kt\u00f3ra ma wskaza\u0107 przyczyn\u0119 \u015bmierci kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zwloki-51-letniej-kobiety-wylowiono-z-jeziora-wolsztynskiego,nId,6502796", "date_published": "2022-12-29 20:17:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsza\u0142ek Olgierd Geblewicz o Krzysztofie F.: Wyst\u0105pi\u0142em o wyrzucenie go z PO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marszalek-olgierd-geblewicz-o-krzysztofie-f-wystapilem-o-wyr,nId,6502790\"><img align=\"left\" alt=\"Marsza\u0142ek Olgierd Geblewicz o Krzysztofie F.: Wyst\u0105pi\u0142em o wyrzucenie go z PO\" src=\"https://i.iplsc.com/marszalek-olgierd-geblewicz-o-krzysztofie-f-wystapilem-o-wyr/000GJYWWTOVFH7I0-C321.jpg\" /></a>Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego Olgierd Geblewicz zabra\u0142 g\u0142os w sprawie skazanego za pedofili\u0119, posiadanie znacznych ilo\u015bci substancji odurzaj\u0105cych i nak\u0142anianie dzieci do spo\u017cywania narkotyk\u00f3w Krzysztofa F. Ten pe\u0142ni\u0142 w urz\u0119dzie funkcj\u0119 pe\u0142nomocnika. - Natychmiast zawiesi\u0142em i zwolni\u0142em - poinformowa\u0142 Geblewicz. Doda\u0142, \u017ce wyst\u0105pi\u0142 tak\u017ce o wyrzucenie skazanego z szereg\u00f3w Platformy Obywatelskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marszalek-olgierd-geblewicz-o-krzysztofie-f-wystapilem-o-wyr,nId,6502790", "date_published": "2022-12-29 19:52:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w kasynie w Kambod\u017cy. Wiele ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-kasynie-w-kambodzy-wiele-ofiar-smiertelnych,nId,6502792\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w kasynie w Kambod\u017cy. Wiele ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-kasynie-w-kambodzy-wiele-ofiar-smiertelnych/000GJYX6J68NKX19-C321.jpg\" /></a>Do 19 zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 liczba ofiar po\u017caru, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w kasynie w miejscowo\u015bci Poipet w Kambod\u017cy, przy granicy z Tajlandi\u0105. Rannych jest 60 os\u00f3b, a 30 poszukiwanych. Z budynku hotelu i kasyna pozosta\u0142y tylko fundamenty i fragmenty elewacji.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-kasynie-w-kambodzy-wiele-ofiar-smiertelnych,nId,6502792", "date_published": "2022-12-29 19:43:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ar\u0142ukowicz atakuje Niedzielskiego ws. lek\u00f3w. \"Pan minister si\u0119 po\u0142apa\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arlukowicz-atakuje-niedzielskiego-ws-lekow-pan-minister-sie-,nId,6502769\"><img align=\"left\" alt=\"Ar\u0142ukowicz atakuje Niedzielskiego ws. lek\u00f3w. &quot;Pan minister si\u0119 po\u0142apa\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/arlukowicz-atakuje-niedzielskiego-ws-lekow-pan-minister-sie/000GJYT104LPSUW0-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia apeluje o szczepienie si\u0119 przeciw grypie. Podkre\u015bla, \u017ce to kluczowa forma zapobiegania chorobom zaka\u017anym. Jednocze\u015bnie Adam Niedzielski zapewnia, \u017ce Polsce nie grozi brak lek\u00f3w w sezonie grypowym. Negatywnie o dzia\u0142aniu Adama Niedzielskiego wypowiedzia\u0142 si\u0119 jeden z jego poprzednik\u00f3w. Bartosz Ar\u0142ukowicz ironizuje: &quot;pan Minister si\u0119 po\u0142apa\u0142 i spotka\u0142 si\u0119 dzi\u015b z producentem. Chc\u0105, \u017ceby za kilka tygodni leki by\u0142y. Jako\u015b musisz wytrzyma\u0107. Jeszcze tylko kilka tygodni&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arlukowicz-atakuje-niedzielskiego-ws-lekow-pan-minister-sie-,nId,6502769", "date_published": "2022-12-29 19:27:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z pracy po jedzenie. Zosta\u0142 zwolniony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-mezczyzna-wyszedl-z-pracy-po-jedzenie-zostal,nId,6502706\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z pracy po jedzenie. Zosta\u0142 zwolniony\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-mezczyzna-wyszedl-z-pracy-po-jedzenie-zostal/000GJYKZBF7Q5I56-C321.jpg\" /></a>Pracownik monta\u017cowy w BMW zosta\u0142 zwolniony po tym jak opu\u015bci\u0142 swoje miejsce pracy i poszed\u0142 na posi\u0142ek do restauracji Burger King. M\u0119\u017cczyzna pozwa\u0142 pracodawc\u0119, a s\u0105d pracy orzek\u0142 na jego korzy\u015b\u0107 odszkodowanie w wysoko\u015bci 16 tys. funt\u00f3w. To ju\u017c drugi raz, gdy ten sam pracownik zosta\u0142 zwolniony za oddalenie si\u0119 z miejsca pracy w fabryce BMW.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-mezczyzna-wyszedl-z-pracy-po-jedzenie-zostal,nId,6502706", "date_published": "2022-12-29 19:00:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Niebezpieczny incydent z udzia\u0142em chi\u0144skiego my\u015bliwca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niebezpieczny-incydent-z-udzialem-chinskiego-mysliwca,nId,6502744\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Niebezpieczny incydent z udzia\u0142em chi\u0144skiego my\u015bliwca\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-niebezpieczny-incydent-z-udzialem-chinskiego-mysliwca/000GJYKKJ40NBKVT-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y zbrojne USA poinformowa\u0142y w czwartek, \u017ce 21 grudnia nad Morzem Po\u0142udniowochi\u0144skim my\u015bliwiec ChRL wykona\u0142 &quot;niebezpieczny manewr&quot; w s\u0105siedztwie samolotu ameryka\u0144skich si\u0142 powietrznych. W ostatnich miesi\u0105cach Amerykanie wyra\u017caj\u0105 obawy w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniem chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niebezpieczny-incydent-z-udzialem-chinskiego-mysliwca,nId,6502744", "date_published": "2022-12-29 18:32:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotrk\u00f3w Trybunalski: Po\u017car Tesli na parkingu. Auto gaszono pi\u0119\u0107 godzin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-piotrkow-trybunalski-pozar-tesli-na-parkingu-auto-gaszono-pi,nId,6502575\"><img align=\"left\" alt=\"Piotrk\u00f3w Trybunalski: Po\u017car Tesli na parkingu. Auto gaszono pi\u0119\u0107 godzin \" src=\"https://i.iplsc.com/piotrkow-trybunalski-pozar-tesli-na-parkingu-auto-gaszono-pi/000GJYDJRCBM74XG-C321.jpg\" /></a>Po po\u0142udniu we wtorek dosz\u0142o do po\u017caru elektrycznego samochodu Tesla. Pojazd zapali\u0142 si\u0119 w strefie p\u0142atnego parkowania w Piotrkowie Trybunalskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Podczas akcji ga\u015bniczej, ze wzgl\u0119du na du\u017ce zadymienie, wstrzymano ruch na okolicznym skrzy\u017cowaniu. Akcja stra\u017cak\u00f3w trwa\u0142a pi\u0119\u0107 godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-piotrkow-trybunalski-pozar-tesli-na-parkingu-auto-gaszono-pi,nId,6502575", "date_published": "2022-12-29 17:57:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141awrow uderza w Polak\u00f3w. Iluzj\u0105 nazywa plany Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-uderza-w-polakow-iluzja-nazywa-plany-zelenskiego,nId,6502573\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrow uderza w Polak\u00f3w. Iluzj\u0105 nazywa plany Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/lawrow-uderza-w-polakow-iluzja-nazywa-plany-zelenskiego/000GJYB831UAVIV0-C321.jpg\" /></a>Rosyjski minister spraw zagranicznych powiedzia\u0142 w rozmowie z kremlowsk\u0105 agencj\u0105 Ria Novosti, \u017ce &quot;Zach\u00f3d uczyni\u0142 z OBWE aren\u0119 propagandowych batalii&quot;. Siergiej \u0141awrow podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polsce, kt\u00f3ra w tym roku przewodniczy\u0142a organizacji, &quot;uda\u0142o si\u0119 tylko jedno - zredukowa\u0107 skuteczno\u015b\u0107 OBWE do zera&quot;. Wsp\u00f3\u0142pracownik W\u0142adimira Putina doda\u0142, \u017ce Rosja nie zamierza rozmawia\u0107 z nikim na podstawie formu\u0142y pokojowej przedstawionej przez prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-uderza-w-polakow-iluzja-nazywa-plany-zelenskiego,nId,6502573", "date_published": "2022-12-29 17:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karl P. oskar\u017cony o zabicie matki i wrzucenie jej cia\u0142a do Wis\u0142y. \"Ba\u0142a si\u0119 go\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karl-p-oskarzony-o-zabicie-matki-i-wrzucenie-jej-ciala-do-wi,nId,6502406\"><img align=\"left\" alt=\"Karl P. oskar\u017cony o zabicie matki i wrzucenie jej cia\u0142a do Wis\u0142y. &quot;Ba\u0142a si\u0119 go&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/karl-p-oskarzony-o-zabicie-matki-i-wrzucenie-jej-ciala-do-wi/000GJXVH93O7WY5R-C321.jpg\" /></a>Drugi dzie\u0144 procesu Karla P. - Amerykanina, kt\u00f3ry mia\u0142 w Polsce zamordowa\u0107 swoj\u0105 matk\u0119 - przynosi kolejne szokuj\u0105ce ustalenia. Siostra ofiary zezna\u0142a, \u017ce 68-letnia Gretchen ju\u017c w 2013 roku ba\u0142a si\u0119, \u017ce syn j\u0105 zabije. 26-latek jest oskar\u017cony o uduszenie matki, po\u0107wiartowanie jej zw\u0142ok i wrzucenie ich do Wis\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karl-p-oskarzony-o-zabicie-matki-i-wrzucenie-jej-ciala-do-wi,nId,6502406", "date_published": "2022-12-29 17:20:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Kierowca Tesli spa\u0142 za kierownic\u0105, jad\u0105c 110 km/h", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kierowca-tesli-spal-za-kierownica-jadac-110-km-h,nId,6502419\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Kierowca Tesli spa\u0142 za kierownic\u0105, jad\u0105c 110 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-kierowca-tesli-spal-za-kierownica-jadac-110-km-h/000GJXXVWITMOIJ6-C321.jpg\" /></a>Kierowca Tesli jecha\u0142 ze sta\u0142\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 110 km na godzin\u0119 i w r\u00f3wnej odleg\u0142o\u015bci od jad\u0105cego przed nim patrolu policji. Niemieccy funkcjonariusze zauwa\u017cyli, \u017ce kieruj\u0105cy autonomicznym pojazdem \u015bpi. Przez 15 minut pr\u00f3bowali obudzi\u0107 go za pomoc\u0105 klaksonu i sygna\u0142\u00f3w stopu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kierowca-tesli-spal-za-kierownica-jadac-110-km-h,nId,6502419", "date_published": "2022-12-29 17:08:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja. \u017bo\u0142nierz neonazistowskiej boj\u00f3wki skar\u017cy si\u0119 na armi\u0119 Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zolnierz-neonazistowskiej-bojowki-skarzy-sie-na-armie-,nId,6502378\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. \u017bo\u0142nierz neonazistowskiej boj\u00f3wki skar\u017cy si\u0119 na armi\u0119 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zolnierz-neonazistowskiej-bojowki-skarzy-sie-na-armie/000GJXW8NQPBHI43-C321.jpg\" /></a>Nie brakuje g\u0142os\u00f3w o fatalnej sytuacji w rosyjskiej armii. M\u00f3wi si\u0119 o podupad\u0142ym morale i brakach w amunicji. Informacje o stanie armii, kt\u00f3re przedostaj\u0105 si\u0119 do medi\u00f3w, potwierdzi\u0142 \u017co\u0142nierz batalionu Rusicz. Wed\u0142ug Jewgienija Rasskazowa problemem jest nieudana mobilizacja oraz z\u0142e dowodzenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zolnierz-neonazistowskiej-bojowki-skarzy-sie-na-armie-,nId,6502378", "date_published": "2022-12-29 16:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Australii. Dzieci utkn\u0119\u0142y w samochodzie na dwa dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-australii-dzieci-utknely-w-samochodzie-n,nId,6502404\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Australii. Dzieci utkn\u0119\u0142y w samochodzie na dwa dni\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-australii-dzieci-utknely-w-samochodzie-n/000GJXUSR0PJNOHD-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletnia dziewczynka i jej dw\u00f3jka rodze\u0144stwa sp\u0119dzili ponad dwa dni uwi\u0119zieni we wraku samochodu na poboczu drogi. Auto uleg\u0142o wypadkowi w Kondinin w Australii Zachodniej w Bo\u017ce Narodzenie. W katastrofie zgin\u0119li rodzice dzieci - 25-letnia matka i 28-letni ojciec. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-australii-dzieci-utknely-w-samochodzie-n,nId,6502404", "date_published": "2022-12-29 16:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144com Mazur zaproponowano zakup ta\u0144szego w\u0119gla na Pomorzu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-mieszkancom-mazur-zaproponowano-zakup-tanszego-wegla-na-pomo,nId,6502373\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144com Mazur zaproponowano zakup ta\u0144szego w\u0119gla na Pomorzu\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancom-mazur-zaproponowano-zakup-tanszego-wegla-na-pomo/000GJXNNH8PU58NM-C321.jpg\" /></a>Dwie mazurskie gminy: Kruklanki i Ruciane-Nida zaproponowa\u0142y mieszka\u0144com zakup w\u0119gla. Problem w tym, \u017ce sk\u0142ad, gdzie taniej mo\u017cna naby\u0107 opa\u0142, znajduje si\u0119 w s\u0105siednim wojew\u00f3dztwie - w Nowym Dworze Gda\u0144skim, oddalonym o ponad 200 km. Mieszka\u0144cy maj\u0105 sami pokry\u0107 koszty transportu. Mog\u0105 jednak wybra\u0107 inny sk\u0142ad opa\u0142u na zakup w\u0119gla - zaznacza warmi\u0144sko-mazurski urz\u0105d wojew\u00f3dzki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-mieszkancom-mazur-zaproponowano-zakup-tanszego-wegla-na-pomo,nId,6502373", "date_published": "2022-12-29 15:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zn\u0119cali si\u0119 nad stadem blisko stu kr\u00f3w. Rolnicy przyznali si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-znecali-sie-nad-stadem-blisko-stu-krow-rolnicy-przyznali-sie,nId,6502325\"><img align=\"left\" alt=\"Zn\u0119cali si\u0119 nad stadem blisko stu kr\u00f3w. Rolnicy przyznali si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/znecali-sie-nad-stadem-blisko-stu-krow-rolnicy-przyznali-sie/000GJXK1SMQU3TVY-C321.jpg\" /></a>Oskar\u017ceni o zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad stadem prawie 100 kr\u00f3w przyznali si\u0119 do winy. W wyniku warunk\u00f3w, kt\u00f3re panowa\u0142y w oborze, zgin\u0119\u0142o co najmniej 46 zwierz\u0105t. W\u015br\u00f3d nich by\u0142y cielaki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-znecali-sie-nad-stadem-blisko-stu-krow-rolnicy-przyznali-sie,nId,6502325", "date_published": "2022-12-29 15:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk pozywa TVP. Wiadomo, czego si\u0119 domaga", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-pozywa-tvp-wiadomo-czego-sie-domaga,nId,6502258\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk pozywa TVP. Wiadomo, czego si\u0119 domaga\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-pozywa-tvp-wiadomo-czego-sie-domaga/000GJWHPSYD127RD-C321.jpg\" /></a>Lider Platformy Obywatelskiej pozywa Telewizj\u0119 Polsk\u0105. By\u0142y premier Donald Tusk za\u017c\u0105da\u0142 przeprosin za przedstawianie w &quot;Wiadomo\u015bciach&quot; jego wizerunku &quot;w czerwonej po\u015bwiacie z celownikiem nakierowanym na klatk\u0119 piersiow\u0105&quot;. W pozwie wskazano, \u017ce taki spos\u00f3b prezentowania Tuska &quot;mo\u017ce zach\u0119ca\u0107 do fizycznych atak\u00f3w&quot; na niego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-pozywa-tvp-wiadomo-czego-sie-domaga,nId,6502258", "date_published": "2022-12-29 14:27:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczny rajd pijanego 18-latka. Nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-niebezpieczny-rajd-pijanego-18-latka-nie-mial-prawa-jazdy,nId,6502295\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczny rajd pijanego 18-latka. Nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczny-rajd-pijanego-18-latka-nie-mial-prawa-jazdy/000GJWOAKQ24EO9A-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cnicy miejscy oraz policja uj\u0119li pijanego kierowc\u0119, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed nimi ulicami Katowic i Mys\u0142owic. M\u0119\u017cczyzna \u0142ama\u0142 przepisy ruchu drogowego. Jak si\u0119 okaza\u0142o, kieruj\u0105cym by\u0142 18-latek bez prawa jazdy. Mia\u0142 ponad promil alkoholu w organizmie. W samochodzie znajdowa\u0142a si\u0119 dw\u00f3jka pasa\u017cer\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-niebezpieczny-rajd-pijanego-18-latka-nie-mial-prawa-jazdy,nId,6502295", "date_published": "2022-12-29 14:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rakieta spad\u0142a na terytorium Bia\u0142orusi. \"To ukrai\u0144ski pocisk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-to-ukrainski-pocisk,nId,6502223\"><img align=\"left\" alt=\"Rakieta spad\u0142a na terytorium Bia\u0142orusi. &quot;To ukrai\u0144ski pocisk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-to-ukrainski-pocisk/000GJWGRE7Q8UNPN-C321.jpg\" /></a>Na terytorium Bia\u0142orusi, przy granicy z Ukrain\u0105, spad\u0142a rakieta. W ocenie miejscowych w\u0142adz to pocisk ukrai\u0144skiego systemu S-300. P\u00f3ki co nie ma informacji o ofiarach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rakieta-spadla-na-terytorium-bialorusi-to-ukrainski-pocisk,nId,6502223", "date_published": "2022-12-29 13:59:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Brat zabija brata\". Opowie\u015b\u0107 Ukrai\u0144ca, kt\u00f3ry walczy dla Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brat-zabija-brata-opowiesc-ukrainca-ktory-walczy-dla-rosji,nId,6502269\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Brat zabija brata&quot;. Opowie\u015b\u0107 Ukrai\u0144ca, kt\u00f3ry walczy dla Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/brat-zabija-brata-opowiesc-ukrainca-ktory-walczy-dla-rosji/000GJWGZY182OADY-C321.jpg\" /></a>- Brat zabija brata - tak wojn\u0119 w Ukrainie komentuje &quot;S\u0105siad&quot;, kt\u00f3ry cho\u0107 jest z pochodzenia Ukrai\u0144cem, walczy dla Rosji. W nagraniu, kt\u00f3re publikuj\u0105 s\u0142u\u017cby prasowe rosyjskiego resortu obrony, opowiada o c\u00f3rce mieszkaj\u0105cej w Polsce i kuzynach, kt\u00f3rzy walcz\u0105 we wrogiej dla niego armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brat-zabija-brata-opowiesc-ukrainca-ktory-walczy-dla-rosji,nId,6502269", "date_published": "2022-12-29 13:58:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan: Benedykt XVI jest w stanie ci\u0119\u017ckim, ale stabilnym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-benedykt-xvi-jest-w-stanie-ciezkim-ale-stabilnym,nId,6502247\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Benedykt XVI jest w stanie ci\u0119\u017ckim, ale stabilnym\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-benedykt-xvi-jest-w-stanie-ciezkim-ale-stabilnym/000GJWDKYBPLVOSY-C321.jpg\" /></a>&quot;Stan zdrowia Benedykta XVI jest ci\u0119\u017cki, ale stabilny&quot; - poinformowa\u0142 Watykan w o\u015bwiadczeniu. 95-letni emerytowany papie\u017c &quot;dobrze wypoczywa\u0142&quot; w nocy i jest &quot;przytomny oraz \u015bwiadomy&quot; - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-benedykt-xvi-jest-w-stanie-ciezkim-ale-stabilnym,nId,6502247", "date_published": "2022-12-29 13:37:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce ustalenia ws. \u015bmierci czteroosobowej rodziny z Zalasewa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-szokujace-ustalenia-ws-smierci-czteroosobowej-rodziny-z-zala,nId,6502214\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce ustalenia ws. \u015bmierci czteroosobowej rodziny z Zalasewa\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-ustalenia-ws-smierci-czteroosobowej-rodziny-z-zala/000GJWCSF91DPJI0-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142y si\u0119 nowe, wstrz\u0105saj\u0105ce ustalenia \u015bledczych w sprawie \u015bmierci czteroosobowej rodziny w podpozna\u0144skim Zalasewie. Znamy przyczyn\u0119 \u015bmierci 61-letniego ojca oraz narz\u0119dzie, od kt\u00f3rego zgin\u0105\u0142 dziewi\u0119cioletni ch\u0142opiec. W sprawie \u015bmierci czteroosobowej rodziny \u015bledczy nie wykluczyli udzia\u0142u os\u00f3b trzecich, ani tzw. rozszerzonego samob\u00f3jstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-szokujace-ustalenia-ws-smierci-czteroosobowej-rodziny-z-zala,nId,6502214", "date_published": "2022-12-29 13:22:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska b\u0119dzie nadal importowa\u0107 w\u0119giel. Minister wskaza\u0142a jeden kierunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-nadal-importowac-wegiel-minister-wskazala-jede,nId,6502198\"><img align=\"left\" alt=\"Polska b\u0119dzie nadal importowa\u0107 w\u0119giel. Minister wskaza\u0142a jeden kierunek\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-bedzie-nadal-importowac-wegiel-minister-wskazala-jede/000GJW6T3223A5UW-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym roku Polska nadal b\u0119dzie importowa\u0107 w\u0119giel na potrzeby gospodarstw domowych - zapowiedzia\u0142a Anna Moskwa. Jak poinformowa\u0142a w dalszym ci\u0105gu zadanie to b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 sp\u00f3\u0142ki W\u0119glokoks i PGE Paliwa. Minister klimatu i \u015brodowiska wskaza\u0142a r\u00f3wnie\u017c g\u0142\u00f3wny kierunek z kt\u00f3rego b\u0119dzie sprowadzany w\u0119giel.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-nadal-importowac-wegiel-minister-wskazala-jede,nId,6502198", "date_published": "2022-12-29 13:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u00fcller odpowiada Solidarnej Polsce. \"W\u00f3jcik miesza pewne systemy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-odpowiada-solidarnej-polsce-wojcik-miesza-pewne-syste,nId,6502184\"><img align=\"left\" alt=\"M\u00fcller odpowiada Solidarnej Polsce. &quot;W\u00f3jcik miesza pewne systemy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/muller-odpowiada-solidarnej-polsce-wojcik-miesza-pewne-syste/000GJW52FH7J66EF-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki wezwa\u0142 do zako\u0144czenia sporu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, co pozwoli\u0142oby na wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy. Jak oceni\u0142, &quot;prawdziwy konflikt rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski&quot;. Tymczasem politycy Solidarnej Polski m\u00f3wi\u0105 o kosztach programu dla Polski. W ocenie rzecznika rz\u0105du &quot;mieszaj\u0105 pewne systemy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-muller-odpowiada-solidarnej-polsce-wojcik-miesza-pewne-syste,nId,6502184", "date_published": "2022-12-29 12:38:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek: 100 tys. nauczycieli do zwolnienia. \u015arodowisko odpowiada: Zmniejszy\u0107 klasy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-100-tys-nauczycieli-do-zwolnienia-srodowisko-odpowia,nId,6502149\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek: 100 tys. nauczycieli do zwolnienia. \u015arodowisko odpowiada: Zmniejszy\u0107 klasy\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-100-tys-nauczycieli-do-zwolnienia-srodowisko-odpowia/000GJVXGNAFBDT2V-C321.jpg\" /></a>- W perspektywie dw\u00f3ch, trzech lat trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 ok. 100 tys. nauczycieli - powiedzia\u0142 w czwartek w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Argumentowa\u0142, \u017ce jest to spowodowane ni\u017cem demograficznym, zw\u0142aszcza w szko\u0142ach \u015brednich. \u015arodowisko odpowiada: - To arogancja w\u0142adzy. Mamy \u015bwietn\u0105 okazj\u0119, by zmniejszy\u0107 klasy i poprawi\u0107 warunki pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-100-tys-nauczycieli-do-zwolnienia-srodowisko-odpowia,nId,6502149", "date_published": "2022-12-29 12:21:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car tunelu w Korei Po\u0142udniowej. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-tunelu-w-korei-poludniowej-zginelo-piec-osob,nId,6502152\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car tunelu w Korei Po\u0142udniowej. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-tunelu-w-korei-poludniowej-zginelo-piec-osob/000GJVZR4FU1LWQY-C321.jpg\" /></a>Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 37 zosta\u0142o rannych w wyniku po\u017caru tunelu akustycznego na drodze ekspresowej w Korei Po\u0142udniowej. S\u0142u\u017cby ratunkowe poinformowa\u0142y, \u017ce sp\u0142on\u0119\u0142o 45 samochod\u00f3w. W akcji ga\u015bniczej uczestniczy\u0142o ponad 200 stra\u017cak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-tunelu-w-korei-poludniowej-zginelo-piec-osob,nId,6502152", "date_published": "2022-12-29 12:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowy wk\u0142ad Niemiec do bud\u017cetu UE. Najbardziej korzysta Polska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-najbardziej-korzysta-p,nId,6502160\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowy wk\u0142ad Niemiec do bud\u017cetu UE. Najbardziej korzysta Polska\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-najbardziej-korzysta-p/0006IBUS45EJK8FG-C321.jpg\" /></a>W 2021 roku ponad 25 mld euro wp\u0142yn\u0119\u0142o z Niemiec do bud\u017cetu UE, a najwi\u0119kszym odbiorc\u0105 netto by\u0142a Polska \u2013 wynika z nowych danych niemieckiej agencji informacyjnej DPA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowy-wklad-niemiec-do-budzetu-ue-najbardziej-korzysta-p,nId,6502160", "date_published": "2022-12-29 12:16:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Prorocze s\u0142owa zmar\u0142ego senatora z 2014 r. Przewidzia\u0142 plan Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-prorocze-slowa-zmarlego-senatora-z-2014-r-przewidzial-pl,nId,6502140\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Prorocze s\u0142owa zmar\u0142ego senatora z 2014 r. Przewidzia\u0142 plan Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-prorocze-slowa-zmarlego-senatora-z-2014-r-przewidzial-pl/000GJVZN6Q7UNPO9-C321.jpg\" /></a>W obliczu wydarze\u0144 w Ukrainie furor\u0119 w sieci robi archiwalny wywiad ze zmar\u0142ym w 2018 r. republika\u0144skim senatorem Johnem McCainem. Polityk przewidzia\u0142 plany W\u0142adimira Putina i krytykowa\u0142 ameryka\u0144skie w\u0142adze za odmow\u0119 dostarczenia broni do Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-prorocze-slowa-zmarlego-senatora-z-2014-r-przewidzial-pl,nId,6502140", "date_published": "2022-12-29 12:13:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka i spotkanie z dzie\u0107mi. Wr\u0119cza\u0142 alkohol na scenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-i-spotkanie-z-dziecmi-wreczal-alkohol-na-scenie,nId,6502118\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka i spotkanie z dzie\u0107mi. Wr\u0119cza\u0142 alkohol na scenie\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-i-spotkanie-z-dziecmi-wreczal-alkohol-na-scenie/000GJVVWK67GQCIL-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruska propaganda nieustannie stara si\u0119 pokaza\u0107 Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119 jako wz\u00f3r do na\u015bladowania. Nie jest to proste zadanie. Na spotkaniu sylwestrowym dla dzieci dyktator postanowi\u0142 pochwali\u0107 si\u0119, \u017ce przygotowa\u0142 prezent dla Dziadka Mroza. Na oczach dzieci wr\u0119czy\u0142 alkohol, co dodatkowo postanowi\u0142 skomentowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-i-spotkanie-z-dziecmi-wreczal-alkohol-na-scenie,nId,6502118", "date_published": "2022-12-29 11:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja w dawnej Zatoce Sztuki. Szuka \u015blad\u00f3w po Iwonie Wieczorek?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-policja-w-dawnej-zatoce-sztuki-szuka-sladow-po-iwonie-wieczo,nId,6502091\"><img align=\"left\" alt=\"Policja w dawnej Zatoce Sztuki. Szuka \u015blad\u00f3w po Iwonie Wieczorek?\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-w-dawnej-zatoce-sztuki-szuka-sladow-po-iwonie-wieczo/000GJVNV3QJHSI6C-C321.jpg\" /></a>Studzienki kanalizacyjne i pla\u017ca - mi\u0119dzy innymi te miejsca wok\u00f3\u0142 dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie sprawdzaj\u0105 od tygodnia policjanci. Na miejscu jest te\u017c koparka. Prokuratura nie ujawnia, jaki cel maj\u0105 dzia\u0142ania funkcjonariuszy, lecz podejrzewa si\u0119, \u017ce maj\u0105 one zwi\u0105zek z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek sprzed 12 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-policja-w-dawnej-zatoce-sztuki-szuka-sladow-po-iwonie-wieczo,nId,6502091", "date_published": "2022-12-29 11:18:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy na Ukrain\u0119. Mo\u017cliwe utrudnienia na przej\u015bciach granicznych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-ukraine-mozliwe-utrudnienia-na-przejsciach,nId,6502069\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy na Ukrain\u0119. Mo\u017cliwe utrudnienia na przej\u015bciach granicznych\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-na-ukraine-mozliwe-utrudnienia-na-przejsciach/000GJVKYMDWFH31X-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z rosyjskimi atakami rakietowymi na Ukrain\u0119 mo\u017cliwe s\u0105 przerwy w dostawach pr\u0105du, kt\u00f3re spowoduj\u0105 utrudnienia na przej\u015bciach granicznych z Polsk\u0105 - poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba Graniczna Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-ukraine-mozliwe-utrudnienia-na-przejsciach,nId,6502069", "date_published": "2022-12-29 10:54:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwolnienia w o\u015bwiacie. Minister o 100 tysi\u0105cach nauczycieli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwolnienia-w-oswiacie-minister-o-100-tysiacach-nauczycieli,nId,6502076\"><img align=\"left\" alt=\"Zwolnienia w o\u015bwiacie. Minister o 100 tysi\u0105cach nauczycieli\" src=\"https://i.iplsc.com/zwolnienia-w-oswiacie-minister-o-100-tysiacach-nauczycieli/000GJVJATJ8L9JVW-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji i nauki zapowiedzia\u0142, \u017ce w perspektywie dw\u00f3ch, trzech lat, b\u0119dzie trzeba zwolni\u0107 oko\u0142o 100 tysi\u0119cy nauczycieli. Przemys\u0142aw Czarnek wyja\u015bnia\u0142, \u017ce jest to spowodowane ni\u017cem demograficznym, kt\u00f3ry szczeg\u00f3lnie wida\u0107 w szko\u0142ach \u015brednich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwolnienia-w-oswiacie-minister-o-100-tysiacach-nauczycieli,nId,6502076", "date_published": "2022-12-29 10:43:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany spowodowa\u0142 wypadek. Uderzy\u0142 w radiow\u00f3z", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pijany-spowodowal-wypadek-uderzyl-w-radiowoz,nId,6502060\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany spowodowa\u0142 wypadek. Uderzy\u0142 w radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-spowodowal-wypadek-uderzyl-w-radiowoz/000GJVHLH0N866FK-C321.jpg\" /></a>Jak informuje ostr\u00f3dzka policja, w nocy funkcjonariusze zatrzymali kierowc\u0119 w stanie nietrze\u017awo\u015bci. M\u0119\u017cczyzna doprowadzi\u0142 do kolizji z policyjnym radiowozem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pijany-spowodowal-wypadek-uderzyl-w-radiowoz,nId,6502060", "date_published": "2022-12-29 10:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zasady dla spadkobierc\u00f3w. Szykuje si\u0119 rewolucja w zasadach dziedziczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zasady-dla-spadkobiercow-szykuje-sie-rewolucja-w-zasada,nId,6500148\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zasady dla spadkobierc\u00f3w. Szykuje si\u0119 rewolucja w zasadach dziedziczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zasady-dla-spadkobiercow-szykuje-sie-rewolucja-w-zasada/000CDITQX070CT43-C321.jpg\" /></a>W 2023 roku szykuje si\u0119 spora zmiana w prawie spadkowym. Na jakie przywileje mog\u0105 liczy\u0107 spadkobiercy? Kto i na jakich zasadach b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odziedziczy\u0107 spadek? Jakie zmiany w prawie spadkowym szykuje Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zasady-dla-spadkobiercow-szykuje-sie-rewolucja-w-zasada,nId,6500148", "date_published": "2022-12-29 10:26:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "15 nowych miast w Polsce. Premier og\u0142asza zmiany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-15-nowych-miast-w-polsce-premier-oglasza-zmiany,nId,6502005\"><img align=\"left\" alt=\"15 nowych miast w Polsce. Premier og\u0142asza zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/15-nowych-miast-w-polsce-premier-oglasza-zmiany/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>1 stycznia pi\u0119tna\u015bcie miejscowo\u015bci uzyska status miasta - po cztery w wojew\u00f3dztwach \u0142\u00f3dzkim i mazowieckim, po dwa w \u015bwi\u0119tokrzyskim i ma\u0142opolskim, a po jednym w wielkopolskim, dolno\u015bl\u0105skim i \u015bl\u0105skim. To oznacza, \u017ce w sumie w Polsce b\u0119dzie 979 miast. O szczeg\u00f3\u0142ach powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki na czwartkowej konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-15-nowych-miast-w-polsce-premier-oglasza-zmiany,nId,6502005", "date_published": "2022-12-29 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Spi\u0119cie w Fox News. \"Jak panu nie wstyd?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-spiecie-w-fox-news-jak-panu-nie-wstyd,nId,6502036\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Spi\u0119cie w Fox News. &quot;Jak panu nie wstyd?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-spiecie-w-fox-news-jak-panu-nie-wstyd/000GJVFLJ8HUTMK1-C321.jpg\" /></a>Republika\u0144ski kongresmen elekt George Santos musia\u0142 si\u0119 g\u0119sto t\u0142umaczy\u0107 prezenterce Fox News Tulsi Gabbard. Santos nak\u0142ama\u0142 m.in. na temat \u015bmierci swojej matki, a tak\u017ce \u017cydowskiego pochodzenia. - Jak panu nie wstyd? - pyta\u0142a Gabbard w programie na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-spiecie-w-fox-news-jak-panu-nie-wstyd,nId,6502036", "date_published": "2022-12-29 10:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-spor-z-komisja-europejska-musi-zostac-zakonczony,nId,6502018\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-spor-z-komisja-europejska-musi-zostac-zakonczony/000GJVC55KGLK63V-C321.jpg\" /></a>&quot;Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w tej spos\u00f3b do wyp\u0142aty Polsce pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy, kt\u00f3re ca\u0142y czas s\u0105 wstrzymywane przez Bruksel\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-spor-z-komisja-europejska-musi-zostac-zakonczony,nId,6502018", "date_published": "2022-12-29 09:54:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent podczas pogrzebu. Trumna wypad\u0142a z karawanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-incydent-podczas-pogrzebu-trumna-wypadla-z-karawanu,nId,6501982\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent podczas pogrzebu. Trumna wypad\u0142a z karawanu\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-podczas-pogrzebu-trumna-wypadla-z-karawanu/000GJV5R6TOWITNS-C321.jpg\" /></a>Przykry incydent na cmentarzu w Bydgoszczy. Podczas pogrzebu trumna z cia\u0142em zmar\u0142ego wypad\u0142a z karawanu. Pracownicy zak\u0142adu pogrzebowego potrzebowali kilku minut, aby z powrotem umie\u015bci\u0107 j\u0105 w samochodzie. Uczestnicy pogrzebu s\u0105 zszokowani. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-incydent-podczas-pogrzebu-trumna-wypadla-z-karawanu,nId,6501982", "date_published": "2022-12-29 09:40:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI. Nowe informacje na temat stanu zdrowia papie\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nowe-informacje-na-temat-stanu-zdrowia-papieza,nId,6502002\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI. Nowe informacje na temat stanu zdrowia papie\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nowe-informacje-na-temat-stanu-zdrowia-papieza/00076KI8CF6I3U2O-C321.jpg\" /></a>Stan 95-letniego emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI jest ci\u0119\u017cki, ale stabilny. Informacj\u0119 poda\u0142a w czwartek agencja ANSA za \u017ar\u00f3d\u0142ami w Watykanie. W \u015brod\u0119 papie\u017c Franciszek prosi\u0142 o modlitw\u0119 w intencji swojego poprzednika. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-nowe-informacje-na-temat-stanu-zdrowia-papieza,nId,6502002", "date_published": "2022-12-29 09:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kosowo: Spalono cz\u0119\u015b\u0107 barykad ustawionych przez Serb\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kosowo-spalono-czesc-barykad-ustawionych-przez-serbow,nId,6501995\"><img align=\"left\" alt=\"Kosowo: Spalono cz\u0119\u015b\u0107 barykad ustawionych przez Serb\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kosowo-spalono-czesc-barykad-ustawionych-przez-serbow/000GJUUJ1AD1YUEG-C321.jpg\" /></a>W nocy podpalono cz\u0119\u015b\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wek tworz\u0105cych ustawione przez Serb\u00f3w barykady w po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142nocy Kosowa Mitrowicy. Wcze\u015bniej prezydent Serbii Aleksandar Vucic informowa\u0142, \u017ce w czwartek rano rozpocznie si\u0119 usuwanie barykad. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kosowo-spalono-czesc-barykad-ustawionych-przez-serbow,nId,6501995", "date_published": "2022-12-29 09:20:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "60 procent \u0142\u00f3\u017cek pediatrycznych w Polsce jest zaj\u0119te", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-60-procent-lozek-pediatrycznych-w-polsce-jest-zajete,nId,6501983\"><img align=\"left\" alt=\"60 procent \u0142\u00f3\u017cek pediatrycznych w Polsce jest zaj\u0119te\" src=\"https://i.iplsc.com/60-procent-lozek-pediatrycznych-w-polsce-jest-zajete/000GJUVKWUI1KR8U-C321.jpg\" /></a>Rzecznik ministerstwa Wojciech Andrusiewicz przekaza\u0142, \u017ce ob\u0142o\u017cenie \u0142\u00f3\u017cek pediatrycznych w Polsce wynosi oko\u0142o 60 proc. W\u015br\u00f3d dzieci dominuje wirus grypy. Na Lubelszczy\u017anie zaj\u0119tych jest oko\u0142o 70 proc. \u0142\u00f3\u017cek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-60-procent-lozek-pediatrycznych-w-polsce-jest-zajete,nId,6501983", "date_published": "2022-12-29 09:10:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pe\u0142nomocnik urz\u0119du marsza\u0142kowskiego ds. uzale\u017cnie\u0144 skazany za narkotyki i pedofili\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pelnomocnik-urzedu-marszalkowskiego-ds-uzaleznien-skazany-za,nId,6501964\"><img align=\"left\" alt=\"Pe\u0142nomocnik urz\u0119du marsza\u0142kowskiego ds. uzale\u017cnie\u0144 skazany za narkotyki i pedofili\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/pelnomocnik-urzedu-marszalkowskiego-ds-uzaleznien-skazany-za/000GJURFY5TNT8NM-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik marsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego ds. uzale\u017cnie\u0144 zosta\u0142 skazany za pedofili\u0119, posiadanie znacznych ilo\u015bci substancji odurzaj\u0105cych i nak\u0142anianie dzieci do spo\u017cywania narkotyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pelnomocnik-urzedu-marszalkowskiego-ds-uzaleznien-skazany-za,nId,6501964", "date_published": "2022-12-29 08:56:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza pogody na Nowy Rok i Sylwestra. Fala ciep\u0142a, ale i deszcz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-nowy-rok-i-sylwestra-fala-ciepla-ale-i-de,nId,6501944\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody na Nowy Rok i Sylwestra. Fala ciep\u0142a, ale i deszcz\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-na-nowy-rok-i-sylwestra-fala-ciepla-ale-i-de/000GJUUVX5UUSEM0-C321.jpg\" /></a>Zmieni si\u0119 rok, a wraz z nim temperatura. 31 grudnia i 1 stycznia temperatura si\u0119gnie nawet 15 stopni - nie mrozu, lecz ciep\u0142a. Sylwestrowe zabawy na \u015bwie\u017cym powietrzu mo\u017ce nieco popsu\u0107 deszcz, lecz opady nie s\u0105 spodziewane w ca\u0142ej Polsce. Ciep\u0142o b\u0119dzie te\u017c w pozosta\u0142ych grudniowych dniach: czwartek i pi\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-na-nowy-rok-i-sylwestra-fala-ciepla-ale-i-de,nId,6501944", "date_published": "2022-12-29 08:41:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 wskaza\u0142 czego potrzebuje Ukraina. \"Bez tego nie ma szans na zwyci\u0119stwo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-wskazal-czego-potrzebuje-ukraina-bez-tego-nie-ma-sza,nId,6501948\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 wskaza\u0142 czego potrzebuje Ukraina. &quot;Bez tego nie ma szans na zwyci\u0119stwo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/general-wskazal-czego-potrzebuje-ukraina-bez-tego-nie-ma-sza/000GJULPO0WNGFO8-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie nie zako\u0144czy si\u0119 w 2023 roku - uwa\u017ca genera\u0142 Leon Komornicki. Wed\u0142ug niego przebieg wojny b\u0119dzie w coraz wi\u0119kszym stopniu uzale\u017cniony od dostaw uzbrojenia z Zachodu, w tym od USA. Genera\u0142 Bogus\u0142aw Samol ostrzega natomiast, \u017ce &quot;wojna dalej b\u0119dzie mia\u0142a bardzo niehumanitarne oblicze w stosunku do ludno\u015bci cywilnej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-wskazal-czego-potrzebuje-ukraina-bez-tego-nie-ma-sza,nId,6501948", "date_published": "2022-12-29 08:31:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na pocz\u0105tku 2023 r. gospodarstwa domowe nie odczuj\u0105 wzrostu cen pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-poczatku-2023-r-gospodarstwa-domowe-nie-odczuja-wzrostu-c,nId,6501927\"><img align=\"left\" alt=\"Na pocz\u0105tku 2023 r. gospodarstwa domowe nie odczuj\u0105 wzrostu cen pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/na-poczatku-2023-r-gospodarstwa-domowe-nie-odczuja-wzrostu-c/000GJUEWXK3QG1RV-C321.jpg\" /></a>Po zamro\u017ceniu cen pr\u0105du w Polsce, gospodarstwa domowe, kt\u00f3re nie przekrocz\u0105 okre\u015blonych limit\u00f3w, na pocz\u0105tku 2023 roku nie odczuj\u0105 zmian cen energii elektrycznej. Ewentualne podwy\u017cki mog\u0105 si\u0119 wi\u0105za\u0107 jedynie ze wzrostem podatku VAT na pr\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-poczatku-2023-r-gospodarstwa-domowe-nie-odczuja-wzrostu-c,nId,6501927", "date_published": "2022-12-29 07:53:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bwiadczenie Polski i Ukrainy ws. wybuchu granatnika. \"Nieumy\u015blna pomy\u0142ka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-polski-i-ukrainy-ws-wybuchu-granatnika-nieumysl,nId,6501929\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie Polski i Ukrainy ws. wybuchu granatnika. &quot;Nieumy\u015blna pomy\u0142ka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-polski-i-ukrainy-ws-wybuchu-granatnika-nieumysl/000GJUH00BKX2FXH-C321.jpg\" /></a>Szef polskiego MSW poinformowa\u0142 o spotkaniu z Denysem Monastyrskim - ministrem spraw wewn\u0119trznych Ukrainy. Partnerzy potwierdzili wcze\u015bniejsze ustalenie w sprawie wybuchu w komendzie g\u0142\u00f3wnej policji, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142 genera\u0142 Jaros\u0142aw Szymczyk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-polski-i-ukrainy-ws-wybuchu-granatnika-nieumysl,nId,6501929", "date_published": "2022-12-29 07:45:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Wybuch w Kijowie, ostrza\u0142 miast. \"Ponad 100 rakiet\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuch-w-kijowie-ostrzal-miast-ponad-100-rakiet,nId,6501910\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wybuch w Kijowie, ostrza\u0142 miast. &quot;Ponad 100 rakiet&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wybuch-w-kijowie-ostrzal-miast-ponad-100-rakiet/000GJUB5OM7546J6-C321.jpg\" /></a>Do wybuch\u00f3w w Kijowie i innych ukrai\u0144skich miastach dosz\u0142o w czwartkowy poranek. Tamtejsze w\u0142adze przekazuj\u0105 te\u017c informacje o ponad 100 rakietach w kilku falach, wystrzelonych przez Rosj\u0119 i lec\u0105cych w stron\u0119 atakowanego przez ni\u0105 kraju. Alarm przeciwlotniczy og\u0142oszono na ca\u0142ym terytorium Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuch-w-kijowie-ostrzal-miast-ponad-100-rakiet,nId,6501910", "date_published": "2022-12-29 07:16:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Wybuchy w Kijowie i innych miastach. \"Ponad 100 rakiet\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuchy-w-kijowie-i-innych-miastach-ponad-100-rakiet,nId,6501910\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wybuchy w Kijowie i innych miastach. &quot;Ponad 100 rakiet&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wybuchy-w-kijowie-i-innych-miastach-ponad-100-rakiet/000GJUB5OM7546J6-C321.jpg\" /></a>Do wybuch\u00f3w w Kijowie i innych ukrai\u0144skich miastach dosz\u0142o w czwartkowy poranek. Tamtejsze w\u0142adze przekazuj\u0105 te\u017c informacje o oko\u0142o 120 rakietach w kilku falach, wystrzelonych przez Rosj\u0119 i lec\u0105cych w stron\u0119 atakowanego przez ni\u0105 kraju. Alarm przeciwlotniczy og\u0142oszono na ca\u0142ym terytorium Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuchy-w-kijowie-i-innych-miastach-ponad-100-rakiet,nId,6501910", "date_published": "2022-12-29 07:16:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Politolog: Putin chce ugotowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b jak \u017cab\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politolog-putin-chce-ugotowac-bialorus-jak-zabe,nId,6501902\"><img align=\"left\" alt=\"Politolog: Putin chce ugotowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b jak \u017cab\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/politolog-putin-chce-ugotowac-bialorus-jak-zabe/000GJU92RCE1YS44-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin stara si\u0119 podporz\u0105dkowa\u0107 sobie Bia\u0142oru\u015b. Jak zwraca uwag\u0119 niezale\u017cny bia\u0142oruski politolog Alaksandr K\u0142askouski, prezydent Rosji robo to stopniowo. - To jak gotowanie \u017caby - je\u015bli wrzuci si\u0119 j\u0105 do wrz\u0105tku, to wyskoczy, a je\u015bli gotowa\u0107 j\u0105 powoli, to nie zauwa\u017cy - powiedzia\u0142. Wed\u0142ug niego, pomoc \u0141ukaszenki w rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 bardzo zwi\u0119kszy\u0142a zale\u017cno\u015b\u0107 Mi\u0144ska od Moskwy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politolog-putin-chce-ugotowac-bialorus-jak-zabe,nId,6501902", "date_published": "2022-12-29 07:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto kandydatem Zjednoczonej Prawicy na prezydenta? Jej wyborcy wskazuj\u0105 na premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-kandydatem-zjednoczonej-prawicy-na-prezydenta-jej-wyborc,nId,6501895\"><img align=\"left\" alt=\"Kto kandydatem Zjednoczonej Prawicy na prezydenta? Jej wyborcy wskazuj\u0105 na premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-kandydatem-zjednoczonej-prawicy-na-prezydenta-jej-wyborc/000GJU8EIJ53339Y-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki powinien by\u0107 kandydatem na prezydenta wystawionym przez Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 - uznaje 54 proc. wyborc\u00f3w tej formacji. To najwy\u017csze wskazanie z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu. Ankietowani wyborcy PiS i jego koalicjant\u00f3w wymienili te\u017c nazwiska m.in. Beaty Szyd\u0142o i Zbigniewa Ziobry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-kandydatem-zjednoczonej-prawicy-na-prezydenta-jej-wyborc,nId,6501895", "date_published": "2022-12-29 06:31:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benedykt XVI. Niemiecki i Polski Episkopat prosz\u0105 o modlitw\u0119 za papie\u017ca seniora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-niemiecki-i-polski-episkopat-prosza-o-modlitwe-,nId,6501882\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI. Niemiecki i Polski Episkopat prosz\u0105 o modlitw\u0119 za papie\u017ca seniora\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-niemiecki-i-polski-episkopat-prosza-o-modlitwe/000GJQ32VULHNT6F-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Niemiec Georg Baetzing wezwa\u0142 wiernych o modlitw\u0119 za emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI. R\u00f3wnie\u017c przewodnicz\u0105cy Episkopatu Polski arcybiskup Stanis\u0142aw G\u0105decki zaapelowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o modlitw\u0119 za chorego Benedykta XVI. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-niemiecki-i-polski-episkopat-prosza-o-modlitwe-,nId,6501882", "date_published": "2022-12-29 05:38:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015anie\u017cyca w USA nie odpuszcza. Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sniezyca-w-usa-nie-odpuszcza-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnyc,nId,6501879\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anie\u017cyca w USA nie odpuszcza. Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://i.iplsc.com/sniezyca-w-usa-nie-odpuszcza-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnyc/000GJU43H2RQDPG3-C321.jpg\" /></a>Do 37 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych zimowej burzy w hrabstwie Erie w stanie Nowy Jork. Ratownicy nie byli w stanie pom\u00f3c wszystkim zagro\u017conym, na ratunek pr\u00f3bowali przyj\u015b\u0107 zwykli ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sniezyca-w-usa-nie-odpuszcza-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnyc,nId,6501879", "date_published": "2022-12-29 05:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarz: Tej zimy starsi ludzie mog\u0105 umiera\u0107 z wyzi\u0119bienia w swoich domach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s,nId,6309944\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz: Tej zimy starsi ludzie mog\u0105 umiera\u0107 z wyzi\u0119bienia w swoich domach\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s/000G5C1UIAVK68MH-C321.jpg\" /></a>- Bior\u0105c pod uwag\u0119 obecn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 i problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105 w\u0119gla, to rysuje nam si\u0119 bardzo pesymistyczny obraz nadchodz\u0105cej zimy - m\u00f3wi Interii dr hab. Sylweriusz Kosi\u0144ski, naczelny lekarz Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca Centrum Leczenia Hipotermii G\u0142\u0119bokiej. Dodaje, \u017ce &quot;tej zimy starsi ludzie mog\u0105 po cichu umiera\u0107 w swoich domach z wyzi\u0119bienia&quot;. Wyja\u015bnia te\u017c, jak udzieli\u0107 pierwszej pomocy osobie w hipotermii i czym objawia si\u0119 &quot;ostatni krzyk wych\u0142odzonego m\u00f3zgu o ratunek&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-kryzys-energetyczny/news-lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s,nId,6309944", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDHFTNQTW2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290605", "date_published": "2022-12-29 04:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290708\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDHFTNQTW2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290708", "date_published": "2022-12-29 04:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290812\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDHFTNQTW2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290812", "date_published": "2022-12-29 04:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290852\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 309. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDHFTNQTW2JI-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-309-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3552,akt,290852", "date_published": "2022-12-29 04:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]