{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621449,who-stanowisko-panstw-nawrot-pandemii-chiny.html", "title": "Stanowisko szefa WHO w sprawie \u015brodk\u00f3w podj\u0119tych przez inne kraje w zwi\u0105zku z nawrotem pandemii w Chinach", "date_published": "2022-12-29 21:11:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMrktkuTURBXy9jYzk0YjFjMy0yMDA1LTQ3OTAtODc2OS02MDU0OWY5ZjM3N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodki ochronne podj\u0119te przez inne kraje w obliczu nawrotu pandemii Covid-19 w Chinach s\u0105 zrozumia\u0142e wobec braku informacji w tej kwestii ze strony Pekinu \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek szef \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8621448,rzad-prawo-miedzynarodowe-cyberprzestrzen.html", "title": "Jest stanowisko rz\u0105du dotycz\u0105ce zastosowania prawa mi\u0119dzynarodowego w cyberprzestrzeni", "date_published": "2022-12-29 21:06:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sn3ktkuTURBXy80OWJjYzcyMy1hZDViLTQ5YjEtOTYxMS03NzE2ODBkZWQ1MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z inicjatywy MSZ Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a stanowisko Rzeczypospolitej Polskiej dotycz\u0105ce zastosowania prawa mi\u0119dzynarodowego w cyberprzestrzeni; jego celem jest m.in. wywarcie wp\u0142ywu na kszta\u0142towanie praktyki mi\u0119dzynarodowej - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8621372,joe-biden-benjamin-netanjahu-gratulacje-ostrzezenie.html", "title": "Biden do Netanjahu: Gratuluj\u0119 i ostrzegam przed podwa\u017caniem rozwi\u0105zania dwupa\u0144stwowego z Palesty\u0144czykami", "date_published": "2022-12-29 19:45:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wxqktkuTURBXy9lM2UzYzE5MC04OGQzLTRjYzgtOGY2NS0yMmRiYjk3NDI5ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden wyrazi\u0142 w czwartek nadziej\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z nowym izraelskim rz\u0105dem swojego &quot;przyjaciela&quot; Benjamina Netanjahu. Ostrzeg\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 sprzeciwia\u0107 polityce zagra\u017caj\u0105cej dwupa\u0144stwowemu rozwi\u0105zaniu konfliktu z Palesty\u0144czykami.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8621371,andrzej-duda-irpien-billboardy.html", "title": "Andrzej Duda na billboardach w ukrai\u0144skim Irpieniu. Kto jeszcze?", "date_published": "2022-12-29 19:35:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfnktkuTURBXy9lZTNjNTIwMy0wYjY4LTQ3MzQtOWQ5Ni05YWZjNjhkZTk1MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W podkijowskim Irpieniu stan\u0119\u0142y billboardy z wyrazami wdzi\u0119czno\u015bci dla \u015bwiatowych lider\u00f3w popieraj\u0105cych Ukrain\u0119; znalaz\u0142y si\u0119 na nich m.in. wizerunki prezydent\u00f3w Polski i USA Andrzeja Dudy i Joe Bidena, by\u0142ego premiera Wielkiej Brytanii Borisa Johnsona, szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8621369,pele-data-smierci.html", "title": "Zmar\u0142 legendarny brazylijski pi\u0142karz Pele", "date_published": "2022-12-29 19:18:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/072ktkuTURBXy80NmQzNDY1Yy0zNmQ1LTQxYTctYWM3MC05MDU3YWQ2Mjk4MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaje PAP, w wieku 82 lat zmar\u0142 legendarny brazylijski pi\u0142karz Pele.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8621362,exxonmobil-pozywa-unie-europejska.html", "title": "ExxonMobil pozywa Uni\u0119 Europejsk\u0105", "date_published": "2022-12-29 18:51:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWNktkuTURBXy9iN2M4OWE2OC1mNjFkLTRkODctOTcxNi1jNDQ2YjczNTdjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ExxonMobil wyst\u0105pi\u0142 w \u015brod\u0119 do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) w Luksemburgu przeciwko decyzji Rady Unii Europejskiej w sprawie na\u0142o\u017cenia na firmy energetyczne dodatkowej op\u0142aty od tzw. nieoczekiwanych zysk\u00f3w - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski koncern naftowo-gazowy w komunikacie prasowym.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8621260,allegro-uokik-kara-206-mln-zl.html", "title": "Allegro nie zgadza si\u0119 z decyzj\u0105 UOKiK ws. na\u0142o\u017cenia kary ponad 206 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-29 18:01:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/avkktkuTURBXy9iZDQ4ZWU4Yy02MTY0LTRlYmItYjFmZS05NzRiMzc5ZGExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Allegro nie zgadza si\u0119 decyzj\u0105 UOKiK, kt\u00f3ry na\u0142o\u017cy\u0142 na sp\u00f3\u0142k\u0119 kar\u0119 w wysoko\u015bci 206 mln 169 tys. 786 z\u0142 i podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do jej uchylenia - poda\u0142o Allegro w czwartkowym komunikacie. Sp\u00f3\u0142ka zaznaczy\u0142a, \u017ce nie dosta\u0142a jeszcze decyzji, a dowiedzia\u0142a si\u0119 o niej ze strony internetowej urz\u0119du.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621258,pakistan-afganistan-uchodzcy.html", "title": "W Pakistanie zatrzymano 1200 afga\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w, w tym kobiety i dzieci", "date_published": "2022-12-29 17:56:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9mktkuTURBXy9jNTY5NDM4NS1kNWE3LTRlMDMtOWVhOS0zMTAyOWNjZjhmNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pakista\u0144ska policja zatrzyma\u0142a podczas nasilonych od pa\u017adziernika akcji co najmniej 1200 obywateli Afganistanu, w tym kobiety i dzieci, kt\u00f3rzy przebywali w mie\u015bcie portowym Karaczi bez odpowiednich dokument\u00f3w podr\u00f3\u017cy - poinformowa\u0142y w czwartek w\u0142adze Pakistanu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8621256,donald-tusk-wizerunek-celownik-strzelniczy-tvp-pozew.html", "title": "Donald Tusk pozywa TVP", "date_published": "2022-12-29 17:46:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0sktkuTURBXy9hZGIyNjkxZi1iYmM4LTQ2NjQtODYzMS03NTE1MjgxYTM1MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du pozew przeciw TVP w zwi\u0105zku z uporczywym przedstawianiem jego wizerunku wraz z celownikiem strzelniczym i traktowaniem jak zwierzyny \u0142ownej - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PO Jan Grabiec. Tusk domaga si\u0119 zaprzestania tych praktyk, przeprosin i 30 tys. z\u0142 na pomoc dzieciom.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621255,niemcy-papierosy-badanie.html", "title": "M\u0142odzi Niemcy pal\u0105 wi\u0119cej papieros\u00f3w [BADANIE]", "date_published": "2022-12-29 17:41:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OTWktkuTURBXy9jYWQ3OGU2Yy04Zjg1LTQ4MmQtOTUwMS05NmFkMzc0ZDdmYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech coraz wi\u0119cej m\u0142odych ludzi si\u0119ga po papierosy i inne wyroby tytoniowe. W 2022 roku odsetek palaczy w\u015br\u00f3d 14-17-latk\u00f3w skoczy\u0142 do 15,9 proc. - wynika z badania naukowego dotycz\u0105cego zachowa\u0144 zwi\u0105zanych z paleniem (DEBRA). W poprzednim roku udzia\u0142 palaczy w tej grupie wynosi\u0142 8,7 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621254,belgia-chiny-podrozni-ograniczenia.html", "title": "Belgia nie planuje \u017cadnych ogranicze\u0144 wobec przyje\u017cd\u017caj\u0105cych z Chin", "date_published": "2022-12-29 17:37:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKsktkuTURBXy81NDYxNmJlNy1jYzVlLTQ2OGYtODMzMS1mNzYyZTZkYjdjOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Belgii nie planuj\u0105 \u017cadnych ogranicze\u0144 wobec podr\u00f3\u017cnych z Chin, gdzie zrezygnowano z polityki &quot;zero covid&quot;. Szczepienia lub wcze\u015bniejsze infekcje zapewniaj\u0105 wystarczaj\u0105c\u0105 ochron\u0119 i obecnie nie ma \u017cadnych oznak nowej mutacji koronawirusa - powiedzia\u0142 federalny minister zdrowia Frank Vandenbroucke.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621244,polska-zaliczki-komisja-europejska-1-mld-euro.html", "title": "Do Polski wp\u0142yn\u0119\u0142y zaliczki z KE na ponad 1 mld euro", "date_published": "2022-12-29 17:05:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 28 grudnia 2022 r. do Polski z Komisji Europejskiej wp\u0142yn\u0119\u0142y zaliczki, w ramach perspektywy finansowej na lata 2021-2027, na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 1 mld 66 mln euro, czyli oko\u0142o 5 mld z\u0142 - poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621242,bulgaria-gallup-international-association-sondaz.html", "title": "Pesymizm Bu\u0142gar\u00f3w. Jakie maj\u0105 oczekiwania wobec nadchodz\u0105cego roku?", "date_published": "2022-12-29 16:58:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryUktkuTURBXy8xNmZhYzRkNC1hODUyLTQzZmQtOWM1Mi0xZmVhZTA2MmEzMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal po\u0142owa Bu\u0142gar\u00f3w pesymistycznie widzi swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107, a tylko jedna pi\u0105ta z nich oczekuje, \u017ce 2023 rok b\u0119dzie lepszy ni\u017c 2022 - wynika z badania przeprowadzonego przez sonda\u017cowni\u0119 Gallup International Association (GIA), kt\u00f3ra zbada\u0142a oczekiwania wobec nadchodz\u0105cego roku w\u015br\u00f3d obywateli 35 kraj\u00f3w \u015bwiata.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8621241,belgia-cena-energii-energia-wiatrowa.html", "title": "Najni\u017csze ceny za energi\u0119 elektryczn\u0105 w Belgii. To zas\u0142uga produkcji energii wiatrowej", "date_published": "2022-12-29 16:53:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja energii wiatrowej w Belgii osi\u0105gn\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 najwy\u017cszy poziom w historii - poinformowa\u0142 operator sieci wysokiego napi\u0119cia Elia. W rezultacie belgijska cena energii elektrycznej osi\u0105gn\u0119\u0142a najni\u017cszy poziom od 31 grudnia 2021 roku. R\u00f3wnie\u017c europejskie ceny gazu nadal spada\u0142y w \u015brod\u0119 \u00f3smy dzie\u0144 z rz\u0119du.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8621239,zloty-euro-dolary-franki-29-grudnia.html", "title": "Z\u0142oty si\u0119 umacnia. Kupimy taniej euro, dolary i franki", "date_published": "2022-12-29 16:46:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NDdktkuTURBXy9mZTdjOGQzMy0yZWEzLTQzZWQtOTY2Yi1hYjg4OWVkMDM4OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po po\u0142udniu z\u0142oty umacnia\u0142 si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych walut; najbardziej wobec dolara, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 poni\u017cej 4,40 z\u0142. Euro by\u0142o wyceniane na 4,67 z\u0142, a frank na 4,74 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621238,izrael-benjamin-netanjahu-zatwierdzenie-rzadu.html", "title": "Najbardziej religijny i prawicowy rz\u0105d w historii Izraela zatwierdzony przez parlament", "date_published": "2022-12-29 16:34:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0RpktkuTURBXy85NWUyOTgwOS04ODVkLTRmM2UtYTU0MC00Njk1NmI3ZjZjMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy rz\u0105d Izraela pod przewodnictwem Benjamina Netanjahu zosta\u0142 w czwartek zatwierdzony przez izraelski parlament. Gabinet nowego premiera otrzyma\u0142 63 g\u0142osy poparcia w 120-osobowym Knesecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621237,serbia-kosowo-zdjecie-blokad.html", "title": "Serbowie obiecali usun\u0105\u0107 blokady drogowe, w\u0142adze Kosowa otworzy\u0142y przej\u015bcie graniczne", "date_published": "2022-12-29 16:29:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywKktkuTURBXy9lMTUyNjk0MS0xMzFhLTRhODYtYjlmNi1jZWQwZGJjN2U2OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Kosowa ponownie otworzy\u0142y w czwartek najwi\u0119ksze przej\u015bcie na granicy z Serbi\u0105 w Merdare; sta\u0142o si\u0119 to kilka godzin po tym, jak Serbowie obiecali usun\u0105\u0107 blokady drogowe ustawione na p\u00f3\u0142nocy kraju - poinformowa\u0142a kosowska policja, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621235,niemcy-restrykcje-covidowe-sondaz.html", "title": "Pandemia si\u0119 dla nich nie sko\u0144czy\u0142a. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w chce utrzymania restrykcji covidowych", "date_published": "2022-12-29 16:23:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w odrzuca natychmiastowe zniesienie pozosta\u0142ych jeszcze \u015brodk\u00f3w ochrony przed koronawirusem, np. noszenia maseczek w \u015brodkach transportu. Prawie dwie trzecie uwa\u017ca, \u017ce pandemia Covid-19 jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142a - wynika z sonda\u017cu instytutu YouGov na zlecenie agencji dpa.", "persistent": true, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8621230,chiny-zniesienie-restrykcji-covid-kraje-ue.html", "title": "Jaka b\u0119dzie reakcja kraj\u00f3w UE na decyzj\u0119 Chin o zniesieniu restrykcji covidowych?", "date_published": "2022-12-29 16:11:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iTAktkuTURBXy8wZTM2MzYxMi0wY2RiLTQ3MDAtOWU4Ni1hZGM5OWIzYTYwNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zorganizowa\u0142a w czwartek spotkanie z przedstawicielami pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE, aby om\u00f3wi\u0107 mo\u017cliwe \u015brodki skoordynowanej reakcji kraj\u00f3w unijnych po decyzji w\u0142adz ChRL o zniesieniu restrykcji covidowych, ponownym otwarciu granic i umo\u017cliwieniu obywatelom podr\u00f3\u017cowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621223,krajowy-depozyt-papierow-wartosciowych-ukraina-obligacje-komunalne.html", "title": "Krajowy Depozyt Papier\u00f3w Warto\u015bciowych podpisa\u0142 umow\u0119 z ukrai\u0144skim odpowiednikiem", "date_published": "2022-12-29 15:30:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrktkuTURBXy82NWNiODJkMC0yOWIyLTRjMDItOGYyMS0zODM1N2IyMGZmZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krajowy Depozyt Papier\u00f3w Warto\u015bciowych ma umow\u0119 ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem, kt\u00f3ra pozwoli na udost\u0119pnienie inwestorom zagranicznym obligacji komunalnych emitowanych przez ukrai\u0144skie samorz\u0105dy terytorialne - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w czwartek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8621213,rosnieft-dostawa-ropy-anna-moskwa.html", "title": "Kontrakt z Rosnieftem na dostawy ropy nie b\u0119dzie przed\u0142u\u017cany", "date_published": "2022-12-29 14:57:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBiktkuTURBXy9lY2QxYmMxMS04NzhhLTQwODgtYWVhNC03ZmM2ZjljYjJkMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy po bezpiecznej stronie, je\u015bli chodzi o dostawy ropy naftowej do Polski - zadeklarowa\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce kontrakt z Rosnieftem na dostawy ropy nie b\u0119dzie przed\u0142u\u017cany.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8621208,belgia-badanie-poczucie-zagrozenia.html", "title": "Jeden na dziesi\u0119ciu Belg\u00f3w \u017cyje w poczuciu permanentnego zagro\u017cenia [BADANIE]", "date_published": "2022-12-29 14:46:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/motktkuTURBXy85MmM2YWEzNi1lNTAyLTRlNTQtYTVkMS1hYmJmODEwNWM1ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden na dziesi\u0119ciu Belg\u00f3w \u017cyje w poczuciu permanentnego zagro\u017cenia - wynika z najnowszego Monitora Bezpiecze\u0144stwa belgijskiej policji. Z badania wynika te\u017c, \u017ce 20 proc. respondent\u00f3w nie opuszcza domu po zmroku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621203,wojna-w-ukrainie-zaklocenia-na-rynku-zboze.html", "title": "Lokalne zak\u0142\u00f3cenia na rynku zbo\u017ca. Pow\u00f3d? Wojna w Ukrainie", "date_published": "2022-12-29 14:38:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Import zbo\u017ca z Ukrainy po wybuchu wojny lokalnie spowodowa\u0142 pewne zak\u0142\u00f3cenia na rynku, m.in. w Polsce - oceni\u0142 komisarz UE ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski. Jak zaznaczy\u0142 w Studiu PAP, Komisja Europejska analizuje sytuacj\u0119 i by\u0107 mo\u017ce podejmie dzia\u0142ania.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8621198,grypa-leki-producent-niedzielski.html", "title": "B\u0119d\u0105 dostawy lek\u00f3w przeciw grypie. Producent zapewni\u0142 Niedzielskiego", "date_published": "2022-12-29 14:31:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4cktkuTURBXy82YjAzY2Q1MC0xZDU3LTQzMTMtODRlNi1iNTVkMmIwNzg2NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy \u015bwie\u017co po rozmowie z producentem leku przeciwwirusowego przeznaczonego dla pacjent\u00f3w z infekcj\u0105 grypow\u0105. Mamy zapewnienie o zdecydowanym zwi\u0119kszeniu dostaw w najbli\u017cszych tygodniach \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621185,ukraina-wojna-sylwester.html", "title": "Sylwester w Ukrainie bez petard, za to z godzin\u0105 policyjn\u0105", "date_published": "2022-12-29 14:17:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8tktkuTURBXy83ZDFjMzRkNS1iMzE3LTQ0MTAtYjkxYS05NjRiODBjZDY2OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef ukrai\u0144skiej policji Ihor K\u0142ymenko podkre\u015bli\u0142 w czwartek, \u017ce funkcjonariusze b\u0119d\u0105 &quot;z ca\u0142\u0105 surowo\u015bci\u0105&quot; reagowa\u0107 na \u0142amanie w noc sylwestrow\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cego zakazu u\u017cywania materia\u0142\u00f3w pirotechnicznych. Przypomnia\u0142 te\u017c o przestrzeganiu godziny policyjnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8621177,mateusz-morawiecki-prawa-miejskie-pietnascie-miejscowosci.html", "title": "Nowych 15 miast na mapie Polski. \"Prawa miejskie to duma i zobowi\u0105zanie\"", "date_published": "2022-12-29 14:04:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOKktkuTURBXy9mMjdkZmM2Yi1lMTdmLTRlYTItOTMzYS01NzBlNWIxMjMzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawa miejskie to pow\u00f3d do dumy, ale to tak\u017ce zobowi\u0105zanie. Chcia\u0142bym, \u017ceby nadanie praw miejskich sta\u0142o si\u0119 faktycznie impulsem do rozwoju - powiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki podczas uroczysto\u015bci nadania praw miejskich 15 miejscowo\u015bciom.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8621172,hiszpania-teneryfa-zakaz-papierosy-plucie.html", "title": "Lubisz pali\u0107 papierosy i plu\u0107 na chodniki? Na pla\u017cy na Teneryfie ju\u017c nie mo\u017cesz", "date_published": "2022-12-29 13:53:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxxktkuTURBXy8yYmUwYWIzYi1iMTk4LTQ5NDEtYjhlYi1iNDIyZGM0NWZhMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada miejska Santa Cruz de Tenerife, g\u0142\u00f3wnego miasta kanaryjskiej wyspy Teneryfa, zdecydowa\u0142a, \u017ce od 16 stycznia 2023 r. nie b\u0119dzie mo\u017cna pali\u0107 papieros\u00f3w na pla\u017cach tej popularnej w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w wyspy. Kara za z\u0142amanie zakazu to nawet 750 euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8621163,frse-pawel-poszytek-konferencja-prasowa-zarzuty.html", "title": "\"Sam wysy\u0142a siebie na kosztowne delegacje, organizuje imprez\u0119 za 100 mln z\u0142\". FRSE odnosi si\u0119 do zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-12-29 13:40:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zrOktkuTURBXy81ODc0OTBlOC1lNWU1LTRhMzQtODkyOC1kZTQ4YWIwOGJmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundacja Rozwoju Systemu Edukacji (FRSE) przestrzega najwy\u017cszych europejskich standard\u00f3w, co roku przechodzi po kilkana\u015bcie audyt\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 na czwartkowej konferencji prasowej szef FRSE dr hab. Pawe\u0142 Poszytek, odnosz\u0105c si\u0119 do zarzut\u00f3w opublikowanych w &quot;Gazecie Wyborczej&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621145,eksport-import-polska-trzeci-kwartal.html", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 zar\u00f3wno polski eksport, jak i import", "date_published": "2022-12-29 13:22:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksport towar\u00f3w z Polski wzr\u00f3s\u0142 w III kw. 2022 r. o 24,8 proc. do 80 091 mln euro, za\u015b import wzr\u00f3s\u0142 o 27,1 proc. r/r do 86 635 mln euro, wynika z danych przedstawionych przez Narodowy Bank Polski (NBP).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621117,media-na-poludniu-bialorusi-spadla-rakieta.html", "title": "Media: Na po\u0142udniu Bia\u0142orusi spad\u0142a rakieta", "date_published": "2022-12-29 12:56:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rejonie (powiecie) janowskim obwodu brzeskiego, na po\u0142udniu Bia\u0142orusi, spad\u0142 w czwartek pocisk rakietowy; w ocenie administracji Alaksandra \u0141ukaszenki i bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb granicznych by\u0142a to rakieta ukrai\u0144skiego systemu S-300 - powiadomi\u0142y niezale\u017cny portal Zerkalo.io i opozycyjny kana\u0142 Bie\u0142aruski Hajun na Telegramie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621114,rafineria-gdanska-i-unimot-trafia-na-liste-podmiotow-podlegajacych-szczegolnej-ochronie.html", "title": "Rafineria Gda\u0144ska i Unimot trafi\u0105 na list\u0119 podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych szczeg\u00f3lnej ochronie", "date_published": "2022-12-29 12:49:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMyktkuTURBXy81MWRiM2FkNi01YTI4LTRkNWItOGI5My03NDhjNDljNDk0MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rafineria Gda\u0144ska i Unimot 1 stycznia 2023 r. znajd\u0105 si\u0119 w wykazie podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych szczeg\u00f3lnej ochronie - wynika z opublikowanego w czwartek na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w z podpisem premiera Mateusza Morawieckiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8621111,14-emerytury-proces-legislacyjny-ma-ruszyc-w-styczniu.html", "title": "14. emerytury. Proces legislacyjny ma ruszy\u0107 w styczniu", "date_published": "2022-12-29 12:41:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHRktkuTURBXy9kNGMzMmE4Ni1hMjQ1LTRmMzYtOGRmMS00ZmFlNzZmZGU0MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej (MRiPS) rozpocznie w styczniu proces legislacyjny projektu ustawy wprowadzaj\u0105cej 14. emerytur\u0119 w roku 2023, poinformowa\u0142 wiceminister Stanis\u0142aw Szwed. \u015awiadczenie to ma zosta\u0107 wprowadzone na podobnych zasadach, jak w tym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621093,japonia-da-75-tys-dol-na-kazde-dziecko-rodzinom-ktore-wyprowadza-sie-z-tokio.html", "title": "Japonia da 7,5 tys. dol. na ka\u017cde dziecko rodzinom, kt\u00f3re wyprowadz\u0105 si\u0119 z Tokio", "date_published": "2022-12-29 12:27:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-ektkuTURBXy8wNGFhZGNlNy04MmE0LTQ2ZTktOTVmOS1jNDVmNmI0YjhlOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii zaoferuje nawet milion jen\u00f3w (7,5 tys. USD) za ka\u017cde dziecko rodzinom, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 na wyprowadzk\u0119 z Tokio, by ograniczy\u0107 koncentracj\u0119 ludno\u015bci w stolicy \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Kyodo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o zapoznane z planem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8621091,minister-moskwa-import-wegla-w-2023-r.html", "title": "Minister Moskwa: W 2023 r. Polska dalej b\u0119dzie importowa\u0107 w\u0119giel na potrzeby gospodarstw domowych", "date_published": "2022-12-29 12:19:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. Polska dalej b\u0119dzie importowa\u0107 w\u0119giel na potrzeby gospodarstw domowych - o\u015bwiadczy\u0142a na czwartkowej konferencji prasowej minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Przekaza\u0142a, \u017ce w dalszym ci\u0105gu zadanie to b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 sp\u00f3\u0142ki W\u0119glokoks i PGE Paliwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8621081,profil-pue-zus-obowiazkowy-dla-kazdej-firmy-od-2023-roku.html", "title": "ZUS: Od 2023 r. ka\u017cdy przedsi\u0119biorca b\u0119dzie musia\u0142 posiada\u0107 profil PUE ZUS", "date_published": "2022-12-29 12:14:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WF8ktkuTURBXy80ZmE2MzI4OC1lMjM3LTQ0NjgtODJhYy1iNTAwNTVlNjFkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie obowi\u0105zek posiadania profilu na Platformie Us\u0142ug Elektronicznych (PUE) ZUS maj\u0105 p\u0142atnicy rozliczaj\u0105cy sk\u0142adki za wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Od 1 stycznia 2023 r. obowi\u0105zek ten dotyczy\u0107 b\u0119dzie wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 tak\u017ce w\u0142a\u015bcicieli ma\u0142ych firm, czyli zatrudniaj\u0105cych do pi\u0119ciu pracownik\u00f3w oraz tych, kt\u00f3rzy p\u0142ac\u0105 sk\u0142adki tylko za siebie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8621068,prawie-4-mln-zl-kar-dla-allegro-jest-decyzja-uokik.html", "title": "Prawie 4 mln z\u0142 kar dla Allegro. Jest decyzja UOKiK", "date_published": "2022-12-29 11:59:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP-ktkuTURBXy9jZTJjNTMxZC02MTIzLTQ4NjAtYWZlMi0xNzRmNGRiZWZhZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) na\u0142o\u017cy\u0142 na Allegro sp. z o.o. (Allegro PL) kar\u0119 w wysoko\u015bci (i) 1 221 747 z\u0142 za naruszenia w zakresie Regulaminu Allegro oraz (ii) 2 748 930 z\u0142 za naruszenia w zakresie Regulaminu Smart!, tj. \u0142\u0105cznie kar\u0119 w wysoko\u015bci 3 970 677 z\u0142, poda\u0142o Allegro.eu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8621068,prawie-4-mln-zl-kary-dla-allegro-za-klauzule-niedozwolone-jest-decyzja-uokik.html", "title": "Prawie 4 mln z\u0142 kary dla Allegro za klauzule niedozwolone. Jest decyzja UOKiK", "date_published": "2022-12-29 11:59:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP-ktkuTURBXy9jZTJjNTMxZC02MTIzLTQ4NjAtYWZlMi0xNzRmNGRiZWZhZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) na\u0142o\u017cy\u0142 na Allegro sp. z o.o. (Allegro PL) kar\u0119 w wysoko\u015bci (i) 1 221 747 z\u0142 za naruszenia w zakresie Regulaminu Allegro oraz (ii) 2 748 930 z\u0142 za naruszenia w zakresie Regulaminu Smart!, tj. \u0142\u0105cznie kar\u0119 w wysoko\u015bci 3 970 677 z\u0142, poda\u0142o Allegro.eu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8621060,wysokie-ceny-pradu-i-gazu-to-najwieksze-wyzwanie-dla-firm-w-2023-roku.html", "title": "Wysokie ceny pr\u0105du i gazu to najwi\u0119ksze wyzwanie dla firm w 2023 roku", "date_published": "2022-12-29 11:52:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXzktkuTURBXy9hMWYyYzI3My1jMDZlLTQ3ODYtYjBmMy02OWVjYzA4YWIxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119kszym wyzwaniem w prowadzeniu firmy w 2023 roku b\u0119d\u0105 zdaniem 85 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w wysokie ceny pr\u0105du i gazu, z kolei 73 proc. obawia si\u0119 nowych op\u0142at, podatk\u00f3w i innych obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych, wynika z badania &quot;Indeks Biznesu&quot;, przeprowadzonego na zlecenie Konfederacji Lewiatan.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621041,dobry-dla-nas-zly-dla-polski-i-swiata-tak-oceniamy-2022-rok-sondaz.html", "title": "Dobry dla nas, z\u0142y dla Polski i \u015bwiata. Tak oceniamy 2022 rok [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-29 11:32:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />52,4 proc. badanych ocenia, \u017ce 2022 rok by\u0142 dla nich osobi\u015bcie dobry, a 51,2 proc. uwa\u017ca, \u017ce by\u0142 dobry dla ich rodzin. Jednocze\u015bnie 57,2 proc. ocenia, \u017ce by\u0142 to z\u0142y rok dla Polski, a 76,1 proc, \u017ce by\u0142 z\u0142y dla \u015bwiata - wynika z sonda\u017cu CBOS.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8621032,sobon-srodki-z-kpo-zwieksza-wzrost-pkb-o-06-pkt-proc-w-2023-roku.html", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: \u015arodki z KPO zwi\u0119ksz\u0105 wzrost PKB o 0,6 pkt proc. w 2023 roku", "date_published": "2022-12-29 11:14:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nap\u0142yw \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy (KPO) oznacza\u0142by w 2023 r. zwi\u0119kszenie wzrostu PKB o 0,6 pkt proc., a w kolejnych latach - o 1 pkt proc. rocznie, poinformowa\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8621028,holandia-rosjanie-uciekajacy-przed-mobilizacja-moga-zostac-deportowani.html", "title": "Holandia: Rosjanie uciekaj\u0105cy przed mobilizacj\u0105 mog\u0105 zosta\u0107 deportowani", "date_published": "2022-12-29 11:10:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkVktkuTURBXy80NGQxZWZjYS00MzA4LTQ1MWItYmQ1Ny04YzM5NmVjOTFmZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie, kt\u00f3rzy uciekli do Holandii w obawie przed mobilizacj\u0105 w swoim kraju, mog\u0105 zosta\u0107 deportowani, poinformowa\u0142 sekretarz stanu ds. azylu Eric van der Burg. Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci wyja\u015bni\u0142o, \u017ce w Rosji odwo\u0142ana zosta\u0142a mobilizacja i dlatego wraca normalna procedura ubiegania si\u0119 o azyl za po\u015brednictwem Urz\u0119du ds. Imigracji i Naturalizacji (IND).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8621025,zerowy-vat-na-zywnosc-sobon-w-kieszeni-polskiej-rodziny-zostalo-518-zl.html", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107. Sobo\u0144: W kieszeni polskiej rodziny zosta\u0142o 518 z\u0142", "date_published": "2022-12-29 11:09:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSHktkuTURBXy9hNTM1NTg2Zi1jYTM5LTRmYWMtOTE0Yi1lZDE1NzA5ZjJjMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki zerowemu VAT na \u017cywno\u015b\u0107 w kieszeni polskiej rodziny w 2022 r. zosta\u0142o 518 z\u0142; t\u0119 zerow\u0105 stawk\u0119 przed\u0142u\u017camy na rok 2023 - powiedzia\u0142 w czwartek na konferencji prasowej wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8621020,kosowo-rosja-jest-tu-obecna-i-wplywa-na-sytuacje-by-odwrocic-uwage-od-ukrainy.html", "title": "Kosowo: Rosja jest tu obecna i wp\u0142ywa na sytuacj\u0119, by odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od Ukrainy", "date_published": "2022-12-29 11:02:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtFktkuTURBXy9lYzlkZjgwYi0xYWNjLTQyNjItOWMzYi04NDgwODQyOTZiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nikt nie mo\u017ce zaprzeczy\u0107, \u017ce Rosja jest tu obecna i wp\u0142ywa na sytuacj\u0119, by odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od swojej inwazji na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 wicepremier Kosowa Besnik Bislimi, komentuj\u0105c bie\u017c\u0105ce napi\u0119cia na granicy z Serbi\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8621011,brytyjski-mon-ukraincy-coraz-czesciej-atakuja-dronami-rosyjskie-obiekty-wojskowe.html", "title": "Brytyjski MON: Ukrai\u0144cy coraz cz\u0119\u015bciej atakuj\u0105 dronami rosyjskie obiekty wojskowe", "date_published": "2022-12-29 10:44:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy coraz cz\u0119\u015bciej atakuj\u0105 dronami rosyjskie obiekty wojskowe; baz\u0119 lotnicz\u0105 w Engelsie zaatakowano w grudniu dwukrotnie - poinformowa\u0142o w czwartek w codziennej aktualizacji wywiadowczej ministerstwo obrony Wielkiej Brytanii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8620992,kpo-morawiecki-spor-z-ke-musi-zostac-zakonczony.html", "title": "Morawiecki: Sp\u00f3r z KE musi zosta\u0107 zako\u0144czony", "date_published": "2022-12-29 10:09:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony. Prawdziwy konflikt rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski, a \u015brodki z KPO oznaczaj\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy na polsk\u0105 armi\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartkowym wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8620989,minister-moskwa-nie-zabraknie-srodkow-na-zamrozenie-cen-pradu.html", "title": "Minister Moskwa: Nie zabraknie \u015brodk\u00f3w na zamro\u017cenie cen pr\u0105du", "date_published": "2022-12-29 10:07:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlgktkuTURBXy9hN2YxMGUxOS1mNDU4LTQyNTYtODBmNi01OWNhMGM0YjUyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie b\u0119dzie sytuacji, \u017ce zabraknie \u015brodk\u00f3w na zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Mamy mechanizm zapasowy, kt\u00f3ry zabezpiecza pierwsze p\u0142atno\u015bci - m\u00f3wi\u0142a w czwartek minister klimatu Anna Moskwa pytana o ewentualn\u0105 nowelizacj\u0119 ustawy o limitach cen pr\u0105du.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8620982,oplata-paliwowa-w-gore-o-13-proc-resort-ustalil-nowe-stawki-na-2023-rok.html", "title": "Op\u0142ata paliwowa w g\u00f3r\u0119 o 13 proc. Resort ustali\u0142 nowe stawki na 2023 rok", "date_published": "2022-12-29 10:03:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy9lOTcwZmI3OS1hOWMwLTRkNWItYWIyYi05ZTNlMDNmZmY0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na 2023 r. zosta\u0142y ustalone nowe stawki op\u0142aty paliwowej, kt\u00f3re s\u0105 wy\u017csze o obowi\u0105zuj\u0105cych obecnie o 13 proc. \u2013 wynika z czwartkowego obwieszczenia Ministra Infrastruktury w Monitorze Polskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8620975,polisy-oc-potanialy-ale-ceny-autocasco-poszly-w-gore.html", "title": "Polisy OC potania\u0142y, ale ceny autocasco posz\u0142y w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-29 09:54:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m2zktkuTURBXy84Y2Q0YTQ0Yy03NWVlLTRhOTItYThkMy0yZWJmMTczZGYyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny polis OC komunikacyjnego spad\u0142y \u015brednio o 5% r/r w listopadzie 2022 r., a autocasco podro\u017ca\u0142y o niespe\u0142na o 7% wobec stycznia, wynika z analiz CUK Ubezpieczenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8620970,zwolnienia-nauczycieli-czarnek-w-perspektywie-2-3-lat-ok-100-tys-osob.html", "title": "Id\u0105 du\u017ce zwolnienia nauczycieli. Czarnek: W perspektywie 2-3 lat ok. 100 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-29 09:49:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_sktkuTURBXy9iNTg0NjdmOS1iOTNjLTRlZWYtYTlhNy1jY2ZjNjNmOTYzZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W perspektywie dw\u00f3ch, trzech lat trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 ok. 100 tys. nauczycieli - powiedzia\u0142 w czwartek w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Doda\u0142, \u017ce jest to spowodowane pot\u0119\u017cnym ni\u017cem demograficznym, zw\u0142aszcza w szko\u0142ach \u015brednich.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8620957,agencja-ansa-stan-benedykta-xvi-jest-ciezki-ale-stabilny.html", "title": "Agencja ANSA: Stan Benedykta XVI jest ci\u0119\u017cki, ale stabilny", "date_published": "2022-12-29 09:38:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSyktkuTURBXy9kMWU5ZDc0Ni0yZGIyLTQ3MzUtYWMzNy00ODJmYjZhNTEzZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stan 95-letniego emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI jest ci\u0119\u017cki, ale stabilny - poda\u0142a w czwartek agencja ANSA za \u017ar\u00f3d\u0142ami w Watykanie. Jak wyja\u015bniono, sytuacja nie zmieni\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu ostatniej doby.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8620946,skokowy-wzrost-wydatkow-cudzoziemcow-w-polsce-gus-podal-nowe-dane.html", "title": "Skokowy wzrost wydatk\u00f3w cudzoziemc\u00f3w w Polsce. GUS poda\u0142 nowe dane", "date_published": "2022-12-29 09:28:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/678ktkuTURBXy9iMmNkMDZiYi1iZDBiLTQ3YWQtOWU1Zi1lYmNmYzJiNjkxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W III kwartale wydatki cudzoziemc\u00f3w na zakupy w Polsce wzros\u0142y o 36,7 proc. rdr do 11,7 mld z\u0142 - poda\u0142 GUS.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8620944,ceny-wegla-na-2023-r-prezes-pge-jestesmy-o-krok-od-podpisania-umowy-z-pgg.html", "title": "Ceny w\u0119gla na 2023 r. Prezes PGE: Jeste\u015bmy o krok od podpisania umowy z PGG", "date_published": "2022-12-29 09:25:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGE Polska Grupa Energetyczna w przysz\u0142ym tygodniu b\u0119dzie rozmawia\u0107 z Polsk\u0105 Grup\u0105 G\u00f3rnicz\u0105 o cenach w\u0119gla na 2023 rok - zadeklarowa\u0142 w czwartek w Programie Pierwszym Polskiego Radia prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Jeste\u015bmy o krok od podpisania umowy z PGG - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8620939,jak-firmy-poradza-sobie-z-cenami-paliw-i-energii-pie-podniosa-ceny.html", "title": "Jak firmy poradz\u0105 sobie z dro\u017cej\u0105cymi paliwami i energi\u0105? PIE: Podnios\u0105 ceny", "date_published": "2022-12-29 09:22:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 2/3 firm (66%) zadeklarowa\u0142o, \u017ce z rosn\u0105cymi cenami paliw i energii b\u0119dzie sobie radzi\u0107, podwy\u017cszaj\u0105c w 2023 r. ceny produkt\u00f3w b\u0105d\u017a us\u0142ug dla odbiorc\u00f3w, wynika z bada\u0144 Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8620936,90-proc-lwowa-bez-dostepu-do-pradu.html", "title": "Bilans rosyjskich atak\u00f3w rakietowych: 90 proc. Lwowa bez dost\u0119pu do pr\u0105du", "date_published": "2022-12-29 09:16:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBsktkuTURBXy8zZWEyNjE1Yi1lYThmLTRiYmMtYjQ5Ny0yOWY4NjBjYmJmZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />90 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Lwowa na zachodzie Ukrainy pozosta\u0142o bez dost\u0119pu do elektryczno\u015bci po czwartkowych zmasowanych atakach rakietowych rosyjskich wojsk; w mie\u015bcie nie kursuj\u0105 trolejbusy i tramwaje, mog\u0105 te\u017c wyst\u0105pi\u0107 trudno\u015bci z dostawami wody - oznajmi\u0142 na Telegramie mer Lwowa Andrij Sadowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8620913,prezes-pge-nabe-zacznie-funkcjonowac-z-koncem-marca-2023-r.html", "title": "Prezes PGE: NABE zacznie funkcjonowa\u0107 z ko\u0144cem marca 2023 r.", "date_published": "2022-12-29 08:42:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBmktkuTURBXy9kOWMwYTE3Zi1mNjgyLTQzMDgtYjVjNi03YWY1NzI3MTNkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowa Agencja Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego (NABE) zacznie funkcjonowa\u0107 z ko\u0144cem marca przysz\u0142ego roku, poinformowa\u0142 prezes Polskiej Grupy Energetycznej (PGE) Wojciech D\u0105browski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8620408,ukrainie-grozi-atak-z-bialorusi-lub-inwazja-na-kijow-szef-wywiadu-wojskowego-zabral-glos.html", "title": "Ukrainie grozi atak z Bia\u0142orusi lub inwazja na Kij\u00f3w? Szef wywiadu wojskowego zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-12-29 08:29:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie widz\u0119 obecnie \u017cadnych przygotowa\u0144 do ataku z Bia\u0142orusi lub inwazji na Kij\u00f3w - powiedzia\u0142 w opublikowanym w czwartek wywiadzie dla BBC szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8619761,inflacja-przyszlosc-polska-kilka-chudszych-lat-z-uporczywa-inflacja.html", "title": "Czeka nas kilka chudszych lat z uporczyw\u0105 inflacj\u0105 [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-29 08:10:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRlktkuTURBXy9lY2M5NGZkOC04MjYzLTQ2MGEtODA3Zi04MzA3YjgwZmM0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce nast\u0119pny rz\u0105d b\u0119dzie zmuszony do ci\u0119\u0107 czy podwy\u017cek podatk\u00f3w, jak by\u0142o z podwy\u017ck\u0105 VAT w roku 2011 \u2013 m\u00f3wi dr hab. Jan Hagemejer, prof. Uniwersytetu Warszawskiego, wiceprezes Centrum Analiz Spo\u0142eczno-Ekonomicznych CASE.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8620217,biec-wskaznik-wyprzedzajacy-koniunktury-w-grudniu-wzrosl.html", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 grudniowy wska\u017anik koniunktury. Z czego wynika ta poprawa?", "date_published": "2022-12-29 08:10:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu br. Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury wzr\u00f3s\u0142 2,9 pkt mdm, do 154,3 - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w ro\u015bnie popyt na trwa\u0142e \u015brodki konsumpcyjne i odzie\u017c; na rekordowo niskim poziomie s\u0105 za\u015b zam\u00f3wienia realizowane na eksport.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8619812,niejasne-arbitralne-i-bardzo-ostrozne-naftowe-retorsje-kremla.html", "title": "Niejasne, arbitralne i bardzo ostro\u017cne naftowe retorsje Kremla", "date_published": "2022-12-29 07:56:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WCsktkuTURBXy9jMWU3ZGZmMy1iMmI0LTRiYzQtODkzMi0yNDg4MTVkOTQyNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 lutego 2023 r. przez pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ograniczenia w eksporcie do kraj\u00f3w stosuj\u0105cych mechanizm limitu cenowego \u2013 to skutek dekretu Putina", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8620062,trwa-zmasowany-atak-rakietowy-rosji-wybuchy-sluchac-min-w-kijowie-lwowie-odessie-i-mikolajowie.html", "title": "Trwa zmasowany atak rakietowy Rosji. Wybuchy s\u0142ucha\u0107 m.in. w Kijowie, Lwowie, Odessie i Miko\u0142ajowie", "date_published": "2022-12-29 07:53:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kYbktkuTURBXy8yYzBkYzExYS1kMzZhLTQ1MGQtOWJmYy0wZjQ3MzdiMWJlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie si\u0142y obrony powietrznej zneutralizuj\u0105 dzisiaj najwi\u0119cej rosyjskich pocisk\u00f3w od pocz\u0105tku wojny - oceni\u0142 w czwartek rano na Telegramie szef w\u0142adz obwodu miko\u0142ajowskiego Witalij Kim. W kraju trwa zmasowany atak rakietowy wroga. Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne doniesienia o skutecznych dzia\u0142aniach si\u0142 obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619807,wygaszanie-wegla-po-polsku-powolanie-nabe-moze-zostac-zablokowane-przez-ke.html", "title": "Wygaszanie w\u0119gla po polsku. Powo\u0142anie NABE mo\u017ce zosta\u0107 zablokowane przez KE", "date_published": "2022-12-29 07:50:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed \u015bwi\u0119tami wicepremier Jacek Sasin podpisa\u0142 umow\u0119 spo\u0142eczn\u0105 ze zwi\u0105zkowcami reprezentuj\u0105cymi pracownik\u00f3w energetyki i g\u00f3rnictwa w\u0119gla brunatnego. Dokument ten ma otworzy\u0107 drog\u0119 do finalizacji projektu wydzielenia ze sp\u00f3\u0142ek aktyw\u00f3w w\u0119glowych i powo\u0142ania Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego. - NABE jest narz\u0119dziem do przeprowadzenia w spos\u00f3b bezpieczny transformacji energetycznej - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z PAP Sasin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8620059,ceny-ropy-78-dol-za-barylke.html", "title": "78 dol. za bary\u0142k\u0119. Ceny ropy id\u0105 w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-12-29 07:49:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania ropy naftowej Brent w czwartek po godz. 8.15 na gie\u0142dzie w Londynie spadaj\u0105 o 0,87 proc., do 83,26 dol. za bary\u0142k\u0119. Spada te\u017c cena ropy naftowej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku - o 0,89 proc., do 78,26 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8620047,szef-pfr-polska-uniknie-recesji-w-2023-r.html", "title": "Czeka nas mi\u0119kkie l\u0105dowanie? Szef PFR: Polska uniknie recesji w 2023 r.", "date_published": "2022-12-29 07:38:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqZktkuTURBXy82M2Y0NGUxNy0wNzFlLTRhNzUtOTU0MS1iZjU0MWRkYTUxOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska uniknie recesji w przysz\u0142ym roku, ze wzrostem wynosz\u0105cym ok. 1%, za\u015b od kwietnia nale\u017cy oczekiwa\u0107 &quot;bardzo znacz\u0105cego&quot; spadku inflacji, ocenia prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8619751,gpw-spolki-o-najwyzszej-wartosci-rynkowej.html", "title": "GPW - sp\u00f3\u0142ki o najwy\u017cszej warto\u015bci rynkowej [ANALIZA]", "date_published": "2022-12-29 07:38:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen sta\u0142 si\u0119 w 2022 r. najwi\u0119ksz\u0105 pod wzgl\u0119dem warto\u015bci rynkowej sp\u00f3\u0142k\u0105 na GPW dzi\u0119ki emisjom nowych akcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8620044,co-planuje-rosja-oto-kierunek-ktory-bedzie-kluczowy-dla-armii-rosyjskiej.html", "title": "Co planuje Rosja? Oto kierunek, kt\u00f3ry b\u0119dzie kluczowy dla armii rosyjskiej", "date_published": "2022-12-29 07:35:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVGktkuTURBXy84ODFlNjNkMC0wZThiLTQ0MmEtOTExMy0yMWQ3MDA4NjVjZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Priorytetowym kierunkiem dzia\u0142a\u0144 rosyjskich wojsk w Ukrainie stanie si\u0119 zapewne obw\u00f3d \u0142uga\u0144ski; \u015bwiadcz\u0105 o tym nie tylko aspekty militarne, takie jak przerzucanie na \u0141uga\u0144szczyzn\u0119 \u017co\u0142nierzy i uzbrojenia czy budowanie umocnie\u0144, ale te\u017c zmiany kadrowe w dow\u00f3dztwie armii - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8619776,onkologia-polska-leczenie-rak.html", "title": "Na onkologicznym zakr\u0119cie. Walka z rakiem na tr\u00f3j\u0119", "date_published": "2022-12-29 07:29:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tboktkuTURBXy84OWFkMTg1Mi05ZTk0LTQ1MmItYWM5Zi1hMDQ2MjliMjI2YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poprawia si\u0119, ale nie jest idealnie. Leczenie raka w Polsce nadal wymaga zmian.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8620037,firmy-wzrost-wynagrodzen-badanie.html", "title": "72 proc. firm chce podnosi\u0107 nominalne wynagrodzenia [BADANIE]", "date_published": "2022-12-29 07:26:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatrudnienie w polskiej gospodarce jest rekordowo wysokie, ale odsetek firm planuj\u0105cych zwolnienia wzr\u00f3s\u0142 z 12 do 23 proc. rdr - wynika z badania Grant Thornton. Z kolei odsetek \u015brednich i du\u017cych firm, kt\u00f3re planuj\u0105 w ci\u0105gu roku podnosi\u0107 nominalne p\u0142ace, pod koniec 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 72 proc. wobec 59 proc. rok wcze\u015bniej i 39 proc. dwa lata wcze\u015bniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8619348,ruszyla-walka-o-prywatnosc-sedziow.html", "title": "Ruszy\u0142a walka o prywatno\u015b\u0107 s\u0119dzi\u00f3w", "date_published": "2022-12-29 07:20:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3XktkuTURBXy84MzVhOTExZC04OTY2LTQ5NjItYWVkNC01Y2U5MTlhOTE2NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informacje o tym, kto jest wierzycielem s\u0119dziego, nie powinny by\u0107 publikowane \u2013 twierdzi Stowarzyszenie S\u0119dzi\u00f3w Polskich \u201eIustitia\u201d. I zamierza wezwa\u0107 prezes\u00f3w s\u0105d\u00f3w do ich utajnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8620028,wegry-caly-czas-chca-sprowadzac-energie-z-rosji.html", "title": "W co graj\u0105 W\u0119gry? Eksperci: Budapeszt ca\u0142y czas chce sprowadza\u0107 energi\u0119 z Rosji", "date_published": "2022-12-29 07:18:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HdaktkuTURBXy9hYWU2ZDM5NC01OTAyLTQyMmUtYTJlOS1jNzI1ZmQ2NDdkODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />i w przeciwie\u0144stwie do kraj\u00f3w regionu nie wykonuj\u0105 powa\u017cnych krok\u00f3w w celu uzale\u017cnienia si\u0119 od rosyjskich surowc\u00f3w - twierdz\u0105 w rozmowie z PAP polscy i w\u0119gierscy eksperci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8620025,gen-komornicki-wojna-na-ukrainie-nie-zakonczy-sie-w-2023-roku.html", "title": "Gen. Komornicki: Wojna na Ukrainie nie zako\u0144czy si\u0119 w 2023 roku", "date_published": "2022-12-29 07:14:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pieni\u0105dze, jakie USA przeznaczaj\u0105 na wsparcie Ukrainy, \u015bwiadcz\u0105, \u017ce Amerykanie doskonale orientuj\u0105 si\u0119, i\u017c wojna z Rosj\u0105 nie zako\u0144czy si\u0119 w roku 2023 - powiedzia\u0142 PAP gen. Leon Komornicki. &quot;Wojna dalej b\u0119dzie mia\u0142a bardzo niehumanitarne oblicze w stosunku do ludno\u015bci cywilnej&quot; - oceni\u0142 z kolei gen. Bogus\u0142aw Samol.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8620020,usa-zgodzily-sie-na-sprzedaz-tajwanowi-systemow-minowania-wartosc-180-mln-dol.html", "title": "USA zgodzi\u0142y si\u0119 na sprzeda\u017c Tajwanowi system\u00f3w minowania. Warto\u015b\u0107: 180 mln dol.", "date_published": "2022-12-29 07:10:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA wyrazi\u0142 zgod\u0119 na sprzeda\u017c Tajwanowi system\u00f3w minowania narzutowego Volcano o szacunkowej cenie 180 mln dolar\u00f3w \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat Pentagonu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8619328,praca-ppk-pensja-zatrudnieni-moga-dostac-po-kieszeni.html", "title": "Od 1 marca 5 mln zatrudnionych mo\u017ce dosta\u0107 po kieszeni", "date_published": "2022-12-29 07:10:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8GAktkuTURBXy8zMTNiZTEzZi0wNWE1LTRhNTctOTc4ZS0wZmFmZjg3Y2QwZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym roku wszyscy pracownicy i zleceniobiorcy z automatu \u2013 bez pytania ich o zdanie \u2013 zostan\u0105 zapisani do pracowniczych plan\u00f3w kapita\u0142owych. Pensje milion\u00f3w pracuj\u0105cych zmniejsz\u0105 si\u0119 o 2 proc. Przedsi\u0119biorcy do\u0142o\u017c\u0105 do tego z w\u0142asnej kieszeni kolejne 1,5 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619817,sciete-glowy-na-placu-w-ar-rakce.html", "title": "\u015aci\u0119te g\u0142owy na placu w Ar-Rakce", "date_published": "2022-12-29 06:51:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGNktkuTURBXy8xNTNjMTllMC0yM2Q3LTQ5ODAtODVhOS0wM2Q2MWMyY2E2YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3rego\u015b dnia cz\u0142onkowie Da\u2019isz przyprowadzili do celi Mahmuda dziewczyn\u0119. By\u0142a to jego szkolna mi\u0142o\u015b\u0107. Stra\u017cnicy zacz\u0119li j\u0105 gwa\u0142ci\u0107 na jego oczach. Dziewczyna zemdla\u0142a, po czym d\u017cihady\u015bci j\u0105 zabili.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8619781,szal-zakupow-zbrojeniowych-nie-oslabnie.html", "title": "Sza\u0142 zakup\u00f3w zbrojeniowych nie os\u0142abnie", "date_published": "2022-12-29 06:37:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ng0ktkuTURBXy8zMGJjYjc2YS1lMTBmLTRjZDEtYTBmNy1lMjI5ZGEwMjczMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne baterie Patriot, \u015bmig\u0142owce AH-64 czy wozy bojowe Borsuk. Rok 2023 b\u0119dzie obfitowa\u0142 w du\u017ce umowy dla armii. W 2022 r. MON zakontraktowa\u0142o sprz\u0119t za ponad 100 mld z\u0142", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8619999,onz-w-afganistanie-talibowie-kobiety-zakaz.html", "title": "ONZ wstrzymuje niekt\u00f3re programy w Afganistanie. Reakcja na decyzj\u0119 talib\u00f3w", "date_published": "2022-12-29 06:30:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BHktkuTURBXy9iYmZmYTEwMy04ODNhLTRlMDQtYWQ3OS1hNzZhY2Y1ZmM4YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 o tymczasowym wstrzymaniu w Afganistanie wa\u017cnych program\u00f3w. Ostrzeg\u0142a te\u017c przed zaprzestaniem innych z powodu zakazu przez talib\u00f3w pracy kobietom w instytucjach udzielaj\u0105cych pomocy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8619995,ograniczenie-cen-energii-koszt.html", "title": "Minister Moskwa: Na ograniczenie cen energii wydamy w 2 lata ponad 100 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-29 06:09:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ograniczenie podwy\u017cek cen energii, tak gazu jak i pr\u0105du, wydamy w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat w sumie ponad 100 mld z\u0142 \u2013 podkre\u015bli\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142aniom rz\u0105du rachunki za pr\u0105d b\u0119d\u0105 przynajmniej o kilkaset z\u0142otych ni\u017csze, ni\u017c mog\u0142yby by\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8619987,ceny-mieszkan-w-2023-roku.html", "title": "Eksperci: W najbli\u017cszych miesi\u0105cach stabilizacja cen mieszka\u0144", "date_published": "2022-12-29 05:54:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach ceny mieszka\u0144 powinny utrzyma\u0107 si\u0119 na obecnym poziomie - przewiduj\u0105 eksperci. Wskazuj\u0105, \u017ce rynek jest w stanie wyczekiwania na o\u017cywienie w kredytach hipotecznych; impulsem mo\u017ce by\u0107 program niskooprocentowanych kredyt\u00f3w z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8619243,chiny-pobily-rekord-eksportu-aut-elektrycznych-dzieki-europie.html", "title": "Chiny pobi\u0142y rekord eksportu aut elektrycznych. Dzi\u0119ki Europie", "date_published": "2022-12-29 05:45:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/95tktkuTURBXy82MmE2MzQ3MS1kZTNmLTQ5ZDItODZiMC1lMjRkZmU0YjIxMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 eksportu samochod\u00f3w elektrycznych z Chin wzros\u0142a w listopadzie ponad dwukrotnie, bij\u0105c tym samym historyczny rekord. To w du\u017cej mierze zas\u0142uga popytu ze strony Europy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8619985,putin-chce-ugotowac-bialorus-jak-zabe.html", "title": "Politolog: Putin chce ugotowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b jak \u017cab\u0119", "date_published": "2022-12-29 05:45:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyqktkuTURBXy9jMTA2MmQ2Ny0xYzI0LTQzNmEtYmJiOS02NGFjZmQxODliYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin nie musi wykonywa\u0107 gwa\u0142townych ruch\u00f3w na Bia\u0142orusi, bo stopniowe podporzadkowanie Mi\u0144ska idzie po jego my\u015bli. &quot;To jak gotowanie \u017caby - je\u015bli wrzuci si\u0119 j\u0105 do wrz\u0105tku, to wyskoczy, a je\u015bli gotowa\u0107 j\u0105 powoli, to nie zauwa\u017cy&quot; - m\u00f3wi PAP komentator Alaksandr K\u0142askouski. Dodaje, \u017ce pomoc \u0141ukaszenki w rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 bardzo zwi\u0119kszy\u0142a zale\u017cno\u015b\u0107 Mi\u0144ska od Moskwy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8619984,wojna-na-ukrainie-aresztowany-oficer-niemieckiego-wywiadu-tajne-informacje.html", "title": "\u015aci\u015ble tajne informacje ws. wojny na Ukrainie trafi\u0142y do Moskwy?", "date_published": "2022-12-29 05:32:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aresztowany oficer niemieckiego wywiadu (BND) Carsten L. mia\u0142 dost\u0119p do \u015bci\u015ble tajnych informacji dotycz\u0105cych wojny na Ukrainie - doni\u00f3s\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;. \u015aledczy pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, czy przekaza\u0142 je Moskwie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8619098,tesla-najgorszy-rok-w-historii.html", "title": "Tesla najs\u0142absza w\u015br\u00f3d najcenniejszych. Firma zamyka najgorszy miesi\u0105c, kwarta\u0142 i rok w historii", "date_published": "2022-12-29 05:15:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xtktkuTURBXy85OGYzN2YzNS1lYWQyLTQ1ZTgtODY0NS01ZDlkNDllNTE5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcje Tesli w grudniu spad\u0142y o 44 proc., a Elon Musk przesiaduje na Twitterze. Gigant na rynku samochod\u00f3w elektrycznych do\u0142\u0105cza do najs\u0142abszych w\u015br\u00f3d najcenniejszych firm technologicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}