{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310757,sopot-przy-zatoce-sztuki-sledczy-kopia-i-przesiewaja-piasek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sopot. Przy Zatoce Sztuki \u015bledczy kopi\u0105 i przesiewaj\u0105 piasek. \"Fakt\": Studzienki sprawdzi s\u0142ynny nurek", "date_published": "2022-12-29 21:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/f3/1b/z29310760M,Sluzby-przeczesuja-teren-przy-dawnej-Zatoce-Sztuki.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b bra\u0142o udzia\u0142 w czwartek w akcji przeszukiwania terenu wok\u00f3\u0142 dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie. Wykopane na pla\u017cy studzienki kanalizacyjne sprawdzano za pomoc\u0105 sond. Teraz, jak podaje \"Fakt\", na miejsce sprowadzono s\u0142ynnego nurka. Z nieoficjalnych ustale\u0144 wynika, \u017ce akcja ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem ws. zagini\u0119cia Iwony Wieczorek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310190,koleda-mlodzi-nie-chca-ksiedza-w-domu-nie-bede-bral-udzialu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. M\u0142odzi nie chc\u0105 ksi\u0119dza w domu. \"Nie b\u0119d\u0119 bra\u0142 udzia\u0142u w tej szopce\"", "date_published": "2022-12-29 18:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/d9/1b/z29204126M,Ksiadz-po-koledzie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017ca si\u0119 czas wizyt duszpasterskich. M\u0142odzi m\u00f3wi\u0105 wprost, \u017ce nie maj\u0105 ochoty na przyjmowanie ksi\u0119dza po kol\u0119dzie. - Pewnie wyjd\u0119 z domu i nie b\u0119d\u0119 bra\u0142 udzia\u0142u w tej szopce, ale wtedy na pewno b\u0119dzie k\u0142\u00f3tnia - m\u00f3wi \"Gazecie Wyborczej\" 16-letni Maciek z \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310151,lubelskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. 36-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a, zniszczy\u0142 szopk\u0119 i zasn\u0105\u0142 w konfesjonale. Wraca\u0142 z imprezy", "date_published": "2022-12-29 17:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/f3/1b/z29310186M,Lubelskie--Wlamal-sie-do-kosciola--zniszczyl-figur.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142amanie do ko\u015bcio\u0142a, zniszczenie figurki w szopce i noc w konfesjonale - policja zatrzyma\u0142a mieszka\u0144ca gminy Ludwin w wojew\u00f3dztwie lubelskim, kt\u00f3ry nie pami\u0119ta\u0142, \u017ceby zrobi\u0142 cokolwiek z tych rzeczy. Twierdzi, \u017ce wraca\u0142 z imprezy i nie wiedzia\u0142, co robi w ko\u015bciele. 36-latek mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia na pi\u0119\u0107 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309968,warszawa-odciete-nogi-w-smietniku-na-bialolece-nowe-fakty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Odci\u0119te nogi w \u015bmietniku na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Nowe fakty w sprawie", "date_published": "2022-12-29 17:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/76/1b/z28796357M,Warszawa--Mial-zabic-bylego-tescia-i-odciac-mu-nog.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw R. mia\u0142 zabi\u0107 te\u015bcia, a nast\u0119pnie rozcz\u0142onkowa\u0107 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105 jego zw\u0142oki. Grozi mu kara do\u017cywotniego wi\u0119zienia. Jednak zanim zapadnie wyrok, biegli chc\u0105 ustali\u0107, czy w chwili pope\u0142nienia przest\u0119pstwa m\u0119\u017cczyzna by\u0142 poczytalny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310075,pospieszalski-na-czele-serwisu-finansowanego-z-funduszu-sprawiedliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pospieszalski pokieruje serwisem sfinansowanym z Funduszu Sprawiedliwo\u015bci. Na \u0142amach aborcja i z\u0142y Tusk", "date_published": "2022-12-29 17:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/e5/19/z27154162M,Jan-Pospieszalski.jpg\" vspace=\"2\" />Afirmacja rodziny i \u017cycia - to has\u0142o nowego serwisu internetowego, kt\u00f3rym kieruje Jan Pospieszalski z cz\u0119\u015bci\u0105 zespo\u0142u, z kt\u00f3rym pracowa\u0142 w Telewizji Polskiej. Strona jest finansowana z zarz\u0105dzanego przez resort Zbigniewa Ziobry Funduszu Sprawiedliwo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310053,przemyslaw-czarnek-o-jaselkach-w-gdanskiej-szkole-to-jak-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek o jase\u0142kach w gda\u0144skiej szkole: To jak z bekaniem - obrzydlistwo, ale legalne", "date_published": "2022-12-29 16:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/f3/1b/z29310074M,Przemyslaw-Czarnek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Obrzydlistwo, rzecz, kt\u00f3ra nie ma nic wsp\u00f3lnego ani ze sztuk\u0105, ani z wolno\u015bci\u0105 wyra\u017cania pogl\u0105d\u00f3w. To profanacja - tak minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek skomentowa\u0142 jase\u0142ka, kt\u00f3re 21 grudnia odby\u0142y si\u0119 w jednej ze szk\u00f3\u0142 w Gda\u0144sku. W przedstawieniu mo\u017cna by\u0142o znale\u017a\u0107 wiele odniesie\u0144 politycznych, m.in. bon na 500 plus, kt\u00f3ry \"ca\u0142\u0105 gospodark\u0119 rozwali i ludem prostym pozwoli sterowa\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29310048,grypa-w-polsce-niedzielski-po-rozmowie-z-producentem-leku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grypa w Polsce. Niedzielski po rozmowie z producentem leku: Mamy zapewnienie o zwi\u0119kszeniu dostaw", "date_published": "2022-12-29 16:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/f3/1b/z29309671M,Adam-Niedzielski--minister-zdrowia.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jeszcze raz zapewniam: Polsce nie grozi brak lek\u00f3w w sezonie grypowym\" - podkre\u015bli\u0142 w czwartek na Twitterze minister zdrowia Adam Niedzielski. Jak zaznaczy\u0142, ma doj\u015b\u0107 do \"zdecydowanego\" zwi\u0119kszenia dostaw leku przeciwwirusowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309845,episkopat-podsumowuje-rok-i-ubolewa-nad-spadkiem-liczby-wiernych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Episkopat podsumowuje rok i ubolewa nad spadkiem liczby wiernych. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 sta\u0142 si\u0119 instytucj\u0105 us\u0142ugow\u0105\"", "date_published": "2022-12-29 15:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/f1/1b/z29298831M.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u015bcio\u0142y w Polsce pustoszej\u0105 - taki wniosek mo\u017cna wyci\u0105gn\u0105\u0107 z raportu Episkopatu Polski, kt\u00f3ry podsumowa\u0142 2022 rok. Rzecznik instytucji podkre\u015bla, \u017ce spada liczba wiernych, kt\u00f3rzy uczestnicz\u0105 w nabo\u017ce\u0144stwach. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 sta\u0142 si\u0119 dla niekt\u00f3rych instytucj\u0105 us\u0142ugow\u0105, z kt\u00f3r\u0105 nie chc\u0105 mie\u0107 wiele wsp\u00f3lnego\" - ocenia ks. Leszek G\u0119siak.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309556,szczecin-krzysztof-f-skazany-za-pedofilie-i-narkotyki-ofiarami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Krzysztof F. skazany za pedofili\u0119 i narkotyki. Ofiarami s\u0105 dzieci znanej pos\u0142anki", "date_published": "2022-12-29 15:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/13/1b/z28389945M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof F. od ponad 20 lat pracowa\u0142 w Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim w Szczecinie, by\u0142 pe\u0142nomocnikiem marsza\u0142ka zachodniopomorskiego ds. rozwi\u0105zywania problem\u00f3w uzale\u017cnie\u0144. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany za pedofili\u0119, nak\u0142anianie do spo\u017cywania narkotyk\u00f3w i posiadanie substancji odurzaj\u0105cych. Jego ofiarami s\u0105 dzieci znanej parlamentarzystki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309534,gdynia-podczas-skoku-na-bungee-urwala-sie-lina-sad-skazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdynia. Podczas skoku na bungee urwa\u0142a si\u0119 lina. S\u0105d skaza\u0142 instruktora: Zaniecha\u0142 kontroli", "date_published": "2022-12-29 14:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/f3/1b/z29309676M,Skok-na-bungee--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do wypadku na bungee dosz\u0142o w lipcu 2019 roku. Podczas skoku 39-latka zerwa\u0142a si\u0119 lina, a on spad\u0142 na skokochron, doznaj\u0105c licznych z\u0142ama\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i wstrz\u0105\u015bnienia m\u00f3zgu. 28 grudnia zapad\u0142 wyrok w sprawie - instruktor skok\u00f3w zosta\u0142 skazany na rok wi\u0119zienia w zawieszeniu na trzy lata. Wyrok nie jest prawomocny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309424,zalasewo-nowe-fakty-ws-smierci-4-osobowej-rodziny-ustalono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zalasewo. Nowe fakty ws. \u015bmierci 4-osobowej rodziny. Ustalono przyczyn\u0119 zgonu 61-latka", "date_published": "2022-12-29 13:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/ab/1b/z29015718M.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 4-osobowej rodziny z Zalasewa w woj. wielkopolskim. W budynku, w kt\u00f3rym mieszka\u0142a rodzina, w pa\u017adzierniku dosz\u0142o do po\u017caru. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika jednak, \u017ce co najmniej dwie osoby nie zgin\u0119\u0142y z powodu ognia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29309147,krosno-pijany-kierowca-zjechal-swoim-bmw-po-schodach-trafil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krosno. Pijany kierowca zjecha\u0142 swoim BMW po schodach. Omal nie potr\u0105ci\u0142 pieszego", "date_published": "2022-12-29 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/f3/1b/z29309351M,Pijany-kierowca-zjechal-swoim-bmw-po-schodach.jpg\" vspace=\"2\" />Oko\u0142o 2,5 promila alkoholu w organizmie mia\u0142 56-latek, kt\u00f3ry w okolicy rynku w Kro\u015bnie zjecha\u0142 swoim BMW po schodach. M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 prawa jazdy, a samoch\u00f3d, kt\u00f3rym si\u0119 porusza\u0142, by\u0142 nieubezpieczony od ponad dw\u00f3ch lat. Mieszkaniec Krosna zosta\u0142 zatrzymany i trafi\u0142 do policyjnego aresztu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308966,sopot-policja-sprawdza-studzienki-kanalizacyjne-przy-d-zatoce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sopot. Policja sprawdza studzienki kanalizacyjne przy d. Zatoce Sztuki. Chodzi o spraw\u0119 Iwony Wieczorek?", "date_published": "2022-12-29 13:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/f3/1b/z29309319M,Technicy-kryminalistyki-podczas-prac-na-terenie-bu.jpg\" vspace=\"2\" />W okolicy budynku dawnej Zatoki Sztuki w Sopocie trwaj\u0105 prace \u015bledczych. Cho\u0107 prokuratura nie potwierdza tych informacji, nieoficjalnie m\u00f3wi si\u0119, \u017ce \u015bledztwo ma dotyczy\u0107 sprawy zaginionej 12 lat temu Iwony Wieczorek. Policjanci zrywaj\u0105 m.in. studzienki kanalizacyjne, a do \u015brodka wpuszczaj\u0105 specjalne sondy z kamerami. Na miejscu ma pojawi\u0107 si\u0119 tak\u017ce koparka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308545,tarnobrzeg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarnobrzeg. B\u00f3jka na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych. 80-latki pobi\u0142y si\u0119 o m\u0119\u017cczyzn\u0119. Spraw\u0119 bada policja", "date_published": "2022-12-29 12:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/f3/1b/z29308718M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Tarnobrzegu pobi\u0142y si\u0119 trzy seniorki. Napadni\u0119ta 81-latka zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119 na policj\u0119. Je\u015bli zdecyduje si\u0119 p\u00f3j\u015b\u0107 do s\u0105du, pozosta\u0142ym starszym paniom grozi kara pozbawienia wolno\u015bci od 3 miesi\u0119cy do lat 5. O co posz\u0142o? O m\u0119\u017cczyzn\u0119!", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308871,magdalena-ogorek-buduje-muzeum-obiecuje-naprawe-dziurawej-droge.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Magdalena Og\u00f3rek buduje muzeum, obiecuje napraw\u0119 dziurawej drogi. OKO.press: Za pieni\u0105dze z Lotosu", "date_published": "2022-12-29 12:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/77/1b/z28802419M,Magdalena-Ogorek---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja Polish Lost Art Foundation, kt\u00f3rej prezesk\u0105, jedyn\u0105 cz\u0142onkini\u0105 zarz\u0105du i za\u0142o\u017cycielk\u0105 jest Magdalena Og\u00f3rek, chce wybudowa\u0107 muzeum po\u015bwi\u0119cone utraconym dzie\u0142om sztuki. Projekt, jak ustali\u0142o OKO.press, wspar\u0142a Fundacja Lotos - finansowana zreszt\u0105 przez pa\u0144stwow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308649,wielkopolska-lekarze-dlugo-walczyli-o-zycie-21-letniej-oli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Lekarze d\u0142ugo walczyli o \u017cycie 21-letniej Oli. Kobieta zmar\u0142a rok po wypadku", "date_published": "2022-12-29 12:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bc/1b/z29084985M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Po prawie rocznej walce lekarzy 21-letnia Ola, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku roku zosta\u0142a ranna w wypadku samochodowym, zmar\u0142a. W wypadku, kt\u00f3ry spowodowa\u0142a, zgin\u0105\u0142 tak\u017ce 23-letni pasa\u017cer. Kobieta osieroci\u0142a p\u00f3\u0142torarocznego synka.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308625,garwolin-zabojstwo-4-5-letniego-leona-19-letnia-matka-urodzila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Garwolin. Zab\u00f3jstwo 4,5-letniego Leona. 19-letnia matka urodzi\u0142a kolejne dziecko. Co si\u0119 z nim stanie?", "date_published": "2022-12-29 12:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/b9/1b/z29073065M,Gorki--Dom--w-ktorym-mieszkanie-wynajmowala-para-1.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura poda\u0142a nowe informacje na temat Karoliny W., kt\u00f3ra przebywa w areszcie w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zab\u00f3jstwa jej 4,5-letniego syna Leosia. 19-latka zosta\u0142a aresztowana b\u0119d\u0105c w zaawansowanej ci\u0105\u017cy. Jak si\u0119 okazuje, w areszcie urodzi\u0142a swoje trzecie dziecko.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29308223,co-sie-stanie-gdy-petarda-wybuchnie-nam-w-dloni-pewien-youtuber.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Co si\u0119 stanie, gdy petarda wybuchnie nam w d\u0142oni? Pewien youtuber postanowi\u0142 to sprawdzi\u0107 [WIDEO]", "date_published": "2022-12-29 11:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/f3/1b/z29308485M,Co-sie-stanie--gdy-fajerwerki-wybuchna-w-dloni-.jpg\" vspace=\"2\" />Co si\u0119 stanie, gdy fajerwerki wybuchn\u0105 w d\u0142oni? Pewien youtuber postanowi\u0142 to przetestowa\u0107. Wnioski s\u0105 zatrwa\u017caj\u0105ce i pouczaj\u0105ce. Nawet petardy o najni\u017cszej mocy mog\u0105 spowodowa\u0107 powa\u017cne obra\u017cenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307816,warszawa-zabojstwo-gretchen-p-zaczal-sie-proces-jej-syna-karla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Zab\u00f3jstwo Gretchen P. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 proces jej syna Karla P. \"Przyznam si\u0119 do czegokolwiek\"", "date_published": "2022-12-29 10:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/f2/1b/z29305368M,Karl-Pfeffer-podczas-pierwszej-rozprawy-w-Sadzie-O.jpg\" vspace=\"2\" />Karl P. jest oskar\u017cony o zabicie matki, Gretchen P. Mia\u0142 si\u0119 przyzna\u0107 podczas \u015bledztwa, \u017ce po\u0107wiartowa\u0142 jej cia\u0142o i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. W Warszawie ruszy\u0142 proces w sprawie zab\u00f3jstwa Amerykanki, zaginionej w 2020 roku. \"Chcia\u0142bym wr\u00f3ci\u0107 do domu i mie\u0107 fajny dom na pla\u017cy\" - m\u00f3wi oskar\u017cony syn Gretchen P.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307941,gwaltowny-wzrost-liczby-zachorowan-na-grype-w-polsce-kraska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gwa\u0142towny wzrost liczby zachorowa\u0144 na gryp\u0119 w Polsce. Kraska: Zbierze si\u0119 sztab kryzysowy", "date_published": "2022-12-29 09:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/50/1a/z27594166M,Waldemar-Kraska.jpg\" vspace=\"2\" />W Programie Trzecim Polskiego Radia wiceminister zdrowia Waldemar Kraska zapowiedzia\u0142, \u017ce w czwartek zbierze si\u0119 sztab kryzysowy, kt\u00f3ry om\u00f3wi sytuacj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z zagro\u017ceniem epidemicznym, a tak\u017ce z lawinowym wzrostem zachorowa\u0144 na gryp\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307675,spotkanie-ministrow-polski-i-ukrainy-ws-wybuchu-w-komendzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch granatnika w KGP. Mariusz Kami\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 z szefem MSWiA Ukrainy. Jest wsp\u00f3lny komunikat", "date_published": "2022-12-29 09:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/f3/1b/z29307885M,Spotkanie-ministra-Mariusza-Kaminskiego-z-ministre.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Polski i Ukrainy wyda\u0142y wsp\u00f3lny komunikat dotycz\u0105cy wybuchu granatnika w siedzibie Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Czytamy w nim, \u017ce dosz\u0142o do \"nieumy\u015blnej pomy\u0142ki\". \"Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce komendant Jaros\u0142aw Szymczyk jest wielkim przyjacielem Ukrainy, kt\u00f3ry z zaanga\u017cowaniem wspiera s\u0142u\u017cby ukrai\u0144skie w tym trudnym czasie, a jednocze\u015bnie niesprawiedliwie poni\u00f3s\u0142 konsekwencje tego incydentu\" - napisano.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307452,policja-rozkopuje-plaze-przy-zatoce-sztuki-chodzi-o-sprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja rozkopuje pla\u017c\u0119 przy Zatoce Sztuki. Chodzi o spraw\u0119 Iwony Wieczorek?", "date_published": "2022-12-29 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/6a/1b/z28746858M,Budynek-dawnej-Zatoki-Sztuki.jpg\" vspace=\"2\" />Policja rozkopuje pla\u017c\u0119 przy dawnej Zatoce Sztuki. W przeszukiwaniu terenu bierze udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c pies tropi\u0105cy. Dzia\u0142ania wykonywane s\u0105 na polecenie tego samego wydzia\u0142u, kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek. Prokuratura jednak nie potwierdza, czy ma to zwi\u0105zek ze spraw\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307444,zapadl-wyrok-ws-tatuazysty-oskarzonego-o-oslepienie-klientki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chcia\u0142a mie\u0107 czarne ga\u0142ki oczne. Tatua\u017cysta oskar\u017cony o o\u015blepienie klientki us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-29 08:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/f3/1b/z29307548M,Tatuaz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok w sprawie tatua\u017cysty z Warszawy, kt\u00f3ry wykona\u0142 zabieg na oczach jednej ze swoich klientek. Kobieta zacz\u0119\u0142a traci\u0107 wzrok. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w zabieg zosta\u0142 przeprowadzony w niew\u0142a\u015bciwy spos\u00f3b, a wykorzystany tusz nie nadawa\u0142 si\u0119 do tatuowania oczu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307407,koleda-ksiadz-podal-kwote-do-koperty-pieniadze-chce-takze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. Ksi\u0105dz poda\u0142 kwot\u0119 do koperty. Pieni\u0105dze tak\u017ce od niewierz\u0105cych i tych, kt\u00f3rym \"wiara wystyg\u0142a\"", "date_published": "2022-12-29 07:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/f3/1b/z29307503M,koleda---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Duchowny z jednej z parafii w Koniecpolu poda\u0142 konkretn\u0105 kwot\u0119, kt\u00f3rej oczekuje od wiernych w kopertach zbieranych podczas kol\u0119dy. Jak si\u0119 okazuje, podana suma ma dotyczy\u0107 tak\u017ce os\u00f3b, kt\u00f3rych \"wiara wystyg\u0142a lub jeszcze nie zosta\u0142a wzniecona, lub deklaruj\u0105cych si\u0119 jako niewierz\u0105ce i niepraktykuj\u0105ce\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307035,dolnoslaskie-powiesil-psa-na-kablu-przez-okno-i-zrzucil-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. Powiesi\u0142 psa na kablu przez okno i zrzuci\u0142 na beton. \"Szcz\u0119\u015bcie w nieszcz\u0119\u015bciu - prze\u017cy\u0142\"", "date_published": "2022-12-29 06:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/f3/1b/z29307122M,owczarek-niemiecki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />26-letni mieszkaniec powiatu g\u00f3rowskiego bestialsko traktowa\u0142 swojego psa. Najpierw g\u0142odzi\u0142 go we w\u0142asnym mieszkaniu. Potem obwi\u0105za\u0142 kablem szyj\u0119 zwierz\u0119cia i wyrzuci\u0142 je przez okno. Pies cudem prze\u017cy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29307130,bydgoszcz-trumna-z-cialem-wypadla-z-karawanu-skandal-wstyd.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz. Trumna z cia\u0142em wypad\u0142a z karawanu. \"Skandal, wstyd\"", "date_published": "2022-12-29 05:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/f3/1b/z29307238M,Trumna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na cmentarzu komunalnym w Bydgoszczy jeszcze przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia dosz\u0142o do incydentu. Gdy rodzina odprowadza\u0142a zmar\u0142ego na miejsce spoczynku, trumna z cia\u0142em wypad\u0142a przez otwarte tylne drzwi karawanu. Uczestnicy pogrzebu s\u0105 oburzeni sytuacj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}