{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-nowe-wizualizacje-trasy-tramwajowej-na-kasprzaka-przedstawily-je-tramwaje-warszawskie-6557673?source=rss", "title": "Nowe wizualizacje trasy tramwajowej na Kasprzaka", "date_published": "2022-12-29 20:19:51+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe wizualizacje trasy tramwajowej na Kasprzaka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-56gj3m-wizualizacje-trasy-tramwajowej-na-kasprzaka-6557702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe wizualizacje trasy tramwajowej na Kasprzaka zaprezentowa\u0142y w sieci Tramwaje Warszawskie. Mo\u017cna na nich zobaczy\u0107 przebieg tworzonej trasy, a tak\u017ce miejsca, w kt\u00f3rych pojawi\u0105 si\u0119 drzewa oraz zielony rozchodnik. \"Nied\u0142ugo po pierwszej cz\u0119\u015bci trasy przejedzie pierwszy tramwaj\" - napisali tramwajarze.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-agregaty-pradotworcze-w-darze-dla-ukrainy-6557714?source=rss", "title": "Agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze w darze dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-29 20:04:57+00:00", "description": "<img alt=\"Agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze w darze dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4dpagm-agregaty-sa-niezbedne-do-przetrwania-zimy-6557712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22 agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze trafi\u0105 do Winnickiej Obwodowej Administracji Wojskowej w Ukrainie. Na ich zakup samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa przeznaczy\u0142 160 tysi\u0119cy z\u0142otych - poinformowa\u0142a Marta Milewska z biura prasowego Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/s12-dorohucza-chelm-gddkia-poznala-oferty-w-przetargu-6557631?source=rss", "title": "Ekspres\u00f3wka w kierunku granicy z Ukrain\u0105. S\u0105 ch\u0119tni", "date_published": "2022-12-29 19:49:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspres\u00f3wka w kierunku granicy z Ukrain\u0105. S\u0105 ch\u0119tni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvc52j-droga-budowa-5519861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) pozna\u0142a oferty na realizacj\u0119 ponad 22-kilometrowego odcinka drogi S12 z Dorohuczy do Che\u0142ma w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Osiem z dziesi\u0119ciu z\u0142o\u017conych ofert zmie\u015bci\u0142o si\u0119 w bud\u017cecie w przetargu - przekazano w komunikacie. Drogowcy na t\u0119 inwestycj\u0119 planuj\u0105 przeznaczy\u0107 prawie 958 milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-3012-jedni-zmokna-inni-nie-sprawdz-czy-to-tobie-przyda-sie-parasol-6557491?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 30.12. Jedni zmokn\u0105, inni nie. Sprawd\u017a, czy to tobie przyda si\u0119 parasol", "date_published": "2022-12-29 17:57:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 30.12. Jedni zmokn\u0105, inni nie. Sprawd\u017a, czy to tobie przyda si\u0119 parasol\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egsoiq-popada-deszcz-5558356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia b\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych mo\u017ce s\u0142abo i przelotnie popada\u0107 deszcz. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 5 do 9 stopni Celsjusza. Lokalne we znaki mo\u017ce si\u0119 dawa\u0107 silniejszy wiatr.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ratusz-buduje-mieszkania-komunalne-w-kilku-dzielnicach-6557459?source=rss", "title": "W kilku dzielnicach powstan\u0105 nowe mieszkania komunalne", "date_published": "2022-12-29 17:48:47+00:00", "description": "<img alt=\"W kilku dzielnicach powstan\u0105 nowe mieszkania komunalne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p9b1oi-projekt-budynku-komunalnego-ulicy-cyrulikow-6557527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe mieszkania komunalne powstan\u0105 w kilku warszawskich dzielnicach, mi\u0119dzy w Rembertowie, Bia\u0142o\u0142\u0119ce i W\u0142ochach. Z kolei w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu przebudowywany jest czteropi\u0119trowy budynek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sylwester-policja-apeluje-o-bezpieczne-uzywanie-fajerwerkow-6557379?source=rss", "title": "Policja apeluje w sprawie fajerwerk\u00f3w w Sylwestra i Nowy Rok: postaw na bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-12-29 17:18:40+00:00", "description": "<img alt=\"Policja apeluje w sprawie fajerwerk\u00f3w w Sylwestra i Nowy Rok: postaw na bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f9ozgr-untitled-1-6557373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kilka dni przed noc\u0105 sylwestrow\u0105 policja apeluje o zachowanie ostro\u017cno\u015bci przy u\u017cywaniu fajerwerk\u00f3w i przypomina podstawowe zasady bezpiecze\u0144stwa. W komunikacie przekazano, \u017ce policjanci sprawdzaj\u0105 punkty handlowe oferuj\u0105ce fajerwerki i interweniuj\u0105 w sytuacjach naruszania zakazu ich sprzeda\u017cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/drogi-w-polsce-odcinki-drog-ktore-maja-zostac-otwarte-w-2023-roku-lista-gddkia-6557451?source=rss", "title": "Odcinki dr\u00f3g, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 otwarte w 2023 roku. Oto lista", "date_published": "2022-12-29 17:15:40+00:00", "description": "<img alt=\"Odcinki dr\u00f3g, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 otwarte w 2023 roku. Oto lista\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8w9vt-autostrada-droga-s5-shutterstock19322429631-6492365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku kierowcy maj\u0105 zyska\u0107 blisko 260 kilometr\u00f3w nowych dr\u00f3g ekspresowych i autostrad. Tak wynika z plan\u00f3w Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA). Na li\u015bcie s\u0105 mi\u0119dzy innymi odcinki autostrady A18, S3 Kamienna G\u00f3ra P\u00f3\u0142noc - Lubawka oraz S11 Koszalin Zach\u00f3d - Zegrze Pomorskie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-dwoch-nastolatkow-nioslo-wyrwany-znak-drogowy-uszkodzili-tez-skrzynie-z-piachem-6557381?source=rss", "title": "\"Nie\u015bli wyrwany znak drogowy, uciekaj\u0105c uszkodzili skrzyni\u0119 z piachem\"", "date_published": "2022-12-29 17:09:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wukims-straz-miejska-zatrzymala-nastoletnich-dewastatorow-6557423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj nastolatkowie nie\u015bli wyrwany znak drogowy. Rzucili go, gdy zobaczyli stra\u017cnik\u00f3w miejskich. Podczas ucieczki uszkodzili skrzyni\u0119 na piach. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dwaj ch\u0142opcy, w wieku 14 i 15 lat, byli pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zabojstwo-amerykanki-gretchen-p-mowila-ze-sie-boi-ze-karl-chce-ja-zabic-6557464?source=rss", "title": "\"Gretchen zadzwoni\u0142a do mnie, by\u0142a przestraszona i m\u00f3wi\u0142a, \u017ce si\u0119 boi, \u017ce Karl chce j\u0105 zabi\u0107\"", "date_published": "2022-12-29 16:57:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8caxzm-karl-p-na-sali-sadu-okregowego-w-warszawie-6555817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gretchen w 2013 roku zadzwoni\u0142a do mnie, by\u0142a przestraszona i m\u00f3wi\u0142a, \u017ce boi si\u0119, \u017ce Karl chce j\u0105 zabi\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142a w s\u0105dzie siostra zamordowanej kobiety podczas czwartkowej rozprawy w procesie Amerykanina Karla P., oskar\u017conego o uduszenie matki, po\u0107wiartowanie jej zw\u0142ok i wrzucenie ich do Wis\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sylwester-2022-sklepy-do-ktorej-beda-otwarte-sklepy-31-grudnia-2022-6557262?source=rss", "title": "Kr\u00f3tsze zakupy w sobot\u0119. Do kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 otwarte sklepy?", "date_published": "2022-12-29 15:55:28+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3tsze zakupy w sobot\u0119. Do kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 otwarte sklepy?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-33vwka-zakaz-handlu-w-niedziele-4721310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sylwester coraz bli\u017cej. Tego dnia sklepy b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 kr\u00f3cej ni\u017c zazwyczaj. Sprawdzamy, do kt\u00f3rej godziny b\u0119d\u0105 otwarte plac\u00f3wki najwi\u0119kszych sieci w sobot\u0119, 31 grudnia 2022 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grodzisk-mazowiecki-straznik-wiezienny-zatrzymal-pijanego-kierowce-6557340?source=rss", "title": "\"Jecha\u0142 ca\u0142\u0105 szeroko\u015bci\u0105 jezdni, raz przyspieszaj\u0105c, raz zwalniaj\u0105c, ledwo omijaj\u0105c wysepk\u0119\"", "date_published": "2022-12-29 15:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ozrzzh-nietrzezwy-mezczyzna-prowadzil-karawan-mial-ponad-05-promila-6109718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chor\u0105\u017cy Kamil Borowiecki, na co dzie\u0144 pe\u0142ni\u0105cy s\u0142u\u017cb\u0119 w areszcie \u015bledczym na warszawskim S\u0142u\u017cewcu, zatrzyma\u0142 pijanego 26-letniego kierowc\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce obywatel Mo\u0142dawii nie ma uprawnie\u0144 do kierowania, a auto wa\u017cnych bada\u0144 technicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-chora-na-cukrzyce-typu-1-miala-nie-dozyc-15-urodzin-libby-lashansky-skonczyla-wlasnie-92-lata-6557208?source=rss", "title": "Lekarze m\u00f3wili, \u017ce nie do\u017cyje 15. urodzin. W\u0142a\u015bnie sko\u0144czy\u0142a 92 lata i sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105", "date_published": "2022-12-29 15:22:17+00:00", "description": "<img alt=\"Lekarze m\u00f3wili, \u017ce nie do\u017cyje 15. urodzin. W\u0142a\u015bnie sko\u0144czy\u0142a 92 lata i sta\u0142a si\u0119 inspiracj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85pkd4-libby-6557240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142am zdenerwowana, ale zaakceptowa\u0142am to. Rok po roku oczekiwa\u0142am nadej\u015bcia \u015bmierci - wspomina Libby Lashansky, u kt\u00f3rej w wieku 11 lat zdiagnozowano cukrzyc\u0119 typu 1 i dawano jedynie kilka lat \u017cycia. W tym roku kobieta \u015bwi\u0119towa\u0142a tymczasem 92. urodzin i sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z najd\u0142u\u017cej \u017cyj\u0105cych os\u00f3b z t\u0105 chorob\u0105. Mimo ostrze\u017ce\u0144 lekarzy Libby Lashansky zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c szcz\u0119\u015bliw\u0105 matk\u0105, babci\u0105 i prababci\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/komitet-obrony-sprawiedliwosci-podsumowal-2022-rok-w-wymiarze-sprawiedliwosci-6557143?source=rss", "title": "Komitet Obrony Sprawiedliwo\u015bci podsumowa\u0142 ostatni rok", "date_published": "2022-12-29 15:14:12+00:00", "description": "<img alt=\"Komitet Obrony Sprawiedliwo\u015bci podsumowa\u0142 ostatni rok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgqiet-29-0850-kos-0015-6557281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatele ju\u017c \u00f3sm\u0105 zim\u0119 stoj\u0105 razem ze wsp\u00f3lnot\u0105 prawnicz\u0105, broni\u0105c konstytucyjnego porz\u0105dku, kt\u00f3ry jest ram\u0105 demokracji - m\u00f3wi\u0142 adwokat Micha\u0142 Wawrykiewicz z inicjatywy \"Wolne s\u0105dy\" na konferencji Komitetu Obrony Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3ry podsumowa\u0142 2022 rok w wymiarze sprawiedliwo\u015bci. - O prawdziwych intencjach w\u0142adzy, o tym, czy ona chce przywr\u00f3ci\u0107 praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Polsce, \u015bwiadcz\u0105 nie deklaracje, a czyny - podkre\u015bla\u0142 warszawski s\u0119dzia Piotr G\u0105ciarek. M\u00f3wi\u0142, \u017ce w mijaj\u0105cym roku robiono \"wszystko, \u017ceby dalej zastrasza\u0107 s\u0119dzi\u00f3w i ich represjonowa\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-kierowca-nie-zatrzymal-sie-przed-przejsciem-i-prawie-potracil-kobiete-nagral-go-monitoring-6557190?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem i prawie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. Nagra\u0142 go monitoring", "date_published": "2022-12-29 14:55:49+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem i prawie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. Nagra\u0142 go monitoring\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-juamkk-pirat-drogowy-o-malo-nie-potracil-kobiety-w-centrum-lodzi-6557161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anej sytuacji drogowej dosz\u0142o na alei Mickiewicza w \u0141odzi. Kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych i prawie potr\u0105ci\u0142 prawid\u0142owo przechodz\u0105c\u0105 po nim kobiet\u0119. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142y kamery miejskiego monitoringu - i jak przekazuje Urz\u0105d Miasta - ruszy\u0142a procedura identyfikacji pirata drogowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-protest-przedstawicieli-spolek-wodociagowych-powodem-dramatyczna-sytuacja-finansowa-6557108?source=rss", "title": "Protest przedstawicieli sp\u00f3\u0142ek wodoci\u0105gowych. Powodem dramatyczna sytuacja finansowa", "date_published": "2022-12-29 14:47:24+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przedstawicieli sp\u00f3\u0142ek wodoci\u0105gowych. Powodem dramatyczna sytuacja finansowa\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-2cfo97-protest-przedstawicieli-spolek-wodociagowych-powodem-dramatyczna-sytuacja-finansowa-6557243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na sile nabiera konflikt mi\u0119dzy komunalnymi firmami zapewniaj\u0105cymi wod\u0119 i odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w a pa\u0144stwowymi Wodami Polskimi. Przedstawiciele sp\u00f3\u0142ek wodoci\u0105gowych w czwartek protestowali w Szczecinie. \u017b\u0105dali zatwierdzenia nowych taryf. W przeciwnym razie czekaj\u0105 ich zwolnienia, a szczecinian - przerwy w dostawach wody.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-ukradli-krasnala-postawionego-na-40-lecie-lady-pank-zobacz-nagranie-z-monitoringu-6557134?source=rss", "title": "Ukradli krasnala postawionego na 40-lecie Lady Pank. Wszystko nagra\u0142a kamera", "date_published": "2022-12-29 14:33:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ukradli krasnala postawionego na 40-lecie Lady Pank. Wszystko nagra\u0142a kamera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0m2zd-monitoring-nagral-mezczyzn-6557032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupka m\u0119\u017cczyzn, id\u0105c w \u015brodku nocy jedn\u0105 z ulic w centrum Wroc\u0142awia, ukrad\u0142a przytwierdzonego do chodnika krasnala Ma\u0142a Lady Pank. Zdarzenie nagra\u0142a kamera monitoringu nale\u017c\u0105ca do znajduj\u0105cego si\u0119 obok hotelu. Sprawa zosta\u0142a ju\u017c zg\u0142oszona na policj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kim-kardashian-i-kanye-west-modelka-martwi-sie-ze-jej-przyszli-partnerzy-beda-sie-bali-rapera-6556675?source=rss", "title": "Kim Kardashian martwi si\u0119, \u017ce jej przyszli partnerzy b\u0119d\u0105 si\u0119 bali Kanye Westa", "date_published": "2022-12-29 14:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Kim Kardashian martwi si\u0119, \u017ce jej przyszli partnerzy b\u0119d\u0105 si\u0119 bali Kanye Westa  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0x7fmd-kim-kardashian-i-kanye-west-w-2014-roku-5024830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez tak d\u0142ugi czas nie wiedzia\u0142am, jak to jest chodzi\u0107 na randki. Wcze\u015bniej przez 15 czy 12 lat, ca\u0142y czas by\u0142am w jakim\u015b zwi\u0105zku - powiedzia\u0142a Kim Kardashian, kt\u00f3ra po rozwodzie z Kanye Westem zn\u00f3w jest singielk\u0105. Modelka obawia si\u0119 jednak, \u017ce kontrowersje wok\u00f3\u0142 rapera mog\u0105 odstrasza\u0107 jej przysz\u0142ych partner\u00f3w. - Jaka\u015b cz\u0119\u015b\u0107 mnie m\u00f3wi: Bo\u017ce, czy wszyscy b\u0119d\u0105 si\u0119 mnie bali, bo mam nie naj\u0142atwiejszego by\u0142ego? - wyzna\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/andrew-tate-chwali-sie-33-samochodami-greta-thunberg-dosadnie-na-to-odpowiada-6556982?source=rss", "title": "Andrew Tate chwali si\u0119 33 samochodami, Greta Thunberg dosadnie na to odpowiada", "date_published": "2022-12-29 14:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"Andrew Tate chwali si\u0119 33 samochodami, Greta Thunberg dosadnie na to odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-af6zwi-greta-thunberg-andrew-tate-6557106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kickboxer i influencer Andrew Tate pochwali\u0142 si\u0119 na Twitterze, \u017ce ma 33 samochody, po czym poprosi\u0142 Gret\u0119 Thunberg o adres e-mail, na kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by wys\u0142a\u0107 jej pe\u0142n\u0105 informacj\u0119 na temat tego, ile ka\u017cdy z pojazd\u00f3w emituje dwutlenku w\u0119gla. Dzia\u0142aczka klimatyczna odpowiedzia\u0142a mu dosadnie, co bardzo si\u0119 spodoba\u0142o milionom internaut\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-niezalezne-media-na-poludniu-kraju-spadla-rakieta-w-ocenie-wladz-to-pocisk-ukrainski-6557122?source=rss", "title": "Niezale\u017cne media bia\u0142oruskie: na po\u0142udniu kraju spad\u0142a rakieta", "date_published": "2022-12-29 14:09:20+00:00", "description": "<img alt=\"Niezale\u017cne media bia\u0142oruskie: na po\u0142udniu kraju spad\u0142a rakieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2avgf-mapa-6557189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie janowskim obwodu brzeskiego, na po\u0142udniu Bia\u0142orusi, spad\u0142 pocisk rakietowy, w ocenie administracji Alaksandra \u0141ukaszenki i bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb granicznych by\u0142a to rakieta ukrai\u0144skiego systemu S-300 - powiadomi\u0142y niezale\u017cny portal \"Zerkalo\" i opozycyjny kana\u0142 Bie\u0142aruski Hajun na Telegramie. S\u0142u\u017cby prasowe Alaksandra \u0141ukaszenki przekaza\u0142y, \u017ce na miejsce pojad\u0105 \u015bledczy. Informacji nie komentowa\u0142a strona ukrai\u0144ska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/zimowe-tropiki-ale-nie-tylko-prognoza-pogody-na-5-dni-6557043?source=rss", "title": "Zimowe \"tropiki\", ale nie tylko. Prognoza pogody na 5 dni", "date_published": "2022-12-29 14:06:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zimowe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-es0ieo-dosc-cieple-dni-6557206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolejnych dniach Polska pozostanie pod wp\u0142ywem rozbudowanych o\u015brodk\u00f3w ni\u017cowych, kt\u00f3re kszta\u0142tuj\u0105 pogod\u0119 w Europie. Dni b\u0119d\u0105 przewa\u017cnie pochmurne, w cz\u0119\u015bci region\u00f3w deszczowe, ale na prze\u0142omie roku niebo zacznie si\u0119 rozpogadza\u0107. W sobot\u0119 nad nasz kraj nap\u0142ynie ciep\u0142a masa powietrza, kt\u00f3ra miejscami podniesie temperatur\u0119 do nawet 15 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-teatr-kamienica-gramy-bo-emilian-tego-by-od-nas-oczekiwal-justyna-sienczyllo-i-dorota-kaminska-wystapia-w-najblizszych-spektaklach-6557193?source=rss", "title": "\"Gramy, bo Emilian tego by od nas oczekiwa\u0142\". Justyna Sie\u0144czy\u0142\u0142o i Dorota Kami\u0144ska wyst\u0105pi\u0105 w najbli\u017cszych spektaklach Teatru Kamienica", "date_published": "2022-12-29 14:02:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6hcv6p-teatr-kamienica-64622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kieruj\u0105c si\u0119 szacunkiem do widz\u00f3w Teatru Kamienica, wyst\u0105pimy w spektaklach zaplanowanych na 29, 30 i 31 grudnia. Nasz m\u0105\u017c i brat scen\u0119 traktowa\u0142 z najwy\u017cszym profesjonalizmem. Gramy, bo Emilian tego by od nas oczekiwa\u0142\" - napisa\u0142y Justyna Sie\u0144czy\u0142\u0142o i Dorota Kami\u0144ska w czwartkowym o\u015bwiadczeniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/komisja-europejska-a-sprzedaz-rafinerii-w-gdansku-co-mowia-politycy-a-co-naprawde-robi-komisja-6548192?source=rss", "title": "Komisja Europejska a sprzeda\u017c rafinerii w Gda\u0144sku. Co m\u00f3wi\u0105 politycy, a co naprawd\u0119 robi Komisja", "date_published": "2022-12-29 13:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska a sprzeda\u017c rafinerii w Gda\u0144sku. Co m\u00f3wi\u0105 politycy, a co naprawd\u0119 robi Komisja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3g0x7e-jacek-sasin-mateusz-morawiecki-i-daniel-obajtek-6548966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKN Orlen sprzeda\u0142 30 proc. udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej, co by\u0142o warunkiem zgody Komisji Europejskiej na po\u0142\u0105czenie koncernu z Grup\u0105 Lotos. Wicepremier Jacek Sasin przekonuje, \u017ce nie by\u0142o to \"widzimisi\u0119\" prezesa Daniela Obajtka, czy kogokolwiek z rz\u0105du, tylko realizacja \u015brodk\u00f3w zaradczych wskazanych przez Bruksel\u0119. Wyja\u015bniamy, co naprawd\u0119 ocenia\u0142a w umowach Komisja i co oznacza, \u017ce transakcja zdoby\u0142a jej \"pe\u0142ne b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/komisja-europejska-podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-exxonu-mobil-6556732?source=rss", "title": "Energetyczny gigant pozywa Uni\u0119 Europejsk\u0105. Chce zablokowa\u0107 podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych", "date_published": "2022-12-29 13:30:42+00:00", "description": "<img alt=\"Energetyczny gigant pozywa Uni\u0119 Europejsk\u0105. Chce zablokowa\u0107 podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zgdpvb-shutterstock2124669068-6556774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, czy b\u0119dziemy tu inwestowa\u0107, zale\u017cy przede wszystkim od tego, jak atrakcyjna i globalnie konkurencyjna b\u0119dzie Europa - powiedzia\u0142 agencji Reuters rzecznik Exxonu Casey Norton. Koncern kwestionuje przed unijnym s\u0105dem zapowiadany podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych. Exxon wyliczy\u0142, \u017ce danina b\u0119dzie go kosztowa\u0107 ponad 2 miliardy dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-ukarane-przez-uokik-podano-wysokosc-kary-6557114?source=rss", "title": "Allegro pod lup\u0105 UOKiK-u. Wysoka kara", "date_published": "2022-12-29 13:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Allegro pod lup\u0105 UOKiK-u. Wysoka kara \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o94pus-komputer-5007066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny wyda\u0142 dwie decyzje, w kt\u00f3rych na\u0142o\u017cy\u0142 \u0142\u0105cznie\u00a0ponad 210 milion\u00f3w z\u0142otych kar na sp\u00f3\u0142k\u0119 Allegro - poinformowano w komunikacie. Jedna z decyzji dotyczy z\u0142amania regu\u0142 konkurencji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-sad-zamienil-andrzejowi-p-bylemu-trenerowi-i-dzialaczowi-kolarskiemu-kare-wiezienia-na-grzywne-6556826?source=rss", "title": "By\u0142y trener kolarski nie p\u00f3jdzie za kraty. Kara wi\u0119zienia zamieniona na grzywn\u0119", "date_published": "2022-12-29 12:25:05+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y trener kolarski nie p\u00f3jdzie za kraty. Kara wi\u0119zienia zamieniona na grzywn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77s9mk-andrzej-p-6556861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny we Wroc\u0142awiu uchyli\u0142 wyrok w sprawie Andrzeja P., skazanego przez s\u0105d pierwszej instancji na 4,5 roku wi\u0119zienia za przest\u0119pstwa seksualne, kt\u00f3rych mia\u0142 si\u0119 dopuszcza\u0107 na swoich podopiecznych. Po zmianie kwalifikacji czyn\u00f3w by\u0142y trener polskiej kadry kolarek g\u00f3rskich oraz by\u0142y dyrektor sportowy Polskiego Zwi\u0105zku Kolarskiego zamiast i\u015b\u0107 za kraty musi zap\u0142aci\u0107 15 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pulawy-lubelskie-mlody-daniel-albinos-na-nagraniu-6556949?source=rss", "title": "M\u0142ody daniel albinos ko\u0142o drogi. \"W okolicy okaz ten jest nowo\u015bci\u0105\"", "date_published": "2022-12-29 12:21:57+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142ody daniel albinos ko\u0142o drogi. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mo15qm-ciele-bialego-daniela-w-okolicy-pulaw-6556984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody daniel albinos zosta\u0142 zauwa\u017cony w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Zwierz\u0119 \u017cerowa\u0142o w okolicach drogi z \u017byrzyna do Pu\u0142aw. Nagranie uroczego cielaka otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-przerwali-prace-w-podcieniach-placu-zbawiciela-protestowali-konserwatorzy-i-aktywisci-dlaczego-6556940?source=rss", "title": "Perspektywa p\u00f3\u0142milionowej kary zadzia\u0142a\u0142a, prace w podcieniach przerwano", "date_published": "2022-12-29 12:14:03+00:00", "description": "<img alt=\"Perspektywa p\u00f3\u0142milionowej kary zadzia\u0142a\u0142a, prace w podcieniach przerwano\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dgdo1f-prace-w-podcieniach-placu-zbawiciela-zostaly-przerwane-6556943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy Mazowieckiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w sprawdzili w czwartek, czy nielegalne prace w podcieniach placu Zbawiciela zosta\u0142y przerwane.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-rzecznik-praw-pacjenta-prosi-szpital-o-wyjasnienia-po-pozarze-w-ktorym-zginal-pacjent-6556786?source=rss", "title": "W po\u017carze szpitala zgin\u0105\u0142 72-latek. Rzecznik Praw Pacjenta prosi o wyja\u015bnienia", "date_published": "2022-12-29 11:48:04+00:00", "description": "<img alt=\"W po\u017carze szpitala zgin\u0105\u0142 72-latek. Rzecznik Praw Pacjenta prosi o wyja\u015bnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxn6ah-pozar-szpitala-przy-ul-okolnej-w-lodzi-6553810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Pacjenta poprosi\u0142 Centrum Leczenia Chor\u00f3b P\u0142uc i Rehabilitacji przy ulicy Ok\u00f3lnej w \u0141odzi o wyja\u015bnienia, jak dosz\u0142o do po\u017caru, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 72-letni pacjent. - Po zapoznaniu si\u0119 z materia\u0142em na portalu tvn24.pl Rzecznik Praw Pacjenta wyst\u0105pi\u0142 do podmiotu medycznego o udzielenie wyja\u015bnie\u0144. Obecnie czekamy na odpowied\u017a - poinformowa\u0142a nas przedstawicielka biura rzecznika.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-nie-mogl-pogodzic-sie-z-tym-ze-partnerka-chce-go-zostawic-grozil-jej-smiercia-zarzuty-6556815?source=rss", "title": "Policja: nie m\u00f3g\u0142 pogodzi\u0107 si\u0119 z tym, \u017ce chce go zostawi\u0107, grozi\u0142 jej \u015bmierci\u0105", "date_published": "2022-12-29 11:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: nie m\u00f3g\u0142 pogodzi\u0107 si\u0119 z tym, \u017ce chce go zostawi\u0107, grozi\u0142 jej \u015bmierci\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2qagmp-zatrzymany-przez-policjantow-mezczyzna-6556809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry grozi\u0142 partnerce, \u017ce j\u0105 zabije. - Przestraszona kobieta wyja\u015bni\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, z kt\u00f3rym od p\u00f3\u0142 roku by\u0142a w zwi\u0105zku, na jej decyzj\u0119 o rozstaniu zareagowa\u0142 agresywnie, zaatakowa\u0142 j\u0105, krzycza\u0142 na ni\u0105 i zagrozi\u0142 jej - opisuje policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-2022-rok-moze-okazac-sie-najcieplejszym-w-historii-kraju-wstepny-raport-met-office-6556702?source=rss", "title": "Brytyjscy meteorolodzy wst\u0119pnie podsumowali 2022 rok. Mo\u017ce by\u0107 najcieplejszym w historii kraju", "date_published": "2022-12-29 11:24:38+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjscy meteorolodzy wst\u0119pnie podsumowali 2022 rok. Mo\u017ce by\u0107 najcieplejszym w historii kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4i98cj-upaly-w-londynie-6153036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2022 mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 najcieplejszym rokiem w historii Wielkiej Brytanii - wynika ze wst\u0119pnego raportu zaprezentowanego przez brytyjsk\u0105 agencj\u0119 meteorologiczn\u0105 Met Office w \u015brod\u0119. Poza rekordowo upalnym latem, wysokie temperatury zanotowano tak\u017ce wiosn\u0105, jesieni\u0105 i zim\u0105. Meteorolodzy wskazuj\u0105, \u017ce wraz z post\u0119puj\u0105cymi zmianami klimatycznymi takie anomalie mog\u0105 zdarza\u0107 si\u0119 cz\u0119\u015bciej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-gdansk-chcial-kupic-bron-i-amunicje-mial-planowac-zabicie-policjanta-zostal-zatrzymany-6556451?source=rss", "title": "Chcia\u0142 kupi\u0107 bro\u0144 i amunicj\u0119. Mia\u0142 planowa\u0107 zabicie policjanta. Zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-12-29 10:11:44+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 kupi\u0107 bro\u0144 i amunicj\u0119. Mia\u0142 planowa\u0107 zabicie policjanta. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-h7prit-chcial-kupic-bron-by-zabic-policjanta-6556455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y m\u0119\u017cczyzn\u0119, podejrzanego o nak\u0142anianie innej osoby do pomocy przy zakupie broni palnej i amunicji. Mia\u0142y one pos\u0142u\u017cy\u0107 do zabicia policjanta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zima-na-marsie-jak-zimno-jest-na-marsie-czy-pada-tam-snieg-nasa-pokazuje-zdjecia-6556510?source=rss", "title": "Oszronione wydmy i \"suchy \u015bnieg\". Tak wygl\u0105da zima na Marsie", "date_published": "2022-12-29 10:10:25+00:00", "description": "<img alt=\"Oszronione wydmy i \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zo5w1j-wydmy-piaskowe-pokryte-szronem-6556528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsja\u0144ska zima mocno r\u00f3\u017cni si\u0119 od tej, jaka w tym momencie skuwa p\u00f3\u0142nocn\u0105 p\u00f3\u0142kul\u0119 Ziemi. Na Czerwonej Planecie jest ona zdecydowanie d\u0142u\u017csza i zimniejsza. Na powierzchni planety czasami pojawia si\u0119 \u015bnieg, jednak w ilo\u015bciach, kt\u00f3re raczej nie zaspokoi\u0142yby apetytu mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sport\u00f3w zimowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-29-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-29 10:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rs9tj-covid-dzienny-bilans-6556659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 602 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142 w najnowszym raporcie, \u017ce zmar\u0142y 22 osoby w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-33-latek-mial-trzy-promile-alkoholu-smiertelnie-potracil-taksowkarza-i-zbiegl-z-miejsca-zdarzenia-zostal-aresztowany-6556634?source=rss", "title": "Areszt dla kierowcy, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 taks\u00f3wkarza wsiadaj\u0105cego do auta", "date_published": "2022-12-29 09:58:45+00:00", "description": "<img alt=\"Areszt dla kierowcy, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 taks\u00f3wkarza wsiadaj\u0105cego do auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lj9ug-pijany-kierowca-potracil-mezczyzne-ktory-wsiadal-do-auta-6555189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Cz\u0119stochowie (\u015al\u0105skie) aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce 33-latka, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 66-letniego taks\u00f3wkarza, porzuci\u0142 sw\u00f3j samoch\u00f3d i uciek\u0142 pieszo. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 ponad trzy promile alkoholu w organizmie. Prokuratura przedstawi\u0142a podejrzanemu dwa zarzuty. M\u0119\u017cczyzna odm\u00f3wi\u0142 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-hydrologiczne-imgw-przekroczone-stany-alarmowe-i-ostrzegawcze-6556615?source=rss", "title": "Alerty hydrologiczne IMGW. Wydano ostrze\u017cenia najwy\u017cszego stopnia", "date_published": "2022-12-29 09:46:05+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty hydrologiczne IMGW. Wydano ostrze\u017cenia najwy\u017cszego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e0t3p6-obowiazuja-alarmy-hydrologiczne-5622020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed wezbraniami i podwy\u017cszonymi stanami wody. W jednym wojew\u00f3dztwie obowi\u0105zuje trzeci, najwy\u017cszy stopie\u0144 alert\u00f3w hydrologicznych i istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekroczenia stanu alarmowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-priorytetem-nowego-rzadu-bedzie-rozwoj-osadnictwa-na-zachodnim-brzegu-6556317?source=rss", "title": "Priorytetem rz\u0105du Netanjahu b\u0119dzie rozw\u00f3j osadnictwa na Zachodnim Brzegu", "date_published": "2022-12-29 09:26:57+00:00", "description": "<img alt=\"Priorytetem rz\u0105du Netanjahu b\u0119dzie rozw\u00f3j osadnictwa na Zachodnim Brzegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4dgs9-benjamin-netanjahu-5145498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z og\u0142oszonego porozumienia rz\u0105dowej koalicji wynika, \u017ce priorytetem nowego rz\u0105du Izraela b\u0119dzie rozw\u00f3j \u017cydowskiego osadnictwa na Zachodnim Brzegu Jordanu i zalegalizowanie osiedli, kt\u00f3re powsta\u0142y tam niezgodnie z prawem. Premierem b\u0119dzie Benjamin Netanjahu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-na-co-choruje-sytuacja-jest-z-pewnoscia-bardzo-powazna-6556416?source=rss", "title": "Na co choruje Benedykt XVI? \"Sytuacja jest z pewno\u015bci\u0105 bardzo powa\u017cna\"", "date_published": "2022-12-29 09:08:49+00:00", "description": "<img alt=\"Na co choruje Benedykt XVI? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ia1fzz-benedykt-xvi-4938138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watykan poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o pogorszeniu stanu zdrowia Benedykta XVI, t\u0142umacz\u0105c to jego podesz\u0142ym wiekiem. Nie podano szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na temat choroby. O schorzeniu, z jakim zmaga si\u0119 papie\u017c emeryt, m\u00f3wi\u0142 przed laty jego nie\u017cyj\u0105cy ju\u017c brat ks. Georg Ratzinger.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowe-miasta-na-mapie-polski-od-2023-roku-woj-lodzkie-mazowieckie-swietokrzyskie-slaskie-dolnoslaskie-malopolskie-wielkopolskie-6556494?source=rss", "title": "Nowe miasta na mapie Polski. Zmiany w wielu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-12-29 08:58:02+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe miasta na mapie Polski. Zmiany w wielu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-knq9zz-nowe-miasta-drv-6556594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119tna\u015bcie nowych miast pojawi si\u0119 na mapie Polski w styczniu 2023. W ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 2022 roku status miasta uzyska\u0142o dziesi\u0119\u0107 wsi. Od 1 stycznia pi\u0119tna\u015bcie miejscowo\u015bci uzyska nowy status - po cztery w wojew\u00f3dztwach \u0142\u00f3dzkim i mazowieckim, po dwa w \u015bwi\u0119tokrzyskim i ma\u0142opolskim, a po jednym w wielkopolskim, dolno\u015bl\u0105skim i \u015bl\u0105skim.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/medycyna-estetyczna-coraz-mlodsi-ludzie-poddaja-sie-zabiegom-zmiana-jest-drastyczna-mowi-ekspert-6543112?source=rss", "title": "Coraz m\u0142odsi ludzie ostrzykuj\u0105 si\u0119 botoksem. \"Drastyczna zmiana w upodobaniach\"", "date_published": "2022-12-29 08:17:55+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz m\u0142odsi ludzie ostrzykuj\u0105 si\u0119 botoksem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie809cec893675dd068db2fbc96f1fa78d-krzysztof-gojdz-o-botoksie-u-nastolatek-4352497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Michael Pager, znany lekarz medycyny estetycznej, nazywany w Wielkiej Brytanii \"kr\u00f3lem botoksu\", zauwa\u017ca w\u015br\u00f3d klient\u00f3w klinik coraz wi\u0119cej m\u0142odych ludzi. Widzi te\u017c \"drastyczn\u0105 zmian\u0119 w ich upodobaniach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czeczeni-chca-uniknac-wyslania-na-wojne-w-ukrainie-probuja-dostac-sie-do-unii-europejskiej-6556305?source=rss", "title": "Czeczeni chc\u0105 unikn\u0105\u0107 wys\u0142ania na wojn\u0119 w Ukrainie, pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-29 08:05:10+00:00", "description": "<img alt=\"Czeczeni chc\u0105 unikn\u0105\u0107 wys\u0142ania na wojn\u0119 w Ukrainie, pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-icxijh-grupa-uciekajacych-z-rosji-czeczenow-przybyla-do-bosni-i-hercegowiny-6556303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Czeczen\u00f3w, kt\u00f3ra przyby\u0142a do Bo\u015bni i Hercegowiny, pr\u00f3buje dosta\u0107 si\u0119 do Unii Europejskiej, \u017ceby unikn\u0105\u0107 wys\u0142ania na wojn\u0119 na Ukrainie - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-jak-otwarcie-tunelu-pow-wplynelo-na-mieszkancow-drogowcy-zlecili-analize-6556467?source=rss", "title": "Jak otwarcie POW wp\u0142yn\u0119\u0142o na \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w Ursynowa? Drogowcy zlecili analiz\u0119", "date_published": "2022-12-29 08:00:08+00:00", "description": "<img alt=\"Jak otwarcie POW wp\u0142yn\u0119\u0142o na \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w Ursynowa? Drogowcy zlecili analiz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-exesem-tunel-pow-na-ursynowie-6556465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad podpisa\u0142a w \u015brod\u0119 umow\u0119 na wykonanie analizy porealizacyjnej wraz z monitoringiem dla Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy na odcinku od w\u0119z\u0142a Pu\u0142awska do w\u0119z\u0142a Lubelska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/crystal-beach-kanada-zamrozone-domy-nad-jeziorem-erie-6556441?source=rss", "title": "Domy jak lodowe rze\u017aby. Wszystko przez wysokie fale", "date_published": "2022-12-29 07:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Domy jak lodowe rze\u017aby. Wszystko przez wysokie fale\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uysdhf-crystal-beach-w-kanadzie-po-sniezycy-6556437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warstwa lodu pokry\u0142a domy w miejscowo\u015bci Crystal Beach w Kanadzie, zmieniaj\u0105c je w gigantyczne lodowe rze\u017aby. Niezwyk\u0142y wygl\u0105d budynk\u00f3w to efekt silnych podmuch\u00f3w wiatru, kt\u00f3re wydmuchiwa\u0142y wod\u0119 z pobliskiego jeziora Erie wprost na domy. Chocia\u017c widok jest pi\u0119kny, mieszka\u0144cy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce burza \u015bnie\u017cna spowodowa\u0142a powa\u017cne zniszczenia infrastruktury.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-rsv-koronawirus-przeziebienie-jak-rozroznic-jakie-objawy-6556330?source=rss", "title": "Grypa, przezi\u0119bienie, koronawirus, RSV - objawy. CDC: bez test\u00f3w trudno je odr\u00f3\u017cni\u0107", "date_published": "2022-12-29 07:01:24+00:00", "description": "<img alt=\"Grypa, przezi\u0119bienie, koronawirus, RSV - objawy. CDC: bez test\u00f3w trudno je odr\u00f3\u017cni\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huju2m-choroba-covid-19-grypa-przeziebienie-4738151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie Centrum Prewencji i Kontroli Chor\u00f3b (CDC) przekaza\u0142o, \u017ce bez test\u00f3w trudno odr\u00f3\u017cni\u0107 przezi\u0119bienie, gryp\u0119, COVID-19 i wirus RSV, gdy\u017c zaka\u017cenia te powoduj\u0105 podobne objawy. Wszystkie te infekcje roznoszone s\u0105 drog\u0105 kropelkow\u0105. Jakie daj\u0105 objawy?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-uwaga-na-silne-porywy-wiatru-ostrzezenia-meteorologiczne-pogoda-w-czwartek-2912-6556329?source=rss", "title": "Uwaga na silne porywy wiatru w cz\u0119\u015bci kraju. Alarmy IMGW", "date_published": "2022-12-29 05:27:55+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na silne porywy wiatru w cz\u0119\u015bci kraju. Alarmy IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gl93y-silny-wiatr-5586342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W czwartek w po\u0142udniowej Polsce b\u0119d\u0105 nam towarzyszy\u0107 silne porywy wiatru, osi\u0105gaj\u0105ce do 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Alerty zosta\u0142y wydane w trzech wojew\u00f3dztwach, a w niekt\u00f3rych regionach wygasn\u0105 dopiero w godzinach wieczornych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6556322?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-29 05:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kldy5i-ukrainscy-zolnierze-w-donbasie-ukraina-zolnierz-zdjecie-z-20122022-6549412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 309. dzie\u0144. Ukrai\u0144ska obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a pi\u0119\u0107 wrogich dron\u00f3w, prawdopodobnie Shahed-136 ira\u0144skiej produkcji, nad obwodem dniepropietrowskim - poinformowa\u0142o Dow\u00f3dztwo Si\u0142 Powietrznych Wsch\u00f3d. Si\u0142y rosyjskie atakuj\u0105 dronami obiekty w kilku obwodach na wschodzie Ukrainy. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-grudnia-2022-6556323?source=rss", "title": "Szef ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej: na Bia\u0142orusi stacjonuje ponad 10 tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-29 04:16:10+00:00", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej: na Bia\u0142orusi stacjonuje ponad 10 tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unptiz-rosyjscy-zolnierze-na-bialorusi-6236717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 309. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Rosja zgromadzi\u0142a na Bia\u0142orusi ponad 10 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, ale ta liczba nie wystarczy do przeprowadzenia skutecznego ataku na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 w ukrai\u0144skiej telewizji komendant Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej tego kraju Serhij Dejneko. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2912-dzien-pod-znakiem-silnego-wiatru-do-12-stopni-celsjusza-6556177?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 29.12. Dzie\u0144 pod znakiem silnego wiatru. Do 12 stopni Celsjusza", "date_published": "2022-12-29 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 29.12. Dzie\u0144 pod znakiem silnego wiatru. Do 12 stopni Celsjusza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-48iis2-silny-wiatr-6556190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek zapowiada si\u0119 pochmurno, ale niewykluczone s\u0105 przeja\u015bnienia. Na termometrach zobaczymy od 4 do 12 stopni Celsjusza. W ca\u0142ym kraju pojawi si\u0119 silny wiatr - jego porywy mog\u0105 rozp\u0119dza\u0107 si\u0119 do 40-60 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}