[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nie \u017cyje projektantka mody Vivienne Westwood", "description": "Zmar\u0142a projektantka mody Vivienne Westwood. W o\u015bwiadczeniu na Twitterze jej dom mody przekaza\u0142, \u017ce zmar\u0142a spokojnie i otoczona rodzin\u0105 w Clapham w po\u0142udniowym Londynie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/nie-zyje-projektantka-mody-vivienne-westwood/", "date_published": "2022-12-29 21:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Australia: Troje dzieci sp\u0119dzi\u0142o ponad dwie doby w aucie po tym jak ich rodzice zgin\u0119li w wypadku", "description": "Rodzice i troje dzieci jechali na \u015bwi\u0119ta do rodziny. 10 kilometr\u00f3w przed celem podr\u00f3\u017cy dosz\u0142o do wypadku. Doro\u015bli zgin\u0119li na miejscu, a 5-letnia dziewczynka i jej m\u0142odsi bracia byli uwi\u0119zieni w aucie przez 55 godzin.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/australia-troje-dzieci-spedzilo-ponad-dwie-doby-w-aucie-po-tym-jak-ich-rodzice-zgineli-w-wypadku/", "date_published": "2022-12-29 21:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Meksyk. W baga\u017cniku samochodu znaleziono ma\u0142ego tygrysa. W aucie by\u0142a r\u00f3wnie\u017c bro\u0144 i amunicja", "description": "W baga\u017cniku samochodu zatrzymanego za drobne wykroczenie drogowe znajdowa\u0142 si\u0119 m\u0142ody tygrys. W aucie odkryto tak\u017ce bro\u0144 i amunicj\u0119 - przekaza\u0142y media. Kieruj\u0105cy samochodem m\u0119\u017cczyzna i pasa\u017cerka zostali zatrzymani.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/meksyk-w-bagazniku-samochodu-znaleziono-malego-tygrysa-w-aucie-byla-rowniez-bron-i-amunicja/", "date_published": "2022-12-29 20:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. \u015aledztwo ws. George'a Santosa. Kongresmen-elekt k\u0142ama\u0142 na temat swojego pochodzenia", "description": "Takiego skandalu ameryka\u0144ski Kongres chyba jeszcze nie widzia\u0142. Ju\u017c dwie prokuratury wszcz\u0119\u0142y \u015bledztwo w sprawie republika\u0144skiego kongresmana-elekta, kt\u00f3ry, jak si\u0119 okazuje, zmy\u015bli\u0142 swoje pochodzenie, wykszta\u0142cenie, a nawet do\u015bwiadczenie zawodowe. Wszystko wskazuje jednak, \u017ce 3 stycznia i tak zostanie zaprzysi\u0119\u017cony.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/usa-sledztwo-ws-georgea-santosa-kongresmen-elekt-klamal-na-temat-swojego-pochodzenia/", "date_published": "2022-12-29 19:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Niemcy: M\u0119\u017cczyzna zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105 Tesli. Przed nim jecha\u0142a policja", "description": "M\u0119\u017cczyzna jad\u0105cy autostrad\u0105 w Niemczech zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105 autonomicznego samochodu elektrycznego. Policjanci przez kwadrans pr\u00f3bowali obudzi\u0107 go za pomoc\u0105 sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/niemcy-mezczyzna-zasnal-za-kierownica-tesli-przed-nim-jechala-policja/", "date_published": "2022-12-29 19:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Legendarny pi\u0142karz Pele nie \u017cyje. Mia\u0142 82 lata", "description": "W wieku 82 lat zmar\u0142 legendarny brazylijski pi\u0142karz Pele -poinformowa\u0142a w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych c\u00f3rka sportowca. Pele zmar\u0142 po d\u0142ugiej chorobie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/legendarny-pilkarz-pele-nie-zyje-mial-82-lata/", "date_published": "2022-12-29 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Meksyk: W stolicy \u015bnieg spad\u0142 po raz pierwszy od 55 lat", "description": "Tak\u0105 zim\u0119 pami\u0119taj\u0105 tylko najstarsi Meksykanie. W stolicy Meksyku \u015bnieg spad\u0142 pierwszy raz od 55 lat. W\u0142adze wyda\u0142y pomara\u0144czowe i \u017c\u00f3\u0142te alerty pogodowe, ostrzegaj\u0105ce przed temperaturami od -5\u00b0C do -15\u00b0C stopni Celsjusza.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/meksyk-w-stolicy-snieg-spadl-po-raz-pierwszy-od-55-lat/", "date_published": "2022-12-29 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. Na terytorium Bia\u0142orusi mia\u0142a spa\u015b\u0107 ukrai\u0144ska rakieta", "description": "Ukrai\u0144ska rakieta S-300 spad\u0142a na pole na terytorium Bia\u0142orusi - twierdzi bia\u0142oruska agencja BelTA. W czwartek Rosja przeprowadzi\u0142a zmasowany ataku na Ukrain\u0119 z u\u017cyciem ponad 100 rakiet kierowanych. Odpiera\u0142a je obrona przeciwlotnicza. Bia\u0142oruskie media sugeruj\u0105, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do powt\u00f3rki z Przewodowa w woj. lubelskim, gdzie podobna rakieta uderzy\u0142a w gospodarstwo rolne, zabijaj\u0105c dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/wojna-w-ukrainie-na-terytorium-bialorusi-miala-spasc-ukrainska-rakieta/", "date_published": "2022-12-29 12:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Watykan. Media: Benedykt XVI w stanie ci\u0119\u017ckim, ale stabilnym", "description": "Stan 95-letniego emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI jest ci\u0119\u017cki, ale stabilny - informuje w czwartek w\u0142oska agencja ANSA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w Watykanie. Wyja\u015bniono, \u017ce stan zdrowia by\u0142ego Ojca \u015awi\u0119tego nie zmieni\u0142 si\u0119 w ci\u0105gu doby. W \u015brod\u0119 papie\u017c Franciszek zaapelowa\u0142 w czasie audiencji generalnej o modlitw\u0119 za swojego poprzednika. Jest bardzo chory - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/watykan-media-benedykt-xvi-w-stanie-ciezkim-ale-stabilnym/", "date_published": "2022-12-29 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Watykan. Benedykt XVI chce by\u0107 pochowany w tym samym miejscu, co Jan Pawe\u0142 II", "description": "Korespondentka Polsat News w Rzymie Urszula Rzepczak przekaza\u0142a, \u017ce Benedykt XVI chce by\u0107 pochowany w Grotach Watyka\u0144skich w miejscu, w kt\u00f3rym wcze\u015bniej znajdowa\u0142a si\u0119 trumna z cia\u0142em papie\u017ca Polaka \u015bw. Jana Paw\u0142a II. 95-letni papie\u017c-senior kilka dni temu poczu\u0142 si\u0119 gorzej. Ojciec \u015bwi\u0119ty Franciszek wezwa\u0142 w \u015brod\u0119 do modlitwy, a nieoficjalnie mia\u0142 udzieli\u0107 poprzednikowi ostatniego namaszczenia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/watykan-benedykt-xvi-chce-byc-pochowany-w-miejscu-gdzie-wczesniej-spoczywal-papiez-polak/", "date_published": "2022-12-29 09:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina: Zmasowany atak rakietowy Rosjan. Wybuchy w Kijowie, Lwowie i Odessie", "description": "Ukrai\u0144skie si\u0142y obrony powietrznej zneutralizuj\u0105 dzisiaj najwi\u0119cej rosyjskich pocisk\u00f3w od pocz\u0105tku wojny - oceni\u0142 w czwartek rano na Telegramie szef w\u0142adz obwodu miko\u0142ajowskiego Witalij Kim. W kraju trwa zmasowany atak rakietowy wroga. Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne doniesienia o skutecznych dzia\u0142aniach si\u0142 obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/ukraina-zmasowany-atak-rakietowy-rosjan-wybuchy-w-kijowie-lwowie-i-odessie/", "date_published": "2022-12-29 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda na plakatach w Irpieniu. Ukrai\u0144cy dzi\u0119kuj\u0105 za wsparcie", "description": "Ukrai\u0144cy dzi\u0119kuj\u0105 \u015bwiatowym przyw\u00f3dcom za wsparcie. W Irpieniu pod Kijowem pojawi\u0142y si\u0119 billboardy z wizerunkami m.in. prezydent\u00f3w Polski Andrzeja Dudy i Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Bidena. Dzi\u0119kujemy za wsparcie - brzmi has\u0142o.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/wojna-w-ukrainie-prezydent-andrzej-duda-na-plakatach-w-irpieniu-ukraincy-dziekuja-za-wsparcie/", "date_published": "2022-12-29 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. \u0141awrow: Z nikim nie b\u0119dziemy rozmawia\u0107 na warunkach formu\u0142y pokojowej Ze\u0142enskiego", "description": "- Rosja z nikim nie zamierza rozmawia\u0107 w oparciu o formu\u0142\u0119 pokoju zaproponowan\u0105 przez Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - powiedzia\u0142 szef rosyjskiej dyplomacji Siergiej \u0141awrow w wywiadzie dla rosyjskiej agencji RIA Nowosti. Jest oczywiste, \u017ce Kij\u00f3w nie jest gotowy do dialogu - stwierdzi\u0142 rosyjski minister spraw zagranicznych. Wcze\u015bniej dla TASS powiedzia\u0142, \u017ce USA nie zaanga\u017cuj\u0105 si\u0119 bezpo\u015brednio w wojn\u0119.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-29/wojna-w-ukrainie-lawrow-z-nikim-nie-bedziemy-rozmawiac-na-warunkach-formuly-pokojowej-zelenskiego/", "date_published": "2022-12-29 07:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]