{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-wzrosty-na-Wall-Street-Odbicie-na-akcjach-Tesli-8464321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne wzrosty na Wall Street. Odbicie na akcjach Tesli", "date_published": "2022-12-29 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/941eb3f49a4ee6-948-568-185-130-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku cienkich sesjach przedostatni roboczy dzie\u0144 2022\nroku przyni\u00f3s\u0142 silne zwy\u017cki nowojorskich indeks\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ExxonMobil-pozywa-UE-za-podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-8464287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ExxonMobil pozywa UE za podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w", "date_published": "2022-12-29 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/104e64a07a4ab1-945-560-0-971-2114-1268.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ExxonMobil wyst\u0105pi\u0142 w \u015brod\u0119 do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) w Luksemburgu przeciwko decyzji Rady Unii Europejskiej w sprawie na\u0142o\u017cenia na firmy energetyczne dodatkowej op\u0142aty od tzw. nieoczekiwanych zysk\u00f3w - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski koncern naftowo-gazowy w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-pozywa-TVP-O-co-poszlo-8464270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk pozywa TVP. O co posz\u0142o?", "date_published": "2022-12-29 17:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/f4766524933381-948-568-0-29-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du pozew przeciw TVP w zwi\u0105zku z uporczywym przedstawianiem jego wizerunku wraz z celownikiem strzelniczym i traktowaniem jak zwierzyny \u0142ownej - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PO Jan Grabiec. Tusk domaga si\u0119 zaprzestania tych praktyk, przeprosin i 30 tys. z\u0142 na pomoc dzieciom.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakowska-Strefa-Czystego-Transportu-trafi-do-sadu-administracyjnego-8464248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krakowska Strefa Czystego Transportu trafi do s\u0105du administracyjnego", "date_published": "2022-12-29 17:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/ae64ce03cd17b0-945-567-0-4-1933-1160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119ta miesi\u0105c temu przez krakowskich radnych uchwa\u0142a o Strefie Czystego Transportu na terenie Krakowa nie zosta\u0142a uchylona przez wojewod\u0119. Urz\u0105d podda j\u0105 jednak ocenie Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-notuje-najnizsze-ceny-pradu-w-tym-roku-To-zasluga-energii-wiatrowej-8464228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia notuje najni\u017csze ceny pr\u0105du w tym roku. To zas\u0142uga energii wiatrowej", "date_published": "2022-12-29 16:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/322a7bcab9e725-948-568-48-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja energii wiatrowej w Belgii osi\u0105gn\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 najwy\u017cszy poziom w historii - poinformowa\u0142 operator sieci wysokiego napi\u0119cia Elia. W rezultacie belgijska cena energii elektrycznej osi\u0105gn\u0119\u0142a najni\u017cszy poziom od 31 grudnia 2021 roku. R\u00f3wnie\u017c europejskie ceny gazu nadal spada\u0142y w \u015brod\u0119 \u00f3smy dzie\u0144 z rz\u0119du.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-na-GPW-WIG20-najwyzej-od-pierwszego-tygodnia-czerwca-8464196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna sesja na GPW. WIG20 najwy\u017cej od pierwszego tygodnia czerwca", "date_published": "2022-12-29 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przedostatniej sesji 2022 r. na GPW dominowa\u0142y wzrosty cen akcji na zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci papier\u00f3w. Du\u017ca zwy\u017cka g\u00f3rnictwa oraz solidna postawa bank\u00f3w i Orlenu zaprowadzi\u0142y WIG20 do najwy\u017cszego zamkni\u0119cia od 7 czerwca 2022 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netanjahu-ponownie-zostal-premier-Izraela-8464199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netanjahu ponownie zosta\u0142 premier Izraela", "date_published": "2022-12-29 15:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/9e56dbf9476651-948-568-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy rz\u0105d Izraela pod przewodnictwem Benjamina Netanjahu zosta\u0142 w czwartek zatwierdzony przez izraelski parlament. Gabinet nowego premiera otrzyma\u0142 63 g\u0142osy poparcia w 120-osobowym Knesecie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Kosowie-ponownie-otwarto-najwieksze-przejscie-graniczne-z-Serbia-8464193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Kosowie ponownie otwarto najwi\u0119ksze przej\u015bcie graniczne z Serbi\u0105", "date_published": "2022-12-29 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/ba99680a8858d0-948-568-0-258-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Kosowa ponownie otworzy\u0142y w czwartek najwi\u0119ksze przej\u015bcie na granicy z Serbi\u0105 w Merdare; sta\u0142o si\u0119 to kilka godzin po tym, jak Serbowie obiecali usun\u0105\u0107 blokady drogowe ustawione na p\u00f3\u0142nocy kraju - poinformowa\u0142a kosowska policja, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-eksplozje-w-rejonie-bazy-rosyjskiej-na-Krymie-8464169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: eksplozje w rejonie bazy rosyjskiej na Krymie", "date_published": "2022-12-29 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/25363b62d1a47f-948-568-0-144-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rejonie miasta D\u017cankoj na anektowanym w 2014 roku i okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie dosz\u0142o w czwartek do eksplozji - poda\u0142a ukrai\u0144ska agencja prasowa UNIAN. Mieszka\u0144cy wyra\u017caj\u0105 przypuszczenia, \u017ce dosz\u0142o do ataku dron\u00f3w ukrai\u0144skich na rosyjsk\u0105 baz\u0119 wojskow\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-konczy-z-rosyjska-ropa-Nie-przedluzy-kontraktu-z-Rosnieftem-8464145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska ko\u0144czy z rosyjsk\u0105 rop\u0105. Nie przed\u0142u\u017cy kontraktu z Rosnieftem", "date_published": "2022-12-29 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/1ebc0b508059ab-945-560-67-56-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy po bezpiecznej stronie, je\u015bli chodzi o dostawy ropy naftowej do Polski - zadeklarowa\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce kontrakt z Rosnieftem na dostawy ropy nie b\u0119dzie przed\u0142u\u017cany.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-Pierwsze-mieszkanie-nie-wywola-popytu-na-hipoteki-8464104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZBP: \"Pierwsze mieszkanie\" nie wywo\u0142a popytu na hipoteki", "date_published": "2022-12-29 13:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/e17b95848547c3-948-568-0-9-1940-1164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku rynek kredyt\u00f3w mieszkaniowych b\u0119dzie rekordowo s\u0142aby, sprzeda\u017c b\u0119dzie szorowa\u0107 po dnie, banki udziel\u0105 ok. 80 tys. takich kredyt\u00f3w, a nowy rz\u0105dowy program mieszkaniowy nie wywo\u0142a dodatkowego popytu. Rosn\u0105\u0107 b\u0119dzie zainteresowanie kredytami z okresowo sta\u0142\u0105 stop\u0105 procentow\u0105, a cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w czeka\u0107 b\u0119dzie na pojawienie si\u0119 kredyt\u00f3w opartych o WIRON - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes Jacek Furga, Przewodnicz\u0105cy Komitetu ds. Finansowania Nieruchomo\u015bci Mieszkaniowych ZBP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-na-poludniu-Bialorusi-spadla-rakieta-W-ocenie-wladz-to-pocisk-ukrainski-8464023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: na po\u0142udniu Bia\u0142orusi spad\u0142a rakieta. W ocenie w\u0142adz to pocisk ukrai\u0144ski", "date_published": "2022-12-29 12:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/120e555867532e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rejonie (powiecie) janowskim obwodu brzeskiego, na po\u0142udniu Bia\u0142orusi, spad\u0142 w czwartek pocisk rakietowy; w ocenie administracji Alaksandra \u0141ukaszenki i bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb granicznych by\u0142a to rakieta ukrai\u0144skiego systemu S-300 - powiadomi\u0142y niezale\u017cny portal Zerkalo.io i opozycyjny kana\u0142 Bie\u0142aruski Hajun na Telegramie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafineria-Gdanska-i-Unimot-pod-specjalna-ochrona-8464005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafineria Gda\u0144ska i Unimot pod specjaln\u0105 ochron\u0105", "date_published": "2022-12-29 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/07193e3dd9ed94-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rafineria Gda\u0144ska i Unimot 1 stycznia 2023 r. znajd\u0105 si\u0119 w wykazie podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych szczeg\u00f3lnej ochronie - wynika z opublikowanego w czwartek na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w z podpisem premiera Mateusza Morawieckiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ochrona-SOP-dla-Tuska-Rzecznik-rzadu-Sa-ku-temu-pewne-przeslanki-8464001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ochrona SOP dla Tuska. Rzecznik rz\u0105du: S\u0105 ku temu pewne przes\u0142anki", "date_published": "2022-12-29 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/d487c91c96b124-948-568-48-0-959-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef PO Donald Tusk mia\u0142 prawo wnioskowa\u0107 o ochron\u0119 SOP; s\u0105 ku temu pewne przes\u0142anki - powiedzia\u0142 w czwartek w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Min-Moskwa-Import-wegla-dla-gospodarstw-domowych-takze-w-2023-r-8463980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Min. Moskwa: Import w\u0119gla dla gospodarstw domowych tak\u017ce w 2023 r.", "date_published": "2022-12-29 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/9d7f3be54484da-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. Polska dalej b\u0119dzie importowa\u0107 w\u0119giel na potrzeby gospodarstw domowych - o\u015bwiadczy\u0142a na czwartkowej konferencji prasowej minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Przekaza\u0142a, \u017ce w dalszym ci\u0105gu zadanie to b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 sp\u00f3\u0142ki W\u0119glokoks i PGE Paliwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-po-trzech-latach-znosza-restrykcje-covidowe-w-ruchu-lotniczym-8463967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny po trzech latach znosz\u0105 restrykcje covidowe w ruchu lotniczym", "date_published": "2022-12-29 11:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/1c71a4c57d29f4-945-560-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 stycznia zniesione zostan\u0105 ograniczenia dotycz\u0105ce liczby i zape\u0142nienia mi\u0119dzynarodowych lot\u00f3w do Chin, kt\u00f3re obowi\u0105zywa\u0142y przez prawie trzy lata z powodu pandemii COVID-19 \u2013 og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem chi\u0144ski urz\u0105d ds. lotnictwa cywilnego (CAAC).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-kare-na-Allegro-PL-w-lacznej-wysokosci-3-9-mln-zl-8463950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK ukara\u0142 Allegro. Firma wykorzystywa\u0142a silniejsz\u0105 pozycj\u0119 wzgl\u0119dem konsument\u00f3w", "date_published": "2022-12-29 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4745f34b70c8a6-948-568-0-0-1792-1075.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 na Allegro PL w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 3,9 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Zgodnie z decyzj\u0105 Prezesa UOKiK stosowanie przez Allegro PL postanowie\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y uznane za niedozwolone postanowienia umowne, polega\u0142o na mo\u017cliwo\u015bci jednostronnego dokonywania zmian warunk\u00f3w umowy przez Allegro PL w Regulaminie Allegro oraz Regulaminie Smart!.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-duze-zmiany-w-polisach-OC-Moze-pojsc-za-nimi-wzrost-skladek-8463948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w polisach OC. Mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 za nimi wzrost sk\u0142adek", "date_published": "2022-12-29 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/3d011c7818a5e0-948-568-0-330-4896-2937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w prawie dotycz\u0105cym ubezpiecze\u0144 obowi\u0105zkowych. Wy\u017csze sumy gwarancyjne z polis OC, lepsza ochrona klient\u00f3w na wypadek niewyp\u0142acalno\u015bci ubezpieczycieli - to niekt\u00f3re propozycje przygotowywanych nowelizacji - podaje portal Prawo.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-zawiesil-subskrypcje-Nowe-SMS-owe-oszustwo-8463943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Netflix zawiesi\u0142 subskrypcj\u0119\". Nowe SMS-owe oszustwo", "date_published": "2022-12-29 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/549e2dc4fb91d7-948-568-0-222-3708-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Twoja subskrypcja jest tymczasowo zawieszona. Prosz\u0119 potwierdzi\u0107 swoje dane, aby je aktywowa\u0107\" i link do strony - tak oszu\u015bci naci\u0105gaj\u0105 klient\u00f3w Netflixa na podanie swoich danych do karty, kt\u00f3r\u0105 p\u0142ac\u0105 w sieci.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGE-Musimy-sie-mocniej-zapozyczac-by-inwestowac-w-OZE-Pomoze-w-tym-NABE-8463925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGE: Musimy si\u0119 mocniej zapo\u017cycza\u0107, by inwestowa\u0107 w OZE. Pomo\u017ce w tym NABE", "date_published": "2022-12-29 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/0a1b25b0157a54-833-500-22-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potrzebujemy si\u0119 dalej rozwija\u0107 i mocniej zapo\u017cycza\u0107, by inwestowa\u0107 w OZE - powiedzia\u0142 w czwartek prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Wed\u0142ug niego dzi\u0119ki powstaniu NABE przedsi\u0119biorstwa energetyczne, pozbawione aktyw\u00f3w w\u0119glowych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 rozwija\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Dzieki-zerowemu-VAT-owi-na-zywnosc-w-kieszeni-polskiej-rodziny-zostalo-518-zl-8463922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: \u015arodki z KPO maj\u0105 fundamentalne znaczenie dla gospodarki. To +0,6 pkt. proc. do PKB w 2023 r.", "date_published": "2022-12-29 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/67b89bac578898-948-568-256-0-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki zerowemu VAT na \u017cywno\u015b\u0107 w kieszeni polskiej rodziny w 2022 r. zosta\u0142o 518 z\u0142; t\u0119 zerow\u0105 stawk\u0119 przed\u0142u\u017camy na rok 2023 - powiedzia\u0142 w czwartek na konferencji prasowej wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-zdrowia-Szczyt-zachorowan-na-COVID-19-i-na-grype-jest-jeszcze-przed-nami-8463906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister zdrowia: Szczyt zachorowa\u0144 na COVID-19 i gryp\u0119 jest jeszcze przed nami", "date_published": "2022-12-29 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b63ff5f92645d7-948-568-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z naszych prognoz wynika, \u017ce szczyt zachorowa\u0144 na COVID -19 w Polsce jest jeszcze przed nami - to jest mniej wi\u0119cej druga po\u0142owa stycznia. Do tego trzeba do\u0142o\u017cy\u0107 lawin\u0119 zachorowa\u0144 na gryp\u0119, kt\u00f3ra w ubieg\u0142ych latach przypada\u0142a na koniec stycznia, pocz\u0105tek lutego - powiedzia\u0142 wiceminister zdrowia Waldemar Kraska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wrocil-w-poblize-4-70-zl-8463882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro wr\u00f3ci\u0142 w pobli\u017ce 4,70 z\u0142. Za nami pi\u0105ty rok s\u0142abo\u015bci z\u0142otego", "date_published": "2022-12-29 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok 2022 by\u0142 pi\u0105tym z rz\u0119du\nrokiem w kt\u00f3rym z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut wymienialnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-dotacje-do-pomp-ciepla-i-termomodernizacji-to-za-malo-by-walczyc-ze-smogiem-8463878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie dotacje do pomp ciep\u0142a i termomodernizacji. Rz\u0105d wci\u0105\u017c wspiera kopciuchy", "date_published": "2022-12-29 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e6ed9b59df8a3c-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dofinansowanie do kompleksowej termomodernizacji domu wzro\u015bnie w 2023 roku nawet\u00a0trzykrotnie, ale jednocze\u015bnie rz\u0105d wspiera osoby pal\u0105ce w kopciuchach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmasowane-ataki-rakietowe-na-Kijow-90-proc-miasta-pozostaje-bez-elektrycznosci-8463853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmasowane ataki rakietowe na Lw\u00f3w. 90 proc. miasta pozostaje bez elektryczno\u015bci", "date_published": "2022-12-29 08:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/b97297c4f19647-948-568-0-50-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />90 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Lwowa na zachodzie Ukrainy pozosta\u0142o bez dost\u0119pu do elektryczno\u015bci po czwartkowych zmasowanych atakach rakietowych rosyjskich wojsk; w mie\u015bcie nie kursuj\u0105 trolejbusy i tramwaje, mog\u0105 te\u017c wyst\u0105pi\u0107 trudno\u015bci z dostawami wody - oznajmi\u0142 na Telegramie mer Lwowa Andrij Sadowy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekarz-w-reklamie-nie-namowi-juz-do-zazywania-tabletek-8463849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lekarz w reklamie nie nam\u00f3wi ju\u017c do za\u017cywania tabletek. A to nie koniec zmian", "date_published": "2022-12-29 08:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/4aa6262ed4ce40-948-568-148-86-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Farmaceuta, lekarz ani\naktor, kt\u00f3ry wciela si\u0119 w rol\u0119 medyka nie b\u0119dzie ju\u017c m\u00f3g\u0142 przekonywa\u0107 w\nreklamie o zaletach za\u017cywania jakiegokolwiek leku lub suplementu diety. Od\nnowego roku wejd\u0105 w \u017cycie nowe przepisy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskaznik-Wyprzedzajacy-Koniunktury-drgnal-w-gore-Pierwszy-znaczacy-wzrost-od-czerwca-2021-r-8463839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury drgn\u0105\u0142 w g\u00f3r\u0119. Pierwszy znacz\u0105cy wzrost od czerwca 2021 r.", "date_published": "2022-12-29 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/a4ae37b64f88cb-948-568-65-195-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu br. Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury wzr\u00f3s\u0142 2,9 pkt mdm, do 154,3 - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w ro\u015bnie popyt na trwa\u0142e \u015brodki konsumpcyjne i odzie\u017c; na rekordowo niskim poziomie s\u0105 za\u015b zam\u00f3wienia realizowane na eksport.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSWiA-Strona-ukrainska-potwierdzila-wczesniejsze-ustalenia-dotyczace-eksplozji-w-KGP-8463829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSWiA: Strona ukrai\u0144ska potwierdzi\u0142a wcze\u015bniejsze ustalenia dotycz\u0105ce eksplozji w KGP", "date_published": "2022-12-29 07:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/53aed2de2f44c0-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 z ministrem spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Denysem Monastyrskim - poinformowa\u0142 resort. Strona ukrai\u0144ska potwierdzi\u0142a wcze\u015bniejsze ustalenia dotycz\u0105ce eksplozji w komendzie g\u0142\u00f3wnej policji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-infrastruktury-podwyzsza-stawki-oplaty-paliwowej-na-2023-r-dla-wszystkich-rodzajow-paliw-8463812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister infrastruktury podwy\u017csza stawki op\u0142aty paliwowej na 2023 r. dla wszystkich rodzaj\u00f3w paliw", "date_published": "2022-12-29 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/75d0cb1ce76fec-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister infrastruktury podwy\u017csza stawki op\u0142aty paliwowej na 2023 rok dla wszystkich rodzaj\u00f3w paliw o 13,3 proc. - podano w obwieszczeniu ministra opublikowanego w Monitorze Polskim.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-PFR-Stopy-sa-na-odpowiednim-poziomie-Podwyzki-mozliwe-przy-przyspieszeniu-inflacji-i-oslabieniu-zlotego-8463809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef PFR: Stopy s\u0105 na odpowiednim poziomie. Podwy\u017cki mo\u017cliwe przy przyspieszeniu inflacji i os\u0142abieniu z\u0142otego", "date_published": "2022-12-29 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/380c75c452a3b5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydaje si\u0119, \u017ce stopy procentowe s\u0105 na odpowiednim poziomie, a podwy\u017cki mo\u017cliwe przy przyspieszeniu inflacji i os\u0142abieniu z\u0142otego - powiedzia\u0142 w TVN 24szef PFR Pawe\u0142 Borys.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Wegry-wciaz-chca-sprowadzac-energie-z-Rosji-Orban-byl-przekonany-ze-wojna-potrwa-krotko-8463803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: W\u0119gry wci\u0105\u017c chc\u0105 sprowadza\u0107 energi\u0119 z Rosji. Orban by\u0142 przekonany, \u017ce wojna potrwa kr\u00f3tko", "date_published": "2022-12-29 06:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/7edd65f994e056-948-568-0-184-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry ca\u0142y czas s\u0105 zainteresowane sprowadzaniem energii z Rosji i w przeciwie\u0144stwie do kraj\u00f3w regionu nie wykonuj\u0105 powa\u017cnych krok\u00f3w w celu uzale\u017cnienia si\u0119 od rosyjskich surowc\u00f3w - twierdz\u0105 w rozmowie z PAP polscy i w\u0119gierscy eksperci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-kupi-amerykanskie-systemy-minowania-8463797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajwan kupi ameryka\u0144skie systemy minowania", "date_published": "2022-12-29 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/e48ffba59758be-948-568-10-180-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Departament Stanu USA wyrazi\u0142 zgod\u0119 na sprzeda\u017c Tajwanowi system\u00f3w minowania narzutowego Volcano o szacunkowej cenie 180 mln dolar\u00f3w \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat Pentagonu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozenie-cen-energii-Wiemy-ile-bedzie-to-kosztowac-budzet-panstwa-8463787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie cen energii. Wiemy, ile b\u0119dzie to kosztowa\u0107 bud\u017cet pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-29 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/d94d817412a6d0-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ograniczenie podwy\u017cek cen energii, tak gazu jak i pr\u0105du, wydamy w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat w sumie ponad 100 mld z\u0142 \u2013 podkre\u015bli\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142aniom rz\u0105du rachunki za pr\u0105d b\u0119d\u0105 przynajmniej o kilkaset z\u0142otych ni\u017csze, ni\u017c mog\u0142yby by\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-i-sezon-grzewczy-dobija-psychicznie-Polakow-Z-miesiaca-na-miesiac-jest-coraz-gorzej-8463785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja i sezon grzewczy dobij\u0105 psychicznie Polak\u00f3w. Z miesi\u0105ca na miesi\u0105c jest coraz gorzej", "date_published": "2022-12-29 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/45897035ca894c-948-568-0-85-1705-1022.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku wysokiej inflacji ju\u017c ponad 50 proc. Polak\u00f3w skar\u017cy si\u0119 na pogorszenie zdrowia psychicznego. Z miesi\u0105ca na miesi\u0105c jest coraz gorzej - donosi czwartkowa Rzeczpospolita.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Styczen-bedzie-decydujacy-dla-KPO-8463784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buda: Stycze\u0144 b\u0119dzie decyduj\u0105cy dla KPO", "date_published": "2022-12-29 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4e24952cf5d9af-948-568-32-96-4270-2562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa \"Rzeczpospolita\" publikuje rozmow\u0119 z ministrem rozwoju i technologii Waldemarem Bud\u0105 na temat Krajowego Planu Odbudowy i nowego programu mieszkaniowego. Zdaniem ministra stycze\u0144 b\u0119dzie decyduj\u0105cy dla KPO.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Putin-chce-ugotowac-Bialorus-jak-zabe-8463779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Putin chce ugotowa\u0107 Bia\u0142oru\u015b jak \u017cab\u0119", "date_published": "2022-12-29 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/3dda5ee8a949e2-948-568-0-39-1763-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Putin nie musi wykonywa\u0107 gwa\u0142townych ruch\u00f3w na Bia\u0142orusi, bo stopniowe podporzadkowanie Mi\u0144ska idzie po jego my\u015bli. \"To jak gotowanie \u017caby - je\u015bli wrzuci si\u0119 j\u0105 do wrz\u0105tku, to wyskoczy, a je\u015bli gotowa\u0107 j\u0105 powoli, to nie zauwa\u017cy\" - m\u00f3wi PAP komentator Alaksandr K\u0142askouski. Dodaje, \u017ce pomoc \u0141ukaszenki w rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 bardzo zwi\u0119kszy\u0142a zale\u017cno\u015b\u0107 Mi\u0144ska od Moskwy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-proc-agentow-nieruchomosci-przewiduje-spadek-popytu-na-mieszkania-8463494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "45 proc. agent\u00f3w nieruchomo\u015bci przewiduje spadek popytu na mieszkania", "date_published": "2022-12-29 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/177b6596aa0bbb-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa agent\u00f3w nieruchomo\u015bci spodziewa si\u0119 w przysz\u0142ym roku stabilizacji cen mieszka\u0144 na rynku pierwotnym i spadku cen na rynku wt\u00f3rnym - wynika z ankiety Metrohouse przeprowadzonej w grudniu. 45 proc. uwa\u017ca, \u017ce popyt na mieszkania b\u0119dzie spada\u0107, jedna trzecia - \u017ce b\u0119dzie podobny jak teraz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jastrzab-na-czele-jastrzebi-czyli-gospodarcze-cytaty-roku-8460501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Jastrz\u0105b na czele jastrz\u0119bi\", czyli gospodarcze cytaty roku", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/d2811cb3c6fcb3-948-568-0-65-2000-1199.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I \u015bmieszne, i straszne - takie s\u0105 wybrane przez nas gospodarcze cytaty 2022 r. Zestawienie zdominowa\u0142 z\u0142otousty prezes NBP Adam Glapi\u0144ski, kt\u00f3ry konkurencj\u0119 bije na g\u0142ow\u0119, ale \u017ceby nie by\u0142o zbyt monotonnie, zadbali\u015bmy o pewn\u0105 dywersyfikacj\u0119. Zach\u0119camy do wpisywania w\u0142asnych propozycji w komentarzach!</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-podnosic-ceny-zwalniac-i-oszczedzac-Tak-przedsiebiorcy-planuja-2023-rok-8463525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 podnosi\u0107 ceny, zwalnia\u0107 i oszcz\u0119dza\u0107. Tak przedsi\u0119biorcy planuj\u0105 2023 rok", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/2ee796a8036ba5-948-568-0-57-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen\ni inflacja to najwi\u0119ksze obawy polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w - wynika z badania\nprzeprowadzonego przez Pracodawc\u00f3w Rzeczpospolitej Polskiej. Ich obawy budz\u0105\ntak\u017ce zmiany w przepisach gospodarczych i podatkowych oraz spadek zam\u00f3wie\u0144, deficyt\nkadr, a tak\u017ce presja p\u0142acowa. Wiele z nich ma jednak plany, jak radzi\u0107 sobie w\ntej trudnej obecnie sytuacji. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-firmowe-z-tanimi-przelewami-grudzien-2022-r-8463507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konto firmowe z tanimi przelewami", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/d0ba5220f2d80a-948-568-10-288-4110-2466.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy banki oferuj\u0105 konto dla przedsi\u0119biorcy za 0 z\u0142 bezterminowo i bez dodatkowych warunk\u00f3w do spe\u0142nienia. Istotnym parametrem dla os\u00f3b prowadz\u0105cych w\u0142asny biznes s\u0105 tak\u017ce koszty przelew\u00f3w. Najta\u0144sza opcja posiada nielimitowane transfery bezgot\u00f3wkowe w z\u0142ot\u00f3wkach i euro. Przeanalizowali\u015bmy oferty \u201efirm\u00f3wek\u201d pod k\u0105tem d\u0142ugoterminowego braku op\u0142aty za prowadzenie rachunku i cen przelew\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korekta-cen-zahaczyla-o-kawalerki-do-wynajecia-Znow-dominuja-jednak-wzrosty-8463437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korekta cen zahaczy\u0142a o kawalerki do wynaj\u0119cia. Zn\u00f3w dominuj\u0105 jednak wzrosty", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/77b656c5ce2d96-948-568-0-89-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 aktywno\u015b\u0107 szukaj\u0105cych mieszka\u0144 na wynajem spad\u0142a do poziomu notowanego przed wybuchem wojny na Ukrainie, listopad przyni\u00f3s\u0142 powr\u00f3t dominacji wzrost\u00f3w \u015brednich cen ofertowych \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Korekta zahaczy\u0142a tym razem jednak o kawalerki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomia-rodzicow-wykresy-ktore-warto-zobaczyc-Nowy-projekt-Bankier-pl-8462801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rodziconomia - te wykresy warto zobaczy\u0107. Rusza nowy projekt Bankier.pl", "date_published": "2022-12-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/a3d6cae611dcb9-948-568-0-8-1181-708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rodzice. Biznesowy filar, wyborcza ziemia obiecana. O ich\npieni\u0105dze codziennie zabiegaj\u0105 rzesze firm, o ich poparcie regularnie walcz\u0105\npolitycy. Ekonomia rodzica to te\u017c nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 plany oszcz\u0119dzania na\nprzysz\u0142o\u015b\u0107, edukacyjne dylematy, a na koniec dnia r\u00f3wnie\u017c wybory na rynku pracy. O tym b\u0119dzie nowy projekt Bankier.pl.\n\n \n  \n \n\n \n  Normal\n  0\n  \n  \n  21\n  \n  \n  false\n  false\n  false\n  \n  PL\n  X-NONE\n  X-NONE\n  \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n  \n  \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n   \n  \n\n \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n \n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smiertelne-sniezyce-w-USA-Mimo-wysilkow-nie-wszedzie-dotarla-pomoc-8463758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015amiertelne \u015bnie\u017cyce w USA. Mimo wysi\u0142k\u00f3w, nie wsz\u0119dzie dotar\u0142a pomoc", "date_published": "2022-12-29 04:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/04633d0dd4c82a-948-568-0-181-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych zimowej burzy wzros\u0142a do 37 w hrabstwie Erie w stanie Nowy Jork. Ratownicy nie byli w stanie pom\u00f3c wszystkim zagro\u017conym, na ratunek pr\u00f3bowali przyj\u015b\u0107 zwykli ludzie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}