[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Legendy polskiej pi\u0142ki gra\u0142y przeciwko Pelemu. \"Wielkie prze\u017cycie\", \"wywi\u0105za\u0142em si\u0119 z zadania\"", "description": "<img alt=\"Legendy polskiej pi\u0142ki gra\u0142y przeciwko Pelemu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hgpa8f-pele/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkanie z Pelem wspominaj\u0105 W\u0142odzimierz Luba\u0144ski i Stanis\u0142aw O\u015bliz\u0142o.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/legendy-polskiej-pi-ki-gra-y-przeciwko-pelemu---wielkie-prze-ycie----wywi-za-em-si--z-zadania-,1130958.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 21:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Vivienne Westwood nie \u017cyje. S\u0142ynna projektantka mody mia\u0142a 81 lat", "description": "<img alt=\"Vivienne Westwood nie \u017cyje. S\u0142ynna projektantka mody mia\u0142a 81 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1e8j63-vivienne-westwood-sht-6557774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W o\u015bwiadczeniu jej dom mody przekaza\u0142, \u017ce zmar\u0142a \"spokojnie\" i otoczona rodzin\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/vivienne-westwood-nie-zyje-projektantka-mody-miala-81-lat-6557770?source=rss", "date_published": "2022-12-29 21:30:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ministerstwo o \"potencjalnym ryzyku niekontrolowanego, dalszego zbycia udzia\u0142\u00f3w w Rafinerii Gda\u0144skiej\"", "description": "<img alt=\"Ministerstwo o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-nm8lnd-rafineria-lotosu-5554370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uzasadnienie do projektu rozporz\u0105dzenia w sprawie wykazu podmiot\u00f3w podlegaj\u0105cych ochronie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rafineria-gdanska-saudi-aramco-map-o-potencjalnym-ryzyku-niekontrolowanego-dalszego-zbycia-udzialow-w-rafinerii-gdanskiej-6557713?source=rss", "date_published": "2022-12-29 20:51:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Najsmutniejsza wiadomo\u015b\u0107 w 108-letniej historii\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hesnl4-pele-zmarl-w-wieku-82-lat/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylijska Federacja Pi\u0142karska og\u0142osi\u0142a siedmiodniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-najsmutniejsza-wiadomo---w-108-letniej-historii-,1130949.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 20:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kask i uniki ochroni\u0142y Kubackiego przed \u017by\u0142\u0105, ale w konkursach nie odpu\u015bci. \"B\u0119dziemy walczy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Kask i uniki ochroni\u0142y Kubackiego przed \u017by\u0142\u0105, ale w konkursach nie odpu\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ilabf2-dawid-kubacki-cieszyl-sie-z-3-miejsca-w-konkursie-w-oberstdorfie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce w inauguruj\u0105cym 71. Turniej Czterech Skoczni konkursie w Oberstdorfie. W rozmowie z Eurosportem wyzna\u0142, \u017ce cieszy si\u0119 z sukcesu 2. Piotra \u017by\u0142y, ale jednocze\u015bnie zapowiada walk\u0119 do ko\u0144ca.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kask-i-uniki-ochroni-y-kubackiego-przed--y----ale-w-konkursach-nie-odpu-ci---na-skoczni-b-dziemy-walczy--,1130940.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 20:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ka\u017cda zmiana w roku wyborczym wywo\u0142uje moje podejrzenia\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f7dapx-kropka-6557672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Bronis\u0142aw Komorowski w \"Kropce nad i\" w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-zmian-w-kodeksie-wyborczym-bronislaw-komorowski-najprawdopodobniej-maja-dac-jakies-korzystne-rozwiazania-koalicji-rzadzacej-6557664?source=rss", "date_published": "2022-12-29 20:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kochamy ci\u0119 niesko\u0144czenie\". C\u00f3rka po\u017cegna\u0142a ojca. Zdj\u0119cie ze szpitala", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yyz3ym-corka-pelego-pozegnala-ojca-w-mediach-spolecznosciowych-6557686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pele, \"kr\u00f3l futbolu\" z Brazylii, odszed\u0142 otoczony najbli\u017cszymi. Ho\u0142d ojcu z\u0142o\u017cy\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jego c\u00f3rka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pele-nie-zyje-corka-legendarnego-pilkarza-pozegnala-ojca-6557680?source=rss", "date_published": "2022-12-29 19:51:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Niebo FC b\u0119dzie niezwyci\u0119\u017cone\". \u015awiat pi\u0142ki op\u0142akuje Pelego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xifaim-pele-mial-82-lata-6557707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legendarny brazylijski pi\u0142karz mia\u0142 82 lata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-niebo-fc-b-dzie-niezwyci--one----wiat-pi-ki-op-akuje-pelego,1130944.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 19:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zosta\u0142o nas dw\u00f3ch, by\u0142o nas sze\u015bciu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ak9044-fpf-1-6557598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maciej Ferek, s\u0119dzia S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie, w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-maciej-ferek-z-krakowa-o-swoim-zawieszeniu-przez-nieuznawana-izbe-dyscyplinarna-sadu-najwyzszego-i-stanie-praworzadnosci-w-polsce-6557579?source=rss", "date_published": "2022-12-29 19:36:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szok dla Kremla i Putina. Oni si\u0119 tego kompletnie nie spodziewali\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptnm4s-wladimir-putin-6552561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentuj\u0105 Jacek Stawiski i Marcin Wrona.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-44,S00E44,951274?source=rss", "date_published": "2022-12-29 19:22:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Od pucybuta do kr\u00f3la futbolu. Zosta\u0142 mistrzem, bo tak przyrzek\u0142 ojcu", "description": "<img alt=\"Od pucybuta do kr\u00f3la futbolu. Zosta\u0142 mistrzem, bo tak przyrzek\u0142 ojcu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ezfwz0-pele/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odszed\u0142 legendarny Pele.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/od-pucybuta-do--kr-la-futbolu---zosta--mistrzem--bo-tak-przyrzek--ojcu,1127563.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 19:21:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmar\u0142 Pele", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 Pele\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yb1e8-pele-uznawany-jest-za-jednego-z-najlepszych-pilkarzy-w-historii-6557616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pele nie \u017cyje. Legendarny brazylijski pi\u0142karz, jedyny w historii trzykrotny mistrz \u015bwiata, zmar\u0142 w szpitalu w Sao Paulo po walce z nowotworem. Mia\u0142 82 lata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pele-nie--yje,1127551.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiatrakowiec przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 podczas startu", "description": "<img alt=\"Wiatrakowiec przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 podczas startu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0aq2ly-wiatrakowiec-wywrocil-sie-na-ladowisku-w-baranowie-6557594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Baranowie, nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/baranow-na-ladowisku-wywrocil-sie-wiatrakowiec-lezal-do-gory-kolami-6557581?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kubacki szcz\u0119\u015bliwy po l\u0105dowaniu kolegi. Wsp\u00f3lna rado\u015b\u0107 skoczk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kubacki szcz\u0119\u015bliwy po l\u0105dowaniu kolegi. Wsp\u00f3lna rado\u015b\u0107 skoczk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzw6rz-kubacki-i-zyla-cieszyli-sie-wspolnie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niewykluczone, \u017ce Polacy o czo\u0142owe miejsca w Turnieju Czterech Skoczni b\u0119d\u0105 walczy\u0107 mi\u0119dzy sob\u0105. Pewne jest to, \u017ce wszystko przebiega\u0107 b\u0119dzie w przyjaznej atmosferze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jeden-za-wszystkich--wszyscy-za-jednego--wspania-e-zachowanie-dawida-kubackiego,1130933.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Op\u0142ata paliwowa w g\u00f3r\u0119", "description": "<img alt=\"Op\u0142ata paliwowa w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l33flw-samochody-droga-korek-kierowca-6557314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest obwieszczenie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-2023-oplata-paliwowa-w-gore-obwieszczenie-ministra-infrastruktury-6557557?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:46:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dziki okrzyk \u017by\u0142y. Lepiej zatka\u0107 uszy", "description": "<img alt=\"Dziki okrzyk \u017by\u0142y. Lepiej zatka\u0107 uszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07za7o-piotr-zyla-6557587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisje z niemiecko-austriackiej imprezy w TVN, Eurosporcie 1 i Eurosporcie Extra w Playerze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dziki-okrzyk-piotra--y-y--lepiej-zatka--uszy,1130925.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy na dnie i rynek b\u0119dzie szorowa\u0107 po dnie przez trzy, cztery kwarta\u0142y\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mza5ro-shutterstock2116875791-6557577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy dotycz\u0105ce rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-2023-ile-kredytow-udziela-banki-jacek-furga-prognozuje-6557487?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:21:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polacy sami wypisywaliby sobie L4? Takie rozwi\u0105zania funkcjonuj\u0105 w Europie", "description": "<img alt=\"Polacy sami wypisywaliby sobie L4? Takie rozwi\u0105zania funkcjonuj\u0105 w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ijsa5-polacy-sami-wypisywaliby-sobie-l4-takie-rozwiazania-funkcjonuja-w-europie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Naczelnej Rady Lekarskiej ma pomys\u0142, jak odci\u0105\u017cy\u0107 przychodnie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/polacy-sami-wypisywaliby-sobie-l4--takie-rozwi-zania-funkcjonuj--w-europie,1130939.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Fakty\" TVN: poszukiwania maj\u0105 zwi\u0105zek z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wcq4g-sopot-policja-rozkopuje-plaze-wokol-dawnej-zatoki-sztuki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny dzie\u0144 okolice dawnej Zatoki Sztuki przeszukuj\u0105 policjanci i pies tropi\u0105cy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/sopot--policja-rozkopuje-pla---wok---dawnej-zatoki-sztuki,1130931.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 18:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polacy na podium w pierwszym konkursie Turnieju Czterech Skoczni", "description": "<img alt=\"Polacy na podium w pierwszym konkursie Turnieju Czterech Skoczni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gd5om3-dawid-kubacki-6557549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doskona\u0142e otwarcie Piotra \u017by\u0142y i Dawida Kubackiego.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dw-ch-polskich-zawodnik-w-na-podium-w-oberstdorfie,1130888.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 17:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zosta\u0142 zamordowany w mieszkaniu, kt\u00f3re wynajmowa\u0142", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 zamordowany w mieszkaniu, kt\u00f3re wynajmowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1dfwp-cialo-30-latka-lezalo-na-drodze-zdjecie-ilustracyjne-6553276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 \u015bmierci 55-latka by\u0142y liczne rany k\u0142ute  klatki piersiowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ostrow-mazowiecka-zostal-zamordowany-w-mieszkaniu-ktore-wynajmowal-6557498?source=rss", "date_published": "2022-12-29 17:24:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niebezpieczny manewr chi\u0144skiego my\u015bliwca. Amerykanie: zbli\u017cy\u0142 si\u0119 na sze\u015b\u0107 metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Niebezpieczny manewr chi\u0144skiego my\u015bliwca. Amerykanie: zbli\u017cy\u0142 si\u0119 na sze\u015b\u0107 metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn1j7l-chinski-mysliwiec-j-11-6557520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Incydent nad Morzem Po\u0142udniowochi\u0144skim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-usa-incydent-w-powietrzu-chinski-mysliwiec-j-11-zblizyl-sie-do-amerykanskiego-rc-135-na-odleglosc-kilku-metrow-6557494?source=rss", "date_published": "2022-12-29 17:24:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skoki Polak\u00f3w w pierwszej serii. Tak zacz\u0119li TCS", "description": "<img alt=\"Skoki Polak\u00f3w w pierwszej serii. Tak zacz\u0119li TCS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q78ocs-piotr-zyla-imponuje-forma/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki, Piotr \u017by\u0142a i Kamil Stoch pokazali si\u0119 ze \u015bwietnej strony.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najgro-niejsi-polacy-nie-zawiedli--w-pierwszej-serii-pokazali-moc,1130914.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 17:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Parlament zatwierdzi\u0142 nowy rz\u0105d, Izraelczycy protestowali przed Knesetem", "description": "<img alt=\"Parlament zatwierdzi\u0142 nowy rz\u0105d, Izraelczycy protestowali przed Knesetem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6njs4t-izraelski-premier-benjamin-netanjahu-6557372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na czele nowego izraelskiego rz\u0105du stan\u0105\u0142 Benjamin Netanjahu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-rzad-benjamina-netanjahu-zatwierdzony-przez-parlament-protest-przed-knesetem-6557369?source=rss", "date_published": "2022-12-29 16:53:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fiskus wype\u0142ni za nas PIT. \"Wiele ulg nie b\u0119dzie tam uwzgl\u0119dnionych z automatu\"", "description": "<img alt=\"Fiskus wype\u0142ni za nas PIT. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7j51kf-rzecznik-malych-firm-krytykuje-zmiany-w-podatkach-4689189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bciem \"Dnia na \u015bwiecie\" w TVN24 BIS by\u0142 doradca podatkowy Marek Kolibski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pit-2022-twoj-e-pit-marek-kolibski-wyjasnia-6557316?source=rss", "date_published": "2022-12-29 16:53:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kobieta zostaje aresztowana za modlitw\u0119\"? Sprawdzamy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-86br0f-interwencja-policji-w-birmingham-zatrzymanie-kobiety-naruszajacej-strefe-pspo-6557436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzymuje kobiet\u0119 przed klinik\u0105 aborcyjn\u0105, a internauci spieraj\u0105 si\u0119, czy powodem interwencji by\u0142a jej modlitwa. Zagl\u0105damy do przepis\u00f3w.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-kobieta-zostaje-aresztowana-za-modlitwe-sprawdzamy-6555327?source=rss", "date_published": "2022-12-29 16:37:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Za tymi obrazkami t\u0119sknili wszyscy. Komplet kibic\u00f3w w Oberstdorfie", "description": "<img alt=\"Za tymi obrazkami t\u0119sknili wszyscy. Komplet kibic\u00f3w w Oberstdorfie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ybj1kd-konkurs-w-oberstdorfie-oglada-komplet-kibicow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turniej Czterech Skoczni wreszcie z opraw\u0105 godn\u0105 najwa\u017cniejszej imprezy w \u015bwiecie skok\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/za-tymi-obrazkami-t-sknili-wszyscy--komplet-kibic-w-w-oberstdorfie,1130904.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 16:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Posadzili drzewo na \u015brodku chodnika", "description": "<img alt=\"Posadzili drzewo na \u015brodku chodnika\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zkuy4s-drzewo-przy-ulicy-rudnickiego-posadzone-na-srodku-chodnika-6557324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy twierdz\u0105, \u017ce nie ma mowy o b\u0142\u0119dzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drzewo-na-srodku-chodnika-przy-ulicy-rudnickiego-6557286?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:58:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Benedykt XVI \"nadzwyczaj spokojny\"", "description": "<img alt=\"Benedykt XVI \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoyyy2-pocztowka-z-wizerunkiem-franciszka-i-benedykta-na-placu-swietego-piotra-w-watykanie-6556645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watykan przekaza\u0142 w czwartek, \u017ce stan by\u0142ego papie\u017ca jest \"ci\u0119\u017cki, ale stabilny\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-informacje-na-temat-stanu-zdrowia-bylego-papieza-6556648?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Celownik na klatce piersiowej Donalda Tuska. Radio Zet: Lider PO pozywa TVP", "description": "<img alt=\"Celownik na klatce piersiowej Donalda Tuska. Radio Zet: Lider PO pozywa TVP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tzr9v-pap202212021bi-6557293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier domaga si\u0119 publicznych przeprosin i kary finansowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-pozywa-tvp-za-naruszenie-dobr-osobistych-donosi-radio-zet-6557269?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Celownik na klatce piersiowej Donalda Tuska. Radio Zet: Lider PO pozywa TVP", "description": "<img alt=\"Celownik na klatce piersiowej Donalda Tuska. Radio Zet: Lider PO pozywa TVP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tzr9v-pap202212021bi-6557293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier domaga si\u0119 publicznych przeprosin i kary finansowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-pozywa-tvp-za-naruszenie-dobr-osobistych-6557269?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie wiadomo, jak astronauci wr\u00f3c\u0105 z Kosmosu na Ziemi\u0119. Przyczyna awarii Sojuza nadal nieznana", "description": "<img alt=\"Nie wiadomo, jak astronauci wr\u00f3c\u0105 z Kosmosu na Ziemi\u0119. Przyczyna awarii Sojuza nadal nieznana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cxnvwo-miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-iss-5584969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka miesi\u0119cy temu do Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS) zadokowa\u0142 rosyjski statek Sojuz MS-22. Dosz\u0142o w nim do powa\u017cnego wycieku p\u0142ynu ch\u0142odz\u0105cego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nie-wiadomo-jak-astronauci-wroca-z-kosmosu-na-ziemie-przyczyna-awarii-sojuza-nadal-nieznana-6557320?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:43:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Biskupi obu warszawskich diecezji udzielili wiernym dyspensy", "description": "<img alt=\"Biskupi obu warszawskich diecezji udzielili wiernym dyspensy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uv2k2h-kosciol-shutterstock160612115-6233934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pi\u0105tek, 30 grudnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-biskupi-udzielili-wiernym-dyspensy-6557355?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nadchodz\u0105 s\u0105dne dni na stacjach paliw. \"Spodziewam si\u0119 sprawdzenia tych wypowiedzi\"", "description": "<img alt=\"Nadchodz\u0105 s\u0105dne dni na stacjach paliw. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a0mimf-jacek-sasin-mateusz-morawiecki-i-daniel-obajtek-6548966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urszula Cie\u015blak, analityczka Biura Maklerskiego Reflex, w rozmowie z TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-od-stycznia-2023-roku-zmiana-stawki-vat-komentarz-urszuli-cieslak-bm-reflex-6557005?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:23:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0142ysk Kubackiego i Stocha w serii pr\u00f3bnej", "description": "<img alt=\"B\u0142ysk Kubackiego i Stocha w serii pr\u00f3bnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cbvj3-kubacki-jest-w-swietnej-formie-6556795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby to by\u0142 konkurs, cieszyliby\u015bmy si\u0119 z dw\u00f3ch Polak\u00f3w na podium.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/b-ysk-kubackiego-i-stocha-w-serii-pr-bnej--wielkie-nadzieje-polak-w-przed-konkursem,1130892.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Odliczanie do konkursu w Oberstdorfie", "description": "<img alt=\"Odliczanie do konkursu w Oberstdorfie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aws2ne-kubacki-w-locie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja na \u017cywo i wyniki czwartkowego konkursu w eurosport.pl. Transmisja w Eurosporcie 1, TVN oraz w Eurosporcie Extra w Playerze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-oberstdorf-2022--czwartkowy-konkurs-na--ywo,1130875.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wysoce zjadliwa grypa ptak\u00f3w\" na Mazowszu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-86u1dj-ptasia-grypa-zarazone-sa-min-kury-13187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Im szybciej uda si\u0119 zminimalizowa\u0107 jej rozprzestrzenianie, tym mniejsze b\u0119d\u0105 straty\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wysoce-zjadliwa-grypa-ptakow-na-mazowszu-apel-wojewody-6557263?source=rss", "date_published": "2022-12-29 14:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Aktor Jerzy S. stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Aktor Jerzy S. stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vn1ots-jerzy-s-przyznal-sie-do-winy-6253291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grozi mu kara grzywny lub ograniczenie wolno\u015bci do dw\u00f3ch lat.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/karkow-aktor-jerzy-s-stanie-przed-sadem-6557257?source=rss", "date_published": "2022-12-29 14:42:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Atakowa\u0142 no\u017cem przypadkowych przechodni\u00f3w. 21-latkowi grozi do\u017cywocie", "description": "<img alt=\"Atakowa\u0142 no\u017cem przypadkowych przechodni\u00f3w. 21-latkowi grozi do\u017cywocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dgfgt-torun-akt-oskarzenia-przeciwko-luce-l-trafil-do-sadu-6557135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator zarzuci\u0142 mu pope\u0142nienie \u0142\u0105cznie jedenastu przest\u0119pstw przeciwko \u017cyciu, zdrowiu i mieniu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-atakowal-nozem-przypadkowych-przechodniow-21-latkowi-grozi-dozywocie-6557148?source=rss", "date_published": "2022-12-29 14:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na terytorium Bia\u0142orusi spad\u0142a rakieta. Rzecznik ukrai\u0144skiej armii: to nasz zb\u0142\u0105kany pocisk", "description": "<img alt=\"Na terytorium Bia\u0142orusi spad\u0142a rakieta. Rzecznik ukrai\u0144skiej armii: to nasz zb\u0142\u0105kany pocisk \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2avgf-mapa-6557189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z incydentem bia\u0142oruskie w\u0142adze wezwa\u0142y do MSZ ambasadora Ukrainy w Mi\u0144sku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-niezalezne-media-na-poludniu-kraju-spadla-rakieta-rzecznik-ukrainskiej-armii-to-nasz-zblakany-pocisk-6557122?source=rss", "date_published": "2022-12-29 14:09:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne miasto bez dostawcy pr\u0105du od 1 stycznia", "description": "<img alt=\"Kolejne miasto bez dostawcy pr\u0105du od 1 stycznia\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-inbu56-kolejne-miasto-bez-dostawcy-pradu-od-nowego-roku-lomza-siegnie-po-rezerwy-6557063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0119gni\u0119cie po rezerwy odbije si\u0119 na bud\u017cecie miasta.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-kolejne-miasto-bez-dostawcy-pradu-od-nowego-roku-samorzad-siegnie-po-rezerwy-6556534?source=rss", "date_published": "2022-12-29 13:47:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119 i RSV. Sztab nadzwyczajny w ministerstwie", "description": "<img alt=\"Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119 i RSV. Sztab nadzwyczajny w ministerstwie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qfxt3w-oblodzone-chodniki-w-centrum-warszawy-6545711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Ministerstwa Zdrowia przedstawi\u0142 aktualn\u0105 sytuacj\u0119 w szpitalach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-i-wirus-rsv-w-polsce-rzecznik-resortu-zdrowia-wojciech-andrusiewicz-o-aktualnej-sytuacji-zachorowaniach-i-testach-6557079?source=rss", "date_published": "2022-12-29 13:33:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielkie pieni\u0105dze do zgarni\u0119cia. Australian Open z rekordow\u0105 pul\u0105 nagr\u00f3d", "description": "<img alt=\"Wielkie pieni\u0105dze do zgarni\u0119cia. Australian Open z rekordow\u0105 pul\u0105 nagr\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pssod3-iga-swiatek-powalczy-o-polfinal/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turniej na antenach Eurosportu, a wszystkie mecze na \u017cywo w Eurosporcie Extra w Playerze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-pieni-dze-do-zgarni-cia--australian-open-z-rekordow--pul--nagr-d,1130868.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cia\u0142a rodzic\u00f3w i dzieci w spalonym domu. Prokuratura: 61-latek mia\u0142 worek na g\u0142owie", "description": "<img alt=\"Cia\u0142a rodzic\u00f3w i dzieci w spalonym domu. Prokuratura: 61-latek mia\u0142 worek na g\u0142owie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-dm376s-w-spalonym-domu-znaleziono-cztery-ciala-6214269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144ska prokuratura przekazuje najnowsze ustalenia w sprawie \u015bmierci czteroosobowej rodziny.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zalasewo-ciala-rodzicow-i-dzieci-w-spalonym-domu-61-latek-zmarl-w-wyniku-uduszenia-mial-worek-na-glowie-6557083?source=rss", "date_published": "2022-12-29 13:22:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zjecha\u0142 samochodem po schodach w centrum miasta. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 samochodem po schodach w centrum miasta. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3kcqo8-krosno-pijany-kierowca-zjechal-samochodem-po-schodach-6557007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania, a jego auto nie by\u0142o ubezpieczone.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krosno-pijany-kierowca-zjechal-samochodem-po-schodach-w-centrum-miasta-6557017?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:58:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tunel akustyczny sta\u0142 si\u0119 \u015bmierteln\u0105 pu\u0142apk\u0105. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, kilkadziesi\u0105t rannych w po\u017carze", "description": "<img alt=\"Tunel akustyczny sta\u0142 si\u0119 \u015bmierteln\u0105 pu\u0142apk\u0105. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, kilkadziesi\u0105t rannych w po\u017carze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gi4m4-29-0952-reu-evc9317-southkorea-fire-0002-6556967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Korei Po\u0142udniowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-zabici-i-ranni-po-pozarze-tunelu-akustycznego-w-gwacheon-niedaleko-seulu-6556958?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:51:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Troje dzieci prze\u017cy\u0142o 55 godzin w samochodzie po wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119li ich rodzice", "description": "<img alt=\"Troje dzieci prze\u017cy\u0142o 55 godzin w samochodzie po wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119li ich rodzice\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lh3l9n-piecioosobowa-rodzina-ulegla-tragicznemu-wypadkowi-podczas-podrozy-w-noc-bozego-narodzenia-6556855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodze\u0144stwo w wieku pi\u0119ciu lat, dw\u00f3ch lat i roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-troje-dzieci-przezylo-55-godzin-w-samochodzie-po-wypadku-w-ktorym-zgineli-ich-rodzice-6556563?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:46:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poszukiwania 11-latki, rodzice zg\u0142osili jej zagini\u0119cie dopiero po 3 tygodniach", "description": "<img alt=\"Poszukiwania 11-latki, rodzice zg\u0142osili jej zagini\u0119cie dopiero po 3 tygodniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fl1b5p-11-latka-zaginela-23-listopada-6556011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie m\u00f3wi\u0105 nam wszystkiego, co wiedz\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zaginela-11-letnia-madalina-cojocari-rodzice-zglosili-to-dopiero-po-3-tygodniach-nie-mowia-nam-wszystkiego-6555994?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:45:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czarnek: trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 100 tysi\u0119cy nauczycieli", "description": "<img alt=\"Czarnek: trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 100 tysi\u0119cy nauczycieli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfelqc-przemyslaw-czarnek-6492379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owa ministra skomentowa\u0142 wiceszef Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przemyslaw-czarnek-trzeba-bedzie-zwolnic-100-tysiecy-nauczycieli-odpowiedz-wiceprezesa-znp-6556921?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Sprawca rzuci\u0142 w mercedesa koktajlem Mo\u0142otowa\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ly88vs-36-latek-w-srodku-nocy-uszkodzil-dwa-samochody-rzucajac-w-nie-koktajlem-molotowa-6556993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brodku nocy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-mezczyzna-rzucil-w-mercedesa-koktajlem-molotowa-pozniej-zapalilo-sie-drugie-auto-zarzuty-i-areszt-6556996?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rafineria Gda\u0144ska znalaz\u0142a si\u0119 na specjalnej li\u015bcie", "description": "<img alt=\"Rafineria Gda\u0144ska znalaz\u0142a si\u0119 na specjalnej li\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-o5bekj-rafineria-grupy-lotos-w-gdansku-5815469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     B\u0119dzie podlega\u0142a szczeg\u00f3lnej ochronie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rozporzadzenie-rady-ministrow-rafineria-gdanska-i-unimot-w-wykazie-podmiotow-podlegajacych-szczegolnej-ochronie-6557028?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:33:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kr\u00f3l czerwieni. \"Szalona statystyka\" Neymara", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l czerwieni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yofh8-neymar/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylijczyk na szczycie niechlubnej klasyfikacji we Francji.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kr-l-czerwieni---szalona-statystyka--neymara,1130867.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pies przywi\u0105zany w lesie smycz\u0105 i kolczatk\u0105. Zostawiony na pewn\u0105 \u015bmier\u0107", "description": "<img alt=\"Pies przywi\u0105zany w lesie smycz\u0105 i kolczatk\u0105. Zostawiony na pewn\u0105 \u015bmier\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ar537k-pies-byl-przywiazany-do-drzewa-6556799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwierz\u0119 w por\u0119 zosta\u0142o odnalezione przez przypadkowych spacerowicz\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/grodek-drzycim-ktos-przywiazal-psa-w-lesie-smycza-i-kolczatka-zostawil-go-na-pewna-smierc-6556829?source=rss", "date_published": "2022-12-29 12:03:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmasowany atak Rosjan. Wybuchy w Kijowie, Lw\u00f3w bez pr\u0105du", "description": "<img alt=\"Zmasowany atak Rosjan. Wybuchy w Kijowie, Lw\u00f3w bez pr\u0105du \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otxfk0-kijow-ukraina-29122022-6556537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowy poranek.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-atak-rakietowy-sytuacja-w-kijowie-lwowie-i-innych-ukrainskich-miastach-6556775?source=rss", "date_published": "2022-12-29 11:59:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Emocjonalny list wnuk\u00f3w Pelego", "description": "<img alt=\"Emocjonalny list wnuk\u00f3w Pelego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9kpeoy-pele-z-replika-trofeum-julesa-rimeta/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bliscy legendarnego Brazylijczyka ca\u0142y czas s\u0105 przy nim w szpitalu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/emocjonalny-list-wnuk-w-pelego,1130860.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 11:55:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiceminister finans\u00f3w o KPO: nie tylko wielkie inwestycje, ale realna korzy\u015b\u0107 dla ka\u017cdego Polaka", "description": "<img alt=\"Wiceminister finans\u00f3w o KPO: nie tylko wielkie inwestycje, ale realna korzy\u015b\u0107 dla ka\u017cdego Polaka  \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8phrkp-wiceminister-finansow-artur-sobon-podczas-konferencji-prasowej-6556867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Artur Sobo\u0144, wiceszef Ministerstwa Finans\u00f3w na konferencji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/kpo-wiceminister-finansow-artur-sobon-o-wplywie-kpo-na-pkb-i-o-korzysciach-dla-polakow-6556854?source=rss", "date_published": "2022-12-29 11:38:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja sprawdza studzienki kanalizacyjne przy Zatoce Sztuki. Koparka rozkopuje pla\u017c\u0119 wok\u00f3\u0142 lokalu", "description": "<img alt=\"Policja sprawdza studzienki kanalizacyjne przy Zatoce Sztuki. Koparka rozkopuje pla\u017c\u0119 wok\u00f3\u0142 lokalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdmnnc-policja-przed-sopockim-lokalem-dawnej-zatoki-sztuki-obecnie-dzialajacym-jako-nowa-zatoka-6556870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wci\u0105\u017c nie ujawnia, czy ma to zwi\u0105zek ze spraw\u0105 zagini\u0119cia Iwony Wieczorek.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sopot-policja-sprawdza-studzienki-kanalizacyjne-przy-zatoce-sztuki-6556773?source=rss", "date_published": "2022-12-29 11:27:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skoczkowie czekaj\u0105 na nokaut. \"Punkt zapalny\"", "description": "<img alt=\"Skoczkowie czekaj\u0105 na nokaut. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qnari-epa10380423-2-6556830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rusza Turniej Czterech Skoczni i b\u0119d\u0105 wielkie emocje z systemem KO.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-i-wielkie-emocje-z-systemem-ko---to-punkt-zapalny-,1130859.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 11:04:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wit poprosi\u0142 o wyznanie. Ho\u0142ownia: bardzo \u0142adnego ma pan kotka", "description": "<img alt=\"Wit poprosi\u0142 o wyznanie. Ho\u0142ownia: bardzo \u0142adnego ma pan kotka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-untxty-sejm-wita-6556754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radomir Wit w setnym odcinku programu prosi polityk\u00f3w o wyznania. Zaskakuj\u0105ce, co od nich us\u0142ysza\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-100,S00E100,950358?source=rss", "date_published": "2022-12-29 10:47:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier apeluje: sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony", "description": "<img alt=\"Premier apeluje: sp\u00f3r z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 musi zosta\u0107 zako\u0144czony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqsnxz-mateusz-morawiecki-w-budynku-europa-w-brukseli-6507136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Prawdziwy konflikt rozgrywa si\u0119 dzi\u015b na wsch\u00f3d od Polski, a \u015brodki z KPO oznaczaj\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy na polsk\u0105 armi\u0119\" - napisa\u0142 Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-apeluje-spor-z-komisja-europejska-musi-zostac-zakonczony-6556700?source=rss", "date_published": "2022-12-29 10:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostatnie godziny na zrobienie przelewu w tym roku", "description": "<img alt=\"Ostatnie godziny na zrobienie przelewu w tym roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief310b2032f7272e58593725e71dc8e72-planujesz-zrobic-przelew-na-koniec-roku-wazne-komunikaty-bankow-4012531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przypomina Krajowa Izba Rozliczeniowa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/krajowa-izba-rozliczeniowa-30-grudnia-ostatnim-dniem-na-standardowy-przelew-w-2022-roku-6556622?source=rss", "date_published": "2022-12-29 10:24:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mo\u017cliwe utrudnienia na granicy polsko-ukrai\u0144skiej. Przez rosyjski ostrza\u0142", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe utrudnienia na granicy polsko-ukrai\u0144skiej. Przez rosyjski ostrza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqg7zi-pap2022081606i-6556692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba Graniczna Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-mozliwe-utrudnienia-na-granicy-polsko-ukrainskiej-w-zwiazku-z-rosyjskim-ostrzalem-6556680?source=rss", "date_published": "2022-12-29 10:23:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niespodzianka dla Marciniaka. Krytykowali go we Francji, a teraz zaprosili", "description": "<img alt=\"Niespodzianka dla Marciniaka. Krytykowali go we Francji, a teraz zaprosili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8l05se-marciniak-w-trakcie-finalu-w-katarze-6556676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski s\u0119dzia w rozmowie z Monik\u0105 Olejnik w \"Kropce nad i\" ujawni\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 ciekawe zaproszenie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niespodzianka-dla-marciniaka--krytykowali-go-we-francji--a-teraz-zaprosili,1130855.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:58:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne doniesienia o stanie zdrowia Benedykta XVI", "description": "<img alt=\"Kolejne doniesienia o stanie zdrowia Benedykta XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoyyy2-pocztowka-z-wizerunkiem-franciszka-i-benedykta-na-placu-swietego-piotra-w-watykanie-6556645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wczoraj zar\u00f3wno Stolica Apostolska, jak i papie\u017c Franciszek, zwracali uwag\u0119, \u017ce emerytowany papie\u017c jest w gorszym stanie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stan-zdrowia-emerytowanego-papieza-benedykta-xvi-kolejne-doniesienia-z-watykanu-6556648?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:55:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne doniesienia o stanie zdrowia Benedykta XVI", "description": "<img alt=\"Kolejne doniesienia o stanie zdrowia Benedykta XVI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoyyy2-pocztowka-z-wizerunkiem-franciszka-i-benedykta-na-placu-swietego-piotra-w-watykanie-6556645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wczoraj zar\u00f3wno Stolica Apostolska, jak i papie\u017c Franciszek zwracali uwag\u0119, \u017ce emerytowany papie\u017c jest w gorszym stanie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-w-stanie-ciezkim-ale-stabilnym-doniesienia-z-watykanu-6556648?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:55:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Holenderskie F-35 przylec\u0105 na misj\u0119 do Polski. Trafi\u0105 do Malborka", "description": "<img alt=\"Holenderskie F-35 przylec\u0105 na misj\u0119 do Polski. Trafi\u0105 do Malborka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emtels-f-35-krolewskie-holenderskie-sily-powietrzne-6556513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potwierdzi\u0142o MON.", "link": "https://tvn24.pl/polska/holenderskie-f-35-przyleca-na-misje-do-polski-trafia-do-malborka-6556516?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:48:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski \"zostaje jeszcze w szpitalu\"", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bo9qw-jaroslaw-kaczynski-6542940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS przeszed\u0142 operacj\u0119 kolana.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-w-szpitalu-spedzi-tam-sylwestra-6556580?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:46:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "20 tysi\u0119cy euro posz\u0142o z dymem", "description": "<img alt=\"20 tysi\u0119cy euro posz\u0142o z dymem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-voo9dq-rzym-prad-6549962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bo\u017conarodzeniowy wiecz\u00f3r w jednym z dom\u00f3w w Rzymie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-rzym-bony-inwestycyjne-warte-20-tysiecy-euro-spalone-w-kominku-6556495?source=rss", "date_published": "2022-12-29 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowe miasta na mapie Polski", "description": "<img alt=\"Nowe miasta na mapie Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnushu-nowe-miasta-16-6556593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 stycznia b\u0119dzie w Polsce 979 miast.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowe-miasta-na-mapie-polski-od-2023-roku-woj-lodzkie-mazowieckie-swietokrzyskie-slaskie-dolnoslaskie-malopolskie-wielkopolskie-komentarz-mateusza-morawieckiego-6556494?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:58:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uwagi do Stocha. \"Ma wci\u0105\u017c problem\"", "description": "<img alt=\"Uwagi do Stocha. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7kmxar-stoch/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trener Polak\u00f3w Thomas Thurnbichler po kwalifikacjach do czwartkowego konkursu w Oberstdorfie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/thurnbichler-zwraca-uwag--na-stocha---ma-wci---problem-,1130851.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:47:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "To ma by\u0107 kluczowy kierunek dzia\u0142a\u0144 Rosjan", "description": "<img alt=\"To ma by\u0107 kluczowy kierunek dzia\u0142a\u0144 Rosjan \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-utcbxa-wojna-w-ukrainie-6556517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozuje ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wojna-w-ukrainie-isw-obwod-luganski-stanie-sie-kluczowym-kierunkiem-dzialan-rosyjskiej-armii-6556499?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:45:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Helikopter LPR l\u0105dowa\u0142 na A2", "description": "<img alt=\"Helikopter LPR l\u0105dowa\u0142 na A2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tr52tb-utrudnienia-na-autostradzie-a2-6556539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci Pruszkowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/autostrada-a2-w-okolicy-pruszkowa-korek-na-a2-ladowanie-lpr-zaslabniecie-6556532?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:39:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wjecha\u0142a w ty\u0142 koparki. Dosta\u0142a mandat i trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a w ty\u0142 koparki. Dosta\u0142a mandat i trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pcuyu-kobieta-wjechala-w-tyl-koparki-6556476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105ca podr\u00f3\u017cowa\u0142a sama. Dozna\u0142a niegro\u017anych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/laziska-gorne-kobieta-uderzyla-w-tyl-koparki-6556488?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nieumy\u015blna pomy\u0142ka\". Ministrowie o wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-syahdv-spotkanie-ministrow-spraw-wewnetrznych-polski-i-ukrainy-6556490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkanie ministr\u00f3w spraw wewn\u0119trznych Polski i Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-spotkanie-ministrow-polski-i-ukrainy-rozmowa-o-wybuchu-w-gmachu-komendy-glownej-policji-komunikat-6556493?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:21:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cios w ty\u0142 g\u0142owy, zawodnik straci\u0142 przytomno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Cios w ty\u0142 g\u0142owy, zawodnik straci\u0142 przytomno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i90om8-killian-hayes-uderzyl-moritza-wagnera-w-tyl-glowy-6556523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awantura przerwa\u0142a mecz w NBA.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/cios-w-ty--g-owy-i-trzy-wykluczenia--awantura-w-detroit,1130853.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 08:20:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Musk: u mnie dzia\u0142a. Globalna awaria Twittera trwa\u0142a kilka godzin", "description": "<img alt=\"Musk: u mnie dzia\u0142a. Globalna awaria Twittera trwa\u0142a kilka godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrs5x9-elon-msk-6556472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze zak\u0142\u00f3cenia po przej\u0119ciu Twittera przez Elona Muska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/globalna-awaria-twittera-ponad-10-tysiecy-zgloszen-w-godzine-the-guardian-6556424?source=rss", "date_published": "2022-12-29 07:44:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017car w kasynie, ludzie wyskakiwali z okien", "description": "<img alt=\"Po\u017car w kasynie, ludzie wyskakiwali z okien\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwjhd2-pozar-w-kasynie-hotelowym-w-kambodzy-6556395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 ofiary.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kambodza-pozar-w-kasynie-hotelowym-ofiary-ranni-nagranie-6556342?source=rss", "date_published": "2022-12-29 07:39:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Borys: Ta fuzja ma sens. Rafineria pewnie za 15 lat przestanie dzia\u0142a\u0107", "description": "<img alt=\"Borys: Ta fuzja ma sens. Rafineria pewnie za 15 lat przestanie dzia\u0142a\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qnfxen-pawel-borys-6556408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Borys w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/fuzja-orlen-lotos-sprzedaz-udzialow-w-rafinerii-gdanskiej-pawel-borys-fuzja-ma-sens-rafineria-pewnie-za-15-lat-przestanie-dzialac-6556415?source=rss", "date_published": "2022-12-29 07:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119dzie \"szokowa\" podwy\u017cka cen paliw? Borys: przekonamy si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qnfxen-pawel-borys-6556408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Borys w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wraca-23-proc-vat-na-paliwo-czy-bedzie-podwyzka-cen-pawel-borys-przekonamy-sie-w-przyszlym-tygodniu-6556415?source=rss", "date_published": "2022-12-29 07:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119dzie polski pojedynek w Oberstdorfie", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie polski pojedynek w Oberstdorfie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y2igbp-zylohula/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z Polak\u00f3w jest ju\u017c pewny udzia\u0142u w fina\u0142owej cz\u0119\u015bci pierwszego konkursu z cyklu Turnieju Czterech Skoczni.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/piotr--y-a-albo-stefan-hula--polski-pojedynek-w-oberstdorfie,1130849.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"\u017bab\u0119 gotuje si\u0119 powoli\". Plan Putina dla Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y0u6el-putin-lukaszenka-6543362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem bia\u0142oruskiego komentatora Alaksandra K\u0142askouskiego, kt\u00f3ry przebywa na emigracji, W\u0142adimir Putin nie musi wykonywa\u0107 gwa\u0142townych ruch\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-stosunki-rosja-bialorus-alaksandr-klaskouski-komentuje-6556414?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:55:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne ofiary \u015bmiertelne ataku zimy, na horyzoncie odwil\u017c i ryzyko powodzi. \"Spodziewamy si\u0119 szybkich roztop\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Kolejne ofiary \u015bmiertelne ataku zimy, na horyzoncie odwil\u017c i ryzyko powodzi. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ed5nmr-buffalo-usuwa-skutki-sniezycy-6556405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiele os\u00f3b zosta\u0142o uwi\u0119zionych w zaspach lub w domach bez ogrzewania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/buffalo-usa-trwa-sprzatanie-po-sniezycy-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-idzie-odwilz-ryzyko-powodzi-6556332?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukrai\u0144cy szukali go od kilku lat. Honorowy prezydent klubu zatrzymany", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy szukali go od kilku lat. Honorowy prezydent klubu zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ti24q-stadion-klubu-worskla-poltawa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konstanty \u017bewago wpad\u0142 we Francji.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ukrai-cy-szukali-go-od-kilku-lat--honorowy-prezydent-klubu-zatrzymany,1130824.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:51:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Serbii: w Kosowie rozpocznie si\u0119 usuwanie barykad", "description": "<img alt=\"Prezydent Serbii: w Kosowie rozpocznie si\u0119 usuwanie barykad\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-qc6led-kosowo-blokada-drogowa-6556387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawili je Serbowie w prote\u015bcie po aresztowaniu by\u0142ego serbskiego policjanta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-vuczic-serbowie-w-polnocnym-kosowie-rozpoczna-usuwanie-barykad-6556325?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:40:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bramkostrzelna maszyna dalej szaleje", "description": "<img alt=\"Bramkostrzelna maszyna dalej szaleje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rhnl5-haaland/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne gole, pobity rekord.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bramkostrzelna-maszyna-si--nie-zatrzymuje--haaland-pobi--rekord-premier-league,1130846.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Od 1 stycznia wynajem mieszkania po nowemu. \"R\u00f3\u017cnica zostanie najcz\u0119\u015bciej przerzucona na najemc\u0119\"", "description": "<img alt=\"Od 1 stycznia wynajem mieszkania po nowemu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ythjr8-budownictwo-dom-domy-osiedle-mieszkania-shutterstock2078612056-5724647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniknie jedna z dopuszczalnych form opodatkowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-nieruchomosci-wynajem-mieszkan-zmiany-w-rozliczaniu-wynajmu-nieruchomosci-od-1-stycznia-2023-roku-6556340?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:37:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Co najmniej 100 osobom\" grozi \u015bmier\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-za7e0m-protesty-w-iranie-trwaja-od-wrzesnia-6552609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za udzia\u0142 w protestach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-human-rights-co-najmniej-100-osobom-grozi-smierc-za-udzial-w-protestach-6556312?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:31:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Niech Pan da mu si\u0142\u0119\". Episkopat apeluje o modlitw\u0119 za Benedykta XVI", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h685i9-benedykt-xvi-ustapil-z-urzedu-w-2013-roku-5032469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emerytowany papie\u017c jest \"bardzo chory\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/emerytowany-papiez-benedykt-xvi-jest-bardzo-chory-polski-episkopat-apeluje-o-modlitwe-6556345?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:20:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kret\" w niemieckim wywiadzie. Co wiedzia\u0142 Carsten L.", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xiodh9-akcja-niemieckich-sluzb-bezpieczenstwa-6422577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Postawiono mu zarzut szpiegostwa na rzecz Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wsj-aresztowany-oficer-niemieckiego-wywiadu-carsten-l-mial-dostep-do-scisle-tajnych-informacji-dotyczacych-wojny-w-ukrainie-6556315?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:16:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kret w niemieckim wywiadzie. Co wiedzia\u0142 Carsten L.", "description": "<img alt=\"Kret w niemieckim wywiadzie. Co wiedzia\u0142 Carsten L. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xiodh9-akcja-niemieckich-sluzb-bezpieczenstwa-6422577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Postawiono mu zarzut szpiegostwa na rzecz Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wsj-aresztowany-oficer-niemieckiego-wywiadu-carsten-l-szpiegowal-na-rzecz-rosji-mial-dostep-do-scisle-tajnych-informacji-dotyczacych-wojny-w-ukrainie-6556315?source=rss", "date_published": "2022-12-29 06:16:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wall Street ma za sob\u0105 najgorszy rok od ponad dekady", "description": "<img alt=\"Wall Street ma za sob\u0105 najgorszy rok od ponad dekady\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rjp83c-usa-wall-street-6505443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spadki na Wall Street.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/usa-wall-street-indeksy-dow-jones-industrial-sandp-500-nasdaq-composite-wyniki-tesla-apple-ropa-6556331?source=rss", "date_published": "2022-12-29 05:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wygra\u0142 kwalifikacje, straszy rywali. \"Nie b\u0119dzie ju\u017c tak mi\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Wygra\u0142 kwalifikacje, straszy rywali. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vcm5x-granerud-blysnal-forma/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweg Halvor Egner Granerud poczu\u0142 si\u0119 bardzo mocny i si\u0119 odgra\u017ca.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-wygra--kwalifikacje--straszy-rywali,1130829.html?source=rss", "date_published": "2022-12-29 05:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chcieli zatrzyma\u0107 kierowc\u0119 do kontroli, bo auto nie mia\u0142o rejestracji. Zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107", "description": "<img alt=\"Chcieli zatrzyma\u0107 kierowc\u0119 do kontroli, bo auto nie mia\u0142o rejestracji. Zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aw6dkv-policyjny-poscig-ulicami-woli-6555882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wola-auto-nie-mialo-rejestracji-policjanci-chcieli-zatrzymac-kierowce-do-kontroli-zaczal-uciekac-6555889?source=rss", "date_published": "2022-12-29 05:28:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sylwester z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144", "description": "<img alt=\"Sylwester z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7ufqc7-uwaga-na-silny-wiatr-5604733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach we znaki dadz\u0105 nam si\u0119 silne porywy wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-uwaga-na-silne-porywy-wiatru-prognoza-zagrozen-6556329?source=rss", "date_published": "2022-12-29 05:27:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Spotkanie w Moskwie. \"Wyra\u017any sygna\u0142\"", "description": "<img alt=\"Spotkanie w Moskwie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t7ggkn-ministrowie-obrony-turcji-syrii-i-rosji-rozmawiali-w-moskwie-6556320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze spotkanie przedstawicieli Ankary i Damaszku od rozpocz\u0119cia wojny domowej w Syrii w 2011 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ministrowie-obrony-turcji-syrii-i-rosji-rozmawiali-w-moskwie-o-konflikcie-syryjskim-6556321?source=rss", "date_published": "2022-12-29 05:27:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na pocz\u0105tku po prostu pomagaj\u0105 zasn\u0105\u0107. \"Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b zaczyna bra\u0107 coraz wi\u0119ksze dawki\"", "description": "<img alt=\"Na pocz\u0105tku po prostu pomagaj\u0105 zasn\u0105\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zx1btr-wilczynska-6556280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci ostrzegaj\u0105 przed podejmowaniem decyzji medycznych na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pomagaja-ale-i-uzalezniaja-ostrzezenie-przed-nieodpowiedzialnym-zazywaniem-lekow-6556287?source=rss", "date_published": "2022-12-29 04:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Bardzo ograniczone informacje o kr\u0105\u017c\u0105cych obecnie wariantach\". Obowi\u0105zkowe testy dla podr\u00f3\u017cnych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-091pfo-wladze-usa-wprowadza-wymog-testu-dla-podrozujacych-z-chin-6556298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W USA testowani b\u0119d\u0105 podr\u00f3\u017cni z Chin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-zaprzeczaja-szerzeniu-sie-nowych-wariantow-koronawirusa-podrozujacy-z-wymogiem-testu-w-usa-6556300?source=rss", "date_published": "2022-12-29 04:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grupa, kt\u00f3ra \"nie mo\u017ce sprosta\u0107 zadaniu\". Ilu rosyjskich \u017co\u0142nierzy stacjonuje na Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Grupa, kt\u00f3ra \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unptiz-rosyjscy-zolnierze-na-bialorusi-6236717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-29-grudnia-2022-6556323?source=rss", "date_published": "2022-12-29 04:16:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]