{"entries": [{"source": "https://www.youtube.com/@slavc5287", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=LdVgb8Q8BRY", "title": "Morawiecki zapowiedzia\u0142 aktywny udzia\u0142 PL w 4-tej rewolucji Schwaba", "date_published": "2022-10-10 07:58:32+00:00", "description": "Morawiecki zapowiedzia\u0142 aktywny udzia\u0142 PL w 4-tej rewolucji Schwaba", "persistent": true, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.youtube.com/@slavc5287", "title": "https://www.youtube.com/@slavc5287"}}