[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCQF5FVlXD-WjPGxemIuI5Wg", "title": "Morawiecki zapowiedzia\u0142 aktywny udzia\u0142 PL w 4-tej rewolucji Schwaba", "description": "Morawiecki zapowiedzia\u0142 aktywny udzia\u0142 PL w 4-tej rewolucji Schwaba", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=LdVgb8Q8BRY", "date_published": "2022-10-10 07:58:32+00:00", "persistent": true, "user": null, "language": "pl-PL", "tags": ["mateusz morawiecki", "world economic forum", "davos", "nwo", "wef", "klaus schwab"]}]