[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "COVID-19: Wp\u0142yw zmian w obostrzeniach na uprawnienia pracownik\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/371ad068e1a3ed-945-560-0-110-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 lipca 2023 roku rz\u0105d planuje, zniesie stan zagro\u017cenia epidemicznego. Jak ta zmiana wp\u0142ynie na przepisy prawa dotycz\u0105ce pracy zdalnej oraz zakazuj\u0105ce eksmisji. Jakie uprawnienia i obowi\u0105zki b\u0119d\u0105 mieli pracownicy, przedsi\u0119biorcy i osoby indywidualne. Co zmieni si\u0119 w udzielaniu urlop\u00f3w zaleg\u0142ych i jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 obowi\u0105zek bada\u0144 pracowniczych \u2014 wyja\u015bniamy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COVID-19-Wplyw-zmian-w-obostrzeniach-na-uprawnienia-pracownikow-przedsiebiorcow-i-osob-indywidualnych-8313096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-04-06 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]