{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/gpw-dopiela-transakcje-przejmuje-armenska-gielde-6849201675823936a.html", "title": "GPW dopi\u0119\u0142a transakcj\u0119. Przejmuje arme\u0144sk\u0105 gie\u0142d\u0119", "date_published": "2022-12-27 19:12:55+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/99dd4436-242a-4b9d-bc14-64c49fc8f8f1\" width=\"308\" /> Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych zamkn\u0119\u0142a transakcj\u0119 z Centralnym Bankiem Armenii w sprawie odkupienia od banku 65,03 proc. udzia\u0142\u00f3w w Arme\u0144skiej Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wladimir-putin-reaguje-na-limit-cen-na-rope-podpisal-stosowny-dekret-6849181306960704a.html", "title": "W\u0142adimir Putin reaguje na limit cen na rop\u0119. Podpisa\u0142 stosowny dekret", "date_published": "2022-12-27 17:50:00+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a8d0678e-6a11-40c5-a61e-6df33fc7bdd1\" width=\"308\" /> W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret ustanawiaj\u0105cy kroki odwetowe za wprowadzenie limitu cen ropy rosyjskiej. Z jego zapis\u00f3w wynika, \u017ce Rosja zabrania dostaw ropy i produkt\u00f3w naftowych podmiotom zagranicznym, je\u015bli kontrakt zak\u0142ada limit cen \u2013 poda\u0142a we wtorek rosyjska redakcja BBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-choinka-to-z-polski-rosyjskie-wladze-kupuja-drzewka-od-nieprzyjaznego-kraju-6849170205039456a.html", "title": "Jak choinka to z Polski. Rosyjskie w\u0142adze kupuj\u0105 drzewka od \"nieprzyjaznego\" kraju", "date_published": "2022-12-27 17:04:47+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/31fc9920-ac34-48e2-9523-6bc73ed4e6d6\" width=\"308\" /> Cho\u0107 Rosja traktuje Polsk\u0119 jako kraj sobie \"nieprzyjazny\", to jednak Kreml u nas g\u0142\u00f3wnie zaopatruje si\u0119 w choinki. Obrotu tym towarem nie hamuj\u0105 wzajemnie na siebie na\u0142o\u017cone sankcje przez Warszaw\u0119 i Moskw\u0119. Drzewka \u015bwi\u0105teczne wyje\u017cd\u017caj\u0105 znad Wis\u0142y do administracji pa\u0144stwa kontrolowanego przez W\u0142adimira Putina.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/szef-polskiego-giganta-odziezowego-czeka-nas-trudna-rzeczywistosc-6849154924358496a.html", "title": "Szef polskiego giganta odzie\u017cowego: \"czeka nas trudna rzeczywisto\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-12-27 16:02:40+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/24ed247e-aef2-4971-a4ad-29049869534a\" width=\"308\" /> \u2013 Jako w\u0142a\u015bciciele przedsi\u0119biorstw czy ich szefowie stan\u0119li\u015bmy przed wielkimi wyzwaniami i prawdziwymi dylematami \u2013 m\u00f3wi\u0142 Marek Piechocki, tw\u00f3rca i prezes LPP w \"Pulsie Biznesu\". Szef najwi\u0119kszej polskiej firmy odzie\u017cowej przedstawi\u0142 wyzwania, jakie czekaj\u0105 bran\u017c\u0119 w nadchodz\u0105cym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nie-dowiesz-sie-co-konkretnie-sklada-sie-na-twoj-rachunek-za-prad-rzad-szykuje-nowe-przepisy-6849150500891456a.html", "title": "Nie dowiesz si\u0119, co konkretnie sk\u0142ada si\u0119 na tw\u00f3j rachunek za pr\u0105d. Rz\u0105d szykuje nowe przepisy", "date_published": "2022-12-27 15:44:40+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/28ae082c-2519-485f-b73e-9e9f69e5077e\" width=\"308\" /> W 2023 r. przedsi\u0119biorstwa sprzedaj\u0105ce energi\u0119 elektryczn\u0105 nie b\u0119d\u0105 musia\u0142y  informowa\u0107 o strukturze ceny energii dostarczanej do odbiorc\u00f3w zawieszony. Obowi\u0105zek ten b\u0119dzie zniesiony z ich bark\u00f3w przez ca\u0142y rok. To zak\u0142ada projekt rozporz\u0105dzenia przygotowany przez Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/nietrafiony-prezent-mozna-zwrocic-lub-sprzedac-trzeba-jednak-uwazac-na-podatek-6849113187720000a.html", "title": "Nietrafiony prezent mo\u017cna zwr\u00f3ci\u0107 lub sprzeda\u0107. Trzeba jednak uwa\u017ca\u0107 na podatek", "date_published": "2022-12-27 13:55:43+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/556bd734-e4c0-4d10-807b-eab3f75800b3\" width=\"308\" /> Pod choink\u0105 trafi\u0142 si\u0119 nietrafiony prezent? Niechciane upominki bo\u017conarodzeniowe mo\u017cna zwr\u00f3ci\u0107 \u2013 przypomina Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. A je\u017celi nie mamy mo\u017cliwo\u015bci oddania, to zawsze pozostaje te\u017c opcja sprzeda\u017cy. Tutaj jednak trzeba uwa\u017ca\u0107. Je\u017celi zrobimy to zbyt szybko, to b\u0119dziemy musieli op\u0142aci\u0107 podatek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/byly-prezes-pko-bp-ostrzega-bez-tego-polska-nie-da-sobie-rady-6849042347522880a.html", "title": "By\u0142y prezes PKO BP ostrzega. Bez tego Polska nie da sobie rady", "date_published": "2022-12-27 08:24:38+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fc61a348-9e94-49b7-b37a-0de0e24cc94c\" width=\"308\" /> Polsk\u0105 racj\u0105 stanu jest osi\u0105gni\u0119cie takiego porozumienia z organami UE, \u017ceby nap\u0142yw pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy nie by\u0142 zagro\u017cony - wskazuje by\u0142y prezes PKO BP Zbigniew Jagie\u0142\u0142o w komentarzu udzielonym \"Pulsowi Biznesu\". Jak dodaje, kompromis ws. KPO jest niezb\u0119dny do pobudzenia wzrostu gospodarczego kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/prawa-reka-premiera-mowi-o-zagrozeniach-zapnijmy-pasy-6849035641056096a.html", "title": "Prawa r\u0119ka premiera m\u00f3wi o zagro\u017ceniach. \"Zapnijmy pasy\"", "date_published": "2022-12-27 07:57:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/235c4b30-3d67-4d6b-93b3-d7113fd5e609\" width=\"308\" /> Polska mo\u017ce wyj\u015b\u0107 z tej czarnej serii kryzys\u00f3w stabilnie i wr\u00f3ci\u0107 na \u015bcie\u017ck\u0119 wzrostu od drugiej po\u0142owy 2023 r. - ocenia Pawe\u0142 Borys, prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR), na \u0142amach \"Pulsu Biznesu\". Zwraca jednak uwag\u0119, \u017ce zagro\u017ce\u0144 nie brakuje, a margines b\u0142\u0119du jest minimalny, o czym przekona\u0142y si\u0119 ju\u017c tak\u017ce du\u017ce gospodarki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czy-nadplacajac-kredyt-hipoteczny-warto-jednoczesnie-skrocic-okres-kredytowania-6849030162856800a.html", "title": "Czy nadp\u0142acaj\u0105c kredyt hipoteczny warto jednocze\u015bnie skr\u00f3ci\u0107 okres kredytowania?", "date_published": "2022-12-27 07:35:00+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a8618ab2-4131-4bf2-b4da-46b0c20d753c\" width=\"308\" /> Pod koniec lipca 2022 roku rz\u0105d wprowadzi\u0142 przepisy pozwalaj\u0105ce polskim kredytobiorcom hipotecznym na dokonanie zawieszenia sp\u0142aty zobowi\u0105za\u0144 na okres do 8 miesi\u0119cy \u2013 4 rat w 2022 roku i 4 w 2023 roku. Premier Mateusz Morawiecki zach\u0119ca\u0142 jednocze\u015bnie, by wraz z wakacjami kredytowymi od sp\u0142aty kredytu hipotecznego, zdecydowa\u0107 si\u0119 na nadp\u0142at\u0119 swojego zobowi\u0105zania. Czy w takim wypadku mo\u017cna skr\u00f3ci\u0107 okres kredytowania?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/rewolucji-w-zus-nie-bedzie-nie-ma-na-to-pieniedzy-6849017312426848a.html", "title": "Rewolucji w ZUS nie b\u0119dzie. Nie ma na to pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-27 06:41:47+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ed541577-8c65-44bd-8440-d4cf7618e470\" width=\"308\" /> Twarde \"nie\" dla emerytur sta\u017cowych, wdowich i dobrowolnego op\u0142acania sk\u0142adek. To pomys\u0142y, na kt\u00f3re pa\u0144stwa nie sta\u0107, a do tego s\u0105 antysystemowe - pisze \"Dziennik Gazeta Prawna\". W ten spos\u00f3b \u0141ukasz Hardt, nowy przewodnicz\u0105cy rady nadzorczej ZUS, ocenia pomys\u0142y rzecznika M\u015aP i opozycji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-27-12-2022-wtorkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6849009624877888a.html", "title": "Kursy walut 27.12.2022. Wtorkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-27 06:11:28+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 27.12.2022. We wtorek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.35 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.27 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.68 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.64 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-27-12-2022-6849008110828384a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 27.12.2022", "date_published": "2022-12-27 06:05:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 27.12.2022. We wtorek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6455 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-27-12-2022-6849008107535168a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 27.12.2022", "date_published": "2022-12-27 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 27.12.2022. We wtorek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6846 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-27-12-2022-6849008107834176a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 27.12.2022", "date_published": "2022-12-27 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 27.12.2022. We wtorek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2743 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-27-12-2022-6849008103799648a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 27.12.2022", "date_published": "2022-12-27 06:05:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 27.12.2022. We wtorek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3582 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/bizancjum-w-panstwowej-fundacji-obracajacej-miliardami-zlotych-6849006824573792a.html", "title": "\"Bizancjum\" w pa\u0144stwowej fundacji obracaj\u0105cej miliardami z\u0142otych", "date_published": "2022-12-27 06:00:04+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/12acdcef-0fe7-4e16-8109-6e09899e9056\" width=\"308\" /> W rz\u0105dowej fundacji, kt\u00f3ra obraca miliardami z\u0142otych, dyrektor i by\u0142y radny PiS sam sobie zleca organizacj\u0119 imprezy za 100 mln z\u0142 i wysy\u0142a siebie na kosztowne delegacje po \u015bwiecie - pisze \"Gazeta Wyborcza\" o Fundacji Rozwoju Systemu Edukacji (FRSE). To ona m.in. od 2014 r. odpowiada w Polsce za program Erasmus+.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/rekordowa-waloryzacja-to-nie-wszystko-najwazniejsze-zmiany-w-emeryturach-w-2023-r-6849006239468352a.html", "title": "Rekordowa waloryzacja to nie wszystko. Najwa\u017cniejsze zmiany w emeryturach w 2023 r.", "date_published": "2022-12-27 05:57:42+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/81408e14-90cc-456a-a711-6271647a53e6\" width=\"308\" /> W 2023 r. seniorzy mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 kilku nowo\u015bci dotycz\u0105cych wyp\u0142at \u015bwiadcze\u0144 socjalnych. Szykowana jest rekordowa waloryzacja emerytur, do tego wyp\u0142ata 13. i 14. emerytury oraz podwy\u017cszenie kwoty emerytury rolniczej. Najwa\u017cniejsze zmiany podsumowa\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}