{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srogi-pogrom-na-akcjach-Tesli-8463161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Srogi pogrom na akcjach Tesli", "date_published": "2022-12-27 21:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/f4b1da6ac23fb3-948-568-0-70-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasdaq straci\u0142 ponad 1 proc. z powodu rosn\u0105cych rentowno\u015bci papier\u00f3w skarbowych. Kolejn\u0105 s\u0142ab\u0105 sesj\u0119 zanotowa\u0142a Tesla, kt\u00f3ra straci\u0142a ponad 11 proc. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-kupila-wiekszosciowy-pakiet-akcji-w-Armenia-Securities-Exchange-8463135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW kupi\u0142a wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet akcji w Armenia Securities Exchange", "date_published": "2022-12-27 18:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku ze spe\u0142nieniem warunk\u00f3w formalnych nast\u0105pi\u0142o zamkni\u0119cie transakcji zakupu przez Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych 65,03 proc. akcji Armenia Securities Exchange - poinformowa\u0142a GPW w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Kwestia-Rafinerii-Gdanskiej-to-najwieksza-afera-XXI-wieku-w-Polsce-Tak-tego-nie-zostawie-8463111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: Kwestia Rafinerii Gda\u0144skiej to najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce. Tak tego nie zostawi\u0119", "date_published": "2022-12-27 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/0224ecbeb54429-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt rafinerii w Gda\u0144sku zwr\u00f3ci si\u0119 Arabom w nieca\u0142y rok, jej sprzeda\u017c to dla nich prezent od  rz\u0105d\u00f3w PiS, najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce. Nie rozstrzygn\u0119 teraz, czy to tylko g\u0142upota, czy wielka korupcja, ale tak tego nie zostawi\u0119 - zadeklarowa\u0142 by\u0142y premier, lider PO Donald Tusk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-prawdopodobienstwo-recesji-w-USA-w-2023-r-siega-35-proc-8463093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: prawdopodobie\u0144stwo recesji w USA w 2023 r. si\u0119ga 35 proc.", "date_published": "2022-12-27 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/42b764725f1156-945-567-0-673-2770-1662.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce gospodarka ameryka\u0144ska wkroczy w 2023 r. na \u015bcie\u017ck\u0119 recesji wynosi 35 proc. - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci banku inwestycyjnego Goldman Sachs. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w wzrost p\u0142ac spowolni w przysz\u0142ym roku przynajmniej o 1 pkt proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-podpisal-dekret-o-zakazie-dostaw-ropy-do-odbiorcow-z-limitem-cen-8463092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Limit cen na rosyjsk\u0105 rop\u0119. Putin podpisa\u0142 dekret \"odwetowy\"", "date_published": "2022-12-27 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6233874f7674d6-948-568-0-98-3924-2354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o krokach odwetowych na wprowadzenie limitu cen ropy rosyjskiej; dokument g\u0142osi, \u017ce Rosja zabrania dostaw ropy i produkt\u00f3w naftowych podmiotom zagranicznym, je\u015bli kontrakt zak\u0142ada limit cen - poda\u0142a we wtorek rosyjska redakcja BBC.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nexera-wzywa-Wasko-do-zaplaty-lacznie-8-6-mln-zl-kar-umownych-8463061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nexera wzywa Wasko do zap\u0142aty poka\u017anych kar umownych", "date_published": "2022-12-27 16:16:00+00:00", "description": "<p>Nexera wystawi\u0142a noty obci\u0105\u017ceniowe wzywaj\u0105ce do zap\u0142aty przez Wasko kar umownych w \u0142\u0105cznej kwocie 8,6 mln z\u0142 - poinformowa\u0142o Wasko w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malo-chetnych-do-handlu-na-GPW-Slabosc-zlotego-i-indeksow-8463040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ma\u0142o ch\u0119tnych do handlu na GPW. S\u0142abo\u015b\u0107 z\u0142otego i indeks\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 15:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bf49fdb26897a7-945-560-292-90-4207-2524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza sesja ostatniego gie\u0142dowe tygodnia roku przynios\u0142a spadki najwa\u017cniejszych indeks\u00f3w. Niskie obroty \u015bwiadcz\u0105 o braku zainteresowania inwestor\u00f3w do klasycznego przemodelowaniem portfeli i podkr\u0119ceniem wynik\u00f3w na koniec roku - uwa\u017ca ekspert.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klotnia-o-pawilony-na-pl-Zbawiciela-To-samowola-budowlana-8463017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142\u00f3tnia o pawilony na pl. Zbawiciela. \"To samowola budowlana\"", "date_published": "2022-12-27 15:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/7761259a00ec1c-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zacz\u0119\u0142a si\u0119 ponownie samowolna zabudowa podcieni na pl. Zbawiciela. Podobnie jak poprzednio bez poszanowania publicznej funkcji tej pieszej przestrzeni, bez respektowania wzgl\u0119d\u00f3w konserwatorskich - napisa\u0142 oburzony sto\u0142eczny konserwator zabytk\u00f3w Micha\u0142 Krasucki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-20-najbogatszych-Ukraincow-zmalal-o-blisko-polowe-8463011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maj\u0105tek 20 najbogatszych Ukrai\u0144c\u00f3w zmala\u0142 o 20 mld dolar\u00f3w. To po\u0142owa", "date_published": "2022-12-27 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Magazyn \"Forbes\" opublikowa\u0142 we wtorek list\u0119 20 najbogatszych Ukrai\u0144c\u00f3w czasu wojny. W por\u00f3wnaniu z pocz\u0105tkiem lutego 2022 roku ich maj\u0105tek zmala\u0142 o ponad 20 mld dol. i wynosi obecnie 22,5 mld dol. - napisa\u0142 dwutygodnik.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-otrzyma-satelity-rozpoznawcze-od-Francji-Ministrowie-zatwierdzili-umowe-8463008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska otrzyma satelity rozpoznawcze od Francji. Ministrowie zatwierdzili umow\u0119", "date_published": "2022-12-27 14:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/6eee75fe51121e-948-568-0-133-2047-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie obrony Polski Mariusz B\u0142aszczak i Francji Sebastian Lecornu zatwierdzili we wtorek w Warszawie umow\u0119 na dostaw\u0119 dw\u00f3ch satelit\u00f3w obserwacyjnych wraz ze stacj\u0105 odbiorcz\u0105 w Polsce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-aresztowala-kilkaset-ton-rudy-zelaza-Nalezala-do-oligarchy-8463000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina \"aresztowa\u0142a\" kilkaset ton rudy \u017celaza. Nale\u017ca\u0142a do oligarchy", "date_published": "2022-12-27 14:36:00+00:00", "description": "<p>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) poinformowa\u0142a we wtorek o wykryciu partii 160 tys. ton rudy \u017celaza, przechowywanej w portach ukrai\u0144skich, a nale\u017c\u0105cej do firmy rosyjskiego oligarchy Aliszera Usmanowa. Na mienie, warte prawie 49 mln USD, na\u0142o\u017cono areszt.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jordania-Ewakuacja-turystow-z-ruin-pustynnego-miasta-Petra-Zagrazala-im-powodz-8462993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ewakuacja turyst\u00f3w z ruin pustynnego miasta Petra. Zagra\u017ca\u0142a im pow\u00f3d\u017a", "date_published": "2022-12-27 14:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/7a3445958f9af5-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu powodzi ewakuowano oko\u0142o 1,7 tys. turyst\u00f3w z ruin pustynnego miasta Petra w po\u0142udniowo-zachodniej Jordanii. Woda, kt\u00f3ra sp\u0142yn\u0119\u0142a z pobliskich g\u00f3r, wdar\u0142a si\u0119 do w\u0105wozu prowadz\u0105cego do miasta i do tamtejszej \u015bwi\u0105tyni, powoduj\u0105c panik\u0119 - podaje we wtorek dziennik \"Daily Mail\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-gwiazda-poswiatecznej-sesji-Kurs-XTPL-swieci-najjasniej-8462987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza gwiazda po\u015bwi\u0105tecznej sesji. Kurs XTPL \u015bwieci najja\u015bniej", "date_published": "2022-12-27 14:20:00+00:00", "description": "<p>Pierwsza sesja na GPW po \u015bwi\u0105tecznej przerwie w indeksowym spojrzeniu wieje nud\u0105. Za to przegl\u0105d rynku zwraca uwag\u0119 na rosn\u0105cy kurs XTPL. Kolejna umowa na dostaw\u0119 autorskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznej sp\u00f3\u0142ki winduje cen\u0119 akcji najwy\u017cej od ponad 2 lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-fajerwerkow-na-Sylwestra-Wroclaw-zakaze-ich-sprzedazy-na-targowiskach-8462966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez fajerwerk\u00f3w na Sylwestra? Wroc\u0142aw zaka\u017ce ich sprzeda\u017cy na targowiskach", "date_published": "2022-12-27 14:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/a7875af67c5fd5-948-567-5-37-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od przysz\u0142ego roku fajerwerki znikn\u0105 ze sprzeda\u017cy na wszystkich miejskich targowiskach \u2013 zdecydowa\u0142 wroc\u0142awski magistrat. Ju\u017c w listopadzie miasto apelowa\u0142o do zarz\u0105dc\u00f3w targowisk o nie udost\u0119pnianie terenu handluj\u0105cym fajerwerkami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-rozpoczelo-dostawy-wegla-do-prawie-wszystkich-gmin-8462948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort Sasina rozpocz\u0105\u0142 dostawy w\u0119gla do prawie wszystkich gmin", "date_published": "2022-12-27 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2ff99517593661-948-568-0-252-3878-2326.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119li\u015bmy dostawy w\u0119gla do prawie wszystkich gmin, zosta\u0142o nam ich kilkadziesi\u0105t, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma zaawizowany odbi\u00f3r w\u0119gla w tym tygodniu - przekaza\u0142 na wtorkowej konferencji prasowej wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-rozlozone-na-czynniki-Jest-projekt-by-z-tym-skonczyc-8462930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du roz\u0142o\u017cone na czynniki. Jest projekt, by z tym sko\u0144czy\u0107", "date_published": "2022-12-27 13:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/19b6ffb3df98e9-948-568-0-69-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. zawieszony b\u0119dzie obowi\u0105zek na\u0142o\u017cony na przedsi\u0119biorstwa obrotu energi\u0105 elektryczn\u0105 w zakresie informowania o strukturze ceny energii dostarczanej do odbiorc\u00f3w - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia taryfowego MKi\u015a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-przedluza-obowiazkowa-sluzbe-wojskowa-8462899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajwan przed\u0142u\u017ca obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105", "date_published": "2022-12-27 12:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/b1d42e5dab7d71-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Tajwanu Tsai Ing-wen og\u0142osi\u0142a we wtorek plan przed\u0142u\u017cenia obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej z obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych czterech miesi\u0119cy do roku, potwierdzaj\u0105c tym samym informacje przekazywane wcze\u015bniej przez lokalne media.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centralny-Bank-Rosji-sprzedal-udzialy-w-Otkritie-Banku-8462863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeden z najwi\u0119kszych komercyjnych bank\u00f3w w Rosji zmienia w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-12-27 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/cc26b1241acdee-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rosyjskim sektorze bankowym dosz\u0142o do znacz\u0105cej transakcji. Centralny Bank Rosji sprzeda\u0142 udzia\u0142y w Otkritie Banku za 4,7 mld dolar\u00f3w. Nabywc\u0105 100 proc. udzia\u0142\u00f3w jest pa\u0144stwowy bank VTB.\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-chetnych-na-bardzo-drogie-zboza-8462876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie ma ch\u0119tnych na drogie zbo\u017ca, a rolnicy nie chc\u0105 zmniejszy\u0107 cen", "date_published": "2022-12-27 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/8df1e998a58495-948-568-53-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel zbo\u017cem przed okresem \u015bwi\u0105teczno-noworocznym by\u0142 niewielki. Rolnicy nie s\u0105 zainteresowani sprzeda\u017c\u0105 ziarna nie godz\u0105c si\u0119 na oferowane ceny, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 wytw\u00f3rni pasz i m\u0142yn\u00f3w nie szuka zb\u00f3\u017c, gdy\u017c ju\u017c wcze\u015bniej dokona\u0142a zakup\u00f3w zaopatruj\u0105c si\u0119 na kilka tygodni - informuje Izba Zbo\u017cowo-Paszowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-energii-jak-kopniecie-pradem-Przedsiebiorcom-wciaz-nie-jest-latwo-8462865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki energii jak kopni\u0119cie pr\u0105dem. Przedsi\u0119biorcom wci\u0105\u017c trudno doj\u015b\u0107 do siebie", "date_published": "2022-12-27 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/b7d665a73f5e0a-948-568-16-0-3343-2005.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla prawie wszystkich firm energia elektryczna jest najwa\u017cniejszym\nmedium, bez kt\u00f3rego prowadzenie biznesu jest niemo\u017cliwe. Dlatego te\u017c podwy\u017cka\ncen dotkn\u0119\u0142a prawie wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w. Najdotkliwiej odbi\u0142a si\u0119 na\nzak\u0142adach produkcyjnych, kt\u00f3re zu\u017cywaj\u0105 jej najwi\u0119cej. Dla niekt\u00f3rych ratunkiem\njest zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Inne poszukuj\u0105 innowacyjnych sposob\u00f3w na\npozyskiwanie ta\u0144szej energii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Japonia-rozmiesci-jednostke-obrony-rakietowej-na-wyspie-w-poblizu-Tajwanu-8462843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Japonia rozmie\u015bci jednostk\u0119 obrony rakietowej na wyspie w pobli\u017cu Tajwanu", "date_published": "2022-12-27 11:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/1e6a0a6f794f55-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia rozmie\u015bci jednostk\u0119 obrony przeciwlotniczej z rakietami ziemia-powietrze na le\u017c\u0105cej niedaleko Tajwanu wyspie Yonaguni, najbardziej wysuni\u0119tej na zach\u00f3d spo\u015br\u00f3d zamieszkanych wysp japo\u0144skich \u2013 poda\u0142a we wtorek japo\u0144ska agencja prasowa Jiji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozstrzygniecie-TSUE-ws-CHF-kluczowe-dla-bankow-w-23-spowolnienie-gospodarcze-jest-przejsciowe-Skiba-Pekao-wywiad-8462841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Banku Pekao: Niekorzystne dla bank\u00f3w rozstrzygni\u0119cie TSUE ws. kredyt\u00f3w walutowych by\u0142oby gro\u017ane dla ca\u0142ej gospodarki", "date_published": "2022-12-27 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/971e71db1ebab5-937-562-5-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekorzystne dla bank\u00f3w rozstrzygni\u0119cie TSUE ws. walutowych kredyt\u00f3w by\u0142oby gro\u017ane dla ca\u0142ej gospodarki, spowolnienie gospodarcze i wysoka inflacja to procesy przej\u015bciowe, a regionalizacja gospodarki \u015bwiatowej to trend korzystny dla polskich firm - ocenia prezes Banku Pekao, Leszek Skiba.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Putin-chce-negocjacji-bo-Rosji-zaczyna-brakowac-pieniedzy-na-prowadzenie-wojny-8462819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Putin chce negocjacji, bo Rosji zaczyna brakowa\u0107 pieni\u0119dzy na prowadzenie wojny", "date_published": "2022-12-27 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/ab038bb68c9384-945-560-0-167-3198-1918.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjska gospodarka b\u0119dzie mia\u0142a coraz wi\u0119ksze trudno\u015bci z dalszym finansowaniem wojny z Ukrain\u0105 - ocenia we wtorek dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Zdaniem holenderskiej gazety w\u0142a\u015bnie dlatego W\u0142adimir Putin zasugerowa\u0142 w niedziel\u0119 rozpocz\u0119cie negocjacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-prasy-coraz-blizej-Tego-trendu-nie-da-sie-juz-odwrocic-8462789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015amier\u0107 prasy coraz bli\u017cej. \"Tego trendu nie da si\u0119 ju\u017c odwr\u00f3ci\u0107\"", "date_published": "2022-12-27 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/e7a3d5f13d35ec-948-568-231-0-1618-970.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Post\u0119puj\u0105ca cyfryzacja i zdecydowanie szybszy obieg informacji w internecie przyczyniaj\u0105 si\u0119 do agonii prasy. Jak m\u00f3wi\u0105 eksperci, tego trendu nie da si\u0119 ju\u017c zatrzyma\u0107.\u00a0</p>", "persistent": true, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byli-katolicy-bez-pomocy-panstwa-To-juz-trzeci-taki-wyrok-8462795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Byli katolicy bez pomocy pa\u0144stwa. To ju\u017c trzeci taki wyrok", "date_published": "2022-12-27 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/740855ca2db6b2-948-568-33-326-4462-2677.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sprawach dotycz\u0105cych przetwarzania przez ko\u015bci\u00f3\u0142 danych osobowych \nobywatele nie maj\u0105 po co skar\u017cy\u0107 si\u0119 do UODO ani do s\u0105d\u00f3w. W\u0142a\u015bnie \nzapad\u0142 trzeci wyrok Naczelnego S\u0105du Administracyjnego, ugruntowuj\u0105cy t\u0119 \nlini\u0119 orzecznicz\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frank-szwajcarski-najtanszy-od-lipca-8462781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frank szwajcarski najta\u0144szy od lipca. Kurs dolara najni\u017cszy od p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-12-27 08:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/09bee23dd91131-948-568-0-94-1882-1129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego po\n\u015awi\u0119tach wyznaczy\u0142y nowe wielomiesi\u0119czne minima.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Lucznika-Zaczelismy-rozbudowe-Produkcja-juz-przekracza-prognozy-sprzed-5-lat-8462776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes \u0141ucznika: Zacz\u0119li\u015bmy rozbudow\u0119. Produkcja ju\u017c przekracza prognozy sprzed 5 lat", "date_published": "2022-12-27 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/e7ee20397f2985-948-568-230-120-3770-2261.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fabryka Broni \"\u0141ucznik\"-Radom zacz\u0119\u0142a rozbudow\u0119 zak\u0142adu; zatrudnienie przekroczy\u0142o ju\u017c za\u0142o\u017cenia z 2014 roku, produkcja przekracza prognozy sprzed pi\u0119ciu lat \u2013 powiedzia\u0142 portalowi wnp.pl prezes \u0141ucznika Wojciech Arndt.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-programie-stazu-podyplomowego-lekarzy-Bedzie-mozna-wybrac-trzy-dodatkowe-dziedziny-8462777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w programie sta\u017cu podyplomowego lekarzy. B\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 trzy dodatkowe dziedziny", "date_published": "2022-12-27 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/760164bb997679-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W programie sta\u017cu podyplomowego lekarzy zostanie wprowadzona cz\u0119\u015b\u0107 personalizowana \u2013 oznacza to, \u017ce lekarz mo\u017ce wybra\u0107 sobie dodatkowo do odbycia trzy interesuj\u0105ce go dziedziny medycyny. Przewiduje to projekt rozporz\u0105dzenia ministra zdrowia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grypa-nie-odpuszcza-Wiceminister-zdrowia-podal-najnowsze-dane-o-zachorowaniach-8462754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grypa nie odpuszcza. Wiceminister zdrowia poda\u0142 najnowsze dane o zachorowaniach", "date_published": "2022-12-27 07:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b63ff5f92645d7-948-568-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzy 16 a 22 grudnia 297 tys. os\u00f3b zachorowa\u0142o lub mia\u0142o podejrzenie zaka\u017cenia wirusem grypy Ponad 1600 chorych na gryp\u0119 jest hospitalizowanych, jedna osoba zmar\u0142a. Skierowania na szczepienie przeciwko grypie b\u0119d\u0105 wystawiane automatycznie w IKP \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wtorek-ropa-naftowa-drozeje-W-USA-produkcje-musialy-wstrzymac-dwie-najwieksze-rafinerie-8462748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We wtorek ropa naftowa dro\u017ceje. W USA produkcj\u0119 musia\u0142y wstrzyma\u0107 dwie najwi\u0119ksze rafinerie", "date_published": "2022-12-27 07:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/9d9cfe9745d9ee-948-568-17-17-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 do ponad 80 USD za bary\u0142k\u0119. W\u0142adze Chin podj\u0119\u0142y dalsze kroki w celu z\u0142agodzenia strategii \"Zero Covid\", co zwi\u0119kszy popyt na paliwa. Z kolei w USA mro\u017ana pogoda spowodowa\u0142a wstrzymanie produkcji paliw przez dwie najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie rafinerie - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-podpisze-w-tym-tygodniu-umowe-zakupu-PKP-Energetyka-od-CVC-media-8462732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: PGE przejmie sp\u00f3\u0142k\u0119 PKP Energetyka od ameryka\u0144skiego funduszu CVC", "date_published": "2022-12-27 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/091a4b77bc74ec-948-568-60-82-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE podpisze w tym tygodniu umow\u0119 zakupu PKP Energetyka od ameryka\u0144skiego funduszu CVC Capital Partners - poinformowa\u0142o Radio Zet, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na nieoficjalne informacje.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamowanie-gospodarki-i-inflacyjny-szczyt-Analitycy-przedstawili-prognozy-na-2023-r-8462720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hamowanie gospodarki i inflacyjny szczyt. Analitycy przedstawili prognozy na 2023 r.", "date_published": "2022-12-27 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/a2196251db464e-948-568-0-62-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbli\u017cszy rok b\u0119dzie okresem hamowania inflacji. Ale jej powr\u00f3t do zdrowego poziomu jest odleg\u0142y, a droga prowadzi przez zubo\u017cenie wielu gospodarstw domowych i stagnacj\u0119 konsumpcji - czytamy we wtorkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-Zadne-panstwo-europejskie-nie-jest-kompatybilne-z-Fit-For-55-8462718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Moskwa: \u017badne pa\u0144stwo europejskie nie jest kompatybilne z \"Fit For 55\"", "date_published": "2022-12-27 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/def5034987e17f-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017badne pa\u0144stwo europejskie nie jest kompatybilne z Fit For 55 \u2013 m\u00f3wi na \u0142amach wtorkowej \"Rzeczpospolitej\" Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucji-w-ZUS-nie-bedzie-Dobrowolne-oplacanie-skladek-to-pomysl-antysystemowy-8462717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucji w ZUS nie b\u0119dzie. \"Dobrowolne op\u0142acanie sk\u0142adek to pomys\u0142 antysystemowy\"", "date_published": "2022-12-27 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/2852f27b4b4bd8-948-568-0-130-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Twarde \"nie\" dla emerytur sta\u017cowych, wdowich i dobrowolnego op\u0142acania sk\u0142adek. To pomys\u0142y, na kt\u00f3re pa\u0144stwa nie sta\u0107, a do tego s\u0105 antysystemowe - tak w wywiadzie dla DGP \u0141ukasz Hardt, nowy przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej ZUS, ocenia pomys\u0142y opozycji oraz rzecznika ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cieszynski-Nie-sadze-by-komus-w-Polsce-chodzilo-po-glowie-blokowanie-TikToka-8462716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cieszy\u0144ski: Nie s\u0105dz\u0119, by komu\u015b w Polsce chodzi\u0142o po g\u0142owie blokowanie TikToka", "date_published": "2022-12-27 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/5c173b59d5f84f-948-568-350-0-2817-1690.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119d\u0105c w takiej pozycji, w jakiej jest Polska, warto si\u0119 zastanowi\u0107, ile wojen r\u00f3wnocze\u015bnie jeste\u015bmy w stanie prowadzi\u0107 - m\u00f3wi DGP sekretarz stanu w KPRM, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski. Nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby komu\u015b chodzi\u0142o po g\u0142owie blokowanie w Polsce TikToka - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiec-nie-taki-zly-Antyniemiecka-narracja-nie-trafia-nawet-do-wyborcow-PiS-8462711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiec nie taki z\u0142y. Antyniemiecka narracja nie trafia nawet do wyborc\u00f3w PiS", "date_published": "2022-12-27 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/7ba823f9525afc-945-560-78-0-4421-2652.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce stosunki polsko-niemieckie s\u0105 poprawne. Z badania przeprowadzonego przez IBRiS na zlecenie \u201eRzeczpospolitej\u201d wynika, \u017ce relacje polsko-niemieckie \u017ale ocenia 28,7 proc. badanych, ani dobrze, ani \u017ale \u2013 53,7 proc., a dobrze \u2013 16,9 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-wyprzedazowy-boom-Zamiast-cenowych-promocji-tak-naprawde-mamy-podwyzki-8462710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142 wyprzeda\u017cowy boom. Zamiast cenowych promocji tak naprawd\u0119 mamy podwy\u017cki", "date_published": "2022-12-27 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/42636cac04bfb4-948-568-26-141-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u015bwi\u0105teczne wyprzeda\u017ce ponownie przyci\u0105gn\u0105 klient\u00f3w do sklep\u00f3w. Polowanie na promocje sprawia, \u017ce cz\u0119sto konsumenci wy\u0142\u0105czaj\u0105 racjonalne my\u015blenie i\u00a0daj\u0105 si\u0119 z\u0142apa\u0107 na pozorne obni\u017cki lub kupuj\u0105 rzeczy...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Chin-uroslo-w-2021-r-wiecej-niz-sadzono-8462702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKB Chin ur\u00f3s\u0142 w 2021 r. wi\u0119cej ni\u017c s\u0105dzono", "date_published": "2022-12-27 05:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/3414719a29b6b5-948-568-0-28-3854-2312.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny we wtorek skorygowa\u0142y w g\u00f3r\u0119 swoj\u0105 stop\u0119 wzrostu gospodarczego uwzgl\u0119dniaj\u0105c  inflacj\u0119 za 2021 rok o 0,3 punktu procentowego do 8,4 procent po rewizji danych, poinformowa\u0142a Kyodo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czyste-powietrze-z-gigantyczna-podwyzka-Nawet-136-tys-zl-dotacji-8461799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gigantyczna podwy\u017cka w programie \u201eCzyste powietrze\u201d. Nawet 136 tys. z\u0142 dotacji", "date_published": "2022-12-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/96fb0ac36667a5-948-568-0-115-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119cej pieni\u0119dzy na wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, wy\u017csze progi dochodowe oraz urealnienie koszt\u00f3w jednostkowych \u2013 wylicza zmiany w programie \u201eCzyste powietrze\u201d Narodowy Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej. Od 3 stycznia 2023 r. rusza kolejna edycja \u201eCzystego powietrza\u201d. W od\u015bwie\u017conym naborze wro\u015bnie kwota dofinansowania na wymian\u0119 kopciucha i kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. Maksymalnie b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 do 136,2 tys. z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczna-slabosc-GPW-Na-NewConnect-wyscig-o-najwieksza-przecene-8461441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Historyczna s\u0142abo\u015b\u0107 GPW. Na NewConnect \"wy\u015bcig\" o najwi\u0119ksz\u0105 przecen\u0119", "date_published": "2022-12-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/92e8b4091b79ca-945-560-478-63-3387-2032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fatalny dla rynk\u00f3w akcji rok 2022 dobiega ko\u0144ca. Poza ujemnymi stopami zwrot\u00f3w odznaczy\u0142 si\u0119 tak\u017ce prawdziw\u0105 zapa\u015bci\u0105 ofert publicznych i debiut\u00f3w na gie\u0142dzie. W przypadku GPW by\u0142 on historyczny z kilku powod\u00f3w. Z kolei na NewConnect odbywa\u0142 si\u0119 \u201ewy\u015bcig\u201d o najwi\u0119ksz\u0105 przecen\u0119 akcji w pierwszym dniu notowa\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najdrozsze-adresy-w-Anglii-Srednia-cena-domu-to-24-mln-funtow-8460488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najdro\u017csze adresy w Anglii. \u015arednia cena domu to 24 mln funt\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/b157ab3ca56e8e-948-568-81-0-3128-1876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Londyn, co nie jest du\u017cym zaskoczeniem, zosta\u0142 uznany za najdro\u017csze miasto Anglii i Walii, je\u015bli chodzi o zakup lokum. Najdro\u017csz\u0105 ulic\u0105 okaza\u0142a si\u0119 Phillimore Gardens w dzielnicy Kensington, gdzie \u015brednia cena dom\u00f3w wynosi 23,8 mln funt\u00f3w. Gdzie jeszcze ceny nieruchomo\u015bci osi\u0105gaj\u0105 astronomiczne kwoty?\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-grudzien-2022-8462639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oprocentowanie ni\u017csze, chocia\u017c oferty bez zmian \u2013 hipoteki ze zmienn\u0105 stop\u0105 taniej\u0105", "date_published": "2022-12-27 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/35472b384ae151-948-568-140-70-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mija kolejny miesi\u0105c stagnacji w bankowych cennikach kredyt\u00f3w ze zmienn\u0105 stop\u0105. Mar\u017ce pozostaj\u0105 na tym samym poziomie, ale oprocentowanie i raty spadaj\u0105. To \u201ezas\u0142uga\u201d cofni\u0119cia si\u0119 wska\u017anik\u00f3w WIBOR do poziomu notowanego przed kilkoma miesi\u0105cami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Argentyna-konczy-rok-nie-tylko-z-pucharem-ale-i-100-procentowa-inflacja-8462684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Argentyna ko\u0144czy rok nie tylko z pucharem, ale i 100-procentow\u0105 inflacj\u0105", "date_published": "2022-12-27 00:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/c930bc0fe152a3-948-568-42-127-4207-2524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 46-milionowa Argentyna, kt\u00f3rej gospodarka od  czasu pandemii koronawirusa zmaga si\u0119 z kryzysem  nasilaj\u0105cym si\u0119 w nast\u0119pstwie  rosyjskiej agresji w Ukrainie, ko\u0144czy rok 2022 z niemal 100-procentow\u0105 inflacj\u0105, najwy\u017csz\u0105 w Ameryce \u0141aci\u0144skiej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}