{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-masowa-dezercja-zolnierzy-rosjanie-zwiekszyli-patrol,nId,6498444", "title": "Ukraina: Masowa dezercja \u017co\u0142nierzy. Rosjanie zwi\u0119kszyli patrole", "date_published": "2022-12-27 21:23:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-masowa-dezercja-zolnierzy-rosjanie-zwiekszyli-patrol,nId,6498444\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Masowa dezercja \u017co\u0142nierzy. Rosjanie zwi\u0119kszyli patrole\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-masowa-dezercja-zolnierzy-rosjanie-zwiekszyli-patrol/000F518JIFLOM4QD-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia zmaga si\u0119 z nieustaj\u0105c\u0105 dezercj\u0105 w obwodzie \u0142uga\u0144skim - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane G\u0142\u00f3wnego Sztabu Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Jak powiadomiono, w zwi\u0105zku z ucieczkami rosyjskich \u017co\u0142nierzy musia\u0142a zosta\u0107 zwi\u0119kszona liczba patroli. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-eksperci-uwazaja-ze-pandemia-dobiegla-konca,nId,6498433", "title": "Niemcy: Eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce pandemia dobieg\u0142a ko\u0144ca", "date_published": "2022-12-27 20:57:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-eksperci-uwazaja-ze-pandemia-dobiegla-konca,nId,6498433\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce pandemia dobieg\u0142a ko\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-eksperci-uwazaja-ze-pandemia-dobiegla-konca/000AKR2ZT9WR5EJJ-C321.jpg\" /></a>Czo\u0142owi eksperci ds. zdrowia uwa\u017caj\u0105, \u017ce pandemia koronawirusa w Niemczech dobieg\u0142a ko\u0144ca. Ostatnio w wywiadzie przyzna\u0142 to kierownik dzia\u0142u wirusologii berli\u0144skiej kliniki Charite oraz rz\u0105dowy doradca ws. koronawirusa Christian Drosten. Wed\u0142ug niego latem wirus raczej nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 masowo rozprzestrzenia\u0107. Nie jest on odosobniony w tym pogl\u0105dzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skrytykowala-wojne-w-ukrainie-rosjanie-wyrzucili-ja-z-autobu,nId,6498428", "title": "Skrytykowa\u0142a wojn\u0119 w Ukrainie. Rosjanie wyrzucili j\u0105 z autobusu", "date_published": "2022-12-27 20:23:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skrytykowala-wojne-w-ukrainie-rosjanie-wyrzucili-ja-z-autobu,nId,6498428\"><img align=\"left\" alt=\"Skrytykowa\u0142a wojn\u0119 w Ukrainie. Rosjanie wyrzucili j\u0105 z autobusu\" src=\"https://i.iplsc.com/skrytykowala-wojne-w-ukrainie-rosjanie-wyrzucili-ja-z-autobu/000GJM9I2DRO4LMC-C321.jpg\" /></a>W Rosji osoby, kt\u00f3re nie popieraj\u0105 wojny w Ukrainie, maj\u0105 trudne \u017cycie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 starsz\u0105 kobiet\u0119 wyrzucan\u0105 z autobusu za krytykowanie prowadzonej w Ukrainie wojny. Wsp\u00f3\u0142pasa\u017cerowie nazwali j\u0105 &quot;ukrai\u0144skim chocho\u0142em&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczy-gen-z-i-millenialsow-jak-rozmawiac-przez-telefon,nId,6498422", "title": "Uczy gen Z i millenials\u00f3w jak rozmawia\u0107 przez telefon", "date_published": "2022-12-27 20:22:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uczy-gen-z-i-millenialsow-jak-rozmawiac-przez-telefon,nId,6498422\"><img align=\"left\" alt=\"Uczy gen Z i millenials\u00f3w jak rozmawia\u0107 przez telefon\" src=\"https://i.iplsc.com/uczy-gen-z-i-millenialsow-jak-rozmawiac-przez-telefon/000GJM2N7ECL04N0-C321.jpg\" /></a>Za 480 dolar\u00f3w, czyli ponad 2 tys. z\u0142 mo\u017cna wykupi\u0107 godzinne zaj\u0119cia z rozm\u00f3w przez telefon - informuje Business Insider. Zaj\u0119cia skierowane s\u0105 do przedstawicieli generacji Z i millennials\u00f3w, kt\u00f3rzy poprzez przyzwyczajenie do wysy\u0142ania wiadomo\u015bci, maj\u0105 obawy przez zadzwonieniem. - Moje pokolenie pami\u0119ta telefony wisz\u0105ce na \u015bcianach we wszystkich domach, uczono nas jak je odbiera\u0107 i dzwoni\u0107 ju\u017c w m\u0142odym wieku - m\u00f3wi w\u0142a\u015bcicielka firmy The Phone Lady Mary Jane Copps, kt\u00f3ra prowadzi zaj\u0119cia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poszukiwalo-go-fbi-udawal-instruktora-jogi-przez-12-lat,nId,6498400", "title": "Poszukiwa\u0142o go FBI. Udawa\u0142 instruktora jogi przez 12 lat", "date_published": "2022-12-27 20:09:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poszukiwalo-go-fbi-udawal-instruktora-jogi-przez-12-lat,nId,6498400\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwa\u0142o go FBI. Udawa\u0142 instruktora jogi przez 12 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwalo-go-fbi-udawal-instruktora-jogi-przez-12-lat/000GJM2O0N9D5KEE-C321.jpg\" /></a>W r\u0119ce FBI wpad\u0142 jeden z najbardziej poszukiwanych przest\u0119pc\u00f3w w Meksyku. Podejrzany o morderstwo przez 12 lat pracowa\u0142 jako instruktor jogi pod wieloma fa\u0142szywymi to\u017csamo\u015bciami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-polnagi-jezus-na-taczce-odniesienia-do-500-plus-awantura-wok,nId,6498388", "title": "P\u00f3\u0142nagi Jezus na taczce. Odniesienia do 500 plus. Awantura wok\u00f3\u0142 jase\u0142ek z Gda\u0144ska", "date_published": "2022-12-27 20:00:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-polnagi-jezus-na-taczce-odniesienia-do-500-plus-awantura-wok,nId,6498388\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00f3\u0142nagi Jezus na taczce. Odniesienia do 500 plus. Awantura wok\u00f3\u0142 jase\u0142ek z Gda\u0144ska \" src=\"https://i.iplsc.com/polnagi-jezus-na-taczce-odniesienia-do-500-plus-awantura-wok/000GJLZHB2BGCE1U-C321.jpg\" /></a>Nagranie z fragmentem przedstawienia \u015bwi\u0105tecznego w jednej z gda\u0144skich szk\u00f3\u0142 wywo\u0142a\u0142o silne kontrowersje w sieci. Krytyczne g\u0142osy dotyczy\u0142y m.in. p\u00f3\u0142nagiego Jezusa na taczce oraz odniesienia do 500 plus. Nauczycielka, kt\u00f3ra zrealizowa\u0142a przedstawienie broni uczni\u00f3w. Rodzice s\u0105 zdziwieni medialnym szumem wok\u00f3\u0142 &quot;jase\u0142ek&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-siecieborzycach-pokrzywdzona-zostala-wybudzona-ze-s,nId,6498394", "title": "Wybuch w Siecieborzycach: Pokrzywdzona zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki i widzi", "date_published": "2022-12-27 19:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-siecieborzycach-pokrzywdzona-zostala-wybudzona-ze-s,nId,6498394\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Siecieborzycach: Pokrzywdzona zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki i widzi\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-siecieborzycach-pokrzywdzona-zostala-wybudzona-ze-s/000GJLTAK3TVX0AF-C321.jpg\" /></a>31-letnia kobieta, kt\u00f3ra zosta\u0142a ranna podczas wybuchu paczki w Siecieborzycach, zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. - Pacjentka widzi - powiadomi\u0142a rzeczniczka Szpitala Uniwersyteckiego w Zielonej G\u00f3rze Sylwia Malcher-Nowak. Jak zapewnia prokuratura, prowadzone s\u0105 intensywne czynno\u015bci w sprawie wybuchu, a w najbli\u017cszych tygodniach spodziewany jest prze\u0142om. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-msz-orban-patologicznie-lekcewazy-nasz-kraj,nId,6498393", "title": "Ukrai\u0144skie MSZ: Orban patologicznie lekcewa\u017cy nasz kraj", "date_published": "2022-12-27 19:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-msz-orban-patologicznie-lekcewazy-nasz-kraj,nId,6498393\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie MSZ: Orban patologicznie lekcewa\u017cy nasz kraj\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-msz-orban-patologicznie-lekcewazy-nasz-kraj/0007V8X2N72N6UQ9-C321.jpg\" /></a>Wypowiedzi premiera W\u0119gier Viktora Orbana \u015bwiadcz\u0105 o patologicznym lekcewa\u017ceniu Ukrainy i narodu ukrai\u0144skiego, kt\u00f3ry opiera si\u0119 rosyjskiej agresji, a tak\u017ce o jego w\u0142asnej politycznej kr\u00f3tkowzroczno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142o we wtorek ukrai\u0144skie Ministerstwo Spraw Zagranicznych. By\u0142a to reakcja na s\u0142owa polityka o tym, \u017ce &quot;Ukraina mo\u017ce walczy\u0107 tylko tak d\u0142ugo, jak d\u0142ugo Stany Zjednoczone wspieraj\u0105 j\u0105, przekazuj\u0105c bro\u0144 i pieni\u0105dze, a je\u015bli Amerykanie zechc\u0105 pokoju, to zapanuje pok\u00f3j&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samochody-utknely-na-parkingu-przymarzly-do-ziemi,nId,6498387", "title": "USA: Samochody utkn\u0119\u0142y na parkingu. Przymarz\u0142y do ziemi", "date_published": "2022-12-27 19:02:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samochody-utknely-na-parkingu-przymarzly-do-ziemi,nId,6498387\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Samochody utkn\u0119\u0142y na parkingu. Przymarz\u0142y do ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-samochody-utknely-na-parkingu-przymarzly-do-ziemi/000GJLR6AE4H2U6A-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Edgewater w USA od sze\u015bciu dni samochody tkwi\u0105 przymarzni\u0119te do pod\u0142o\u017ca na parkingu. Jak przekaza\u0142o CNN, sta\u0142o si\u0119 tak na skutek fali mroz\u00f3w, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 po ulewnych deszczach. Przez USA przetoczy\u0142a si\u0119 gigantyczna \u015bnie\u017cyca. Wed\u0142ug medi\u00f3w, jej ofiarami mog\u0142o pa\u015b\u0107 60 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-atak-lamparta-zwierze-przeskoczylo-przez-ogrodzenie,nId,6498357", "title": "Indie: Atak lamparta. Zwierz\u0119 przeskoczy\u0142o przez ogrodzenie", "date_published": "2022-12-27 18:45:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-atak-lamparta-zwierze-przeskoczylo-przez-ogrodzenie,nId,6498357\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Atak lamparta. Zwierz\u0119 przeskoczy\u0142o przez ogrodzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-atak-lamparta-zwierze-przeskoczylo-przez-ogrodzenie/000GJLPVLPSUVWXW-C321.jpg\" /></a>Lampart przeskakuj\u0105cy przez ogrodzenie i atakuj\u0105cy vana z podr\u00f3\u017cnymi - takie wideo obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. Do zdarzenia dosz\u0142o w Indiach. 13 os\u00f3b zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-tworzy-kolejne-oddzialy-specjalne-beda-walczyc-z-dy,nId,6498345", "title": "Bia\u0142oru\u015b tworzy kolejne oddzia\u0142y specjalne. B\u0119d\u0105 walczy\u0107 z dywersantami", "date_published": "2022-12-27 18:06:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-tworzy-kolejne-oddzialy-specjalne-beda-walczyc-z-dy,nId,6498345\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b tworzy kolejne oddzia\u0142y specjalne. B\u0119d\u0105 walczy\u0107 z dywersantami\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-tworzy-kolejne-oddzialy-specjalne-beda-walczyc-z-dy/000GJLHXB5RH3XJW-C321.jpg\" /></a>Na Bia\u0142orusi powsta\u0142 kolejny oddzia\u0142 specjalny do walki z &quot;nielegalnymi formacjami zbrojnymi i grupami wywiadowczymi dywersant\u00f3w&quot; - przekaza\u0142o bia\u0142oruskie Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych. Jednostki maj\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 &quot;szybko\u015bci\u0105, mobilno\u015bci\u0105, najnowocze\u015bniejszym sprz\u0119tem i uzbrojeniem oraz najwy\u017cszym poziomem szkolenia zawodowego&quot;. Zaledwie na pocz\u0105tku grudnia w kraju utworzono podobne oddzia\u0142y wojskowe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwieksza-afera-tusk-oskarza-pis-ws-rafinerii-gdanskiej-sas,nId,6498360", "title": "\"Najwi\u0119ksza afera\". Tusk oskar\u017ca PiS ws. rafinerii gda\u0144skiej. Sasin: Oszukuje Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 18:03:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwieksza-afera-tusk-oskarza-pis-ws-rafinerii-gdanskiej-sas,nId,6498360\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najwi\u0119ksza afera&quot;. Tusk oskar\u017ca PiS ws. rafinerii gda\u0144skiej. Sasin: Oszukuje Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/najwieksza-afera-tusk-oskarza-pis-ws-rafinerii-gdanskiej-sas/000GJLLYW53XISGT-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym skrytykowa\u0142 sprzedanie udzia\u0142\u00f3w rafinerii w Gda\u0144sku Arabii Saudyjskiej. - Koszt rafinerii zwr\u00f3ci si\u0119 Arabom w nieca\u0142y rok, jej sprzeda\u017c to dla nich prezent od rz\u0105d\u00f3w PiS, najwi\u0119ksza afera XXI w. w Polsce. Nie rozstrzygn\u0119 teraz, czy to tylko g\u0142upota, czy wielka korupcja, ale tak tego nie zostawi\u0119 - zadeklarowa\u0142 by\u0142y premier. Do wpisu szefa PO odni\u00f3s\u0142 si\u0119 wicepremier Jacek Sasin, kt\u00f3ry przekonuje, \u017ce Donald Tusk oszukuje Polak\u00f3w. - Chcia\u0142 sprzeda\u0107 nie cz\u0119\u015b\u0107 rafinerii, a ca\u0142\u0105 Grup\u0119 Lotos Rosjanom -...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-kalinek-blekitny-w-morzu-baltyckim-sieje-spustoszenie,nId,6498186", "title": "Kalinek b\u0142\u0119kitny w Morzu Ba\u0142tyckim. \"Sieje spustoszenie\"", "date_published": "2022-12-27 17:50:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-kalinek-blekitny-w-morzu-baltyckim-sieje-spustoszenie,nId,6498186\"><img align=\"left\" alt=\"Kalinek b\u0142\u0119kitny w Morzu Ba\u0142tyckim. &quot;Sieje spustoszenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kalinek-blekitny-w-morzu-baltyckim-sieje-spustoszenie/000GJLI2K8HOYUB4-C321.jpg\" /></a>Sieje spustoszenie w sieciach rybackich w Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. Mowa o kalinku b\u0142\u0119kitnym. Ten ameryka\u0144ski gatunek kilka lat temu odnaleziony zosta\u0142 w Jeziorze D\u0105bie. Niedawno kolejnego osobnika zaobserwowano na Wyspie Sobieszewskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jednolite-ladowarki-w-ue-od-dzis-obowiazuja-nowe-przepisy,nId,6498178", "title": "Jednolite \u0142adowarki w UE. Od dzi\u015b obowi\u0105zuj\u0105 nowe przepisy", "date_published": "2022-12-27 17:40:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jednolite-ladowarki-w-ue-od-dzis-obowiazuja-nowe-przepisy,nId,6498178\"><img align=\"left\" alt=\"Jednolite \u0142adowarki w UE. Od dzi\u015b obowi\u0105zuj\u0105 nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/jednolite-ladowarki-w-ue-od-dzis-obowiazuja-nowe-przepisy/000GJLC8DKS9Y2FY-C321.jpg\" /></a>W UE w\u0142a\u015bnie wesz\u0142o w \u017cycie d\u0142ugo oczekiwane prawo, kt\u00f3re zobowi\u0105zuje producent\u00f3w sprz\u0119t\u00f3w elektronicznych do stosowania uniwersalnej wtyczki \u0142adowania. Cz\u0119\u015b\u0107 firm ju\u017c przyj\u0119\u0142a nowy standard. Najbardziej przeciwna jest firma Apple. Nowe regulacje maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 \u017cycie konsumentom, kt\u00f3rzy nie b\u0119d\u0105 ju\u017c musieli kupowa\u0107 osobnych kabli i \u0142adowarek do \u0142adowania r\u00f3\u017cnych sprz\u0119t\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wyszedl-z-domu-w-wigilie-bez-butow-i-kurtki-do-dzis-nie-wroc,nId,6498342", "title": "Wyszed\u0142 z domu w Wigili\u0119 bez but\u00f3w i kurtki. Do dzi\u015b nie wr\u00f3ci\u0142", "date_published": "2022-12-27 17:36:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wyszedl-z-domu-w-wigilie-bez-butow-i-kurtki-do-dzis-nie-wroc,nId,6498342\"><img align=\"left\" alt=\"Wyszed\u0142 z domu w Wigili\u0119 bez but\u00f3w i kurtki. Do dzi\u015b nie wr\u00f3ci\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszedl-z-domu-w-wigilie-bez-butow-i-kurtki-do-dzis-nie-wroc/000GJLGVKVR4A2JI-C321.jpg\" /></a>Maciej Romanowski z Ba\u0142dowa w wojew\u00f3dztwie pomorskim ostatni raz by\u0142 widziany w Wigili\u0119. Wyszed\u0142 z domu przed p\u00f3\u0142noc\u0105. Wzi\u0105\u0142 ze sob\u0105 tylko laptopa. Pomimo zimna nie zabra\u0142 ze sob\u0105 but\u00f3w ani kurtki. Szukaj\u0105 go bliscy oraz policja. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-jesli-usa-przestana-wspierac-ukraine-wojna-sie-,nId,6498182", "title": "Viktor Orban: Je\u015bli USA przestan\u0105 wspiera\u0107 Ukrain\u0119, wojna si\u0119 zako\u0144czy", "date_published": "2022-12-27 17:04:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-jesli-usa-przestana-wspierac-ukraine-wojna-sie-,nId,6498182\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban: Je\u015bli USA przestan\u0105 wspiera\u0107 Ukrain\u0119, wojna si\u0119 zako\u0144czy\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-jesli-usa-przestana-wspierac-ukraine-wojna-sie/000GJL2T4337Q6MM-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli USA zaprzestan\u0105 dalszego wsparcia militarnego i finansowego dla Ukrainy, wojna si\u0119 zako\u0144czy - uwa\u017ca premier W\u0119gier Viktor Orban, cytowany przez portal Ukrai\u0144ska Prawda. - Je\u017celi Amerykanie chc\u0105 pokoju, to pok\u00f3j b\u0119dzie - m\u00f3wi\u0142 Orban. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szefowa-komisji-obrony-o-bundeswehrze-zdewastowana,nId,6498167", "title": "Niemcy: Szefowa komisji obrony o Bundeswehrze: Zdewastowana", "date_published": "2022-12-27 16:36:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-szefowa-komisji-obrony-o-bundeswehrze-zdewastowana,nId,6498167\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Szefowa komisji obrony o Bundeswehrze: Zdewastowana\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-szefowa-komisji-obrony-o-bundeswehrze-zdewastowana/000GJL1859S9UK8J-C321.jpg\" /></a>- Trzeba pami\u0119ta\u0107, \u017ce Bundeswehra zosta\u0142a ca\u0142kowicie zdewastowana przez 24 lata, od 1990 do 2014 roku, (...) nie inwestowano w nic w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony - podkre\u015bli\u0142a w wywiadzie dla portalu RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) Marie-Agnes Strack-Zimmermann, przewodnicz\u0105ca komisji obrony Bundestagu. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce Niemcy potrzebuj\u0105 nowoczesnej, dobrze wyposa\u017conej armii. - Bud\u017cet na obronno\u015b\u0107 b\u0119dzie musia\u0142 znacznie wzrosn\u0105\u0107 w d\u0142u\u017cszej perspektywie, tak jak dzieje si\u0119 to we wszystkich innych s\u0105siednich krajach europejskich - doda\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-noblistka-i-swietni-polscy-pisarze-czyli-najlepsze-ksiazki-2,nId,6498042", "title": "Noblistka i \u015bwietni polscy pisarze, czyli najlepsze ksi\u0105\u017cki 2022 roku", "date_published": "2022-12-27 16:25:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-noblistka-i-swietni-polscy-pisarze-czyli-najlepsze-ksiazki-2,nId,6498042\"><img align=\"left\" alt=\"Noblistka i \u015bwietni polscy pisarze, czyli najlepsze ksi\u0105\u017cki 2022 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/noblistka-i-swietni-polscy-pisarze-czyli-najlepsze-ksiazki-2/000GJJPIM9IP3CHF-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku nie mogli\u015bmy narzeka\u0107 na brak ciekawych propozycji na ksi\u0119garnianych p\u00f3\u0142kach. Je\u017celi jeszcze nie mieli\u015bcie czasu, \u017ceby zasi\u0105\u015b\u0107 do lektury, to warto nadrobi\u0107 zaleg\u0142o\u015bci. Prezentujemy subiektywny przegl\u0105d najlepszych ksi\u0105\u017cek wydanych w Polsce w 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zagrozen-groznym-,nId,6498142", "title": "\"Potr\u00f3jna epidemia to nie wszystko\". Przybywa zagro\u017ce\u0144 gro\u017anym paciorkowcem", "date_published": "2022-12-27 16:19:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zagrozen-groznym-,nId,6498142\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Potr\u00f3jna epidemia to nie wszystko&quot;. Przybywa zagro\u017ce\u0144 gro\u017anym paciorkowcem\" src=\"https://i.iplsc.com/potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zagrozen-groznym/000GJKWWVAR2XISH-C321.jpg\" /></a>W wielu krajach, w tym w Polsce, trwa walka z trzema wirusami: gryp\u0105, COVID-19 oraz RSV. Dodatkowo ro\u015bnie zaniepokojenie z powodu inwazyjnej formy paciorkowca z grupy A. Bakteria wyst\u0119puje zw\u0142aszcza u dzieci. W Wielkiej Brytanii z powodu niebezpiecznej bakterii zmar\u0142o ju\u017c 24 z nich. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zakazen-groznym-p,nId,6498142", "title": "\"Potr\u00f3jna epidemia to nie wszystko\". Przybywa zaka\u017ce\u0144 gro\u017anym paciorkowcem", "date_published": "2022-12-27 16:19:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zakazen-groznym-p,nId,6498142\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Potr\u00f3jna epidemia to nie wszystko&quot;. Przybywa zaka\u017ce\u0144 gro\u017anym paciorkowcem\" src=\"https://i.iplsc.com/potrojna-epidemia-to-nie-wszystko-przybywa-zakazen-groznym-p/000GJKWWVAR2XISH-C321.jpg\" /></a>W wielu krajach, w tym w Polsce, trwa walka z trzema wirusami: gryp\u0105, COVID-19 oraz RSV. Dodatkowo ro\u015bnie zaniepokojenie z powodu inwazyjnej formy paciorkowca z grupy A. Bakteria wyst\u0119puje zw\u0142aszcza u dzieci. W Wielkiej Brytanii z powodu niebezpiecznej bakterii zmar\u0142o ju\u017c 24 z nich. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-przekazal-zlote-pierscienie-liderom-wnp,nId,6498150", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin przekaza\u0142 z\u0142ote pier\u015bcienie liderom WNP", "date_published": "2022-12-27 16:04:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-przekazal-zlote-pierscienie-liderom-wnp,nId,6498150\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin przekaza\u0142 z\u0142ote pier\u015bcienie liderom WNP\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-przekazal-zlote-pierscienie-liderom-wnp/000GJKSCQ93MUHUR-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podczas nieformalnego szczytu Wsp\u00f3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw (WNP), kt\u00f3ra zrzesza wi\u0119kszo\u015b\u0107 by\u0142ych republik Zwi\u0105zku Radzieckiego podarowa\u0142 uczestnikom z\u0142ote pier\u015bcienie. &quot;Do tej pory tylko \u0141ukaszenka go nosi\u0142 publicznie&quot; - przekaza\u0142 Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy. Ukrai\u0144skie media zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119, \u017ce wyb\u00f3r prezent\u00f3w okaza\u0142 si\u0119 wpadk\u0105 Putina. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jordania-ewakuacja-turystow-z-petry-woda-wdarla-sie-do-wawoz,nId,6498143", "title": "Jordania: Ewakuacja turyst\u00f3w z Petry. Woda wdar\u0142a si\u0119 do w\u0105wozu", "date_published": "2022-12-27 16:00:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jordania-ewakuacja-turystow-z-petry-woda-wdarla-sie-do-wawoz,nId,6498143\"><img align=\"left\" alt=\"Jordania: Ewakuacja turyst\u00f3w z Petry. Woda wdar\u0142a si\u0119 do w\u0105wozu\" src=\"https://i.iplsc.com/jordania-ewakuacja-turystow-z-petry-woda-wdarla-sie-do-wawoz/000GJKW3OWHNT6GS-C321.jpg\" /></a>Z powodu powodzi ewakuowano oko\u0142o 1,7 tys. turyst\u00f3w z ruin pustynnego miasta Petra w po\u0142udniowo-zachodniej Jordanii. Woda, kt\u00f3ra sp\u0142yn\u0119\u0142a z pobliskich g\u00f3r, wdar\u0142a si\u0119 do w\u0105wozu prowadz\u0105cego do miasta i do tamtejszej \u015bwi\u0105tyni - podaje we wtorek dziennik &quot;Daily Mail&quot;. Na filmach zamieszczonych w sieci wida\u0107 t\u0142um uciekaj\u0105cych os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-smierc-27-latka-podczas-policyjnej-interwencji-wszcze,nId,6498147", "title": "Gdynia: \u015amier\u0107 27-latka podczas policyjnej interwencji. Wszcz\u0119to \u015bledztwo", "date_published": "2022-12-27 15:45:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-smierc-27-latka-podczas-policyjnej-interwencji-wszcze,nId,6498147\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: \u015amier\u0107 27-latka podczas policyjnej interwencji. Wszcz\u0119to \u015bledztwo \" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-smierc-27-latka-podczas-policyjnej-interwencji-wszcze/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Gdyni wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci 27-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek zmar\u0142 podczas interwencji policji. M\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 na widok policjant\u00f3w, po czym, jak twierdz\u0105 funkcjonariusze, zachowywa\u0142 si\u0119 agresywnie. Nagle 27-latek zacz\u0105\u0142 mie\u0107 problemy z oddychaniem. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-potezna-eksplozja-w-lodzkiem-sa-poszkodowani,nId,6498121", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w \u0141\u00f3dzkiem. S\u0105 poszkodowani", "date_published": "2022-12-27 15:05:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-potezna-eksplozja-w-lodzkiem-sa-poszkodowani,nId,6498121\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja w \u0141\u00f3dzkiem. S\u0105 poszkodowani \" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-w-lodzkiem-sa-poszkodowani/000GJKKISO27TMPL-C321.jpg\" /></a>W domu jednorodzinnym w miejscowo\u015bci Mokra Prawa (pow. skierniewicki) dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji. Zawali\u0142a si\u0119 jedna kondygnacja budynku, s\u0105 poszkodowani. Z powodu zdarzenia zablokowana jest r\u00f3wnie\u017c droga krajowa nr 70. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-atak-na-parkiecie-nocnego-klubu-23-latek-zas,nId,6498100", "title": "Wielka Brytania: Atak na parkiecie nocnego klubu. 23-latek zasztyletowany", "date_published": "2022-12-27 14:53:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-atak-na-parkiecie-nocnego-klubu-23-latek-zas,nId,6498100\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Atak na parkiecie nocnego klubu. 23-latek zasztyletowany\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-atak-na-parkiecie-nocnego-klubu-23-latek-zas/000GJJPWLNGEKPT2-C321.jpg\" /></a>W Birmingham w \u015brodkowej Anglii w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem na parkiecie klubu nocnego zasztyletowany zosta\u0142 23-letni m\u0119\u017cczyzna - przekaza\u0142 serwis BBC. Policja poszukuje sprawcy lub sprawc\u00f3w zdarzenia. Zaapelowano tak\u017ce do \u015bwiadk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-satelity-dla-polskiego-wojska-podpisano-umowe,nId,6497982", "title": "Nowe satelity dla polskiego wojska. Podpisano umow\u0119", "date_published": "2022-12-27 14:49:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-satelity-dla-polskiego-wojska-podpisano-umowe,nId,6497982\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe satelity dla polskiego wojska. Podpisano umow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-satelity-dla-polskiego-wojska-podpisano-umowe/000GJJID0S0L073Q-C321.jpg\" /></a>Polska podpisa\u0142a z Francj\u0105 umow\u0119 na zakup dw\u00f3ch satelit\u00f3w obserwacyjnych wraz ze stacj\u0105 odbiorcz\u0105 w Polsce. Dzi\u0119ki nim mo\u017cliwe b\u0119dzie pozyskiwanie danych rozpoznawczych w zakresie rozpoznania obrazowego z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 30 cm. - Nasza umowa dotyczy pozyskania dw\u00f3ch satelit\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dziemy mieli do 2027 roku - m\u00f3wi\u0142 we wtorek Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmyslil-zyciorys-wygral-wybory-do-kongresu-robimy-w-zyciu-gl,nId,6498111", "title": "Zmy\u015bli\u0142 \u017cyciorys. Wygra\u0142 wybory do Kongresu. \"Robimy w \u017cyciu g\u0142upie rzeczy\"", "date_published": "2022-12-27 14:45:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmyslil-zyciorys-wygral-wybory-do-kongresu-robimy-w-zyciu-gl,nId,6498111\"><img align=\"left\" alt=\"Zmy\u015bli\u0142 \u017cyciorys. Wygra\u0142 wybory do Kongresu. &quot;Robimy w \u017cyciu g\u0142upie rzeczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmyslil-zyciorys-wygral-wybory-do-kongresu-robimy-w-zyciu-gl/000GJKLZU2PG335J-C321.jpg\" /></a>Republikanin George Santos, kt\u00f3ry od stycznia b\u0119dzie kongresmenem, przeinaczy\u0142 wiele fakt\u00f3w ze swojego \u017cycia. 34-latek nigdy nie sko\u0144czy\u0142 college'u, cho\u0107 publicznie o tym zapewnia\u0142 i przyzna\u0142, \u017ce sk\u0142ama\u0142 w CV. Potwierdzi\u0142, \u017ce nie by\u0142 zatrudniony przez Goldman Sachs czy Citigroup. - Robimy w \u017cyciu g\u0142upie rzeczy - podkre\u015bli\u0142 Santos.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-wojsk-ukrainskich-wsrod-zabitych-i-rannych-15-funkcjona,nId,6498107", "title": "Atak wojsk ukrai\u0144skich. W\u015br\u00f3d zabitych i rannych 15 funkcjonariuszy FSB", "date_published": "2022-12-27 14:40:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-wojsk-ukrainskich-wsrod-zabitych-i-rannych-15-funkcjona,nId,6498107\"><img align=\"left\" alt=\"Atak wojsk ukrai\u0144skich. W\u015br\u00f3d zabitych i rannych 15 funkcjonariuszy FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-wojsk-ukrainskich-wsrod-zabitych-i-rannych-15-funkcjona/000FO6PP95X9K0AG-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie przeprowadzi\u0142y udany atak na wojska rosyjskie w obwodzie zaporoskim. W wyniku nalotu zgin\u0119\u0142o lub zosta\u0142o rannych 100 okupant\u00f3w, z czego 15 to funkcjonariusze Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. Ukrai\u0144ski sztab przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c w komunikacie, \u017ce w ci\u0105gu minionej doby wojska ukrai\u0144skie odpar\u0142y ataki Rosjan w obwodzie \u0142uga\u0144skim. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-w-korei-pld-wojsko-przeprasza-za-niewystarczajaca-r,nId,6498075", "title": "Niepok\u00f3j w Korei P\u0142d. Wojsko przeprasza za \"niewystarczaj\u0105c\u0105 reakcj\u0119\"", "date_published": "2022-12-27 14:33:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-w-korei-pld-wojsko-przeprasza-za-niewystarczajaca-r,nId,6498075\"><img align=\"left\" alt=\"Niepok\u00f3j w Korei P\u0142d. Wojsko przeprasza za &quot;niewystarczaj\u0105c\u0105 reakcj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokoj-w-korei-pld-wojsko-przeprasza-za-niewystarczajaca-r/000GJJNADPEWBVHR-C321.jpg\" /></a>Armia Korei Po\u0142udniowej publicznie przeprosi\u0142a za niepowodzenie pr\u00f3b zestrzelenia p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich dron\u00f3w, kt\u00f3re wlecia\u0142y poprzedniego dnia w po\u0142udniowokorea\u0144sk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Eksperci m\u00f3wi\u0105 o powa\u017cnym wyzwaniu dla bezpiecze\u0144stwa kraju. Pojawiaj\u0105 si\u0119 obawy, \u017ce drony mog\u0142yby przenosi\u0107 bro\u0144 biologiczn\u0105 lub chemiczn\u0105. W tym roku re\u017cim w Pjongjangu przeprowadzi\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 pr\u00f3b rakietowych oraz znowelizowa\u0142 doktryn\u0119 nuklearn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-wypadek-ukrainskiego-autobusu-sa-poszkodowani,nId,6498059", "title": "Lubelskie: Wypadek ukrai\u0144skiego autobusu. S\u0105 poszkodowani", "date_published": "2022-12-27 13:39:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-wypadek-ukrainskiego-autobusu-sa-poszkodowani,nId,6498059\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Wypadek ukrai\u0144skiego autobusu. S\u0105 poszkodowani\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-wypadek-ukrainskiego-autobusu-sa-poszkodowani/000GJJHCOU7HSMQU-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych i przewiezionych do szpitala na badania po wypadku ukrai\u0144skiego autobusu na dk nr 17 w Fajs\u0142awicach w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144, pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok po wjechaniu do rowu. Wed\u0142ug policji kierowca autobusu by\u0142 trze\u017awy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-wracaja-ze-swiat-pod-tatrami-potezne-korki,nId,6498057", "title": "Tury\u015bci wracaj\u0105 ze \u015bwi\u0105t pod Tatrami. Pot\u0119\u017cne korki", "date_published": "2022-12-27 13:35:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-wracaja-ze-swiat-pod-tatrami-potezne-korki,nId,6498057\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci wracaj\u0105 ze \u015bwi\u0105t pod Tatrami. Pot\u0119\u017cne korki \" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-wracaja-ze-swiat-pod-tatrami-potezne-korki/000GJJED335GW9GL-C321.jpg\" /></a>Tury\u015bci, kt\u00f3rzy sp\u0119dzali \u015bwi\u0119ta pod Tatrami, we wtorek przed po\u0142udniem masowo wyruszyli w drog\u0119 powrotn\u0105 do dom\u00f3w. Na popularnej Zakopiance utworzy\u0142 si\u0119 pot\u0119\u017cny korek.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-serbia-prezydent-podjal-decyzje-armia-w-stanie-podwyzszonej-,nId,6498035", "title": "Serbia: Prezydent podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Armia w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci", "date_published": "2022-12-27 13:13:34+00:00", "description": "<p>Armia serbska poinformowa\u0142a, \u017ce w zwi\u0105zku z napi\u0119ciami w Kosowie postawi\u0142a swoje wojska w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci bojowej. W stan gotowo\u015bci postawiono tak\u017ce wszystkie jednostki podleg\u0142e ministerstwu Spraw Wewn\u0119trznych. Serbowie zamieszkuj\u0105cy Kosowo we wtorek wznie\u015bli barykady w ostatniej z czterech zamieszkiwanych g\u0142\u00f3wnie przez ludno\u015b\u0107 serbsk\u0105 gmin na p\u00f3\u0142nocy kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-matka-uzywala-pieciolatki-jako-zywej-tarczy,nId,6497945", "title": "USA. Matka u\u017cywa\u0142a pi\u0119ciolatki jako \u017cywej tarczy", "date_published": "2022-12-27 12:35:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-matka-uzywala-pieciolatki-jako-zywej-tarczy,nId,6497945\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Matka u\u017cywa\u0142a pi\u0119ciolatki jako \u017cywej tarczy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-matka-uzywala-pieciolatki-jako-zywej-tarczy/000GJIW46C72PF1U-C321.jpg\" /></a>24-latka z Tennessee zosta\u0142a oskar\u017cona o kradzie\u017c kilku samochod\u00f3w. Kobieta napada\u0142a kierowc\u00f3w i gro\u017c\u0105c im broni\u0105 zabiera\u0142a ich pojazdy. Wed\u0142ug jednej z ofiar, podczas napadu 24-latka mia\u0142a ze sob\u0105 pi\u0119cioletnie dziecko, kt\u00f3rego u\u017cy\u0142a jako &quot;\u017cywej tarczy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedzaca-lawina-porwala-narciarzy-nagranie-z-austrii,nId,6497975", "title": "P\u0119dz\u0105ca lawina porwa\u0142a narciarzy. Nagranie z Austrii", "date_published": "2022-12-27 12:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedzaca-lawina-porwala-narciarzy-nagranie-z-austrii,nId,6497975\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0119dz\u0105ca lawina porwa\u0142a narciarzy. Nagranie z Austrii\" src=\"https://i.iplsc.com/pedzaca-lawina-porwala-narciarzy-nagranie-z-austrii/000GJJ0KF0NBL1EV-C321.jpg\" /></a>&quot;O m\u00f3j Bo\u017ce!&quot; - krzycza\u0142 narciarz, kt\u00f3ry w pierwszy dzie\u0144 Bo\u017cego Narodzenia widzia\u0142, jak innych zje\u017cd\u017caj\u0105cych z g\u00f3ry porywa spora lawina. Nagranie ze zdarzenia w Austrii trafi\u0142o do internetu. Obawiano si\u0119, \u017ce zwa\u0142y \u015bniegu pozbawi\u0142y \u017cycia amator\u00f3w szusowania, jednak szcz\u0119\u015bliwie okaza\u0142o si\u0119, i\u017c wszyscy prze\u017cyli. Obra\u017cenia dozna\u0142y cztery osoby, w tym jedna ci\u0119\u017ckich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczenia-w-piciu-energetykow-ministerstwo-zdrowia-analiz,nId,6497909", "title": "Ograniczenia w piciu energetyk\u00f3w. Ministerstwo Zdrowia analizuje sytuacj\u0119", "date_published": "2022-12-27 12:19:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczenia-w-piciu-energetykow-ministerstwo-zdrowia-analiz,nId,6497909\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczenia w piciu energetyk\u00f3w. Ministerstwo Zdrowia analizuje sytuacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczenia-w-piciu-energetykow-ministerstwo-zdrowia-analiz/000GJIGK5USFSRDN-C321.jpg\" /></a>- W Ministerstwie Zdrowia trwaj\u0105 analizy mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia ogranicze\u0144 picia tych napoj\u00f3w (energetyzuj\u0105cych - red.) przez osoby poni\u017cej 16 lat - przekaza\u0142 wiceminister Waldemar Kraska z PiS. Jednocze\u015bnie precyzuje, \u017ce resort nie posiada danych z oddzia\u0142\u00f3w toksykologicznych dotycz\u0105cych zatrucia dzieci i nastolatk\u00f3w kofein\u0105. - Ograniczenia administracyjne pojawi\u0105 si\u0119 tylko wtedy, gdy resort zdrowia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z instytutami, wyka\u017ce wyj\u0105tkowo negatywne dzia\u0142anie energetyk\u00f3w - uwa\u017ca Boles\u0142aw Piecha, wiceszef sejmowej komisji zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-sniezyce-utknela-w-aucie-opublikowano-jej-ostatnie-nag,nId,6497936", "title": "Przez \u015bnie\u017cyc\u0119 utkn\u0119\u0142a w aucie. Opublikowano jej ostatnie nagranie", "date_published": "2022-12-27 11:26:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-sniezyce-utknela-w-aucie-opublikowano-jej-ostatnie-nag,nId,6497936\"><img align=\"left\" alt=\"Przez \u015bnie\u017cyc\u0119 utkn\u0119\u0142a w aucie. Opublikowano jej ostatnie nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/przez-sniezyce-utknela-w-aucie-opublikowano-jej-ostatnie-nag/000GJIWPK9LAJVVP-C321.jpg\" /></a>Tragiczny fina\u0142 powrotu z pracy w zasypanym \u015bniegiem Buffalo. Gdy 22-letnia Anndel Taylor pr\u00f3bowa\u0142a dosta\u0107 si\u0119 do domu, zamie\u0107 unieruchomi\u0142a jej samoch\u00f3d. Pr\u00f3buj\u0105c szuka\u0107 pomocy, wys\u0142a\u0142a desperackie nagranie do swojej rodziny, lecz na ratunek by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rodzina-zastrzelona-w-okupowanym-miescie-nie-zyje-os,nId,6497921", "title": "Ukraina: Rodzina zastrzelona w okupowanym mie\u015bcie. Nie \u017cyje osiem os\u00f3b", "date_published": "2022-12-27 11:05:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rodzina-zastrzelona-w-okupowanym-miescie-nie-zyje-os,nId,6497921\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rodzina zastrzelona w okupowanym mie\u015bcie. Nie \u017cyje osiem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rodzina-zastrzelona-w-okupowanym-miescie-nie-zyje-os/000GJINH1OCQQETX-C321.jpg\" /></a>W okupowanej przez Rosjan Makiejewce zastrzelono o\u015bmioosobow\u0105 rodzin\u0119, w tym czworo dzieci. W\u0142adze narzucone przez Moskw\u0119 twierdz\u0105, \u017ce zab\u00f3jcy s\u0105 pospolitymi przest\u0119pcami i zostali schwytani. Jednak Petro Andriuszczenko, doradca legalnego mera Mariupola uwa\u017ca, \u017ce za zbrodni\u0119 odpowiadaj\u0105 cz\u0142onkowie Grupy Wagnera - poda\u0142a &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-okupowanej-makiejewce-zastrzelono-osmioosobowa-rodzine-czw,nId,6497921", "title": "W okupowanej Makiejewce zastrzelono o\u015bmioosobow\u0105 rodzin\u0119, czworo dzieci", "date_published": "2022-12-27 11:05:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-okupowanej-makiejewce-zastrzelono-osmioosobowa-rodzine-czw,nId,6497921\"><img align=\"left\" alt=\"W okupowanej Makiejewce zastrzelono o\u015bmioosobow\u0105 rodzin\u0119, czworo dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/w-okupowanej-makiejewce-zastrzelono-osmioosobowa-rodzine-czw/000GJINH1OCQQETX-C321.jpg\" /></a>W okupowanej przez Rosjan Makiejewce zastrzelono o\u015bmioosobow\u0105 rodzin\u0119, w tym czworo dzieci. W\u0142adze narzucone przez Moskw\u0119 twierdz\u0105, \u017ce zab\u00f3jcy s\u0105 pospolitymi przest\u0119pcami i zostali schwytani. Jednak Petro Andriuszczenko, doradca legalnego mera Mariupola uwa\u017ca, \u017ce za zbrodni\u0119 odpowiadaj\u0105 cz\u0142onkowie Grupy Wagnera - poda\u0142a &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dwulatek-chodzil-po-parapecie-rodzice-byli-pod-wplywem-narko,nId,6497903", "title": "Dwulatek chodzi\u0142 po parapecie. Rodzice byli pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 10:50:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dwulatek-chodzil-po-parapecie-rodzice-byli-pod-wplywem-narko,nId,6497903\"><img align=\"left\" alt=\"Dwulatek chodzi\u0142 po parapecie. Rodzice byli pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/dwulatek-chodzil-po-parapecie-rodzice-byli-pod-wplywem-narko/000GJIJ3GRFW9JY8-C321.jpg\" /></a>Dwuletni ch\u0142opiec chodzi\u0142 w Wigili\u0119 po zewn\u0119trznym parapecie okna na pierwszym pi\u0119trze bloku w Chrzanowie (woj. ma\u0142opolskie). Rodzice dziecka trafili do aresztu. Jak si\u0119 okaza\u0142o oboje byli pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, a w ich mieszkaniu znaleziono marihuan\u0119 i amfetamin\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-chce-zmusic-zachod-do-wywierania-presji-na-ukraine,nId,6497892", "title": "ISW: Putin chce zmusi\u0107 Zach\u00f3d do wywierania presji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-27 10:29:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-chce-zmusic-zachod-do-wywierania-presji-na-ukraine,nId,6497892\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin chce zmusi\u0107 Zach\u00f3d do wywierania presji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-chce-zmusic-zachod-do-wywierania-presji-na-ukraine/000BTMEXDPF1WHP4-C321.jpg\" /></a>Zmusi\u0107 Zach\u00f3d do wywierania presji na Ukrain\u0119 w sprawie ust\u0119pstw - to zdaniem Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) aktualny plan W\u0142adimira Putina. Zdaniem ameryka\u0144skiego thnik tanku \u015bwiadcz\u0105 o tym s\u0142owa, wypowiedziane przez rosyjskiego przyw\u00f3dc\u0119 w niedziel\u0119, o &quot;gotowo\u015bci do negocjacji ze wszystkimi stronami&quot; konfliktu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-pogody-w-sylwestra-i-nowy-rok-dawno-nie-bylo-najnowsz,nId,6497889", "title": "Takiej pogody w sylwestra i Nowy Rok dawno nie by\u0142o. Najnowsza prognoza zaskakuje", "date_published": "2022-12-27 10:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-takiej-pogody-w-sylwestra-i-nowy-rok-dawno-nie-bylo-najnowsz,nId,6497889\"><img align=\"left\" alt=\"Takiej pogody w sylwestra i Nowy Rok dawno nie by\u0142o. Najnowsza prognoza zaskakuje\" src=\"https://i.iplsc.com/takiej-pogody-w-sylwestra-i-nowy-rok-dawno-nie-bylo-najnowsz/000GJIEJ2U7FKJ2N-C321.jpg\" /></a>To b\u0119dzie niemal\u017ce &quot;letni&quot; sylwester. W niekt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach 31 grudnia termometry mog\u0105 wskaza\u0107 do 15 stopni Celsjusza. Podobnie b\u0119dzie dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej - w Nowy Rok. Jak podaje Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej, z mrozem na nowo przywitamy si\u0119 dopiero, gdy w kalendarzu b\u0119dzie \u015bwi\u0119to Trzech Kr\u00f3li.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostawili-wlaczone-lampki-choinkowe-doszlo-do-tragedii,nId,6497867", "title": "Zostawili w\u0142\u0105czone lampki choinkowe. Dosz\u0142o do tragedii", "date_published": "2022-12-27 10:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostawili-wlaczone-lampki-choinkowe-doszlo-do-tragedii,nId,6497867\"><img align=\"left\" alt=\"Zostawili w\u0142\u0105czone lampki choinkowe. Dosz\u0142o do tragedii\" src=\"https://i.iplsc.com/zostawili-wlaczone-lampki-choinkowe-doszlo-do-tragedii/000GJIACDPEV7C5Q-C321.jpg\" /></a>22-letnia Destiny Abdrazack z Kalifornii zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu jednorodzinnego. Jak si\u0119 okaza\u0142o przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142y lampki umieszczone na sztucznej choince, kt\u00f3re zosta\u0142y w\u0142\u0105czone na ca\u0142\u0105 noc.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-przykre-niespodzianki-dla-mieszkancow-duze-miasta-masowo-rez,nId,6470469", "title": "Przykre niespodzianki dla mieszka\u0144c\u00f3w. Du\u017ce miasta masowo rezygnuj\u0105 z imprez sylwestrowych", "date_published": "2022-12-27 09:44:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-przykre-niespodzianki-dla-mieszkancow-duze-miasta-masowo-rez,nId,6470469\"><img align=\"left\" alt=\"Przykre niespodzianki dla mieszka\u0144c\u00f3w. Du\u017ce miasta masowo rezygnuj\u0105 z imprez sylwestrowych\" src=\"https://i.iplsc.com/przykre-niespodzianki-dla-mieszkancow-duze-miasta-masowo-rez/000GJI30656HVY87-C321.jpg\" /></a>Miasta, kt\u00f3re dotychczas organizowa\u0142y imprez\u0119 sylwestrow\u0105, w tym roku masowo z niej rezygnuj\u0105. Powodem s\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci, zw\u0142aszcza na energii elektrycznej. Sylwester dla mieszka\u0144c\u00f3w odb\u0119dzie si\u0119 tylko w kilku wi\u0119kszych miastach w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyznanie-carycy-propagandy-nie-lubimy-bombardowac-putin-tez-,nId,6497856", "title": "Wyznanie \"carycy propagandy\". \"Nie lubimy bombardowa\u0107, Putin te\u017c nie lubi\"", "date_published": "2022-12-27 09:42:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyznanie-carycy-propagandy-nie-lubimy-bombardowac-putin-tez-,nId,6497856\"><img align=\"left\" alt=\"Wyznanie &quot;carycy propagandy&quot;. &quot;Nie lubimy bombardowa\u0107, Putin te\u017c nie lubi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyznanie-carycy-propagandy-nie-lubimy-bombardowac-putin-tez/000GJI8FXJY73TX7-C321.jpg\" /></a>\u017badnego Rosjanina nie cieszy bombardowanie Kijowa, nie lubimy tego robi\u0107. Prezydent Putin te\u017c tego nie lubi - stwierdzi\u0142a podczas jeden z audycji telewizyjnych Margarita Simonian - jedna z czo\u0142owych propagandystek Kremla. W jej opinii winowajc\u0105 dzia\u0142a\u0144 rosyjskiej armii jest &quot;pseudoprezydent&quot; Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieodpowiedzialne-zachowanie-turystow-w-gorach-moze-skonczyc,nId,6497832", "title": "Nieodpowiedzialne zachowanie turyst\u00f3w w g\u00f3rach. Mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105", "date_published": "2022-12-27 09:14:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieodpowiedzialne-zachowanie-turystow-w-gorach-moze-skonczyc,nId,6497832\"><img align=\"left\" alt=\"Nieodpowiedzialne zachowanie turyst\u00f3w w g\u00f3rach. Mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nieodpowiedzialne-zachowanie-turystow-w-gorach-moze-skonczyc/000GJHQ7OQMXUI0G-C321.jpg\" /></a>W g\u00f3rach nadesz\u0142a odwil\u017c, a mimo licznych apeli Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego, t\u0142umy turyst\u00f3w gromadz\u0105 si\u0119 nad Morskim Okiem i spaceruj\u0105 po zamarzni\u0119tej tafli g\u00f3rskiego jeziora. W\u0142adze parku przypominaj\u0105, \u017ce nieodpowiedzialne zachowanie, mo\u017ce skoczy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-10-wrozb-miedwiediewa-na-2023-rok-elon-musk-to-epickie,nId,6497840", "title": "10 wr\u00f3\u017cb Miedwiediewa na 2023 rok. Elon Musk: To epickie", "date_published": "2022-12-27 09:01:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-10-wrozb-miedwiediewa-na-2023-rok-elon-musk-to-epickie,nId,6497840\"><img align=\"left\" alt=\"10 wr\u00f3\u017cb Miedwiediewa na 2023 rok. Elon Musk: To epickie\" src=\"https://i.iplsc.com/10-wrozb-miedwiediewa-na-2023-rok-elon-musk-to-epickie/000GJI03C4MR2XIR-C321.jpg\" /></a>Rozpad Unii Europejskiej, polsko-w\u0119giersk\u0105 okupacj\u0119 zachodniej Ukrainy, wojn\u0119 mi\u0119dzy Francj\u0105 a IV Rzesz\u0105, a tak\u017ce wewn\u0119trzny konflikt w Stanach Zjednoczonych - mi\u0119dzy innymi takie wydarzenia przewiduje by\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew. W propagandowym wpisie stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce Elon Musk wygra wybory prezydenckie w kilku stanach USA. &quot;To zdecydowanie najbardziej absurdalne prognozy, jakie kiedykolwiek s\u0142ysza\u0142em&quot; - odpowiedzia\u0142 mu w\u0142a\u015bciciel Twittera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komorowski-rosja-nie-rozpocznie-wojny-z-polska-bo-nie-bedzie,nId,6497812", "title": "Komorowski: Rosja nie rozpocznie wojny z Polsk\u0105, bo nie b\u0119dzie mia\u0142a na to si\u0142", "date_published": "2022-12-27 08:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komorowski-rosja-nie-rozpocznie-wojny-z-polska-bo-nie-bedzie,nId,6497812\"><img align=\"left\" alt=\"Komorowski: Rosja nie rozpocznie wojny z Polsk\u0105, bo nie b\u0119dzie mia\u0142a na to si\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/komorowski-rosja-nie-rozpocznie-wojny-z-polska-bo-nie-bedzie/000GJHMUEDN70F4C-C321.jpg\" /></a>- Obawiam si\u0119, \u017ce to b\u0119dzie festiwal populizmu i obietnic bez pokrycia - m\u00f3wi Interii Bronis\u0142aw Komorowski, pytany o nadchodz\u0105c\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105. By\u0142y prezydent przewiduje taki scenariusz, poniewa\u017c opozycja stanie przed pokus\u0105 na\u015bladowania PiS, kt\u00f3ry dwukrotnie wygra\u0142 wybory w ten spos\u00f3b. Komorowski odnosi si\u0119 tak\u017ce do wojny w Ukrainie. - Rosja nie radzi sobie z Ukrain\u0105, a Ukraina, dzi\u0119ki pomocy Zachodu, radzi sobie coraz lepiej z Rosj\u0105. Nie musimy si\u0119 obawia\u0107, \u017ce Rosja nied\u0142ugo rozpocznie wojn\u0119 z Polsk\u0105, bo po prostu nie b\u0119dzie mia\u0142a na...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-o-zachorowaniach-na-grype-jak-w-najgorszych-czas,nId,6497827", "title": "Niedzielski o zachorowaniach na gryp\u0119. \"Jak w najgorszych czasach pandemii\"", "date_published": "2022-12-27 08:42:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzielski-o-zachorowaniach-na-grype-jak-w-najgorszych-czas,nId,6497827\"><img align=\"left\" alt=\"Niedzielski o zachorowaniach na gryp\u0119. &quot;Jak w najgorszych czasach pandemii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzielski-o-zachorowaniach-na-grype-jak-w-najgorszych-czas/000FYTWTFERLR46L-C321.jpg\" /></a>Mieli\u015bmy blisko 300 tys. zachrowa\u0144 na gryp\u0119 w ostatnim tygodniu, co daje mi\u0119dzy 40 a 50 tys. infekcji dziennie. Tak by\u0142o w najgorszych czasach pandemii - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Szef resortu podkre\u015bla\u0142, \u017ce MZ monitoruje sytuacje i gromadzi zapasy lek\u00f3w, by nie powstawa\u0142y ewentualne niedobory.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bilans-wypadkow-w-swieta-bozego-narodzenia-policja-podala-da,nId,6497824", "title": "Bilans wypadk\u00f3w w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Policja poda\u0142a dane", "date_published": "2022-12-27 08:38:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bilans-wypadkow-w-swieta-bozego-narodzenia-policja-podala-da,nId,6497824\"><img align=\"left\" alt=\"Bilans wypadk\u00f3w w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Policja poda\u0142a dane\" src=\"https://i.iplsc.com/bilans-wypadkow-w-swieta-bozego-narodzenia-policja-podala-da/000GJHP9DIHX63V9-C321.jpg\" /></a>Policja poda\u0142a dane dotycz\u0105ce wypad\u00f3w na drogach w okresie \u015bwi\u0105tecznym. W ca\u0142ej Polsce dosz\u0142o do 96 wypadk\u00f3w drogowych, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, a 114 zosta\u0142o rannych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-stawia-ukrainie-ultimatum-inaczej-sprawe-rozstrzygnie-,nId,6497806", "title": "Rosja stawia Ukrainie ultimatum. \"Inaczej spraw\u0119 rozstrzygnie armia\"", "date_published": "2022-12-27 08:13:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-stawia-ukrainie-ultimatum-inaczej-sprawe-rozstrzygnie-,nId,6497806\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja stawia Ukrainie ultimatum. &quot;Inaczej spraw\u0119 rozstrzygnie armia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-stawia-ukrainie-ultimatum-inaczej-sprawe-rozstrzygnie/000GJHHEMNE36OWG-C321.jpg\" /></a>Siergiej \u0141awrow oskar\u017cy\u0142 Ukrain\u0119 i Zach\u00f3d o d\u0105\u017cenie do zniszczenia Rosji. Szef rosyjskiej dyplomacji przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w\u0142adze w Kijowie musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 propozycje Moskwy dotycz\u0105ce &quot;demilitaryzacji&quot; i &quot;denazyfikacji&quot;, bo inaczej &quot;spraw\u0119 rozstrzygnie rosyjska armia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-patriot-od-usa-kuleba-podal-kiedy-dotrze-do-ukrainy,nId,6497798", "title": "System Patriot od USA. Ku\u0142eba poda\u0142, kiedy dotrze do Ukrainy", "date_published": "2022-12-27 07:49:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-system-patriot-od-usa-kuleba-podal-kiedy-dotrze-do-ukrainy,nId,6497798\"><img align=\"left\" alt=\"System Patriot od USA. Ku\u0142eba poda\u0142, kiedy dotrze do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/system-patriot-od-usa-kuleba-podal-kiedy-dotrze-do-ukrainy/000E6MF4D7W1BL2H-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski system Patriot dotrze do Ukrainy w mniej ni\u017c p\u00f3\u0142 roku, cho\u0107 zazwyczaj trwa to do roku - stwierdzi\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w rozmowie ukrai\u0144skimi mediami. W wywiadzie by\u0142 tak\u017ce dopytywany o swoj\u0105 ocen\u0119 rezultat\u00f3w ubieg\u0142otygodniowej wizyty prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-auto-rozbilo-sie-na-drzewie-zginely-dwie-osoby,nId,6497793", "title": "Mazowieckie: Auto rozbi\u0142o si\u0119 na drzewie. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-12-27 07:45:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-auto-rozbilo-sie-na-drzewie-zginely-dwie-osoby,nId,6497793\"><img align=\"left\" alt=\"Mazowieckie: Auto rozbi\u0142o si\u0119 na drzewie. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/mazowieckie-auto-rozbilo-sie-na-drzewie-zginely-dwie-osoby/000GJHAQRA5TQ90A-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w drugi dzie\u0144 Bo\u017cego Narodzenia w wypadku na drodze S8 w miejscowo\u015bci G\u0142uchy. Ponadto dwie osoby w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142y do szpitala. Jak ustali\u0142y s\u0142u\u017cby, samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Przez kilka godzin ruch by\u0142 utrudniony. By\u0142 to jeden z niemal 100 wypadk\u00f3w, do kt\u00f3rych dosz\u0142o podczas \u015bwi\u0105t.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-wystrzelono-44-pociski,nId,6497772", "title": "Kolejne ataki rakietowe na Ukrain\u0119. Wystrzelono 44 pociski", "date_published": "2022-12-27 07:33:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-wystrzelono-44-pociski,nId,6497772\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne ataki rakietowe na Ukrain\u0119. Wystrzelono 44 pociski\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-ataki-rakietowe-na-ukraine-wystrzelono-44-pociski/000GJGZYIJ3V546H-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich 24 godzin rosyjskie wojska przeprowadzi\u0142y dwa ataki rakietowe i wystrzeli\u0142y 44 pociski na terytorium Ukrainy - poinformowa\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-26-latka-urodzila-dziecko-w-lesie-i-zostawila-je-same-na,nId,6497777", "title": "USA: 26-latka urodzi\u0142a dziecko w lesie i zostawi\u0142a je same na godzin\u0119", "date_published": "2022-12-27 06:59:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-26-latka-urodzila-dziecko-w-lesie-i-zostawila-je-same-na,nId,6497777\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 26-latka urodzi\u0142a dziecko w lesie i zostawi\u0142a je same na godzin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-26-latka-urodzila-dziecko-w-lesie-i-zostawila-je-same-na/000GJGX0XHLIREM0-C321.jpg\" /></a>26-letnia Amerykanka urodzi\u0142a dziecko i zostawi\u0142a je w sza\u0142asie. Nast\u0119pnie wezwa\u0142a pomoc, ale nie chcia\u0142a wskaza\u0107 policjantom miejsca porodu. Na szcz\u0119\u015bcie niemowl\u0119 w por\u0119 uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 i przewie\u017a\u0107 do szpitala. M\u0142oda matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-pozar-w-szpitalu-zginal-72-letni-pacjent,nId,6497773", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Po\u017car w szpitalu. Zgin\u0105\u0142 72-letni pacjent", "date_published": "2022-12-27 06:47:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-pozar-w-szpitalu-zginal-72-letni-pacjent,nId,6497773\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Po\u017car w szpitalu. Zgin\u0105\u0142 72-letni pacjent\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-pozar-w-szpitalu-zginal-72-letni-pacjent/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba nie \u017cyje, a dwie zosta\u0142y ranne w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w szpitalu w \u0141odzi. S\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105, \u017ce ogie\u0144 zapr\u00f3szy\u0142 pacjent pal\u0105c papierosa. - Z o\u015brodka ewakuowali\u015bmy 40 os\u00f3b - m\u00f3wi\u0142 Interii m\u0142. kpt. \u0141ukasz G\u00f3rczy\u0144ski z \u0142\u00f3dzkiej stra\u017cy po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wtorek-deszcz-snieg-i-silny-wiatr-ostrzezenia-dla-,nId,6497758", "title": "Pogoda na wtorek: Deszcz, \u015bnieg i silny wiatr. Ostrze\u017cenia dla trzech region\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 05:55:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wtorek-deszcz-snieg-i-silny-wiatr-ostrzezenia-dla-,nId,6497758\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na wtorek: Deszcz, \u015bnieg i silny wiatr. Ostrze\u017cenia dla trzech region\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-wtorek-deszcz-snieg-i-silny-wiatr-ostrzezenia-dla/000GJGGABL3N17X4-C321.jpg\" /></a>Do 85 km/h si\u0119gn\u0105 we wtorek porywy wiatru. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega zw\u0142aszcza mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztw pomorskiego i zachodniopomorskiego. Tam te\u017c mo\u017cliwe s\u0105 burze. Z kolei w niekt\u00f3rych powiatach Dolnego \u015al\u0105ska zagro\u017ceniem b\u0119d\u0105 \u015bliskie drogi. Ponadto synoptyk IMGW Micha\u0142 Folwarski spodziewa si\u0119 mieszanych opad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragiczny-bilans-ataku-zimy-joe-biden-wyslal-specjalna-p,nId,6497754", "title": "USA: Tragiczny bilans ataku zimy. Joe Biden wys\u0142a\u0142 specjaln\u0105 pomoc", "date_published": "2022-12-27 05:36:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragiczny-bilans-ataku-zimy-joe-biden-wyslal-specjalna-p,nId,6497754\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tragiczny bilans ataku zimy. Joe Biden wys\u0142a\u0142 specjaln\u0105 pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragiczny-bilans-ataku-zimy-joe-biden-wyslal-specjalna-p/000GJGFIMAMBNE21-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 60 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w USA z zwi\u0105zku z burz\u0105 \u015bnie\u017cn\u0105, kt\u00f3ra od zesz\u0142ego tygodnia niszczycielsko przedziera si\u0119 przez Ameryk\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 - donosz\u0105 media. Siarczyste mrozy i zamiecie \u015bnie\u017cne, jakie odci\u0119\u0142y miliony dom\u00f3w od pr\u0105du, najbardziej dotkn\u0119\u0142y region miasta Buffalo w stanie Nowy Jork. Tylko tam wskutek przej\u015bcia frontu zgin\u0119\u0142o 28 os\u00f3b, kt\u00f3re odnajdywano m.in. w zaspach \u015bnie\u017cnych i samochodach. Prezydent Joe Biden zatwierdzi\u0142 federalne wsparcie dla tego regionu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajwan-wydluzy-czas-obowiazkowej-sluzby-w-wojsku-reakcja-na-,nId,6497753", "title": "Tajwan wyd\u0142u\u017cy czas obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby w wojsku. Reakcja na dzia\u0142ania Chin", "date_published": "2022-12-27 05:29:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajwan-wydluzy-czas-obowiazkowej-sluzby-w-wojsku-reakcja-na-,nId,6497753\"><img align=\"left\" alt=\"Tajwan wyd\u0142u\u017cy czas obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby w wojsku. Reakcja na dzia\u0142ania Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/tajwan-wydluzy-czas-obowiazkowej-sluzby-w-wojsku-reakcja-na/000GJGEMSU0DU8IX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Tajwanu og\u0142osz\u0105 we wtorek plan przed\u0142u\u017cenia obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej do jednego roku z obecnych czterech miesi\u0119cy - poda\u0142a rz\u0105dowa agencja informacyjna. Ma to zwi\u0105zek z rosn\u0105c\u0105 presj\u0105 wojskow\u0105 ze strony Chin, kt\u00f3re domagaj\u0105 si\u0119 uznania swojego zwierzchnictwa nad wysp\u0105, a ponadto wysy\u0142aj\u0105 okr\u0119ty i samoloty, kt\u00f3re naruszaj\u0105 nieformaln\u0105 granic\u0119 morsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270557", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270557\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270622", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270644", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270644\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270707", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270759", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270759\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270900", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270900\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270925", "title": "Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-27 04:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3543,akt,270925\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 307. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-307-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJGD63LS48SDE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}