[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. G\u00f3rka: Kupione przez Polsk\u0119 satelity znajd\u0105 zastosowanie nie tylko w wojsku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kupione przez Polsk\u0119 satelity optoelektroniczne to system nie tylko wojskowy, znajd\u0105 one tak\u017ce wiele zastosowa\u0144 cywilnych, m.in. w ratownictwie, rolnictwie i przy opracowaniu map \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor departamentu innowacji MON gen. bryg. Marcin G\u00f3rka, by\u0142y wiceprezes Polskiej Agencji Kosmicznej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8618955,gen-gorka-kupione-przez-polske-satelity-znajda-zastosowanie-nie-tylko-w-wojsku.html", "date_published": "2022-12-27 20:12:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski MSZ: Wypowiedzi premiera Orbana \u015bwiadcz\u0105 o patologicznym lekcewa\u017ceniu Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wypowiedzi premiera W\u0119gier Viktora Orbana \u015bwiadcz\u0105 o patologicznym lekcewa\u017ceniu Ukrainy i narodu ukrai\u0144skiego, kt\u00f3ry opiera si\u0119 rosyjskiej agresji, a tak\u017ce o jego w\u0142asnej politycznej kr\u00f3tkowzroczno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142o we wtorek ukrai\u0144skie Ministerstwo Spraw Zagranicznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8618703,ukrainski-msz-orban-patologiczne-lekcewazenie-ukrainy.html", "date_published": "2022-12-27 19:01:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania zatwierdzi\u0142a nowy pakiet antykryzysowy. Warto\u015b\u0107: 10 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Hiszpanii Pedro Sanchez og\u0142osi\u0142 we wtorek nowy, trzeci pakiet antykryzysowy o warto\u015bci 10 mld euro, kt\u00f3ry ma pom\u00f3c w z\u0142agodzeniu kryzysu energetycznego i wysokiej inflacji spowodowanej agresj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119. Pakiet zak\u0142ada m.in. zniesienie lub obni\u017cenie podatku VAT na podstawowe artyku\u0142y \u017cywno\u015bciowe oraz jednorazowe bony o warto\u015bci 200 euro dla 4,2 mln rodzin w trudnej sytuacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8618699,hiszpania-pakiet-antykryzysowy-10-mld-euro.html", "date_published": "2022-12-27 18:47:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Sprzeda\u017c Rafinerii Gda\u0144skiej to najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMyktkuTURBXy81MWRiM2FkNi01YTI4LTRkNWItOGI5My03NDhjNDljNDk0MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt rafinerii w Gda\u0144sku zwr\u00f3ci si\u0119 Arabom w nieca\u0142y rok, jej sprzeda\u017c to dla nich prezent od rz\u0105d\u00f3w PiS, najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce. Nie rozstrzygn\u0119 teraz, czy to tylko g\u0142upota, czy wielka korupcja, ale tak tego nie zostawi\u0119 - zadeklarowa\u0142 by\u0142y premier, lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618572,tusk-sprzedaz-rafinerii-gdanskiej-to-najwieksza-afera-xxi-wieku-w-polsce.html", "date_published": "2022-12-27 18:05:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zabrania dostaw ropy odbiorcom, kt\u00f3rzy stosuj\u0105 limit cen. Putin podpisa\u0142 dekret", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ZZktkuTURBXy8yNDU2NDdkZC0wZGM3LTRjMTYtYmNmZS04YzE0Y2Q4YTMzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o krokach odwetowych na wprowadzenie limitu cen ropy rosyjskiej; dokument g\u0142osi, \u017ce Rosja zabrania dostaw ropy i produkt\u00f3w naftowych podmiotom zagranicznym, je\u015bli kontrakt zak\u0142ada limit cen - poda\u0142a we wtorek rosyjska redakcja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8618567,rosja-zabrania-dostaw-ropy-odbiorcom-ktorzy-stosuja-limit-cen-putin-podpisal-dekret.html", "date_published": "2022-12-27 17:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA w 2023 r. czeka recesja? Nowe prognozy Goldman Sachs", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9DktkuTURBXy84ZWViZTg5Yy01ODdlLTRjN2ItYjYxMS0wMWNjOTljMzVkMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce gospodarka ameryka\u0144ska wkroczy w 2023 r. na \u015bcie\u017ck\u0119 recesji wynosi 35 proc. - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci banku inwestycyjnego Goldman Sachs. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w wzrost p\u0142ac spowolni w przysz\u0142ym roku przynajmniej o 1 pkt proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8618565,usa-w-2023-r-czeka-recesja-goldman-sachs.html", "date_published": "2022-12-27 17:26:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w na lotniskach. Linie Southwest Airlines odwo\u0142a\u0142y kolejne loty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TwCktkuTURBXy84MmU0ZjdmMC05ZTQxLTQ4YTQtOWYzMC0zNjFiMzEzZWM0NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie Southwest Airlines odwo\u0142a\u0142y prawie 5 tys. lot\u00f3w we wtorek i \u015brod\u0119, pozostawiaj\u0105c dziesi\u0105tki tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w na lotniskach. Wed\u0142ug CNN, problemy linii mog\u0105 potrwa\u0107 nawet do pi\u0105tku.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8618562,usa-linie-southwest-airlines-odwolaly-kolejne-loty.html", "date_published": "2022-12-27 17:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Warszawski ring\". Do pe\u0142nego uko\u0144czenia budowy obwodnicy Warszawy brakuje nieca\u0142e 14 km [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ntKktkuTURBXy9hYzg1MGMwNy0zMTc5LTRiOGQtYWI4MS1iZDBjZDdkMjJjNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czwartku kierowcy korzystaj\u0105 z 2,5-kilometrowego odcinka trasy S17 od w\u0119z\u0142a Warszawa Wsch\u00f3d (w miejscowo\u015bci Zakr\u0119t) do w\u0119z\u0142a Lubelska. Jest to cz\u0119\u015b\u0107 68-kilometrowego odcinka obwodnicy Warszawy. Do jej zamkni\u0119cia brakuje jeszcze niespe\u0142na 14 km Wschodniej Obwodnicy Warszawy (WOW).", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8618560,obwodnica-warszawy-do-pelnego-ukonczenia-brakuje-niecale-14-km-mapa.html", "date_published": "2022-12-27 16:44:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za dolara i euro? Z\u0142oty traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-iktkuTURBXy9hYzUwNzMwNS00YWVhLTRiODctODczYS05ODA2MjIxYzdjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek wieczorem polska waluta traci na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztuje 4,69 z\u0142, dolar - 4,40 z\u0142, a frank szwajcarski - 4,74 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8618558,zloty-kurs-dolar-euro.html", "date_published": "2022-12-27 16:13:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od wybuchu wojny maj\u0105tek 20 najbogatszych Ukrai\u0144c\u00f3w zmala\u0142 o prawie po\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Magazyn &quot;Forbes&quot; opublikowa\u0142 we wtorek list\u0119 20 najbogatszych Ukrai\u0144c\u00f3w czasu wojny. W por\u00f3wnaniu z pocz\u0105tkiem lutego 2022 roku ich maj\u0105tek zmala\u0142 o ponad 20 mld dol. i wynosi obecnie 22,5 mld dol. - napisa\u0142 dwutygodnik.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8618549,od-wybuchu-wojny-majatek-20-najbogatszych-ukraincow-zmalal-o-prawie-polowe.html", "date_published": "2022-12-27 15:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Satelity obserwacyjne dla wojska. Ministrowie obrony Polski i Francji zatwierdzili umow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G-tktkuTURBXy84NDg5MTRmYS1kYTQ3LTRiMzQtYmM3OS02NDM2ZDEzYTAzMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie obrony Polski Mariusz B\u0142aszczak i Francji Sebastian Lecornu zatwierdzili we wtorek w Warszawie umow\u0119 na dostaw\u0119 dw\u00f3ch satelit\u00f3w obserwacyjnych wraz ze stacj\u0105 odbiorcz\u0105 w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8618537,satelity-obserwacyjne-dla-wojska-ministrowie-obrony-polski-i-francji-zatwierdzili-umowe.html", "date_published": "2022-12-27 15:02:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 dziennikarz \u201eGazety Wyborczej\u201d Piotr Winnicki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n82ktkuTURBXy83MmY5OTQzOC1lYWZmLTRmNWMtYTYwOC03Njg0MzdhNDZiY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie \u017cyje Piotr Winnicki, dziennikarz ekonomiczny \u201eGazety Wyborczej\u201d. Wcze\u015bniej pracowa\u0142 m.in. w Forsal.pl, Onecie, Wirtualnej Polsce i \u201eParkiecie\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8618532,piotr-winnicki-nie-zyje-gazeta-wyborcza.html", "date_published": "2022-12-27 14:29:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bud\u017cet 2023. Rzeczkowska: Jego realizacja b\u0119dzie trudna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142y rok b\u0119dzie wymagaj\u0105cy, bo prawdopodobnie b\u0119dzie kolejnym rokiem wojny, a prognozy wzrostu gospodarczego i inflacji obarczone s\u0105 du\u017cym ryzykiem. Dlatego realizacja bud\u017cetu b\u0119dzie trudna, uwa\u017ca minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Podkre\u015bla jednak, \u017ce dzi\u0119ki uszczelnieniu systemu podatkowego dochody podatkowe utrzymywane s\u0105 &quot;na wysokim poziomie&quot;, a spodziewany wzrost gospodarczy to 1% w 2023 r. i 3% w kolejnych latach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8618528,budzet-2023-rzeczkowska-jego-realizacja-bedzie-trudna.html", "date_published": "2022-12-27 14:10:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef MAP: Rozpocz\u0119li\u015bmy dostawy w\u0119gla do prawie wszystkich gmin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpocz\u0119li\u015bmy dostawy w\u0119gla do prawie wszystkich gmin, zosta\u0142o nam ich kilkadziesi\u0105t, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma zaawizowany odbi\u00f3r w\u0119gla w tym tygodniu - przekaza\u0142 na wtorkowej konferencji prasowej wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618525,wiceszef-map-rozpoczelismy-dostawy-wegla-do-prawie-wszystkich-gmin.html", "date_published": "2022-12-27 14:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Utrata s\u0142uchu, l\u0119k i przera\u017cenie. Petardy i fajerwerki mog\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do \u015bmierci zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HZ1ktkuTURBXy9mOTg5NmU5Mi1iY2E4LTRjYzItYTU1Ni1lMTAxMzQ1MmMwNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krakowskie Stowarzyszenie Obrony Zwierz\u0105t zaapelowa\u0142o, aby w sylwestra nie u\u017cywa\u0107 petard i fajerwerk\u00f3w, kt\u00f3re przera\u017caj\u0105 zwierz\u0105ta i mog\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do ich \u015bmierci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618524,utrata-sluchu-lek-i-przerazenie-petardy-i-fajerwerki-moga-przyczyniac-sie-do-smierci-zwierzat.html", "date_published": "2022-12-27 14:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W 2023 r. sprzedawcy pr\u0105du nie b\u0119d\u0105 musieli informowa\u0107 klient\u00f3w o strukturze ceny energii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlgktkuTURBXy9hN2YxMGUxOS1mNDU4LTQyNTYtODBmNi01OWNhMGM0YjUyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. zawieszony b\u0119dzie obowi\u0105zek na\u0142o\u017cony na przedsi\u0119biorstwa obrotu energi\u0105 elektryczn\u0105 w zakresie informowania o strukturze ceny energii dostarczanej do odbiorc\u00f3w - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia taryfowego MKi\u015a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618517,w-2023-r-sprzedawcy-pradu-nie-beda-musieli-informowac-klientow-o-strukturze-ceny-energii.html", "date_published": "2022-12-27 13:39:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa b\u0119dzie finansowa\u0107 zagraniczne projekty j\u0105drowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uk9ktkuTURBXy9jMGM5NDAzZS02ODM3LTQwNWItODlmNi00MzJhZjY5YWExZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea\u0144ski koncern energetyczny KEPCO, nale\u017c\u0105cy do niego dostawca i operator elektrowni j\u0105drowych KHNP oraz szereg instytucji finansowych z Korei P\u0142d. podpisali memorandum o wsp\u00f3\u0142pracy przy finansowaniu zagranicznych projekt\u00f3w j\u0105drowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8618491,korea-poludniowa-projekty-jadrowe-kepco.html", "date_published": "2022-12-27 12:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oscy dziennikarze otrzymuj\u0105 pogr\u00f3\u017cki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cCKktkuTURBXy83ZjUwMDM2Ny1lY2UyLTQ0ZmEtYjUzMC0yNWZhYmQyM2YyNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech dwukrotnie wzros\u0142a w 2022 roku liczba dziennikarzy, kt\u00f3rzy otrzymali r\u00f3\u017cnego rodzaju pogr\u00f3\u017cki - to dane z og\u0142oszonego we wtorek raportu stowarzyszenia Tlen dla Informacji. W roku bie\u017c\u0105cym gro\u017cono 564 dziennikarzom, podczas gdy w 2021 roku - 288.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8618488,wlochy-tlen-dla-informacji-dziennikarze-pogrozki.html", "date_published": "2022-12-27 12:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszty gry 'Quantum Storm' zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 w 100 proc. w 72 godziny od premiery w App Store", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hnqktkuTURBXy85NjNhM2I0YS05NzMwLTQxNjktODA0YS1kODc3YjFkN2E4OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z informacj\u0105 otrzyman\u0105 od sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej MobileFabric, sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej SimFabric, po 72 godzinach od wydania gry Quantum Storm w sklepie App Store, wszystkie koszty produkcji, portingu oraz marketingu zosta\u0142y zwr\u00f3cone w 100 proc., poda\u0142a SimFabric. Aktualnie gra na urz\u0105dzeniach mobilnych z systemami iOS przynosi zyski z ka\u017cd\u0105 sprzedan\u0105 kopi\u0105, podkre\u015bli\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8618483,app-store-quantum-storm-zwrot-kosztow.html", "date_published": "2022-12-27 12:10:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie chcemy Donalda Tuska na premiera [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rosktkuTURBXy81MzIwNDNmNy1iNWIyLTRjZTMtODRjNC0xZjYwOWNkNDk3ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />63 proc. ankietowanych nie chce powrotu szefa PO na stanowisko szefa rz\u0105du po wygranych przez opozycj\u0119 wyborach, przeciwnego zdania jest 34 proc. badanych - wynika z opublikowanego we wtorek sonda\u017cu Ipsos dla OKO.press i TOK FM.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618452,wybory-sondaz-donald-tusk.html", "date_published": "2022-12-27 11:34:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokurator Ewa Wrzosek bez immunitetu? SN wkr\u00f3tce orzeknie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CdmktkuTURBXy9kMjI5MjZlNS0zNjNmLTRiZGMtOGQxYy1kNjUwNzdkYmY2MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />9 marca Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 wnioskiem prokuratury o uchylenie immunitetu warszawskiej prokurator Ewie Wrzosek - ustali\u0142a PAP w tym s\u0105dzie. Prokuratura zamierza postawi\u0107 \u015bledczej m.in. zarzut przekazania informacji ze \u015bledztwa nieuprawnionym osobom.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618448,prokurator-ewa-wrzosek-immunitet-sad-najwyzszy.html", "date_published": "2022-12-27 11:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dla wi\u0119kszo\u015bci przedsi\u0119biorc\u00f3w ostatnie p\u00f3\u0142 roku by\u0142o z\u0142e [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbMktkuTURBXy8xNGFlNTdlYy1iZmY5LTRmM2MtYWVkOS0zMjUxNDRiYTU0YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warunki prowadzenia biznesu pogorszy\u0142y si\u0119 w ostatnich sze\u015bciu miesi\u0105cach dla 67 proc. firm, wynika z badania Konfederacji Lewiatan, kt\u00f3re przeprowadzi\u0142 CBM Indicator. 28 proc. firm nie widzi znacz\u0105cej zmiany, a dla 5 proc. warunki si\u0119 poprawi\u0142y. Najbardziej krytycznie oceniaj\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 \u015brednie firmy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8618441,ostatnie-pol-roku-polskie-firmy-konfederacja-lewiatan.html", "date_published": "2022-12-27 11:09:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zyskujemy na pracy os\u00f3b uchod\u017aczych? PFR poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy9kOGE0ZGM3Yi0wZGQ4LTRjODQtYTQxYi0yZmRjMTE3ZDdkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wp\u0142ywy ze sk\u0142adek i podatk\u00f3w od pensji uchod\u017ac\u00f3w mo\u017cna szacowa\u0107 na 4 mld z\u0142 w 2022 r. i na 6 mld z\u0142 w 2023 r., poinformowa\u0142 wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Bartosz Marczuk. Na podstawie zg\u0142oszenia do urz\u0119du pracy zatrudnionych jest obecnie oko\u0142o 770 tys. ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8618432,praca-uchodzcy-ukraina-wplyw-do-budzetu.html", "date_published": "2022-12-27 11:00:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomoc dla rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z ASF. Wnioski do 28 grudnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uxktkuTURBXy9mNWU3YmIyMy1lODI3LTRlYWQtYmFiNC1kMmYyMzNkNDU4NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 28 grudnia br. ARiMR b\u0119dzie przyjmowa\u0107 wnioski o pomoc dla rolnik\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 zabezpieczy\u0107 swoje gospodarstwa przed ASF, a tak\u017ce od sp\u00f3\u0142ek wodnych chc\u0105cych zainwestowa\u0107 w urz\u0105dzenia chroni\u0105ce gospodarstwa przed susz\u0105 czy powodzi\u0105 - poinformowa\u0142a Agencja.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8618416,arimr-asf-wsparcie-rolnikow.html", "date_published": "2022-12-27 10:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze holenderskie banki wprowadzi\u0142y op\u0142aty na pokrycie koszt\u00f3w kontroli prania pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nD8ktkuTURBXy9mMzUwZmQwOS1iZDgxLTQ1MDMtYTA1Yi04Y2QwMmNiYmVjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwa\u017cniejsze banki Niderland\u00f3w wprowadzi\u0142y specjaln\u0105 dop\u0142at\u0119 dla klient\u00f3w biznesowych przeznaczon\u0105 na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0119kszonej kontroli prania pieni\u0119dzy i finansowania terroryzmu. Od stycznia takie rozwi\u0105zanie ma wprowadzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c najwi\u0119kszy Rabobank - podaj\u0105 holenderskie media.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8618385,holandia-banki-oplaty-kontrola-prania-pieniedzy.html", "date_published": "2022-12-27 10:26:07+00:00", "persistent": false, "user": "rumpel", "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Li Miung Bak oskar\u017cony o korupcj\u0119 u\u0142askawiony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMKktkuTURBXy9lZDZiMTk1YS1kN2EwLTQ3NTAtOWJjNy1iZTVmMjliN2MzOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Korei Po\u0142udniowej Jun Suk Jeol u\u0142askawi\u0142 we wtorek by\u0142ego szefa pa\u0144stwa Li Miung Baka oraz ponad 1000 innych os\u00f3b, w tym szereg by\u0142ych polityk\u00f3w i urz\u0119dnik\u00f3w skazanych za korupcj\u0119 i inne nadu\u017cycia pod rz\u0105dami poprzednich administracji kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8618371,korea-poludniowa-li-miung-bak-ulaskawienie-korupcja.html", "date_published": "2022-12-27 10:17:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W 2022 ZUS wyp\u0142aci\u0142 27,2 mld z\u0142 na rzecz rodzin. \"Stali\u015bmy si\u0119 najwa\u017cniejsi\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgbktkuTURBXy80Yzc5NTcxMS0zNDY1LTQ4ZGMtYjcwZC05YjJiZGU5ZmY5YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych w mijaj\u0105cym roku na \u015bwiadczenia na rzecz polskich rodzin wyp\u0142aci\u0142 \u0142\u0105cznie ponad 27,2 mld z\u0142 \u2013 wynika z najnowszych danych ZUS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8618359,zus-wsparcie-rodzin-2022.html", "date_published": "2022-12-27 09:34:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 rozbudowa Fabryki Broni \"\u0141ucznik\". Produkcja przekracza prognozy sprzed 5 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWIktkuTURBXy85YTQ2NzgzOS05MmZhLTQ4MDMtODI2Mi04YjdlNzUwYzVlZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fabryka Broni &quot;\u0141ucznik&quot; - Radom zacz\u0119\u0142a rozbudow\u0119 zak\u0142adu; zatrudnienie przekroczy\u0142o ju\u017c za\u0142o\u017cenia z 2014 roku, produkcja przekracza prognozy sprzed pi\u0119ciu lat \u2013 powiedzia\u0142 portalowi wnp.pl prezes \u0141ucznika Wojciech Arndt.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8618344,fabryka-broni-lucznik-rozbudowa.html", "date_published": "2022-12-27 09:15:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w nie chce przedterminowych wybor\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa badanych (52,5 proc.) uwa\u017ca, \u017ce nie powinno doj\u015b\u0107 do przedterminowych wybor\u00f3w parlamentarnych. Przeciwnego zdania jest 41,5 proc. badanych - wynika z opublikowanego we wtorek sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618333,sondaz-polacy-przedterminowe-wybory.html", "date_published": "2022-12-27 08:56:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaz ziemny we wtorek tanieje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz ziemny w holenderskim hubie TTF we wtorek rano w kontraktach styczniowych tanieje o 1 proc., do 82,14 euro za MWh. Spadaj\u0105 te\u017c notowania gazu z dostaw\u0105 w lutym - o 2,17 proc., do 84 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8618332,gaz-ziemny-27-grudnia-cena.html", "date_published": "2022-12-27 08:50:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedobory lek\u00f3w w aptekach. Niedzielski: To tylko lokalne problemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YS_ktkuTURBXy9lYmRmNDY3NC0wZDg1LTRiYzQtOTE3OS1iZjk3MGVjOWRlMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W skali kraju s\u0105 zapasy lek\u00f3w na kilka miesi\u0119cy do przodu. Wyst\u0119puj\u0105 lokalne braki, zwi\u0105zane z \u0142a\u0144cuchem dystrybucji \u2013 stwierdzi\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski, komentuj\u0105c doniesienia o brak niekt\u00f3rych lek\u00f3w w aptekach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618318,niedobory-lekow-niedzielski-zapasy.html", "date_published": "2022-12-27 08:32:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142da metali w Szanghaju: Mied\u017a dro\u017ceje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali w Szanghaju dro\u017ceje o ponad 2 proc., a inwestorzy pozytywnie oceniaj\u0105 perspektywy dla metalu na przysz\u0142y rok w zwi\u0105zku z rezygnacj\u0105 z kwarantanny dla przyjezdnych w Chinach - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8618311,miedz-27-grudnia-gielda-w-szanghaju.html", "date_published": "2022-12-27 08:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIP chce wy\u017cszych op\u0142at za nielegalne zatrudnianie cudzoziemc\u00f3w. Resort rodziny si\u0119 nie zgadza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiUktkuTURBXy81NWJkNjA0Yi0wZWRlLTRmNzEtYTcyMi1kOTE5ZTc3MmQzMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy domaga si\u0119 podniesienia kar za nielegalne zatrudnianie cudzoziemc\u00f3w. Pracodawcy na razie mog\u0105 jednak by\u0107 spokojni, bo postulat nie zyska\u0142 aprobaty Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej, kt\u00f3re ko\u0144czy prace na projektem ustawy o zatrudnianiu cudzoziemc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8618007,nielegalne-zatrudnianie-cudzoziemcow.html", "date_published": "2022-12-27 08:12:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektroniczne legitymacje dla nowych emeryt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_dktkuTURBXy83YTE0ZWI2Yy1iNDRhLTQ0NjQtOGRmZS1hMDZkNDFmMTYwNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby odchodz\u0105ce na emerytur\u0119 lub rent\u0119 po 1 stycznia 2023 r. z urz\u0119du dostan\u0105 legitymacj\u0119 z ZUS w formie elektronicznej, kt\u00f3r\u0105 b\u0119d\u0105 mogli pobra\u0107 na sw\u00f3j telefon kom\u00f3rkowy za po\u015brednictwem aplikacji mobilnej mObywatel. O plastikow\u0105 kart\u0119 trzeba b\u0119dzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8618012,elektroniczne-legitymacje-dla-nowych-emerytow.html", "date_published": "2022-12-27 08:06:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozporz\u0105dzenie o sztucznej inteligencji zrewolucjonizuje rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prace nad unijnym rozporz\u0105dzeniem o sztucznej inteligencji (AI Act) s\u0105 na ostatniej prostej i w 2023 r. mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 publikacji tego aktu prawnego. AI Act b\u0119dzie rewolucj\u0105 w sposobie regulowania technologii przez prawo.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8617972,sztuczna-inteligencja-rozporzadzenie.html", "date_published": "2022-12-27 07:59:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drobni przedsi\u0119biorcy w Ukrainie walcz\u0105 o prze\u017cycie [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qCqktkuTURBXy83M2NiMjVmNy02N2RlLTQ5YzktYjc5Yy1iZTdkODg0YjYwOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bran\u017c\u0105, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 wykaza\u0107 szczeg\u00f3lnie dobre wyniki w mijaj\u0105cym roku, by\u0142 sektor IT. Sta\u0142 si\u0119 on wa\u017cnym elementem rozwoju gospodarczego w warunkach wojennych - podkre\u015bla Kateryna Markewycz, ukrai\u0144ska ekonomistka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8618165,drobni-przedsiebiorcy-w-ukrainie-walcza-o-przezycie-wywiad.html", "date_published": "2022-12-27 07:52:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0119dzy 16 a 22 grudnia prawie 300 tys. os\u00f3b zachorowa\u0142o na gryp\u0119. Jedna osoba zmar\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_nktkuTURBXy9lZTJhZjE0Ni1iNWM0LTQxNTEtYTYyOC04NjJjYWI4YWU3MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzy 16 a 22 grudnia 297 tys. os\u00f3b zachorowa\u0142o lub mia\u0142o podejrzenie zaka\u017cenia wirusem grypy Ponad 1600 chorych na gryp\u0119 jest hospitalizowanych, jedna osoba zmar\u0142a. Skierowania na szczepienie przeciwko grypie b\u0119d\u0105 wystawiane automatycznie w IKP \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister zdrowia Waldemar Kraska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618285,grypa-zachorowania-polska-grudzien.html", "date_published": "2022-12-27 07:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ehrenhalt: Zaniedbania zwi\u0105zane z polsk\u0105 energetyk\u0105 ci\u0105gn\u0105 si\u0119 co najmniej od 30 lat [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ip4ktkuTURBXy84YTk3NmViMS1jMDFjLTRlMDYtOThlMi04MWE4NTg1N2U2ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaniedbania zwi\u0105zane z polsk\u0105 energetyk\u0105 ci\u0105gn\u0105 si\u0119 co najmniej od 30 lat, ale istotnie przez ostatnie lata mo\u017cna zaobserwowa\u0107 ich nawarstwienie. G\u0142\u00f3wnie z powodu blokowania rozwoju OZE - m\u00f3wi W\u0142odzimierz Ehrenhalt, energetyczny doradca ZPP, wiceprezes Stowarzyszenia Energii Odnawialnej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618110,energetyka-zaniedbania-polska.html", "date_published": "2022-12-27 07:41:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "We wtorek rano z\u0142oty traci do euro i franka szwajcarskiego, a umacnia si\u0119 wobec dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NDdktkuTURBXy9mZTdjOGQzMy0yZWEzLTQzZWQtOTY2Yi1hYjg4OWVkMDM4OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek po godz. 7.00 z\u0142oty traci do euro 0,15 proc., kt\u00f3re rynek wycenia obecnie na 4,64 z\u0142 oraz do franka szwajcarskiego 0,14 proc. Za szwajcarsk\u0105 walut\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107 4,68 z\u0142. Notowania z\u0142otego rosn\u0105 natomiast w stosunku do dolara o 0,18 proc. Dolar kosztuje 4,35 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8618281,zloty-euro-frank-szwajcarski-dolar-27-grudnia.html", "date_published": "2022-12-27 07:38:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142da paliw w USA: Ropa powy\u017cej 80 USD za bary\u0142k\u0119. To wynik poluzowania polityki \"zero covid\" i mroz\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 do ponad 80 USD za bary\u0142k\u0119. W\u0142adze Chin podj\u0119\u0142y dalsze kroki w celu z\u0142agodzenia strategii &quot;Zero Covid&quot;, co zwi\u0119kszy popyt na paliwa. Z kolei w USA mro\u017ana pogoda spowodowa\u0142a wstrzymanie produkcji paliw przez dwie najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie rafinerie - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8618278,usa-cena-ropy-80-usd.html", "date_published": "2022-12-27 07:30:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczkowska: To nie b\u0119dzie \u0142atwy rok dla polskiej gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6BlktkuTURBXy8zM2MyMGYwMC00ODQyLTQ4M2ItODk1ZS1hOGJhYjdiODAxMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie b\u0119dzie \u0142atwy rok. Wojna w Ukrainie prawdopodobnie si\u0119 jeszcze nie zako\u0144czy, chocia\u017c wszyscy by\u015bmy sobie tego \u017cyczyli. Podobnie jak mamy nadziej\u0119, \u017ce nie b\u0119dziemy si\u0119 ju\u017c musieli mierzy\u0107 z tyloma szokami zewn\u0119trznymi \u2013 m\u00f3wi w Business Insider Polska minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8618275,rzeczkowska-rok-2023-polska-gospodarka.html", "date_published": "2022-12-27 07:23:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii wci\u0105\u017c maj\u0105 pod g\u00f3rk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JPZktkuTURBXy8yNmY2MGViNy1lMDAwLTRjYzUtYjIzNy03Nzc0NGE2ZDk4MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa propozycja \u201epodzielenia si\u0119\u201d moc\u0105 wiatrak\u00f3w z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 mo\u017ce si\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 na wi\u0119ksze poparcie dla tych inwestycji, ale szczeg\u00f3\u0142owe zapisy to kolejne \u017ar\u00f3d\u0142o komplikacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618115,oze-energia-polska.html", "date_published": "2022-12-27 07:22:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Japonii chi\u0144scy podr\u00f3\u017cni b\u0119d\u0105 musieli okaza\u0107 negatywny test na Covid-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mIpktkuTURBXy9mMWM1OTg0ZC0yODMzLTQ3N2YtYjk0ZC1jMjY1ZjQ5OGFmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Japonii, ze wzgl\u0119du na szybkie rozprzestrzenianie si\u0119 koronawirusa w Chinach, b\u0119d\u0105 wymaga\u0107 od podr\u00f3\u017cnych z tego kraju negatywnego testu na Covid-19 - poinformowa\u0142 we wtorek japo\u0144ski premier Fumio Kishida.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618270,japonia-covid-negatywny-test.html", "date_published": "2022-12-27 07:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie zakazuj\u0105 u\u017cywania chi\u0144skich aplikacji, telefon\u00f3w i kamer", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie zabraniaj\u0105 u\u017cywania chi\u0144skich aplikacji, telefon\u00f3w i kamer. Europejczycy nie s\u0105 gotowi na zerwanie z Pa\u0144stwem \u015arodka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8618105,usa-chiny-aplikacje-teflony-kamery.html", "date_published": "2022-12-27 07:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hardt: Idea dobrowolnego ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w jest antypa\u0144stwowa, antysystemowa [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Idea dobrowolnego ZUS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w jest antypa\u0144stwowa, antysystemowa i z punktu widzenia ekonomii dobrobytu po prostu nieuzasadniona - m\u00f3wi prof. \u0141ukasz Hardt, przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej ZUS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8618120,idea-dobrowolnego-zus-dla-przedsiebiorcow-jest-antypanstwowa-antysystemowa.html", "date_published": "2022-12-27 06:51:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czego Polacy obawiaj\u0105 si\u0119 w 2023 roku? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasilenia wojny obawia si\u0119 a\u017c 45 proc. pytanych, 26 proc. czuje l\u0119k przed wzrostem inflacji, a niespe\u0142na 13 proc. z nas boi si\u0119 wzrostu politycznego napi\u0119cia - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8618095,wojna-inflacja-polityka-obawy-polakow-2023-rok.html", "date_published": "2022-12-27 06:35:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grypa, RSV, ospa, COVID-19, szkarlatyna. Plaga chor\u00f3b zape\u0142nia szpitale dzie\u0107mi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tsRktkuTURBXy9iN2RmZTk0MS05MzU0LTRmODAtOTdkMy1jZGMwMzJjZDZhNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W szpitalach brakuje miejsc i s\u0105 wstrzymywane planowe przyj\u0119cia. Winne g\u0142\u00f3wnie grypa i RSV.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8618080,dzieci-szpitale-grypa-rsv-ospa-covid-19.html", "date_published": "2022-12-27 06:28:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cieszy\u0144ski: Nie s\u0105dz\u0119, by komu\u015b w Polsce chodzi\u0142o po g\u0142owie blokowanie TikToka [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119d\u0105c w takiej pozycji, w jakiej jest Polska, warto si\u0119 zastanowi\u0107, ile wojen r\u00f3wnocze\u015bnie jeste\u015bmy w stanie prowadzi\u0107 - m\u00f3wi Janusz Cieszy\u0144ski, sekretarz stanu w KPRM, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618100,tik-tok-blokowanie-polska.html", "date_published": "2022-12-27 06:21:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015arodki unijne pokryj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych potrzeb [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nieoczywistym sojusznikiem Polski w pracach nad ETS2 okaza\u0142 si\u0119 Frans Timmermans, kt\u00f3ry przekonywa\u0142, \u017ce pakiet ma nie zostawia\u0107 nikogo z ty\u0142u - m\u00f3wi Ryszard Pawlik, doradca europos\u0142a Jerzego Buzka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8618075,srodki-unijne-pokryja-wiekszosc-naszych-potrzeb.html", "date_published": "2022-12-27 06:08:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen sprzeda\u0142 aktywa Lotosu po cenie rynkowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wgZktkuTURBXy8zMDhlN2IzYS05ZmJmLTRhMDktYjFkZS04ZDVhYjE0NmVmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal 5 mld z\u0142, kt\u00f3re p\u0142ocki koncern uzyska\u0142 za aktywa gda\u0144skiej sp\u00f3\u0142ki, odpowiada jej wycenie z ko\u0144ca lipca, gdy jej akcje by\u0142y jeszcze notowane na GPW", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8618130,orlen-sprzedal-aktywa-lotosu-po-cenie-rynkowej.html", "date_published": "2022-12-27 05:54:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Popyt na kredyt hipoteczny prze\u017cywa za\u0142amanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popyt na kredyt hipoteczny prze\u017cywa za\u0142amanie z powodu silnego wzrostu st\u00f3p procentowych i pogorszenia si\u0119 zdolno\u015bci kredytowej Polak\u00f3w - przekaza\u0142 PAP Tomasz Fr\u0105ckowiak z PKO BP. Liczba udzielonych kredyt\u00f3w hipotecznych od kwietnia do pa\u017adziernika spad\u0142a ponad 3-krotnie rdr - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8618243,kredyty-mieszkaniowe.html", "date_published": "2022-12-27 05:42:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny koryguj\u0105 w g\u00f3r\u0119 tempo wzrostu PKB w 2021 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZzktkuTURBXy8wNWRjMmVlYi1iYTAwLTQ4MzQtOTdjYi1mM2FkM2VjZWJkYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny we wtorek skorygowa\u0142y w g\u00f3r\u0119 swoj\u0105 stop\u0119 wzrostu gospodarczego uwzgl\u0119dniaj\u0105c inflacj\u0119 za 2021 rok o 0,3 punktu procentowego do 8,4 procent po rewizji danych, poinformowa\u0142a Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8618241,chiny-koryguja-tempo-wzrostu-pkb-2021-rok.html", "date_published": "2022-12-27 05:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownicy na wewn\u0119trznej emigracji. Wygl\u0105da na to, \u017ce \u201elemingi\u201d odkry\u0142y swoj\u0105 warto\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfJktkuTURBXy9kYTEyNDU5My1hMmNkLTQ1YmEtYWY0NC03MmVkOWEyODNjZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eCicha rezygnacja\u201d. Tak t\u0142umaczy si\u0119 termin spopularyzowany przez tiktokera @zaidleppelin, cho\u0107 quiet quitting nie oznacza porzucenia pracy. Czym w\u0142a\u015bciwie jest to zjawisko? Jak si\u0119 ma do bardziej tradycyjnych form niepos\u0142usze\u0144stwa pracowniczego, takich jak strajk? Co na ten temat s\u0105dz\u0105 pracodawcy, a co reprezentanci zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych? I jak rynek zamierza sobie z tym poradzi\u0107?", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8616820,quiet-quitting-wielka-rezygnacja-wynagrodzenia-trendy-na-rynku-pracy.html", "date_published": "2022-12-27 05:32:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko Lotos. Saudi Aramco dywersyfikuje inwestycje i stawia na produkcj\u0119 plastiku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9x_ktkuTURBXy9lODQ0YzRjMi0wOTFiLTQxOWEtOTAwZi1jN2M3YTdmZGZiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wychodz\u0105c z za\u0142o\u017cenia, \u017ce popyt na materia\u0142y do \u200b\u200bprodukcji tworzyw sztucznych b\u0119dzie nadal r\u00f3s\u0142, Saudi Aramco i TotalEnergies zdecydowa\u0142y si\u0119 na wsp\u00f3ln\u0105 budow\u0119 fabryki petrochemicznej w Arabii Saudyjskiej. Koszt projektu okre\u015blono na kwot\u0119 11 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617101,lotos-saudi-aramco-dywersyfikuje-inwestycje-stawia-produkcja-plastiku.html", "date_published": "2022-12-27 05:27:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajwan og\u0142osi przed\u0142u\u017cenie obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KynktkuTURBXy83NTRmYTlkOC04NTM1LTRjY2ItODIxMi03NzNjOWY5YTM3NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tajwan og\u0142osi we wtorek plan przed\u0142u\u017cenia obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej do jednego roku z obecnych czterech miesi\u0119cy, w zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 presj\u0105 wojskow\u0105 ze strony Chin, poinformowa\u0142a rz\u0105dowa agencja informacyjna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8618240,tajwan-przedluzenie-obowiazkowej-sluzby-wojskowej.html", "date_published": "2022-12-27 05:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ludzie lubi\u0105 ci\u0119 bardziej, ni\u017c my\u015blisz. Ten b\u0142\u0105d poznawczy szkodzi twojej pracy [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui9ktkuTURBXy82ZjM4YzUxZS0zZTFhLTRiODEtOWM2YS02ZWY2ZDQ1NmZlMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielu ludzi stale nie doszacowuje tego, jak bardzo inni ich lubi\u0105. Dotyczy to spotka\u0144 w ma\u0142ych grupach i zespo\u0142ach roboczych \u2013 wynika z badania przeprowadzonego przez Uniwersytet Harvarda, Uniwersytet w Pensylwanii i firm\u0119 coachingow\u0105 BetterUp \u2013 pisze CNBC.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8616830,wplyw-atmosfery-na-wyniki-w-pracy-badanie.html", "date_published": "2022-12-27 05:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serbska armia w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci bojowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QADktkuTURBXy81ODdhYWQxNS04ZTlkLTQ3ZTYtOGM3Ni00YzI1MzJjMDBiNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia serbska poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek wieczorem, \u017ce w zwi\u0105zku z napi\u0119ciami w Kosowie postawi\u0142a swoje wojska w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci bojowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8618237,serbia-armia-w-stanie-podwyzszonej-gotowosci-bojowej.html", "date_published": "2022-12-27 05:10:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamach Al - Kaidy w Burkina Faso. Zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUxktkuTURBXy82NjFiODhkMS04YmYzLTQ0ZjItYTlkOS0wOTRjMzQ3MWNjZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a kilka zosta\u0142o rannych, gdy ich autobus najecha\u0142 na min\u0119 we wschodnim Burkina Faso, poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8618236,al-kaida-zamach-burkina-faso.html", "date_published": "2022-12-27 04:52:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Sytuacja na froncie w Donbasie jest ci\u0119\u017cka i bolesna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Sytuacja w Donbasie jest ci\u0119\u017cka i bolesna. Okupanci wykorzystuj\u0105 wszystkie dost\u0119pne im \u015brodki - a s\u0105 to znaczne \u015brodki - aby osi\u0105gn\u0105\u0107 przynajmniej jaki\u015b post\u0119p&quot; - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek w codziennym wyst\u0105pieniu wideo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8618235,donbas-sytuacja-na-froncie-jest-ciezka-i-bolesna-wolodymyr-zelenski.html", "date_published": "2022-12-27 04:31:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]