{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-271222-liczby-z-ostatniego-losowania-6554951?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 27 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-12-27 20:51:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 27 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W efekcie kumulacja ro\u015bnie i w pi\u0105tek do wygrania b\u0119dzie sto milion\u00f3w z\u0142otych. Podczas wtorkowego losowania najwy\u017csz\u0105 wygran\u0105, drugiego stopnia, odnotowano w Niemczech.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-rsv-koronawirus-krystyna-bienkowska-szewczyk-i-lidia-stopyra-jak-odroznic-zakazenia-dlaczego-warto-sie-szczepic-6554832?source=rss", "title": "Grypa, RSV i koronawirus. \"Nie lubi\u0119 powiedzenia, \u017ce co nas nie zabije, to nas wzmocni. To nie jest prawda, je\u015bli chodzi o infekcje\"", "date_published": "2022-12-27 19:43:41+00:00", "description": "<img alt=\"Grypa, RSV i koronawirus. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9oj9eh-27-1920-fpf-cl-0016-6554862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wirusy umiej\u0105 manipulowa\u0107 naszym uk\u0142adem odporno\u015bciowym, maj\u0105 rozmaite strategie, jak przetrwa\u0107 w naszym organizmie - wyja\u015bnia\u0142a w TVN24 wirusolo\u017cka, profesor Krystyna Bie\u0144kowska-Szewczyk. Zaznaczy\u0142a, \u017ce dlatego warto si\u0119 szczepi\u0107, mi\u0119dzy innymi na gryp\u0119. Pediatra Lidia Stopyra t\u0142umaczy\u0142a, jak odr\u00f3\u017cni\u0107 inne infekcje od przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 RSV, licznie stwierdzanych w trwaj\u0105cym sezonie zimowym. - Wirus RS to jest wirus, kt\u00f3ry atakuje najbardziej dzieci najm\u0142odsze - m\u00f3wi\u0142a. Doda\u0142a, \u017ce infekowane s\u0105 \"dolne drogi oddechowe\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/izabelin-dwuletnie-dziecko-moglo-sie-zatruc-lekami-ladowal-smiglowiec-lpr-6554884?source=rss", "title": "Dwuletnie dziecko mog\u0142o po\u0142kn\u0105\u0107 leki. Przyjechali stra\u017cacy, l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-12-27 19:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"Dwuletnie dziecko mog\u0142o po\u0142kn\u0105\u0107 leki. Przyjechali stra\u017cacy, l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ghljgw-dwuletnie-dziecko-zatrulo-sie-lekami-zdj-ilustracyjne-6554877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izabelinie dwuletnie dziecko mog\u0142o po\u0142kn\u0105\u0107 leki. Na miejsce przyjechali stra\u017cacy, l\u0105dowa\u0142 te\u017c \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Dziecko jest ju\u017c pod opiek\u0105 lekarzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/siecieborzyce-kobieta-ranna-po-wybuchu-w-paczki-widzi-i-jest-z-nia-kontakt-prokuratura-liczy-na-przelom-w-sprawie-6554871?source=rss", "title": "Kobieta ranna po wybuchu paczki w Siecieborzycach zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. Prokuratura spodziewa si\u0119 prze\u0142omu w sprawie", "date_published": "2022-12-27 18:55:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta ranna po wybuchu paczki w Siecieborzycach zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. Prokuratura spodziewa si\u0119 prze\u0142omu w sprawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6h1aps-do-wybuchu-doszlo-w-domu-jednorodzinnym-w-siecieborzycach-6542395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    31-latka pokrzywdzona w wybuchu paczki w Siecieborzycach zosta\u0142a wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. Widzi, ale czeka j\u0105 jeszcze wiele bada\u0144. Prokuratura zapewnia, \u017ce prowadzi intensywne czynno\u015bci i w najbli\u017cszych tygodniach spodziewa si\u0119 prze\u0142omu w sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/christo-grozew-rosyjskie-msw-wydalo-list-gonczy-za-dziennikarzem-portalu-bellingcat-reakcje-mediow-i-politykow-6554846?source=rss", "title": "Sytuacja \"bardzo powa\u017cna\" po wystawieniu listu go\u0144czego za dziennikarzem Christo Grozewem", "date_published": "2022-12-27 18:55:26+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o9c2am-christo-grozew-6553428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy i media w Bu\u0142garii komentuj\u0105 wystawienia przez w\u0142adze rosyjskie listu go\u0144czego za dziennikarzem portalu \u015bledczego Bellingcat Christo Grozewem. Dziennikarza wpisano na list\u0119 poszukiwanych na terytorium Federacji Rosyjskiej za publikacje szkaluj\u0105ce rosyjsk\u0105 armi\u0119. \"Sytuacji nie nale\u017cy lekcewa\u017cy\u0107, jest bardzo powa\u017cna\" - napisano w o\u015bwiadczeniu partii GERB, do kt\u00f3rej nale\u017cy by\u0142y premier Bojko Borisow. Reformatorska partia Kontynuujemy Zmian\u0119 by\u0142ego premiera Kiri\u0142a Petkowa uwa\u017ca, \u017ce w zwi\u0105zku ze skandalem wyja\u015bnienia w parlamencie powinien z\u0142o\u017cy\u0107 minister spraw zagranicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlenu-i-lotosu-rafineria-gdanska-donald-tusk-to-najwieksza-afera-xxi-wieku-w-polsce-6554847?source=rss", "title": "Tusk: to najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce", "date_published": "2022-12-27 18:38:31+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: to najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eu8kvl-pap202211240v0-6554854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszt rafinerii w Gda\u0144sku zwr\u00f3ci si\u0119 Arabom w nieca\u0142y rok, jej sprzeda\u017c to dla nich prezent od rz\u0105d\u00f3w PiS, najwi\u0119ksza afera XXI wieku w Polsce. Nie rozstrzygn\u0119 teraz, czy to tylko g\u0142upota, czy wielka korupcja, ale tak tego nie zostawi\u0119 - stwierdzi\u0142 by\u0142y premier, lider PO Donald Tusk.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-2812-deszcz-deszcz-ze-sniegiem-i-silny-wiatr-6554786?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 28.12. Deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i silny wiatr", "date_published": "2022-12-27 18:12:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 28.12. Deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtl8bu-noca-moze-padac-deszcz-ze-sniegiem-5669977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 28.12 w niekt\u00f3rych regionach kraju przyniesie opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem. Termometry wska\u017c\u0105 w najcieplejszej chwili dnia do 8 stopni Celsjusza. Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 silnych poryw\u00f3w wiatru, na nizinach nawet do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/melanie-c-nie-zagra-w-zakopanem-swiatowe-media-komentuja-odwolany-koncert-w-tvp-6554744?source=rss", "title": "\u015awiatowe media komentuj\u0105 odwo\u0142anie wyst\u0119pu Melanie C w Polsce. Pisz\u0105 o \"wrogo\u015bci wobec os\u00f3b LGBT\"", "date_published": "2022-12-27 17:59:37+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiatowe media komentuj\u0105 odwo\u0142anie wyst\u0119pu Melanie C w Polsce. Pisz\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovc36c-melanie-c-odwolala-wystep-w-polsce-reakcja-swiatowych-mediow-6554757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska wokalistka Melanie C odwo\u0142a\u0142a sw\u00f3j wyst\u0119p podczas sylwestrowej imprezy TVP w Zakopanem podaj\u0105c jako pow\u00f3d \"pewne sprawy\", kt\u00f3re \"stoj\u0105 w sprzeczno\u015bci z popieranymi przeze mnie grupami spo\u0142ecznymi\". Cho\u0107 by\u0142a cz\u0142onkini Spice Girls nie napisa\u0142a nic wi\u0119cej, \u015bwiatowe media komentuj\u0105 jej decyzj\u0119 wskazuj\u0105c na problemy os\u00f3b LGBT w Polsce. Melanie C, jak przypominaj\u0105, znana jest jako zadeklarowana obro\u0144czyni praw tych os\u00f3b.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/atak-zimy-w-usa-relacja-polaka-z-zasypanego-sniegiem-buffalo-to-jest-katastrofa-6554741?source=rss", "title": "Relacja Polaka z zasypanego \u015bniegiem Buffalo. \"To jest katastrofa\"", "date_published": "2022-12-27 17:59:11+00:00", "description": "<img alt=\"Relacja Polaka z zasypanego \u015bniegiem Buffalo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ekxy6s-zasypane-sniegiem-buffalo-6554811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anie\u017cyca uderzy\u0142a przed \u015bwi\u0119tami we wschodnie regiony USA, najbardziej ucierpia\u0142o miasto Buffalo w stanie Nowy Jork. Jak opowiada\u0142 na antenie TVN24 BiS profesor Kazimierz Braun, Polak mieszkaj\u0105cy tam, \"katastrofa\" ta trwa ju\u017c pi\u0105ty dzie\u0144. - Co\u015b takiego wydarza si\u0119 raz na pokolenia - m\u00f3wi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-republikanin-george-santos-wybrany-do-kongresu-usa-sklamal-w-zyciorysie-nieprawdziwe-informacje-w-cv-6554750?source=rss", "title": "Nowo wybrany kongresmen przyzna\u0142 si\u0119 do k\u0142amstw w \u017cyciorysie. \"Robimy w \u017cyciu g\u0142upie rzeczy\"", "date_published": "2022-12-27 17:50:57+00:00", "description": "<img alt=\"Nowo wybrany kongresmen przyzna\u0142 si\u0119 do k\u0142amstw w \u017cyciorysie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uzqny2-republikanin-wybrany-do-izby-reprezentantow-kongresu-usa-george-santos-6554771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowo wybrany do ameryka\u0144skiego Kongresu republikanin George Santos przyzna\u0142 si\u0119 do k\u0142amstw zawartych w jego \u017cyciorysie. Chodzi mi\u0119dzy innymi o kwestie zwi\u0105zane z wykszta\u0142ceniem i pochodzeniem. - Nie uko\u0144czy\u0142em \u017cadnej uczelni wy\u017cszej. Jest mi wstyd, przepraszam - m\u00f3wi\u0142. Przyzna\u0142 te\u017c, \u017ce nigdy nie pracowa\u0142 dla firm finansowych Citigroup i Goldman Sachs, co wcze\u015bniej sugerowa\u0142. Santos przekonywa\u0142, \u017ce nie pope\u0142ni\u0142 \u017cadnego przest\u0119pstwa i zamierza obj\u0105\u0107 funkcje kongresmena na Kapitolu po zaprzysi\u0119\u017ceniu na pocz\u0105tku stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-szpital-czerniakowski-zostanie-wyposazony-w-nowoczesny-sprzet-informatyczny-6554788?source=rss", "title": "Szpital Czerniakowski zostanie wyposa\u017cony w nowoczesny sprz\u0119t informatyczny", "date_published": "2022-12-27 17:46:29+00:00", "description": "<img alt=\"Szpital Czerniakowski zostanie wyposa\u017cony w nowoczesny sprz\u0119t informatyczny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m7y5y1-szpital-czerniakowski-5511225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem milion\u00f3w z\u0142otych unijnego dofinansowania trafi do Szpitala Czerniakowskiego. Pieni\u0105dze te zostan\u0105 przeznaczone na zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry usprawni obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w - przekaza\u0142 we wtorek sto\u0142eczny ratusz.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-atak-zimy-samochody-uwiezione-przez-lod-na-parkingu-w-new-jersey-6554441?source=rss", "title": "Najpierw ulewy, potem mr\u00f3z. L\u00f3d uwi\u0119zi\u0142 auta na parkingu", "date_published": "2022-12-27 17:06:19+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw ulewy, potem mr\u00f3z. L\u00f3d uwi\u0119zi\u0142 auta na parkingu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lke9mj-samochody-od-niemal-tygodnia-tkwia-na-parkingu-uwiezione-przez-lod-6554761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednym z parking\u00f3w w mie\u015bcie Edgewater w stanie New Jersey (USA) od sze\u015bciu dni tkwi\u0105 samochody, kt\u00f3re przymarz\u0142y do pod\u0142o\u017ca. To skutek ulewnych opad\u00f3w deszczu, a potem gwa\u0142townego nadej\u015bcia fali mrozu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sniezyce-w-usa-uwieziona-w-samochodzie-22-latka-wyslala-nagranie-jej-cialo-znaleziono-dzien-pozniej-6554199?source=rss", "title": "Uwi\u0119ziona 22-latka wys\u0142a\u0142a nagranie burzy \u015bnie\u017cnej. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej jej cia\u0142o znaleziono w samochodzie", "date_published": "2022-12-27 16:53:24+00:00", "description": "<img alt=\"Uwi\u0119ziona 22-latka wys\u0142a\u0142a nagranie burzy \u015bnie\u017cnej. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej jej cia\u0142o znaleziono w samochodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hvaqhn-uwieziona-w-samochodzie-22-latka-wyslala-nagranie-burzy-snieznej-6554779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letnia Anndel Taylor wracaj\u0105c w pi\u0105tek z pracy zosta\u0142a uwi\u0119ziona przez \u015bnie\u017cyc\u0119 w samochodzie na jednej z dr\u00f3g w Buffalo w stanie Nowy Jork. Czekaj\u0105c na pomoc wys\u0142a\u0142a bliskim nagranie szalej\u0105cego \u017cywio\u0142u wykonane z uchylonego okna. Kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 - dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej, 24 grudnia, znaleziono cia\u0142o 22-latki. Wed\u0142ug lokalnych w\u0142adz burze \u015bnie\u017cne przez weekend przyczyni\u0142y si\u0119 \u0142\u0105cznie do \u015bmierci 7 os\u00f3b w regionie Buffalo, a co najmniej 60 w ca\u0142ych Stanach Zjednoczonych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-frankowe-wyrok-tsue-prezes-pekao-leszek-skiba-bedzie-to-kluczowe-dla-bankow-6554749?source=rss", "title": "Czarne chmury nad bankami. \"Potencjalne straty mog\u0105 by\u0107 bardzo du\u017ce\"", "date_published": "2022-12-27 16:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Czarne chmury nad bankami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9nbyg6-warszawa-ulica-pasy-przejscie-shutterstock523956709-5571021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekorzystne dla bank\u00f3w rozstrzygni\u0119cie Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w sprawie kredyt\u00f3w walutowych by\u0142oby gro\u017ane dla ca\u0142ej gospodarki - ocenia prezes Banku Pekao Leszek Skiba. Orzeczenie TSUE spodziewane jest w 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-muzeum-getta-warszawskiego-w-dawnym-szpitalu-przetarg-na-wykonawce-ogloszony-6554530?source=rss", "title": "Muzeum Getta Warszawskiego w budynku zabytkowego szpitala. Szukaj\u0105 wykonawcy prac", "date_published": "2022-12-27 16:45:03+00:00", "description": "<img alt=\"Muzeum Getta Warszawskiego w budynku zabytkowego szpitala. Szukaj\u0105 wykonawcy prac\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-edlfk2-budynek-spitala-dzieciecego-bersohnow-i-baumanow-w-warszawie-wizualizacja-po-zmianach-6554440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W budynku po dawnym Szpitalu Dzieci\u0119cym Bersohn\u00f3w i Bauman\u00f3w, w \u015bcis\u0142ym centrum Warszawy, zostanie otwarta siedziba Muzeum Getta Warszawskiego. 23 grudnia og\u0142oszono post\u0119powanie przetargowe na wykonawc\u0119 prac budowlano-instalacyjnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/energia-wiatrowa-w-polsce-pse-ograniczalo-w-poniedzialek-i-wtorek-produkcje-6554648?source=rss", "title": "Operator nakaza\u0142 ograniczenie produkcji pr\u0105du z farm wiatrowych", "date_published": "2022-12-27 15:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Operator nakaza\u0142 ograniczenie produkcji pr\u0105du z farm wiatrowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e5ps0u-shutterstock96277010-6554709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operator systemu przesy\u0142owego energii elektrycznej, Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE), w poniedzia\u0142ek i wtorek poleca\u0142 ograniczenie produkcji farm wiatrowych. Powodem by\u0142o niskie zapotrzebowanie na moc i energi\u0119 elektryczn\u0105 przy wysokiej generacji z wiatru.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/rozrywka/jesc-ludzkie-mieso-do-czego-szykuja-ludzi-zdjecie-oburza-wyjasniamy-6551003?source=rss", "title": "\"Je\u015b\u0107 ludzkie mi\u0119so\"? \"Do czego szykuj\u0105 ludzi\"? Zdj\u0119cie oburza. Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-12-27 15:43:37+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rb5d6z-internautka-pyta-co-przedstawia-to-zdjecie-6550929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cie przedmiotu, kt\u00f3ry wygl\u0105da jak tacka z porcj\u0105 mi\u0119sa, wzbudza dyskusje internaut\u00f3w - bo na rzekomym opakowaniu jest rysunek ludzkiej sylwetki. Nie po raz pierwszy kr\u0105\u017cy ono w internecie z fa\u0142szywym przekazem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-w-alei-krakowskiej-i-potracenie-kobiety-6554618?source=rss", "title": "S\u0142u\u017cby przyjecha\u0142y do dachowania, obok dosz\u0142o do potr\u0105cenia kobiety", "date_published": "2022-12-27 15:09:55+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby przyjecha\u0142y do dachowania, obok dosz\u0142o do potr\u0105cenia kobiety \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-auciv7-dachowanie-w-alei-krakowskiej-6554623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W alei Krakowskiej, na wysoko\u015bci ulicy Lechickiej, dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych. Policja poda\u0142a, \u017ce jeden z samochod\u00f3w dachowa\u0142, ale nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej, tu\u017c obok miejsca tego zdarzenia, dosz\u0142o do potr\u0105cenia kobiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-w-alei-krakowskiej-6554618?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut w alei Krakowskiej. Jedno dachowa\u0142o", "date_published": "2022-12-27 15:09:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut w alei Krakowskiej. Jedno dachowa\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-auciv7-dachowanie-w-alei-krakowskiej-6554623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W alei Krakowskiej, na wysoko\u015bci ulicy Lechickiej, dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych. Policja poda\u0142a, \u017ce jeden z samochod\u00f3w dachowa\u0142, ale nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zarska-wies-zauwazyl-ludzi-na-autostradzie-trzy-osoby-przechodzily-przez-barierke-moglo-dojsc-do-tragedii-6554323?source=rss", "title": "Wiecz\u00f3r, ciemno, a na autostradzie piesi. \"Trwa\u0142o to u\u0142amek sekundy, mog\u0142o doj\u015b\u0107 do tragedii\"", "date_published": "2022-12-27 14:52:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wiecz\u00f3r, ciemno, a na autostradzie piesi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-40hik9-trzy-osoby-przechodzily-przez-barierke-6554118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142o po godzinie 20, gdy nasz Czytelnik jecha\u0142 autostrad\u0105 A4 i zauwa\u017cy\u0142 w okolicy \u017barskiej Wsi (Dolno\u015bl\u0105skie) trzy osoby, kt\u00f3re przechodzi\u0142y przez barierki oddzielaj\u0105ce pasy ruchu. Przypuszcza, \u017ce najprawdopodobniej przemieszcza\u0142y si\u0119 z jednej stacji paliw na drug\u0105, zlokalizowan\u0105 po przeciwnej stronie drogi. Nagranie dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zuromin-lubowidz-suszyl-auto-dachowal-w-rowie-6554523?source=rss", "title": "\"Suszy\u0142 auto\", dachowa\u0142 w rowie", "date_published": "2022-12-27 14:24:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rbo8u9-suszyl-auto-dachowal-w-rowie-6554507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wizycie na myjni chcia\u0142 - jak p\u00f3\u017aniej powiedzia\u0142 policjantom - wysuszy\u0107 auto na trasie. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 dachowaniem w rowie, na szcz\u0119\u015bcie kierowcy nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/peplin-wielichowo-stracila-panowanie-nad-autem-pojazd-dachowal-6554467?source=rss", "title": "Straci\u0142a panowanie nad autem. Pojazd dachowa\u0142. Wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy", "date_published": "2022-12-27 14:24:31+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142a panowanie nad autem. Pojazd dachowa\u0142. Wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2bwlk-kierujaca-stracila-panowanie-nad-pojazdem-6554471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy drodze mi\u0119dzy P\u0119plinem a Wielichowem (woj. pomorskie) 46-letnia kieruj\u0105ca samochodem osobowym wjecha\u0142a do rowu. Pojazd dachowa\u0142. Jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z auta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/peplino-wielichowo-stracila-panowanie-nad-autem-pojazd-dachowal-6554467?source=rss", "title": "Straci\u0142a panowanie nad autem. Pojazd dachowa\u0142. Wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy", "date_published": "2022-12-27 14:24:31+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142a panowanie nad autem. Pojazd dachowa\u0142. Wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2bwlk-kierujaca-stracila-panowanie-nad-pojazdem-6554471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy drodze mi\u0119dzy P\u0119plinem a Wielichowem (woj. pomorskie) 46-letnia kieruj\u0105ca samochodem osobowym wjecha\u0142a do rowu. Pojazd dachowa\u0142. Jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb przeje\u017cd\u017caj\u0105cy kierowcy wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z auta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowy-rok-na-marsie-nasa-informuje-to-37-obieg-czerwonej-planety-dookola-slonca-6554183?source=rss", "title": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku! Na Marsie \u015bwi\u0119tuj\u0105 od wczoraj", "date_published": "2022-12-27 14:03:21+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku! Na Marsie \u015bwi\u0119tuj\u0105 od wczoraj\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1cq8nl-na-marsie-mamy-sie-znalezc-pod-koniec-lat-30-xxi-wieku-5408050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy rok na Marsie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 26 grudnia. Jak informuje NASA, to ju\u017c 37. obieg Czerwonej Planety dooko\u0142a S\u0142o\u0144ca, jaki obserwujemy. Naukowcy t\u0142umacz\u0105 jednak, \u017ce up\u0142yw czasu na Marsie mierzymy ju\u017c od po\u0142owy ubieg\u0142ego stulecia. Sk\u0105d wzi\u0119\u0142a si\u0119 ta wyra\u017ana r\u00f3\u017cnica?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-bezplatne-lodowisko-na-ursynowie-lokalizacja-godziny-otwarcia-6554424?source=rss", "title": "Lodowisko na Ursynowie. Powsta\u0142o na pro\u015bb\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 14:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Lodowisko na Ursynowie. Powsta\u0142o na pro\u015bb\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5jn7bz-lodowisko-na-ursynowie-6554393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 28 grudnia na Ursynowie zostanie otwarte bezp\u0142atne lodowisko zlokalizowane obok Dzielnicowego O\u015brodka Kultury \"Ursyn\u00f3w\". Za darmo b\u0119dzie mo\u017cna tak\u017ce wypo\u017cyczy\u0107 \u0142y\u017cwy i kask. Lodowisko b\u0119dzie zadaszone wiat\u0105 namiotow\u0105 i ma dzia\u0142a\u0107 do ko\u0144ca marca.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/20-wypadkow-piec-osob-nie-zyje-tragiczny-bilans-z-mazowieckich-drog-6554478?source=rss", "title": "20 wypadk\u00f3w, pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje. Tragiczny bilans z mazowieckich dr\u00f3g", "date_published": "2022-12-27 13:57:38+00:00", "description": "<img alt=\"20 wypadk\u00f3w, pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje. Tragiczny bilans z mazowieckich dr\u00f3g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wm7122-tragiczny-wypadek-na-s8-6553653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie \u015bwi\u0105tecznym na mazowieckich drogach dosz\u0142o do 20 wypadk\u00f3w, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Najbardziej tragiczny okaza\u0142y si\u0119 przed\u015bwi\u0105teczny pi\u0105tek i zako\u0144czenie \u015bwi\u0105t. By\u0142o wi\u0119cej ofiar i rannych ni\u017c w ubieg\u0142oroczne Bo\u017ce Narodzenie \u2013 podsumowa\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-policja-zatrzymala-mezczyzne-ktory-wszedl-na-poczte-rozpylil-gaz-a-potem-uciekl-bez-lupu-6554213?source=rss", "title": "Rozpyli\u0142 gaz na poczcie i przeszukiwa\u0142 szuflady. Podejrzany zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-12-27 13:40:55+00:00", "description": "<img alt=\"Rozpyli\u0142 gaz na poczcie i przeszukiwa\u0142 szuflady. Podejrzany zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twx15r-36-latkowi-grozi-do-dwunastu-lat-pozbawienia-wolnosci-6554217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego 36-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 w jednej z plac\u00f3wek pocztowych w Gda\u0144sku rozsypa\u0107 bia\u0142y proszek i rozpyli\u0107 gaz dra\u017cni\u0105cy. Zamaskowany napastnik przeszukiwa\u0142 szuflady. Nic jednak nie zabra\u0142. Uciek\u0142, gdy pracownice zacz\u0119\u0142y krzycze\u0107. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty usi\u0142owania rozboju i posiadania narkotyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-kolejne-zapadlisko-tym-razem-w-ogrodzie-przy-domu-zostanie-zasypane-burmistrz-o-wynikach-badan-6554254?source=rss", "title": "Par\u0119 metr\u00f3w od domu zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Zapadlisko w Trzebini zostanie we wtorek zasypane", "date_published": "2022-12-27 13:24:37+00:00", "description": "<img alt=\"Par\u0119 metr\u00f3w od domu zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Zapadlisko w Trzebini zostanie we wtorek zasypane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z12qek-zapadlisko-w-trzebini-powstalo-kilka-metrow-od-domu-6554319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek ma zosta\u0107 zasypane zapadlisko, kt\u00f3re powsta\u0142o w poniedzia\u0142ek oko\u0142o sze\u015b\u0107 metr\u00f3w od kraw\u0119dzi jednego z dom\u00f3w w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) - zapewnia Sp\u00f3\u0142ka Restrukturyzacji Kopal\u0144. Jej rzecznik poinformowa\u0142, \u017ce budynkowi nie zagra\u017ca zniszczenie. W tym mie\u015bcie jest ju\u017c ponad 20 takich wyrw.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-ekstradycja-podejrzanego-o-zamordowanie-26-latk-i-porwanie-piecioletniej-mii-na-przelomie-roku-6554192?source=rss", "title": "Morderstwo kobiety i porwanie jej c\u00f3rki. Zatrzymany Norweg trafi do Polski na prze\u0142omie roku", "date_published": "2022-12-27 13:18:39+00:00", "description": "<img alt=\"Morderstwo kobiety i porwanie jej c\u00f3rki. Zatrzymany Norweg trafi do Polski na prze\u0142omie roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zr0rlx-oswiecimski-blok-w-ktorym-doszlo-do-morderstwa-26-latki-i-uprowadzenia-jej-corki-6205384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ingebrigt G., podejrzany o zamordowanie w O\u015bwi\u0119cimiu Polki i porwanie jej pi\u0119cioletniej c\u00f3rki, najprawdopodobniej na prze\u0142omie roku trafi w r\u0119ce polskich w\u0142adz - poinformowa\u0142 we wtorek zast\u0119pca prokuratora rejonowego w O\u015bwi\u0119cimiu Mariusz S\u0142omka. Wkr\u00f3tce obcokrajowcowi zostan\u0105 przedstawione zarzuty.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wola-czterometrowy-mur-runal-na-parking-radny-juz-kilka-lat-temu-pisalem-interpelacje-w-tej-sprawie-6554307?source=rss", "title": "Czterometrowy mur run\u0105\u0142 na parking", "date_published": "2022-12-27 13:05:27+00:00", "description": "<img alt=\"Czterometrowy mur run\u0105\u0142 na parking\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-70eju7-do-zdarzenia-doszlo-na-woli-6554331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Woli run\u0105\u0142 ceglany mur. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, ale zniszczona zosta\u0142a altana \u015bmietnikowa oraz latarnia. - B\u0119d\u0105c radnym, ju\u017c w poprzedniej kadencji, cztery razy pisa\u0142em, \u017ce to grozi katastrof\u0105 budowlan\u0105 - przypomina radny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Lewandowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-ali-daei-byly-pilkarz-poparl-protesty-jego-zona-i-corka-nie-mogly-wyjechac-6554204?source=rss", "title": "\u017bona i c\u00f3rka legendarnego pi\u0142karza chcia\u0142y wyjecha\u0107 z Iranu. Zatrzymano samolot", "date_published": "2022-12-27 12:58:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bona i c\u00f3rka legendarnego pi\u0142karza chcia\u0142y wyjecha\u0107 z Iranu. Zatrzymano samolot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d4ytz-ali-daei-6554232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lec\u0105cy z Teheranu do Dubaju samolot, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y \u017cona i c\u00f3rka Aliego Daeiego, by\u0142ego kapitana pi\u0142karskiej reprezentacji Iranu, wyl\u0105dowa\u0142 na ira\u0144skiej wyspie Kish - przekaza\u0142 sam Daei. Rz\u0105dowa agencja informacyjna Tasnim podaje, \u017ce \u017cona legendarnego pi\u0142karza mia\u0142a obowi\u0105zek powiadamiania w\u0142adz o zamiarze opuszczania kraju. Daei twierdzi, \u017ce kobiety lecia\u0142y na kilkudniow\u0105 wycieczk\u0119, zdaniem agencji by\u0142a to pr\u00f3ba ucieczki z Iranu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/hucisko-53-latek-nielegalnie-posiadal-bron-grozi-mu-8-lat-wiezienia-6554154?source=rss", "title": "W domu mia\u0142 strzelb\u0119, pistolet i amunicj\u0119, wszystko nielegalnie. Grozi mu osiem lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-27 12:50:42+00:00", "description": "<img alt=\"W domu mia\u0142 strzelb\u0119, pistolet i amunicj\u0119, wszystko nielegalnie. Grozi mu osiem lat wi\u0119zienia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2r0lf-53-latek-odpowie-za-nielegalne-posiadanie-broni-6554195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    53-latek z Huciska (woj. podkarpackie) odpowie za nielegalne posiadanie broni i amunicji. Wezwana na interwencj\u0119 policja znalaz\u0142a u niego w domu dwie strzelby, pistolet oraz ponad sto sztuk r\u00f3\u017cnego rodzaju amunicji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-nieruchomosci-deweloperzy-2023-rok-to-dalsze-spadki-rozpoczynanych-inwestycji-6554032?source=rss", "title": "Brakuje mieszka\u0144, drastyczne wzrosty czynsz\u00f3w. Deweloperzy o trudnej sytuacji na rynku", "date_published": "2022-12-27 12:32:23+00:00", "description": "<img alt=\"Brakuje mieszka\u0144, drastyczne wzrosty czynsz\u00f3w. Deweloperzy o trudnej sytuacji na rynku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecied7d8ba0f1199c7c247a2249569425485-deweloperzy-buduja-rekordowo-duzo-mieszkan-4430828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny rok to dalsze spadki rozpoczynanych inwestycji mieszkaniowych - przestrzega Polski Zwi\u0105zek Firm Deweloperskich. Dodaje, \u017ce kryzys w sektorze powi\u0119ksza luk\u0119 mieszkaniow\u0105 i pot\u0119guje wzrosty cen najmu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-pijana-matka-wiozla-samochodem-czteroletnia-corke-6554142?source=rss", "title": "Jecha\u0142a \"zygzakiem\" z czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w samochodzie. Mia\u0142a dwa promile", "date_published": "2022-12-27 12:27:29+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pgeq5a-policjanci-odnalezli-dwoch-chlopcow-w-rozgrzanym-aucie-zdj-ilustracyjne-5766043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142a 37-latka, kt\u00f3rej krzywy tor jazdy zaniepokoi\u0142 policjanta po s\u0142u\u017cbie w powiecie zielonog\u00f3rskim (woj. lubuskie). M\u0119\u017cczyzna zatrzyma\u0142 pojazd kobiety, w kt\u00f3rym na miejscu pasa\u017cera siedzia\u0142a czteroletnia c\u00f3rka kieruj\u0105cej. 37-latka odpowie przed s\u0105dem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kora-polnocna-wyslala-drony-armia-korei-poludniowej-nie-potrafila-ich-zestrzelic-jeden-dotarl-nad-seul-6553979?source=rss", "title": "Wykryli, \u015bledzili, ale nie potrafili zestrzeli\u0107 dron\u00f3w Kima. Nowe zagro\u017cenie, armia publicznie przeprasza", "date_published": "2022-12-27 12:23:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wykryli, \u015bledzili, ale nie potrafili zestrzeli\u0107 dron\u00f3w Kima. Nowe zagro\u017cenie, armia publicznie przeprasza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qi3e5e-polnocnokoreanskie-drony-naruszyly-przestrzen-powietrzna-korei-poludniowej-6553232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Armia Korei Po\u0142udniowej publicznie przeprosi\u0142a, \u017ce nie uda\u0142o jej si\u0119 zestrzeli\u0107 dron\u00f3w, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek wlecia\u0142y z Korei P\u00f3\u0142nocnej w jej przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Eksperci m\u00f3wi\u0105 o powa\u017cnym wyzwaniu dla bezpiecze\u0144stwa kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/brenna-36-letni-piotr-n-przyznal-sie-do-zabojstwa-znajomego-39-latka-zadal-mu-kilkanascie-ciosow-maczeta-6554122?source=rss", "title": "Znajomy nie chcia\u0142 po\u017cyczy\u0107 pieni\u0119dzy. Zada\u0142 mu kilkana\u015bcie cios\u00f3w w g\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-12-27 12:20:27+00:00", "description": "<img alt=\"Znajomy nie chcia\u0142 po\u017cyczy\u0107 pieni\u0119dzy. Zada\u0142 mu kilkana\u015bcie cios\u00f3w w g\u0142ow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-trwhnl-cialo-mezczyzny-z-licznymi-ranami-znaleziono-w-brennie-pod-lesznem-woj-wielkopolskie-6552849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pili razem alkohol, a gdy 39-latek odm\u00f3wi mu po\u017cyczki, 36-letni Piotr N. poszed\u0142 do siebie, przyni\u00f3s\u0142 maczet\u0119 i mia\u0142 zada\u0107 znajomemu kilkana\u015bcie cios\u00f3w w g\u0142ow\u0119, tak\u017ce kilka w r\u0119ce. Potem zabra\u0142 mu portfel, w kt\u00f3rym by\u0142o oko\u0142o 300 z\u0142otych. Taki przebieg mia\u0142o zab\u00f3jstwo do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Brennie (woj. wielkopolskie). Piotr N. przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-komunikacja-miejska-po-swietach-jakie-zmiany-6554148?source=rss", "title": "Autobusy powoli \"wracaj\u0105 ze \u015bwi\u0105t\". Ale nie na wszystkich liniach", "date_published": "2022-12-27 12:07:01+00:00", "description": "<img alt=\"Autobusy powoli \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3b5xd7-komunikacja-miejska-na-swieta-4779139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po \u015bwi\u0105tecznej przerwie wracaj\u0105 stare rozk\u0142ady komunikacji miejskiej. Ale niekt\u00f3re linie wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 zawieszone. Rzadziej na perony podje\u017cd\u017caj\u0105 te\u017c poci\u0105gi metra.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/zarobki-polakow-patkowski-wzrost-plac-od-2015-roku-wyraznie-dodatni-eksperci-manipulacja-statystyka-6549366?source=rss", "title": "Patkowski: wzrost p\u0142ac od 2015 roku \"wyra\u017anie dodatni\". Eksperci: manipulacja statystyk\u0105", "date_published": "2022-12-27 11:57:02+00:00", "description": "<img alt=\"Patkowski: wzrost p\u0142ac od 2015 roku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7f12zb-piotr-patkowski-wiceminister-finansow-6549330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem wiceministra finans\u00f3w Piotra Patkowskiego realny wzrost p\u0142ac w Polsce w ostatnich latach jest wci\u0105\u017c dodatni - nawet teraz, po uwzgl\u0119dnieniu inflacji. Ekonomi\u015bci prostuj\u0105 s\u0142owa Patkowskiego: \"minister por\u00f3wnuje niepor\u00f3wnywalne dane\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-gwaltowne-powodzie-ofiary-smiertelne-zaginieni-dramatyczne-akcje-ratunkowe-6553928?source=rss", "title": "Filipiny, pow\u00f3d\u017a. Miasta zalane, dramatyczne akcje ratunkowe, co najmniej kilkana\u015bcie os\u00f3b nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-27 11:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Filipiny, pow\u00f3d\u017a. Miasta zalane, dramatyczne akcje ratunkowe, co najmniej kilkana\u015bcie os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2uhan2-powodz-na-filipinach-6554164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udniowe Filipiny w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia zosta\u0142y nawiedzone przez ulewy, a w ich efekcie gwa\u0142towne powodzie. W\u0142adze poinformowa\u0142y we wtorek o \u015bmierci co najmniej 13 os\u00f3b. Trwaj\u0105 poszukiwania 23 zaginionych. Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chrzanow-dziecko-na-zewnetrznym-parapecie-matka-i-jej-partner-pod-wplywem-narkotykow-6553915?source=rss", "title": "Dwulatek wyszed\u0142 przez okno na parapet. Matka i jej partner pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 11:48:40+00:00", "description": "<img alt=\"Dwulatek wyszed\u0142 przez okno na parapet. Matka i jej partner pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl4h34-dziecko-okno-shutterstock471218612-5563185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwuletni ch\u0142opiec spacerowa\u0142 po zewn\u0119trznym parapecie bloku, \"opiekowali si\u0119\" nim matka i jej partner, oboje pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Do gro\u017anego zdarzenia dosz\u0142o w Wigili\u0119 w Chrzanowie (woj. ma\u0142opolskie). 23-letnia matka i jej 30-letni partner us\u0142yszeli zarzuty i trafili do aresztu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ursynow-uderzyl-sprzedawce-ukradl-gotowke-i-papierosy-6554089?source=rss", "title": "Wszed\u0142 do sklepu, uderzy\u0142 sprzedawc\u0119, zabra\u0142 got\u00f3wk\u0119 i papierosy", "date_published": "2022-12-27 11:44:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do sklepu, uderzy\u0142 sprzedawc\u0119, zabra\u0142 got\u00f3wk\u0119 i papierosy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1whfh2-zatrzymany-mezczyzna-juz-z-zarzutami-6554151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ursynowscy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o rozb\u00f3j w sklepie spo\u017cywczym. Zgin\u0119\u0142o tysi\u0105c z\u0142otych w got\u00f3wce oraz papierosy warte 400 z\u0142otych. 19-latkowi grozi mu 12 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/korea-poludniowa-cofa-zakaz-importu-seks-lalek-6553963?source=rss", "title": "Korea cofa zakaz importu erotycznych lalek. Nielegalny b\u0119dzie w dw\u00f3ch przypadkach", "date_published": "2022-12-27 11:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Korea cofa zakaz importu erotycznych lalek. Nielegalny b\u0119dzie w dw\u00f3ch przypadkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3v3fu-to-praca-taka-sama-jak-w-warzywniaku-tylko-nasi-stali-klienci-nie-przychodza-co-dzien-po-bulki-5331544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea\u0144ska S\u0142u\u017cba Celna poinformowa\u0142a o wycofaniu zakazu importu gumowych lalek erotycznych do Korei Po\u0142udniowej - podaje BBC. Nielegalne pozostanie sprowadzanie lalek imituj\u0105cych dzieci lub konkretne osoby. Zakaz wprowadzono w 2018 roku bo tego typu gad\u017cety postrzegano jako szkodliwe dla lokalnej tradycji i moralno\u015bci publicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-fala-upalow-skrajnie-wysokie-temperatury-6553811?source=rss", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w w Australii. Nawet 40 stopni. Zagro\u017cenie po\u017carowe", "date_published": "2022-12-27 11:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fala upa\u0142\u00f3w w Australii. Nawet 40 stopni. Zagro\u017cenie po\u017carowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8f21lx-fala-upalow-w-australii-6553895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australia zmaga si\u0119 z pierwsz\u0105 podczas tego lata fal\u0105 upa\u0142\u00f3w. Temperatura w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju jest o nawet 16 stopni wy\u017csza od \u015bredniej wieloletniej. Na po\u0142udniu zosta\u0142y wydane ostrze\u017cenia przed upa\u0142em i po\u017carami, kt\u00f3re do\u0142\u0105czy\u0142y do b\u0119d\u0105cych wci\u0105\u017c w mocy alert\u00f3w przeciwpowodziowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/obwodnica-szwecji-dk22-z-decyzja-srodowiskowa-komunikat-gddkia-6554115?source=rss", "title": "Tak ma przebiega\u0107 obwodnica Szwecji. Jest decyzja", "date_published": "2022-12-27 11:17:31+00:00", "description": "<img alt=\"Tak ma przebiega\u0107 obwodnica Szwecji. Jest decyzja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xt02ua-drogi-autostrady-budowa-ekspresowki-gddkia-4758485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja \u015brodowiskowa okre\u015bli\u0142a, jak przebiega\u0107 b\u0119dzie planowana obwodnica Szwecji (powiat wa\u0142ecki, wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) w ci\u0105gu DK22. Odcinek o d\u0142ugo\u015bci 4,2 kilometra ma omin\u0105\u0107 miejscowo\u015b\u0107 od po\u0142udnia - poda\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA). Przetarg na zaprojektowanie i budow\u0119 drogi ma zosta\u0107 og\u0142oszony w 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/budzyn-dziennikarka-anna-karbowniczak-zginela-w-wypadku-z-udzialem-busa-jest-nowa-opinia-bieglych-6553987?source=rss", "title": "Dziennikarka zgin\u0119\u0142a po zderzeniu z busem, kierowca uciek\u0142. Nowa ekspertyza po dw\u00f3ch latach \u015bledztwa", "date_published": "2022-12-27 10:55:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarka zgin\u0119\u0142a po zderzeniu z busem, kierowca uciek\u0142. Nowa ekspertyza po dw\u00f3ch latach \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7y7du4-w-wypadku-zginela-lokalna-dziennikarka-5572722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ponad dw\u00f3ch latach \u015bledztwa do pozna\u0144skiej prokuratury dotar\u0142a nowa opinia bieg\u0142ych w sprawie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a dziennikarka Anna Karbowniczak - informuje Onet i \"G\u0142os Wielkopolski\". Pod Budzyniem (woj. wielkopolskie) jad\u0105c\u0105 rowerem kobiet\u0119 potr\u0105ci\u0142 bus, kt\u00f3rego kierowca odjecha\u0142 bez wzywania pomocy. Pocz\u0105tkowo \u015bledczy nie chcieli stawia\u0107 zarzut\u00f3w za spowodowanie wypadku kierowcy busa, jednak nowa ekspertyza mo\u017ce to zmieni\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/atak-zimy-w-usa-sople-pokryly-restauracje-w-stanie-nowy-jork-w-miescie-hamburg-6553777?source=rss", "title": "Atak zimy w USA. Sople pokry\u0142y restauracj\u0119 w mie\u015bcie Hamburg w stanie Nowy Jork", "date_published": "2022-12-27 10:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Atak zimy w USA. Sople pokry\u0142y restauracj\u0119 w mie\u015bcie Hamburg w stanie Nowy Jork\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n2xdc-usa-nadmorska-restauracja-w-stanie-nowy-jork-pokryta-soplami-6553743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sople ca\u0142kowicie \"obros\u0142y\" nadmorsk\u0105 restauracj\u0119 w mie\u015bcie Hamburg w stanie Nowy Jork (USA). Lodowe stalaktyty wygl\u0105daj\u0105 malowniczo, ale w\u0142a\u015bciciel lokalu ma mieszane uczucia. Liczy na to, \u017ce pokrywa nie dopu\u015bci do wyzi\u0119bienia wn\u0119trz, lecz jednocze\u015bnie \u017cywi obawy, \u017ce zamarzni\u0119cie, a nast\u0119pnie rozmarzanie sopli mo\u017ce spowodowa\u0107 zniszczenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-wzmacnia-sily-obronne-na-wyspie-yonaguni-rozmiesci-tam-jednostke-sil-rakietowych-6553911?source=rss", "title": "Japonia wzmacnia si\u0142y obronne na strategicznej wyspie", "date_published": "2022-12-27 10:51:13+00:00", "description": "<img alt=\"Japonia wzmacnia si\u0142y obronne na strategicznej wyspie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajxt4d-japonskie-sily-samoobrony-6553952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia zamierza rozmie\u015bci\u0107 jednostk\u0119 obrony przeciwrakietowej ziemia-powietrze na Yonaguni, najbardziej wysuni\u0119tej na zach\u00f3d wyspie kraju, po\u0142o\u017conej w pobli\u017cu Tajwanu - poda\u0142a we wtorek agencja informacyjna Jiji Press.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-lekarka-dzieci-choruja-masowo-maja-ciezkie-powiklania-to-pierwszy-sezon-o-tak-ciezkim-przebiegu-grypy-6553882?source=rss", "title": "\"Pierwszy sezon o tak ci\u0119\u017ckim przebiegu grypy\". Ekspertka: dzieci choruj\u0105 masowo", "date_published": "2022-12-27 10:21:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szxlti-dziecko-szpital-shutterstock2178458807-6553935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci choruj\u0105 na gryp\u0119 masowo. Nawet te maj\u0105ce kilka tygodni l\u0105duj\u0105 w szpitalach z ci\u0119\u017ckimi powik\u0142aniami albo ci\u0119\u017ckim przebiegiem choroby \u2013 m\u00f3wi ordynator oddzia\u0142u dzieci\u0119cych chor\u00f3b zaka\u017anych w wojew\u00f3dzkim szpitalu imienia kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Lublinie Barbara Hasiec.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/krosno-cztery-osoby-w-tym-dwoje-dzieci-w-szpitalu-po-zderzeniu-dwoch-osobowek-6553828?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142a w osob\u00f3wk\u0119. Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, w szpitalu", "date_published": "2022-12-27 10:07:33+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142a w osob\u00f3wk\u0119. Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, w szpitalu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ac3kf2-w-wypadku-ranne-zostaly-trzy-osoby-w-tym-dwoje-malych-dzieci-6553830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby, w tym dwoje ma\u0142ych dzieci, zosta\u0142y ranne i trafi\u0142y do szpitala w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Kro\u015bnie (woj. podkarpackie). Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe. Szczeg\u00f3\u0142owe okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-27-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-27 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqibji-27-covid-dzienny-bilans-6553945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 181 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142 w najnowszym raporcie, \u017ce nie odnotowano nowych przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/dynow-dramatyczny-przebieg-domowej-awantury-54-latek-po-klotni-z-synem-ranil-sie-i-podpalil-dom-6553733?source=rss", "title": "Dramatyczny koniec domowej awantury.\u00a054-latek podpali\u0142 dom po k\u0142\u00f3tni z synem", "date_published": "2022-12-27 10:00:18+00:00", "description": "<img alt=\"Dramatyczny koniec domowej awantury.\u00a054-latek podpali\u0142 dom po k\u0142\u00f3tni z synem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zin4fx-policja-ustala-szczegoly-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-6552615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dramatyczne wydarzenia rozegra\u0142y si\u0119 w jednym z dom\u00f3w jednorodzinnych na terenie Dynowa (woj. podkarpackie). Pomi\u0119dzy 54-letnim ojcem, a jego 29-letnim synem dosz\u0142o do awantury, po kt\u00f3rej starszy m\u0119\u017cczyzna ci\u0119\u017cko si\u0119 rani\u0142 i podpali\u0142 jedno z pomieszcze\u0144. 54-latek zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/inflacja-2023-rachunki-za-prad-gaz-zywnosc-paliwa-kredyty-euro-dolar-co-podrozeje-w-2023-roku-prognozy-wyliczenia-6540550?source=rss", "title": "Co podro\u017ceje w 2023 roku?", "date_published": "2022-12-27 09:39:56+00:00", "description": "<img alt=\"Co podro\u017ceje w 2023 roku?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-88c1ro-inflacja-portfel-pieniadze-6550811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u017csze rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105 i gaz, dalszy wzrost cen \u017cywno\u015bci oraz drogie paliwa. W 2023 roku musimy przygotowa\u0107 si\u0119 na rosn\u0105ce wydatki, co ma zwi\u0105zek mi\u0119dzy innymi z powrotem wy\u017cszych stawek VAT. Dlatego - jak wynika z prognoz - szczyt inflacji w Polsce dopiero przed nami. Niepewno\u015b\u0107 czeka kredytobiorc\u00f3w, nie brakuje te\u017c ryzyk dla z\u0142otego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-holokaust-ii-wojna-swiatowa-thomas-will-i-centrala-w-ludwigsburgu-scigaja-nazistow-6553596?source=rss", "title": "Czo\u0142owy niemiecki \"\u0142owca nazist\u00f3w\" Thomas Will prowadzi wy\u015bcig z czasem", "date_published": "2022-12-27 09:21:52+00:00", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owy niemiecki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skzzcd-stutthof-6545850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka dni temu wyrok us\u0142ysza\u0142a 97-letnia by\u0142a sekretarka z niemieckiego obozu koncentracyjnego Stutthof. Wcze\u015bniej, w czerwcu, na 5 lat skazano 102-letniego stra\u017cnika obozu Sachsenhausen. Oba procesy zosta\u0142y zainicjowane przez Thomasa Willa, czo\u0142owego \u0142owc\u0119 niemieckich zbrodniarzy i szefa Centrali Badania Zbrodni Narodowosocjalistycznych w Ludwigsburgu. W Niemczech nazywaj\u0105 go \"\u0142owc\u0105 nazist\u00f3w\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-wojsko-obowiazkowa-sluzba-przedluzona-ze-wzgledu-na-zagrozenie-ze-strony-chin-6553763?source=rss", "title": "Tajwan przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105", "date_published": "2022-12-27 09:12:16+00:00", "description": "<img alt=\"Tajwan przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmvw12-tajwan-cwiczenia-wojskowe-6553840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajwan\u00a0przed\u0142u\u017cy obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskowej do jednego roku z obecnych czterech miesi\u0119cy w zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 presj\u0105 wojskow\u0105 ze strony Chin - poinformowa\u0142a we wtorek prezydent Tsai Ing-wen.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/ciemne-kolo-radzymina-pijany-kierowca-uderzyl-w-filar-wiaduktu-6553708?source=rss", "title": "Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w filar wiaduktu. \"Wydmucha\u0142\" dwa promile i trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-12-27 08:42:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w filar wiaduktu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pjcf7z-do-zdarzenia-doszlo-na-trasie-s8-6553695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego ucierpia\u0142 w wypadku w okolicy Radzymina. Jak poda\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w filar, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zabici-i-ranni-policja-podsumowala-swieta-na-drogach-6553728?source=rss", "title": "Policja podsumowa\u0142a \u015bwi\u0119ta na drogach: 96 wypadk\u00f3w, zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, 114 rannych", "date_published": "2022-12-27 08:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"Policja podsumowa\u0142a \u015bwi\u0119ta na drogach: 96 wypadk\u00f3w, zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, 114 rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0woe6a-powazny-wypadek-w-zielonce-6552327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie \u015bwi\u0105tecznym na drogach w ca\u0142ej Polsce dosz\u0142o do 96 wypadk\u00f3w drogowych, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, a 114 zosta\u0142o rannych - podsumowa\u0142 nadkom. Robert Opas z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Policjanci zatrzymali 580 nietrze\u017awych kieruj\u0105cych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-kneset-przeprowadzi-glosowanie-nad-nowym-rzadem-netanjahu-6553599?source=rss", "title": "Kneset przeprowadzi g\u0142osowanie nad nowym rz\u0105dem Netanjahu", "date_published": "2022-12-27 07:31:11+00:00", "description": "<img alt=\"Kneset przeprowadzi g\u0142osowanie nad nowym rz\u0105dem Netanjahu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0nkgiw-benjamin-netanjahu-6553598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Reutera poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a przewodnicz\u0105cego Knesetu, \u017ce kandydat na premier Izraela Benjamin Netanjahu zamierza przeprowadzi\u0107 g\u0142osowanie nad nowym rz\u0105dem w czwartek, 29 grudnia. Nowa prawicowa koalicja krytykowana jest przez ust\u0119puj\u0105cego premiera Jaira Lapida, kt\u00f3ry formu\u0142uj\u0105ce si\u0119 nowe w\u0142adze okre\u015bla jako pe\u0142noprawny \"rz\u0105d szale\u0144stwa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fala-zachorowan-na-grype-braki-lekow-minister-zdrowia-adam-niedzielski-o-sytuacji-6553662?source=rss", "title": "Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119, braki lek\u00f3w. Minister zdrowia o sytuacji", "date_published": "2022-12-27 06:57:03+00:00", "description": "<img alt=\"Fala zachorowa\u0144 na gryp\u0119, braki lek\u00f3w. Minister zdrowia o sytuacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-stae0h-adam-niedzielski-6553668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim tygodniu przed\u015bwi\u0105tecznym mieli\u015bmy\u00a0blisko 300 tysi\u0119cy zaka\u017ca\u0144 gryp\u0105 - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 minister zdrowia Adam Niedzielski. Przekaza\u0142, \u017ce w skali kraju zapasy lek\u00f3w s\u0105 na kilka miesi\u0119cy to przodu, ale wyst\u0119puj\u0105 lokalne braki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/burkina-faso-autobus-najechal-na-mine-nie-zyje-10-osob-6553611?source=rss", "title": "Burkina Faso. Autobus najecha\u0142 na min\u0119. Nie \u017cyje 10 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-27 05:54:05+00:00", "description": "<img alt=\"Burkina Faso. Autobus najecha\u0142 na min\u0119. Nie \u017cyje 10 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2g4dz-sluzby-bezpieczenstwa-w-burkina-faso-6553609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a kilka zosta\u0142o rannych, gdy autobus najecha\u0142 na min\u0119 we wschodnim Burkina Faso - poinformowa\u0142y w\u0142adze. Regiony wschodnie i Sahel s\u0105 jednymi z najbardziej dotkni\u0119tych atakami Al-Kaidy i Pa\u0144stwa Islamskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-migranci-w-poblizu-domu-wiceprezydent-kamali-harris-bialy-dom-oskarza-gubernatora-teksasu-6553591?source=rss", "title": "Migranci w pobli\u017cu domu wiceprezydent Kamali Harris. Bia\u0142y Dom oskar\u017ca gubernatora Teksasu", "date_published": "2022-12-27 04:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Migranci w pobli\u017cu domu wiceprezydent Kamali Harris. Bia\u0142y Dom oskar\u017ca gubernatora Teksasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4nc5vd-gubernator-teksasu-wyslal-migrantow-pod-dom-kamali-harris-6553590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacje o grupie oko\u0142o 130 migrant\u00f3w w okolicach domu wiceprezydent USA Kamali Harris poda\u0142y w poniedzia\u0142ek media. \"Porzuci\u0142 w Wigili\u0119 dzieci na poboczu drogi przy temperaturze poni\u017cej zera, nie koordynuj\u0105c dzia\u0142a\u0144 z \u017cadnymi w\u0142adzami federalnymi ani lokalnymi\" - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik Bia\u0142ego Domu, wskazuj\u0105c na gubernatora Teksasu Grega Abbotta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pozar-w-szpitalu-przy-okolnej-ofiary-ranni-6553620?source=rss", "title": "Po\u017car w szpitalu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie s\u0105 ranne", "date_published": "2022-12-27 04:41:30+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w szpitalu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie s\u0105 ranne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jleelv-pozar-w-szpitalu-przy-ulicy-okolnej-w-lodzi-6553621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek dosz\u0142o do po\u017caru w Wojew\u00f3dzkim Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej Centrum Leczenia Chor\u00f3b P\u0142uc i Rehabilitacji przy ulicy Ok\u00f3lnej w \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-sytuacja-na-froncie-w-donbasie-jest-ciezka-i-bolesna-wdrozymy-ustalenia-z-waszyngtonu-6553603?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: sytuacja na froncie ci\u0119\u017cka i bolesna, Rosjanie chc\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 jakikolwiek post\u0119p", "date_published": "2022-12-27 04:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: sytuacja na froncie ci\u0119\u017cka i bolesna, Rosjanie chc\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 jakikolwiek post\u0119p\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-55io61-zolnierz-ukrainski-6553600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bachmut, Kreminna i inne terytoria w Donbasie wymagaj\u0105 teraz maksymalnej si\u0142y i koncentracji - oceni\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Zapowiedzia\u0142, \u017ce ukrai\u0144skie w\u0142adze \"tak szybko, jak to mo\u017cliwe\" wdro\u017c\u0105 wszystko, co uzgodniono w czasie jego wizyty Waszyngtonie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-27-grudnia-2022-6553613?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie lotnictwo wojskowe: liczba atak\u00f3w rosyjskich s\u0142abnie, bo Rosja nie nad\u0105\u017ca z produkcj\u0105 Iskander\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 04:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie lotnictwo wojskowe: liczba atak\u00f3w rosyjskich s\u0142abnie, bo Rosja nie nad\u0105\u017ca z produkcj\u0105 Iskander\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6zt6r-rakiety-iskander-m-5636508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 307. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Tempo produkcji w Rosji pocisk\u00f3w rakietowych typu Iskander, Kalibr i Ch-101 nie pozwala armii rosyjskiej na tak cz\u0119ste zmasowane ataki na Ukrain\u0119, jak planowa\u0142o dow\u00f3dztwo w Moskwie - oceni\u0142 rzecznik ukrai\u0144skiego lotnictwa wojskowego Jurij Ihnat. Rosyjska redakcja BBC, kt\u00f3ra cytuje wypowied\u017a rzecznika, przypomina, \u017ce eksperci wojskowi oceniali wcze\u015bniej, i\u017c tempo produkcji wojskowej w Rosji mo\u017ce spa\u015b\u0107 z powodu sankcji. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z Ukrainy i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2712-dzien-pod-znakiem-chmur-i-porywistego-wiatru-6553558?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 27.12. Dzie\u0144 pod znakiem chmur i porywistego wiatru", "date_published": "2022-12-27 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 27.12. Dzie\u0144 pod znakiem chmur i porywistego wiatru\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3nf2jl-silny-wiatr-5564344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b b\u0119dzie kszta\u0142towana przez ni\u017c, kt\u00f3ry zaci\u0105gnie do nas ch\u0142odniejsze powietrze. Temperatura maksymalna si\u0119gnie od 2 do 6 stopni Celsjusza. Prognozowane s\u0105 silne porywy wiatru.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}