{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-niedoszly-porywacz-gubernator-michigan-skazany-na-16-lat-wiezienia-6554935?source=rss", "title": "Chcieli porwa\u0107 gubernator, aby \"wznieci\u0107 wojn\u0119 domow\u0105\"", "date_published": "2022-12-27 21:08:25+00:00", "description": "<img alt=\"Chcieli porwa\u0107 gubernator, aby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iz7xun-gretchen-whitmer-6554955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden skazany.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-msz-reaguje-na-slowa-viktora-orbana-na-temat-inwazji-rosji-i-miedzynarodowej-pomocy-swiadcza-o-patologicznym-lekcewazeniu-ukrainy-6554945?source=rss", "title": "S\u0142owa Orbana \"\u015bwiadcz\u0105 o patologicznym lekcewa\u017ceniu Ukrainy\"", "date_published": "2022-12-27 20:59:04+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142owa Orbana \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-g23l6q-viktor-orban-6494689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W\u0119gierski przyw\u00f3dca powinien zada\u0107 sobie pytanie, czy chce pokoju\" - napisa\u0142o w komunikacie ukrai\u0144skie MSZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-opozycjonista-ilja-jaszyn-wyslany-do-lagru-przed-prawomocnym-wyrokiem-pisal-o-rosyjskich-zbrodniach-w-buczy-zostal-skazany-na-85-roku-kolonii-karnej-6554850?source=rss", "title": "Rosyjski opozycjonista wys\u0142any do \u0142agru jeszcze przed wyrokiem. Pisa\u0142 o zbrodniach w Buczy", "date_published": "2022-12-27 20:33:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski opozycjonista wys\u0142any do \u0142agru jeszcze przed wyrokiem. Pisa\u0142 o zbrodniach w Buczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqkpn7-ilja-jaszyn-5767076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilj\u0119 Jaszyna skazano na 8,5 roku kolonii karnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/limit-ceny-na-rope-z-rosji-reakcja-putina-6554926?source=rss", "title": "Putin reaguje na limit ceny na rosyjsk\u0105 rop\u0119", "date_published": "2022-12-27 20:16:07+00:00", "description": "<img alt=\"Putin reaguje na limit ceny na rosyjsk\u0105 rop\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vb0w5o-mid-epa10378674-6554922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe przepisy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zbigniew-ziobro-spor-na-linii-pis-solidarna-polska-tomasz-nalecz-i-ryszard-bugaj-komentuja-6554768?source=rss", "title": "Rola Ziobry i wola Kaczy\u0144skiego. \"Jednym pstrykni\u0119ciem palc\u00f3w by go zmieni\u0142\"", "date_published": "2022-12-27 20:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rola Ziobry i wola Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhing5-jaroslaw-kaczynski-i-zbigniew-ziobro-5063005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryszard Bugaj i Tomasz Na\u0142\u0119cz w \"Kropce nad i\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ekonomista-bedzie-najwyzsza-w-europie-6554890?source=rss", "title": "\"Wed\u0142ug prognoz inflacja w Polsce b\u0119dzie najwy\u017csza w Europie\"", "date_published": "2022-12-27 19:30:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s45df9-27-1920-fpf-cl-0021-6554868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa w programie \"Fakty po Faktach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/prawie-rok-po-deportacji-djokovi--wr-ci--do-australii---witamy-go-z-powrotem-,1130655.html?source=rss", "title": "Prawie rok po deportacji Djokovi\u0107 wr\u00f3ci\u0142 do Australii. \"Witamy go z powrotem\"", "date_published": "2022-12-27 18:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie rok po deportacji Djokovi\u0107 wr\u00f3ci\u0142 do Australii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u5qs2-novak-djokovic/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 12 miesi\u0119cy od przymusowego opuszczenia terytorium Australii serbski tenisista Novak Djokovi\u0107 wr\u00f3ci\u0142 na antypody. Ju\u017c w niedziel\u0119 rozpocznie gr\u0119 w turnieju w Adelajdzie, a w po\u0142owie stycznia wyst\u0105pi w Australian Open, pierwszej wielkoszlemowej imprezie w sezonie 2023.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/giorgia-meloni-wolodymyr-zelenski-premier-wloch-zaprosila-prezydenta-ukrainy-do-rzymu-6554815?source=rss", "title": "Meloni zaprasza Ze\u0142enskiego", "date_published": "2022-12-27 18:14:05+00:00", "description": "<img alt=\"Meloni zaprasza Ze\u0142enskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6xthqy-giorgia-meloni-6479115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oska premier i ukrai\u0144ski prezydent odbyli rozmow\u0119 telefoniczn\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/szykuje-si--zakaz-plastikowych-sztu-c-w--talerzyk-w-i-s-omek--do-sejmu-wp-yn---projekt-ustawy,1130707.html?source=rss", "title": "Szykuje si\u0119 zakaz plastikowych sztu\u0107c\u00f3w, talerzyk\u00f3w i s\u0142omek. Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt ustawy", "date_published": "2022-12-27 18:07:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuje si\u0119 zakaz plastikowych sztu\u0107c\u00f3w, talerzyk\u00f3w i s\u0142omek. Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18tswr-sztucce-taleze-kubki-kubek-opakowanie-opakowania-plastikowe-shutterstock1496093477-5201171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe przepisy to wdro\u017cenie dyrektywy Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-sbu-nalozono-areszt-na-majatek-rosyjskiego-oligarchy-aliszera-usmanowa-6554776?source=rss", "title": "\"Nielegalne magazyny\" rosyjskiego oligarchy. Ukrywa\u0142 surowiec w ukrai\u0144skich portach", "date_published": "2022-12-27 17:36:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ikc8wm-pap2016032427q-6554783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mienie, warte prawie 49 mln dolar\u00f3w, na\u0142o\u017cono areszt.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pi-karski--wiat--egna-andrzeja-iwana---sw-j-ch-op-,1130677.html?source=rss", "title": "Pi\u0142karski \u015bwiat \u017cegna Iwana. \"Sw\u00f3j ch\u0142op\"", "date_published": "2022-12-27 17:22:52+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0142karski \u015bwiat \u017cegna Iwana. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tqzmny-zbigniew-boniek-i-andrzej-iwan-znali-sie-bardzo-dobrze/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 Andrzeja Iwana poruszy\u0142a polskie \u015brodowisko futbolowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kosowo-serbia-wzniesiono-barykady-w-polnocnej-mitrovicy-6554537?source=rss", "title": "Kolejne barykady na ulicach i coraz ostrzejsza retoryka w Belgradzie i Prisztinie", "date_published": "2022-12-27 16:43:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne barykady na ulicach i coraz ostrzejsza retoryka w Belgradzie i Prisztinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n60cq4-ludzie-przechodza-przez-ulice-w-poblizu-blokady-drogowej-w-polnocnej-czesci-podzielonego-etnicznie-miasta-mitrovica-kosowo-27-grudnia-2022-roku-6554746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Napi\u0119cie w Kosowie ro\u015bnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kalinek-blekitny-blekitny-krab-na-wyspie-sobieszewskiej-sieje-spustoszenie-w-sieciach-rybackich-6554624?source=rss", "title": "B\u0142\u0119kitny krab na Wyspie Sobieszewskiej. \"Sieje spustoszenie w sieciach rybackich\"", "date_published": "2022-12-27 16:42:58+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0119kitny krab na Wyspie Sobieszewskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-24s8pu-kalinek-blekitny-na-wyspie-sobieszewskiej-6554629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To obcy gatunek, kt\u00f3ry zosta\u0142 zawleczony do Europy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kalinek-blekitny-blekitny-krab-na-wyspie-sobieszewskiej-to-gatunek-inwazyjny-6554624?source=rss", "title": "B\u0142\u0119kitny krab na Wyspie Sobieszewskiej. \"Sieje spustoszenie w sieciach rybackich\"", "date_published": "2022-12-27 16:42:58+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0119kitny krab na Wyspie Sobieszewskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-24s8pu-kalinek-blekitny-na-wyspie-sobieszewskiej-6554629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To obcy gatunek, kt\u00f3ry zosta\u0142 zawleczony do Europy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-z-polek-sklepowych-wzieli-artykuly-przemyslowe-i-spozywcze-nie-mieli-zamiaru-zaplacic-6554755?source=rss", "title": "Zrobili du\u017ce zakupy, p\u0142aci\u0107 nie zamierzali", "date_published": "2022-12-27 16:32:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zrobili du\u017ce zakupy, p\u0142aci\u0107 nie zamierzali\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yh6ju5-18-latka-i-31-latek-nie-zaplacili-za-zakupy-zdj-ilustracyjne-6554739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18-latka i 31-latek us\u0142yszeli zarzuty, przyznali si\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-krzysztof-tyfel-polak-ktory-zginal-w-ukrainie-walczyl-jako-ochotnik-pochowany-w-czestochowie-6554635?source=rss", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie Polaka, kt\u00f3ry walczy\u0142 w Ukrainie. \"By\u0142 szalenie odwa\u017cny\", \"\u017cy\u0142 kodeksem rycerskim\"", "date_published": "2022-12-27 16:15:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie po\u017cegnanie Polaka, kt\u00f3ry walczy\u0142 w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pvmix5-krzysztof-tyfel-walczyl-jako-ochotnik-w-ukrainie-6554675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb Krzysztofa Tyfla odby\u0142 si\u0119 w Cz\u0119stochowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-noc-z-26-na-27-grudnia-1940-83-ocznica-zbrodni-w-wawrze-6554728?source=rss", "title": "Upami\u0119tnili ofiary zbrodni wawerskiej", "date_published": "2022-12-27 16:01:15+00:00", "description": "<img alt=\"Upami\u0119tnili ofiary zbrodni wawerskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g0wnxh-egzekucja-w-wawrze-2612969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    83 lata temu zgin\u0119\u0142o 107 m\u0119\u017cczyzn.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-samowolna-zabudowa-podcieni-na-placu-zbawiciela-aktywisci-i-konserwator-alarmuja-6554659?source=rss", "title": "\"Zacz\u0119\u0142a si\u0119 ponownie samowolna zabudowa podcieni na placu Zbawiciela\"", "date_published": "2022-12-27 15:33:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hw3tzn-zaczela-sie-ponownie-samowolna-zabudowa-podcieni-na-placu-zbawiciela-6554654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alarmuj\u0105 aktywi\u015bci z Miasto Jest Nasze i sto\u0142eczny konserwator zabytk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-sylwestra-2022-i-nowy-rok-2023-niz-janina-wyprze-chlod-z-polski-na-horyzoncie-nawet-15-stopni-6554428?source=rss", "title": "Pogoda na sylwestra i Nowy Rok", "date_published": "2022-12-27 15:17:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na sylwestra i Nowy Rok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-roneye-sylwester-i-nowy-rok-6554546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Janina wyprze ch\u0142\u00f3d z Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/satelity-obserwacyjne-dostanie-polska-od-francji-ministrowie-obrony-blaszczak-i-lecornu-zatwierdzili-umowe-6554611?source=rss", "title": "\"Wczesne rozpoznawanie zagro\u017ce\u0144\". Umowa z Francuzami na satelity", "date_published": "2022-12-27 15:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pq7x5p-satelity-6554673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    MON poinformowa\u0142o o tym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-czterech-skoczni-2022-2023--terminarz-zawod-w,1130649.html?source=rss", "title": "Turniej Czterech Skoczni 2022/2023: terminarz zawod\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 15:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Turniej Czterech Skoczni 2022/2023: terminarz zawod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hbg5xn-dawid-kubacki-jest-jednym-z-faworytow-do-zwyciestwa-w-71-tcs/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaki jest terminarz zawod\u00f3w? Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 treningi, kwalifikacje oraz konkursy TCS?", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/mokra-prawa-po-wybuchu-butli-z-gazem-zawalil-sie-dom-dwie-osoby-ranne-6554549?source=rss", "title": "Po wybuchu butli z gazem zawali\u0142 si\u0119 dom. W \u015brodku by\u0142y trzy osoby", "date_published": "2022-12-27 15:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"Po wybuchu butli z gazem zawali\u0142 si\u0119 dom. W \u015brodku by\u0142y trzy osoby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58dk0p-wybuch-butli-z-gazem-w-miejscowosci-morka-prawa-woj-lodzkie-6554636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna z os\u00f3b ewakuowa\u0142a si\u0119 sama, dwie zosta\u0142y wyci\u0105gni\u0119te przez stra\u017cak\u00f3w i przetransportowane do szpitali.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-sniezyce-chaos-na-lotniskach-tysiace-odwolanych-lotow-relacje-pasazerow-nigdy-nie-doswiadczylismy-czegos-takiego-6554123?source=rss", "title": "Morze nieodebranych baga\u017cy i t\u0142umy sfrustrowanych pasa\u017cer\u00f3w. \"Pora\u017cka na ka\u017cdym poziomie\"", "date_published": "2022-12-27 14:50:34+00:00", "description": "<img alt=\"Morze nieodebranych baga\u017cy i t\u0142umy sfrustrowanych pasa\u017cer\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o8v957-mnostwo-nieodebranych-bagazy-na-lotnisku-w-chicago-6554512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anie\u017cyce pokrzy\u017cowa\u0142y plany wielu Amerykanom, odwo\u0142ano kilkana\u015bcie tysi\u0119cy lot\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poznan-obchody-104-rocznicy-zwycieskiego-powstania-wielkopolskiego-6554463?source=rss", "title": "Bez niego \"Polska by si\u0119 nie odrodzi\u0142a\"", "date_published": "2022-12-27 14:44:03+00:00", "description": "<img alt=\"Bez niego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imy84e-obchody-104-rocznicy-zwycieskiego-powstania-wielkopolskiego-w-poznaniu-6554420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jego efektem by\u0142o w\u0142\u0105czenie Prowincji Pozna\u0144skiej w granice Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/zalegly-urlop-do-kiedy-trzeba-wykorzystac-czy-moze-przepasc-termin-6554445?source=rss", "title": "Do kiedy trzeba wykorzysta\u0107 urlop?", "date_published": "2022-12-27 14:31:25+00:00", "description": "<img alt=\"Do kiedy trzeba wykorzysta\u0107 urlop?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1aicxe-praca-biuro-shutterstock524387770-1-5696942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest konkretny termin.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-potrojne-testy-na-covid-19-grype-rsv-i-szczepienie-przeciwko-grypie-bez-skierowania-od-lekarza-6554389?source=rss", "title": "\"Potr\u00f3jny test\" i szczepienie przeciwko grypie bez skierowania od lekarza", "date_published": "2022-12-27 14:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-e3c6ny-doktor-lekarz-gabinet-komputer-shutterstock223869553jpg-4227604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiada wiceminister zdrowia Waldemar Kraska w rozmowie z TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-samochody-jechaly-na-czolowke-musialem-gwaltownie-hamowac-zaczalem-trabic-nagranie-6554221?source=rss", "title": "Jecha\u0142 pod pr\u0105d na czo\u0142\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-12-27 14:09:21+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 pod pr\u0105d na czo\u0142\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6vr9t-o-krok-od-tragedii-samochody-jechaly-na-czolowke-6554452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film otrzymali\u015bmy na Kontakt24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/andrzej-iwan-nie--yje,1130658.html?source=rss", "title": "Andrzej Iwan nie \u017cyje", "date_published": "2022-12-27 14:06:18+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Iwan nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxrwzg-andrzej-iwan-nie-zyje-6554495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Iwan nie \u017cyje. By\u0142y reprezentant Polski, srebrny medalista mistrzostw \u015bwiata w 1982 roku, zmar\u0142 w Krakowie. Mia\u0142 63 lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/minister-zdrowia-zarzucil-tvn24-manipulacje-nie-ma-racji-6553791?source=rss", "title": "Minister zdrowia zarzuci\u0142 TVN24 manipulacj\u0119. Nie ma racji", "date_published": "2022-12-27 13:42:40+00:00", "description": "<img alt=\"Minister zdrowia zarzuci\u0142 TVN24 manipulacj\u0119. Nie ma racji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bw9gcykvfa-niedzielski-do-dziennikarzy-tvn24-pamietajcie-tezo-tym-zeby-byc-fair-6553783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Faktach\" pokazano pe\u0142n\u0105 odpowied\u017a ministra.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-w-drugi-dzien-swiat-dobijala-sie-do-nieczynnego-zlobka-6554371?source=rss", "title": "W \u015bwi\u0119ta 19-latka pr\u00f3bowa\u0142a si\u0119 dosta\u0107 do zamkni\u0119tego \u017c\u0142obka", "date_published": "2022-12-27 13:39:38+00:00", "description": "<img alt=\"W \u015bwi\u0119ta 19-latka pr\u00f3bowa\u0142a si\u0119 dosta\u0107 do zamkni\u0119tego \u017c\u0142obka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uyo35u-zlobek-shutterstock1419940547-4609114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie umia\u0142a wyt\u0142umaczy\u0107, dlaczego chce tam wej\u015b\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jak-m-g--tego-nie-trafi---mocny-kandydat-do-pud-a-roku,1130643.html?source=rss", "title": "Jak m\u00f3g\u0142 tego nie trafi\u0107? Mocny kandydat do pud\u0142a roku", "date_published": "2022-12-27 13:35:14+00:00", "description": "<img alt=\"Jak m\u00f3g\u0142 tego nie trafi\u0107? Mocny kandydat do pud\u0142a roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6dh8qg-hansamu-yama/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal w ostatniej chwili swoj\u0105 kandydatur\u0119 zg\u0142osi\u0142 indonezyjski pi\u0142karz Hansamu Yama.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-winnicki-nie-zyje-dziennikarz-gazety-wyborczej-mial-42-lata-6554362?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Piotr Winnicki, dziennikarz \"Gazety Wyborczej\"", "date_published": "2022-12-27 13:31:52+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Piotr Winnicki, dziennikarz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7thcen-piotr-winnicki-6554377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 42 lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/petra-jordania-ewakuacja-na-znanym-stanowisku-archeologicznym-6554061?source=rss", "title": "Cud \u015bwiata pod wod\u0105. Ewakuacja tysi\u0105ca turyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 13:15:34+00:00", "description": "<img alt=\"Cud \u015bwiata pod wod\u0105. Ewakuacja tysi\u0105ca turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tkh2hw-ewakuacja-turystow-z-petry-6554311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 dostali\u015bmy od internauty informacje i nagranie z Petry.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-2023-jak-szybko-beda-rosly-ceny-komentuje-czlonek-zarzadu-nbp-pawel-mucha-6553819?source=rss", "title": "Cz\u0142onek zarz\u0105du NBP: na pocz\u0105tku 2023 roku mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 wzrostu inflacji", "date_published": "2022-12-27 13:12:55+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek zarz\u0105du NBP: na pocz\u0105tku 2023 roku mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 wzrostu inflacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jcicsr-shutterstock2216978063-6548886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Mucha o wzro\u015bcie cen w kolejnych miesi\u0105cach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/fajslawice-jedna-osoba-ranna-w-wyniku-przewrocenia-autokaru-6554314?source=rss", "title": "Autokar wjecha\u0142 do rowu, s\u0105 ranni. W miejscu wypadku utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-12-27 13:01:30+00:00", "description": "<img alt=\"Autokar wjecha\u0142 do rowu, s\u0105 ranni. W miejscu wypadku utrudnienia w ruchu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ij537a-wypadek-autokaru-na-dk-17-w-miejscowosci-fajslawice-6554316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt24.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-prokuratura-o-przyczynach-6554218?source=rss", "title": "Po\u017car w budynku komendy wojew\u00f3dzkiej. Prokuratura o przyczynach", "date_published": "2022-12-27 12:43:49+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w budynku komendy wojew\u00f3dzkiej. Prokuratura o przyczynach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udh6ci-pozar-w-komendzie-wojewodzkiej-policji-we-wroclawiu-6543025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 wybuch\u0142 w piwnicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pozar-sztucznej-choinki-w-boze-narodzenie-zginela-22-letnia-destiny-abdrazack-6553962?source=rss", "title": "Sztuczna choinka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach, nie \u017cyje 22-latka", "date_published": "2022-12-27 12:40:09+00:00", "description": "<img alt=\"Sztuczna choinka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach, nie \u017cyje 22-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0hehfn-choinka-sklej-6554286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Chcieli mie\u0107 w\u0142\u0105czone lampki do ostatniej chwili\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-chiny-znosza-czesc-obostrzen-otwieraja-sie-na-swiat-zmiana-polityki-zero-covid-6554225?source=rss", "title": "Trzy lata w izolacji. Wreszcie otwieraj\u0105 si\u0119 na \u015bwiat", "date_published": "2022-12-27 12:38:48+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy lata w izolacji. Wreszcie otwieraj\u0105 si\u0119 na \u015bwiat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fl1fnc-chiny-otwieraja-sie-na-swiat-po-trzech-latach-restrykcyjnej-polityki-zero-covid-6554248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Chin og\u0142osi\u0142y zmian\u0119 nazwy i klasyfikacji COVID-19, zapowiadaj\u0105 zniesienie obowi\u0105zku kwarantanny dla os\u00f3b przybywaj\u0105cych z zagranicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-wirus-rsv-fala-zachorowan-kolejki-do-aptek-problemy-z-dostepnoscia-niektorych-lekow-6554117?source=rss", "title": "Kolejki do aptek, problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105 lek\u00f3w. \"Zdecydowanie wzrasta liczba zachorowa\u0144\"", "date_published": "2022-12-27 12:33:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejki do aptek, problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105 lek\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xoqsqf-kolejka-do-apteki-w-krakowie-w-okresie-swiatecznym-6554214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przybywa chorych mi\u0119dzy innymi na gryp\u0119 i RSV.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-idzie-do-sadu-bedzie-sie-domagal-111-milionow-zlotych-od-skarbu-panstwa-6553951?source=rss", "title": "Szczecin idzie do s\u0105du. B\u0119dzie si\u0119 domaga\u0142 111 milion\u00f3w z\u0142otych od Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-27 12:05:32+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin idzie do s\u0105du. B\u0119dzie si\u0119 domaga\u0142 111 milion\u00f3w z\u0142otych od Skarbu Pa\u0144stwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1432x2-szczecin-6554077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotychczas \u017caden inny samorz\u0105d nie wyst\u0119powa\u0142 z tego typu roszczeniem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dea-przechwycila-ogromne-ilosci-fentanylu-zdolne-usmiercic-wszystkich-amerykanow-6554139?source=rss", "title": "Przechwycili tak\u0105 ilo\u015b\u0107 fentanylu, \u017ce \"mog\u0142aby u\u015bmierci\u0107 wszystkich Amerykan\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-27 11:50:01+00:00", "description": "<img alt=\"Przechwycili tak\u0105 ilo\u015b\u0107 fentanylu, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-47bvmt-nielegalnie-sprzedawany-fentanyl-zwykle-dostepny-jest-w-tabletkach-przypominajacych-te-oferowane-w-aptekach-6554136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szokuj\u0105cy raport DEA.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wygra--w-skokach-niemal-wszystko--brakuje-tylko-jednego---to-bola-o-,1130444.html?source=rss", "title": "Wygra\u0142 w skokach niemal wszystko, brakuje tylko jednego. \"To bola\u0142o\"", "date_published": "2022-12-27 11:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wygra\u0142 w skokach niemal wszystko, brakuje tylko jednego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8vu2e-martin-schmitt-to-byly-skoczek-narciarski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Martin Schmitt w rozmowie z eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-smierc-podczas-policyjnej-interwencji-nie-zyje-27-letni-mezczyzna-sprawa-zajmuje-sie-prokuratura-6553879?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 podczas policyjnej interwencji. Nie \u017cyje 27-letni m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-12-27 11:36:58+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 podczas policyjnej interwencji. Nie \u017cyje 27-letni m\u0119\u017cczyzna\u00a0 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r5zw7-policja-podjela-interwencje-wobec-27-letniego-mezczyzny-zdjecie-ilustracyjne-6554038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci twierdz\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 agresywny i musieli u\u017cy\u0107 wobec niego si\u0142y oraz za\u0142o\u017cy\u0107 kajdanki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-donbas-makiejewka-8-osobowa-rodzina-w-tym-4-dzieci-zamordowana-w-okupowanej-miejscowosci-6554045?source=rss", "title": "Zabili 8-osobow\u0105 rodzin\u0119, w tym czworo dzieci. Strzelali z bliskiej odleg\u0142o\u015bci w g\u0142owy", "date_published": "2022-12-27 11:18:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zabili 8-osobow\u0105 rodzin\u0119, w tym czworo dzieci. Strzelali z bliskiej odleg\u0142o\u015bci w g\u0142owy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbuh0f-makiejewka-listopad-2022-6554084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbrodnia w okupowanej przez Rosjan Makiejewce.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fabia-ski-zawi-d--w-starciu-z-liderem---jeden-z-najgorszych-wyst-p-w-w-tym-sezonie-,1130645.html?source=rss", "title": "Fabia\u0144ski zawi\u00f3d\u0142 w starciu z liderem", "date_published": "2022-12-27 10:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fabia\u0144ski zawi\u00f3d\u0142 w starciu z liderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nq7gtt-lukasz-fabianski-jest-pilkarzem-west-hamu-od-2018-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Jeden z najgorszych wyst\u0119p\u00f3w w tym sezonie\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/falszywe-sms-y-z-informacja-o-koniecznosci-oplacenia-zaleglego-mandatu-ostrzezenie-przed-oszustami-6553927?source=rss", "title": "\"Mandat zostanie przekazany do komornika\". Uwaga na takie wiadomo\u015bci", "date_published": "2022-12-27 10:39:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwl88p-smartfon-telefon-sms-wiadomosc-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-turysci-wchodza-na-zamarznieta-tafle-morskiego-oka-moze-dojsc-do-tragedii-6553866?source=rss", "title": "Morskie Oko. Na kraw\u0119dzi tragedii", "date_published": "2022-12-27 10:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Morskie Oko. Na kraw\u0119dzi tragedii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oox5la-turysci-na-tafli-lodu-na-jeziorze-morskie-oko-w-tatrach-6553798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach s\u0105 trudne warunki pogodowe, a temperatury osi\u0105gaj\u0105 dodatnie warto\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fatalna-passa-g-sienicy-daniel--ponownie-nie-uko-czy-a-giganta,1130653.html?source=rss", "title": "Fatalna passa G\u0105sienicy-Daniel", "date_published": "2022-12-27 10:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fatalna passa G\u0105sienicy-Daniel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xde2e6-maryna-gasienica-daniel-nie-ukonczyla-slalomu-giganta-w-semmering/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponownie nie uko\u0144czy\u0142a giganta.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-putin-prowadzi-dzialania-by-zachod-wywieral-presje-naukraine-w-sprawie-ustepstw-raport-isw-6553865?source=rss", "title": "\"Gotowo\u015b\u0107 do negocjacji\". Amerykanie analizuj\u0105 s\u0142owa Putina", "date_published": "2022-12-27 09:59:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oo1qgq-wladimir-putin-6553907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy raport ameryka\u0144skiego think tanku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-teczny-upominek-za-300-tysi-cy-euro--partnerka-zaskoczy-a-cristiano-ronaldo,1130644.html?source=rss", "title": "Partnerka zaskoczy\u0142a Cristiano Ronaldo", "date_published": "2022-12-27 09:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Partnerka zaskoczy\u0142a Cristiano Ronaldo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gpiygr-ronaldo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Pod choink\u0105\" znalaz\u0142 nowego Rolls-Royce'a.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-sylwestra-i-nowy-rok-tomasz-wasilewski-o-sytuacji-barycznej-w-europie-6553698?source=rss", "title": "\"Bardzo prawdopodobne, \u017ce przed nami historycznie ciep\u0142y pierwszy dzie\u0144 stycznia\"", "date_published": "2022-12-27 08:33:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tamn27-meteo-wasyl-6553737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Wasilewski o sytuacji barycznej w Europie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/melanie-c-nie-zagra-w-zakopanem-odwolala-wystep-na-sylwestrze-marzen-tvp-6553714?source=rss", "title": "Melanie C odwo\u0142a\u0142a sw\u00f3j sylwestrowy wyst\u0119p w Polsce", "date_published": "2022-12-27 08:32:05+00:00", "description": "<img alt=\"Melanie C odwo\u0142a\u0142a sw\u00f3j sylwestrowy wyst\u0119p w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1i45hf-mel-c-ze-spice-girls-6115633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwiazda wyda\u0142a o\u015bwiadczenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/potworna-kontuzja-pod-choink-,1130639.html?source=rss", "title": "Potworna kontuzja pod choink\u0119", "date_published": "2022-12-27 08:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Potworna kontuzja pod choink\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05se1w-craig-gordon/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pechowe \u015bwi\u0119ta Craiga Gordona.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/argentyna-w-kryzysie-wysoka-inflacja-wzrost-bezrobocia-coraz-wieksze-ubostwo-6553699?source=rss", "title": "Blisko 100-procentowa inflacja. \"Cofn\u0119li\u015bmy si\u0119 w regionie o \u0107wier\u0107 wieku\"", "date_published": "2022-12-27 07:43:47+00:00", "description": "<img alt=\"Blisko 100-procentowa inflacja. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciebf4ef93a3a7058e8de5f84478eee0c97-argentyna-znajduje-sie-w-sytuacji-technicznego-bankructwa-4882897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co trzecia rodzina \"poni\u017cej granicy ub\u00f3stwa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-proces-w-sprawie-zabojstwa-gretchen-p-komentuje-brunon-holyst-6553686?source=rss", "title": "\"Odnalezienie zw\u0142ok nie jest potrzebne, \u017ceby udowodni\u0107 win\u0119\". Rusza proces w g\u0142o\u015bnej sprawie", "date_published": "2022-12-27 07:41:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yypz0e-dzialania-sa-prowadzone-w-nowym-dworze-mazowieckim-6157129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Amerykanin podejrzany o zab\u00f3jstwo matki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-sniezyce-w-buffalo-paralizuja-miasto-6553658?source=rss", "title": "Wigilia w aucie z czw\u00f3rk\u0105 ma\u0142ych dzieci, na pomoc czekali 11 godzin. \"Czego\u015b takiego nigdy nie widzia\u0142em\"", "date_published": "2022-12-27 07:35:14+00:00", "description": "<img alt=\"Wigilia w aucie z czw\u00f3rk\u0105 ma\u0142ych dzieci, na pomoc czekali 11 godzin. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4lej9s-sytuacja-na-drogach-w-buffalo-24-grudnia-6553675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy zaatakowanego przez \u015bnie\u017cyce hrabstwa Erie m\u00f3wi\u0105, \u017ce nie pami\u0119taj\u0105 r\u00f3wnie dramatycznej sytuacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bia-oruska-medalistka-olimpijska-skazana--protestowa-a-przeciwko-re-imowi--ukaszenki,1130640.html?source=rss", "title": "Bia\u0142oruska medalistka olimpijska skazana. Protestowa\u0142a przeciwko re\u017cimowi \u0141ukaszenki", "date_published": "2022-12-27 06:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oruska medalistka olimpijska skazana. Protestowa\u0142a przeciwko re\u017cimowi \u0141ukaszenki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1eixk-aliaksandra-hierasimienia-to-trzykrotna-medalistka-olimpijska-w-plywaniu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 lat wi\u0119zienia dla Aliaksandry Hierasimienii.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-zalamanie-popytu-z-powodu-wysokich-stop-procentowych-6553641?source=rss", "title": "\"Popyt na kredyt hipoteczny prze\u017cywa za\u0142amanie\"", "date_published": "2022-12-27 06:19:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmlios-blok-mieszkanie-fotokon-shutterstock2086096240-5519337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Fr\u0105ckowiak z PKO BP o przyczynach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-premierem-indii-modim-o-poparciu-dla-formuly-pokojowej-6553597?source=rss", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z premierem Indii o poparciu dla formu\u0142y pokojowej", "date_published": "2022-12-27 06:11:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z premierem Indii o poparciu dla formu\u0142y pokojowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-alm9we-wolodymyr-zelenski-w-bachmucie-6546617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10-punktowa formu\u0142a przewiduje mi\u0119dzy innymi ukaranie os\u00f3b odpowiedzialnych za zbrodnie wojenne i wycofanie wszystkich rosyjskich wojsk z Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/30-lat-polskiej-akcji-humanitarnej-janina-ochojska-o-poczatkach-organizacji-6553582?source=rss", "title": "\"Pomy\u015bla\u0142am: Janka, jak to si\u0119 uda\u0142o, to wszystko jest mo\u017cliwe\"", "date_published": "2022-12-27 05:43:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yv2es-janina-ochojska-w-faktach-po-faktach-6553581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Akcja Humanitarna ko\u0144czy 30 lat. Na antenie TVN24 Janina Ochojska opowiada\u0142a o jej pocz\u0105tkach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-27-grudnia-2022-6553612?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Co wydarzy\u0142o si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich godzin", "date_published": "2022-12-27 05:36:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Co wydarzy\u0142o si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lnpfmc-ukraina-wojsko-6549757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja trwa 307. dzie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-armia-w-stanie-podwyzszonej-gotowosci-bojowej-6553607?source=rss", "title": "Serbska armia w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci bojowej", "date_published": "2022-12-27 05:32:53+00:00", "description": "<img alt=\"Serbska armia w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci bojowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h4w47-serbska-armia-6553604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z napi\u0119ciami w Kosowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-atak-zimy-sniezyce-w-12-stanach-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-6553619?source=rss", "title": "\"Jedyna w swoim rodzaju katastrofa pogodowa\"", "date_published": "2022-12-27 05:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mj15yp-ingest-03202212260759216624aac-0001-6553108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przybywa \u015bmiertelnych ofiar \u015bnie\u017cyc w USA. Prezydent zatwierdzi\u0142 pomoc federaln\u0105 dla najgorzej do\u015bwiadczonych region\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-zwykle-te-rzeczy-nie-id--w-parze---wi-tek-obie-udaj--si--r-wnocze-nie-,1130638.html?source=rss", "title": "\"Zwykle te rzeczy nie id\u0105 w parze. \u015awi\u0105tek obie udaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnocze\u015bnie\"", "date_published": "2022-12-27 05:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" id=\"id\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fi0wpc-iga-swiatek-martina-navratilova/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek mo\u017ce spa\u0107 spokojnie. Tak twierdzi triumfatorka 18 turniej\u00f3w wielkoszlemowych Martina Navratilova.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pozar-w-szpitalu-przy-okolnej-jedna-ofiara-6553620?source=rss", "title": "Jedna ofiara i poszkodowane piel\u0119gniarki po po\u017carze w szpitalu. Stra\u017cacy o mo\u017cliwej przyczynie", "date_published": "2022-12-27 04:41:30+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna ofiara i poszkodowane piel\u0119gniarki po po\u017carze w szpitalu. Stra\u017cacy o mo\u017cliwej przyczynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ep8hs9-pozar-szpitala-przy-ul-okolnej-w-lodzi-6553742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pozar-w-szpitalu-przy-okolnej-ofiara-6553620?source=rss", "title": "Po\u017car w szpitalu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje, poszkodowane piel\u0119gniarki", "date_published": "2022-12-27 04:41:30+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w szpitalu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje, poszkodowane piel\u0119gniarki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvi87y-pozar-w-szpitalu-przy-ulicy-okolnej-w-lodzi-6553631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy ewakuowali cz\u0119\u015b\u0107 pacjent\u00f3w i personelu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}