[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch w Siecieborzycach. Prokuratura spodziewa si\u0119 prze\u0142omu w sprawie. Kobieta widzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/e2/1a/z28189995M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />31-latka ranna w eksplozji paczki w Siecieborzycach w wojew\u00f3dztwie lubuskim odzyska\u0142a przytomno\u015b\u0107. Kobieta widzi, musi przej\u015b\u0107 szczeg\u00f3\u0142owe badania, a po ich zako\u0144czeniu \u015bledczy b\u0119d\u0105 mogli j\u0105 przes\u0142ucha\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303401,wybuch-w-siecieborzycach-prokuratura-spodziewa-sie-przelomu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 20:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jase\u0142ka w Gda\u0144sku. Jezus na taczce z bonem na 500 plus. W tle osiem gwiazdek? \"Nikt ich nie liczy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/f2/1b/z29303403M,Jaselka-w-Gdansku--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rozebrany do pasa ucze\u0144 w roli Jezusa, 500 plus i aktor w garniturze z pluszowym kotem w r\u0119ce - to zaledwie u\u0142amek inwencji tw\u00f3rczej uczni\u00f3w, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a burz\u0119 na wielu frontach. Mowa o jase\u0142kach w jednej z gda\u0144skich szk\u00f3\u0142. - Byli\u015bmy wszyscy z nich dumni - komentuje jedna z nauczycielek. \u015awi\u0105tecznym widowiskiem zainteresowa\u0142a si\u0119 pomorska kuratorka o\u015bwiaty i M\u0142odzie\u017c Wszechpolska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303183,gdansk-rozpustne-jaselka-polnagi-jezus-500-plus-i-osiem-gwiazdek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 20:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kalinek b\u0142\u0119kitny w Morzu Ba\u0142tyckim. \"Sieje spustoszenie w sieciach rybackich\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/f2/1b/z29303284M,Kalinek-blekitny-w-Morzu-Baltyckim.jpg\" vspace=\"2\" />Nietypowego skorupiaka zaobserwowano na Wyspie Sobieszewskiej na Pomorzu. Na jednej z pla\u017c znaleziono kalinka b\u0142\u0119kitnego. To gatunek kraba, kt\u00f3ry \u017cyje w Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. Strona \"\u0141owca Obcych\" podaje, \u017ce kalinek ju\u017c raz zosta\u0142 zaobserwowany w wodach krajowych, a konkretniej w jeziorze D\u0105bie kilka lat temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303233,kalinek-blekitny-w-morzu-baltyckim-sieje-spustoszenie-w-sieciach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 19:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "27-latek zmar\u0142 w czasie interwencji policji w Gdyni. S\u0105 nowe szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/da/1b/z29205442M,Policja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy wyja\u015bniej\u0105, co spowodowa\u0142o \u015bmier\u0107 27-latka, zatrzymanego przez policjant\u00f3w w poniedzia\u0142ek nad ranem, na jednej z gdy\u0144skich ulic. Policjanci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 agresywny, dlatego u\u017cyli wobec niego si\u0142y. Zapewniaj\u0105 te\u017c, \u017ce wezwali pomoc, jak tylko 27-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. We wtorek prokuratura poinformowa\u0142a o wst\u0119pnych wynikach sekcji zw\u0142ok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303234,27-latek-zmarl-w-czasie-interwencji-policji-w-gdyni-sa-nowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podkarpacie. Tragiczna \u015bmier\u0107 stra\u017caka ochotnika. Jego cia\u0142o odnaleziono w \u015bwi\u0105teczny poranek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/dc/1b/z29216133M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Wrzawy (woj. podkarpackie) zmar\u0142 Hubert - 22-letni stra\u017cak ochotnik. Jego cia\u0142o zosta\u0142o odnalezione w \u015bwi\u0105teczny poranek. W domu mog\u0142o doj\u015b\u0107 do ulatniania si\u0119 tlenku w\u0119gla. Przyczyn\u0119 \u015bmierci wyka\u017ce sekcja zw\u0142ok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303124,podkarpacie-tragiczna-smierc-strazaka-ochotnika-jego-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Eksplozja w Mokrej Prawej, zawali\u0142 si\u0119 dom jednorodzinny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/f2/1b/z29303128M,Lodzkie--Wybuch-w-domu-w-Mokrej-Prawej--Czesc-domu.jpg\" vspace=\"2\" />Gruzowisko i osuni\u0119ty dach - tyle zosta\u0142o z domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Mokra Prawa niedaleko Skierniewic w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim po pot\u0119\u017cnym wybuchu. Prawdopodobnie w budynku eksplodowa\u0142a butla z gazem. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29303079,lodzkie-eksplozja-w-mokrej-prawej-zawalil-sie-dom-jednorodzinny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubelskie. Wypadek ukrai\u0144skiego autokaru z ponad 40 pasa\u017cerami. W\u015br\u00f3d rannych s\u0105 dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/f2/1b/z29303069M,Wypadek-autokaru-na-DK17-w-Fajslawicach.jpg\" vspace=\"2\" />Do powa\u017cnego wypadku drogowego dosz\u0142o w Fajs\u0142awicach na Lubelszczy\u017anie na drodze krajowej numer 17. Z nieustalonych przyczyn autokar na ukrai\u0144skich numerach rejestracyjnych wpad\u0142 do rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302994,lubelskie-wypadek-autokaru-na-dk17-w-fajslawicach-pieciu-rannych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 16:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz \"Gazety Wyborczej\" Piotr Winnicki. \"Zna\u0142e\u015b si\u0119 na robocie redaktorskiej jak ma\u0142o kto\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/f2/1b/z29302827M,Piotr-Winnicki.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 42 lat zmar\u0142 Piotr Winnicki, dziennikarz serwisu Wyborcza.biz i stron ekonomicznych \"Gazety Wyborczej\". \"Zna\u0142e\u015b si\u0119 na robocie redaktorskiej jak ma\u0142o kto. Zawsze poprawnie ocenia\u0142e\u015b, na co kogo sta\u0107, czy podo\u0142a zadaniu\" - czytamy w po\u017cegnaniu opublikowanym na stronie \"GW\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302537,zmarl-dziennikarz-gazety-wyborczej-piotr-winnicki-znales.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje ws. tragicznej \u015bmierci Anny Karbowniczak. Nowi biegli i nowe \u015bwiat\u0142o na spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/18/1a/z27363652M,Anna-Karbowniczak.jpg\" vspace=\"2\" />Od wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a dziennikarka Anna Karbowniczak, min\u0119\u0142y dwa lata. Cho\u0107 prokuratura wcze\u015bniej uzna\u0142a, \u017ce sprawc\u0105 tragedii jest wy\u0142\u0105cznie kobieta, teraz mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107. Biegli wydali now\u0105 opini\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce przyj\u0119ty przez \u015bledczych scenariusz by\u0142 niew\u0142a\u015bciwy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302234,nowe-informacje-ws-tragicznej-smierci-anny-karbowniczak-nowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szczepienie przeciw grypie bez skierowania i nowy rodzaj test\u00f3w. Zmiany w szczycie sezonu grypowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/ef/1b/z29293077M,Szczepionki-przeciwko-grypie---zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />COVID-19, RSV czy grypa - ju\u017c w styczniu chory dzi\u0119ki jednemu testowi ma dosta\u0107 odpowied\u017a, na co choruje. Wiceminister zdrowia zapewni\u0142 we wtorek, \u017ce dost\u0119p do szczepionek przeciw grypie b\u0119dzie \u0142atwiejszy. Niebawem b\u0119dzie mo\u017cna zaszczepi\u0107 si\u0119 w aptece bez skierowania od lekarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302570,szczepienie-przeciw-grypie-bez-skierowania-i-nowy-rodzaj-testow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska kupuje satelity z Francji. B\u0142aszczak: To dobra okazja do wzmocnienia zdolno\u015bci do wczesnego rozpoznawania zagro\u017ce\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/f2/1b/z29302788M,Polska-kupuje-satelity-od-Francji.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119 na dostaw\u0119 dw\u00f3ch satelit\u00f3w obserwacyjnych wraz ze stacj\u0105 odbiorcz\u0105 w Polsce. - To dobra okazja do wzmocnienia zdolno\u015bci do wczesnego rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 - przekaza\u0142 szef MON.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302674,polska-kupuje-satelity-z-francji-blaszczak-to-dobra-okazja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zakopane. Mel C odwo\u0142uje wyst\u0119p na \"Sylwestrze Marze\u0144\". TVP pisze o \"zaskoczeniu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/f1/1b/z29302054M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Sylwester to koncert dla wszystkich, kt\u00f3rzy chc\u0105 przywita\u0107 Nowy Rok przy dobrej zabawie\" - to lakoniczne o\u015bwiadczenie Telewizji Polskiej zwi\u0105zane z odwo\u0142aniem przez Mel C swojego wyst\u0119pu podczas \"Sylwestra Marze\u0144\". W\u0142adze miasta z kolei podkre\u015blaj\u0105, \u017ce brytyjska piosenkarka pop, cz\u0142onkini popularnej w latach 90. grupy Spice Girls, nie mia\u0142a by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 gwiazd\u0105 zabawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302311,mel-c-odwoluje-wystep-na-sylwestrze-marzen-tvp-zaskoczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w sylwestra i Nowy Rok? Nawet 15 st. na termometrach. W styczniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/f1/1b/z29302428M,Sylwester--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na tegoroczn\u0105 sylwestrow\u0105 noc zapowiada si\u0119 zaskakuj\u0105co. Tak ciep\u0142o w ostatni dzie\u0144 roku nie by\u0142o od dawna. W przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju temperatura b\u0119dzie na plusie, cho\u0107 znajd\u0105 si\u0119 te\u017c miejsca, w kt\u00f3rych spadnie ona poni\u017cej zera. Co z opadami?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302349,jaka-bedzie-pogoda-w-sylwestra-i-nowy-rok-nawet-15-st-na-termometrach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Wpad\u0142 w pracy w skradzionych butach. Ale prawdziwy magazyn \u0142up\u00f3w skrywa\u0142 w domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/f1/1b/z29302521M,Lodz--41-latek-z-zarzutami--Okradl-pracodawce.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali podejrzanego o kradzie\u017c w jednej z \u0142\u00f3dzkich firm. 41-latek mia\u0142 ukra\u015b\u0107 akcesoria elektroniczne, obuwie, bi\u017cuteri\u0119, zegarki oraz perfumy o warto\u015bci prawie 230 tys. z\u0142. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w miejscu pracy w skradzionych butach. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302409,lodz-ukradl-przedmioty-za-230-tys-zl-zostal-zatrzymany-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 14:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car w komendzie we Wroc\u0142awiu. Nowe ustalenia \u015bledczych. \"Zap\u0142on w kulochwycie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/f1/1b/z29302123M,Wroclaw--ulica-Podwale--Pozar-w-Komendzie-Wojewodz.jpg\" vspace=\"2\" />Zap\u0142on w kulochwycie, czyli urz\u0105dzeniu do zatrzymywania pocisk\u00f3w - to najbardziej prawdopodobna przyczyna po\u017caru w budynku Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji we Wroc\u0142awiu. O wst\u0119pnych ustaleniach poinformowa\u0142a we wtorek prokuratura, kt\u00f3ra wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia z 19 grudnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29302095,wroclaw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Projekt Solidarnej Polski o obronie chrze\u015bcijan niezgodny z Konstytucj\u0105. Zajmuje si\u0119 nim Sejm", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/59/1b/z28677062M.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja im. Stefana Batorego przeanalizowa\u0142a przepisy zawarte w projekcie \"o obronie chrze\u015bcijan\", przedstawionym przez pos\u0142\u00f3w Solidarnej Polski. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w jest on niezgodny z konstytucj\u0105. \"Zakrawa to na zepchni\u0119cie organ\u00f3w pa\u0144stwa do roli \u015bwieckiego ramienia Ko\u015bcio\u0142a oraz podwa\u017ca funkcjonalny rozdzia\u0142 pa\u0144stwa i zwi\u0105zk\u00f3w wyznaniowych\" - napisa\u0142 w analizie doktor habilitowany nauk prawnych Pawe\u0142 Borecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29301523,projekt-solidarnej-polski-o-obronie-chrzescijan-niezgodny-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Radny zlicytowa\u0142 granatnik RPG 26. \"Tylko komendant policji mo\u017ce zrobi\u0107 sobie nim krzywd\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/f1/1b/z29301489M,Lukasz-Wantuch-organizuje-akcje-pomocowe-dla-Ukrai.jpg\" vspace=\"2\" />Radny Krakowa wystawi\u0142 na aukcj\u0119 \"sw\u00f3j ulubiony granatnik\" RPG 26. W ten spos\u00f3b \u0141ukasz Wantuch chce wspom\u00f3c finansowo jeden ze szpitali w obwodzie charkowskim w Ukrainie. Polityk zapewni\u0142, \u017ce wystawiony na aukcji sprz\u0119t jest legalny oraz, \u017ce \"jedyn\u0105 osob\u0105 w Polsce, kt\u00f3ra mog\u0142aby sobie zrobi\u0107 ni\u0105 krzywd\u0119, jest komendant policji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29301335,krakow-radny-zlicytowal-granatnik-rpg-26-tylko-komendant.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tczew. Policja poszukuje 29-letniego Macieja Romanowskiego. Zagin\u0105\u0142 w Wigili\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/f1/1b/z29301438M,Maciej-Romanowski.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 29-letniego Macieja Romanowskiego z Ba\u0142dowa w wojew\u00f3dztwie pomorskim. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z domu tu\u017c przed p\u00f3\u0142noc\u0105 w Wigili\u0119 i od tamtej pory nie kontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29301325,tczew-policja-poszukuje-29-letniego-macieja-romanowskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Apostaci mog\u0105 figurowa\u0107 w ksi\u0119gach parafialnych. \"DGP\": Obywatele nie mog\u0105 liczy\u0107 na pomoc pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/c1/1a/z28054503M,Kosciol--Msza-swieta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Naczelny S\u0105d Administracyjny wyda\u0142 kolejne orzeczenie, zgodnie z kt\u00f3rym osoby, kt\u00f3re dokona\u0142y apostazji, nie mog\u0105 liczy\u0107 na pomoc Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych. \"Prawo odwo\u0142ania do \u015bwieckiej instancji, zgodnie z orzecznictwem NSA, nie przys\u0142uguje\" - pisze \"DGP\" we wtorek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29301031,apostaci-moga-figurowac-w-ksiegach-parafialnych-dgp-obywatele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na S8. Auto zjecha\u0142o z trasy i uderzy\u0142o w drzewo. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/f1/1b/z29301036M,Wypadek-na-S8.jpg\" vspace=\"2\" />Na trasie S8 dosz\u0142o do wypadku. Samoch\u00f3d osobowy zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a dwie osoby zabrano do szpitala - poinformowa\u0142a policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29301020,tragedia-na-s8-auto-zjechalo-z-trasy-i-uderzylo-w-drzewo-zginely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chrzan\u00f3w. Dwulatek chodzi\u0142 w Wigili\u0119 po zewn\u0119trznym parapecie. Rodzice pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/73/1b/z28784656M,Policja-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />24 grudnia po zewn\u0119trznym parapecie okna chodzi\u0142 dwuletni ch\u0142opiec. W mieszkaniu policjanci zastali rodzic\u00f3w, b\u0119d\u0105cych pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Na miejscu zabezpieczono marihuan\u0119, amfetamin\u0119 i fa\u0142szywe pieni\u0105dze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300887,chrzanow-dwulatek-chodzil-w-wigilie-po-zewnetrznym-parapecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 09:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister zdrowia o dost\u0119pno\u015bci lek\u00f3w: Wyst\u0119puj\u0105 lokalne braki zwi\u0105zane z \u0142a\u0144cuchem dystrybucji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/f1/1b/z29300692M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- W skali kraju jest zapas na kilka miesi\u0119cy do przodu, ale wyst\u0119puj\u0105 lokalne braki zwi\u0105zane z \u0142a\u0144cuchem dystrybucji - powiedzia\u0142 Adam Niedzielski, pytany o dost\u0119pno\u015b\u0107 lek\u00f3w i antybiotyk\u00f3w. Jak doda\u0142, \"mamy rozpracowane kwestie zamiennik\u00f3w, co (...) nale\u017cy w przypadku deficyt\u00f3w \u015bci\u0105ga\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300640,minister-zdrowia-o-dostepnosci-lekow-wystepuja-lokalne-braki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wr\u00f3ci do objazdu kraju - wiadomo kiedy. \"Obola\u0142y\" prezes ma do odwiedzenia 35 okr\u0119g\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e3/1b/z29243817M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-w-Poznaniu.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnim czasie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przebywa\u0142 w szpitalu, gdzie podda\u0142 si\u0119 planowanemu zabiegowi. Mi\u0119dzy innymi z tego powodu aktywno\u015b\u0107 prezesa PiS zosta\u0142a zawieszona. Wiadomo ju\u017c jednak kiedy polityk wr\u00f3ci do objazdu kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300468,jaroslaw-kaczynski-wroci-do-objazdu-kraju-wiadomo-kiedy-obolaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niedzielski: Odnotowali\u015bmy 300 tys. przypadk\u00f3w grypy w ci\u0105gu tygodnia. \"Nadganiamy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/e3/1b/z29245011M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- W ostatnim tygodniu przed\u015bwi\u0105tecznymi mieli\u015bmy blisko 300 tys. zaka\u017ce\u0144 i podejrze\u0144 zachorowa\u0144 na gryp\u0119 - powiedzia\u0142 Adam Niedzielski. - Tak by\u0142o w najgorszych czasach pandemii koronawirusa - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300339,niedzielski-odnotowalismy-300-tys-przypadkow-grypy-w-ciagu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 06:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjanci w Zatoce Sztuki nawet w \u015bwi\u0119ta. Nieoficjalnie: Mo\u017cliwy zwi\u0105zek ze spraw\u0105 Iwony Wieczorek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/ef/1b/z29294538M,Sprawa-Iwony-Wieczorek--Budynek-dawnej-Zatoki-Sztu.jpg\" vspace=\"2\" />Policja przeszukiwa\u0142a teren dawnej Zatoki Sztuki nawet w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Z nieoficjalnych ustale\u0144 dziennikarzy wynika, \u017ce sprawa ta mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zana z zagini\u0119ciem Iwony Wieczorek. \u015aledczy oficjalnie jednak nie chc\u0105 komentowa\u0107 tych doniesie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300312,policjanci-w-zatoce-sztuki-nawet-w-swieta-nieoficjalnie-mozliwy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 06:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karina Surmacz zagin\u0119\u0142a w wieku 7 lat. \"Dziecko gangu\" mog\u0142o widzie\u0107 zab\u00f3jstwo swojej matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/f1/1b/z29300010M,Zaginiona-Karina-Surmacz---zdjecie-szkolne-i-progr.jpg\" vspace=\"2\" />W 2002 roku, dzie\u0144 po Bo\u017cym Narodzeniu, zagin\u0119\u0142a siedmioletnia Karina Surmacz. Dziewczynka sp\u0119dza\u0142a \u015bwi\u0119ta z mam\u0105 i jej partnerem w Warszawie. W pewnym momencie kto\u015b zapuka\u0142 do ich drzwi i zabi\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 i kobiet\u0119. Do dzi\u015b nie wiadomo, co sta\u0142o si\u0119 z dzieckiem, kt\u00f3re mo\u017ce by\u0107 najm\u0142odsz\u0105 w Polsce ofiar\u0105 porachunk\u00f3w gangsterskich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29299650,karina-surmacz-zaginela-w-wieku-7-lat-dziecko-gangu-moglo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. W szpitalu wybuch\u0142 po\u017car. Nie \u017cyje jedna osoba. \"Prawdopodobnie dosz\u0142o do zapr\u00f3szenia ognia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy w Wojew\u00f3dzkim Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej Centrum Leczenia Chor\u00f3b P\u0142uc i Rehabilitacji w \u0141odzi wybuch\u0142 po\u017car. Jak przekaza\u0142a stra\u017c po\u017carna, zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a dwie s\u0105 poszkodowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29300315,lodz-w-szpitalu-wybuchl-pozar-nie-zyje-jedna-osoba-a-dwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-27 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]