{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/angola-corka-bylego-prezydenta-isabel-dos-santos-oskarzana-o-korupcje-sad-nakazal-prewencyjne-zajecie-majatku-6554791?source=rss", "title": "C\u00f3rka by\u0142ego prezydenta Isabel dos Santos oskar\u017cana o korupcj\u0119. S\u0105d nakaza\u0142 \"prewencyjne\" zaj\u0119cie maj\u0105tku i udzia\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-12-27 18:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka by\u0142ego prezydenta Isabel dos Santos oskar\u017cana o korupcj\u0119. S\u0105d nakaza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2o4xys-isabel-dos-santos-corka-bylego-prezydenta-angoli-6554801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy w Angoli nakaza\u0142 \"prewencyjne\" zaj\u0119cie maj\u0105tku o warto\u015bci oko\u0142o miliarda dolar\u00f3w nale\u017c\u0105cego do Isabel dos Santos, c\u00f3rki by\u0142ego prezydenta tego po\u0142udniowoafryka\u0144skiego kraju - poda\u0142a agencja informacyjna Lusa. Sprawa ma zwi\u0105zek z podejrzeniami o korupcj\u0119. Wcze\u015bniej Interpol wyda\u0142 za miliarderk\u0105 tak zwan\u0105 czerwon\u0105 not\u0119, prosz\u0105c organa \u015bcigania na ca\u0142ym \u015bwiecie o pomoc w jej zatrzymaniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kardynal-konrad-krajewski-zawiozl-transport-z-pomoca-do-papieza-franciszka-generatory-pradu-i-ciepla-odziez-6554468?source=rss", "title": "Kardyna\u0142 Krajewski zawi\u00f3z\u0142 do Ukrainy transport z pomoc\u0105 od papie\u017ca. \"Misja spe\u0142niona\"", "date_published": "2022-12-27 14:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kardyna\u0142 Krajewski zawi\u00f3z\u0142 do Ukrainy transport z pomoc\u0105 od papie\u017ca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds4lzk-kardynal-konrad-krajewski-6554490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papieski ja\u0142mu\u017cnik kardyna\u0142 Konrad Krajewski wraca do Rzymu z pi\u0105tej misji do Ukrainy od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji. Zawi\u00f3z\u0142 kolejny transport z pomoc\u0105 - generatory pr\u0105dotw\u00f3rcze i ciep\u0142ochronn\u0105 odzie\u017c. - Opowiada\u0142em Ojcu \u015awi\u0119temu, \u017ce kiedy przeje\u017cd\u017ca\u0142em przez granic\u0119, to w ko\u0144cu jeden z celnik\u00f3w do mnie m\u00f3wi: \"ksi\u0105dz to chyba jest z mafii, bo ci\u0105gle co\u015b przewozi, a samoch\u00f3d prawie dotyka asfaltu, bo tak by\u0142 obci\u0105\u017cony\". Poniewa\u017c generatory s\u0105 bardzo ci\u0119\u017ckie, oko\u0142o 50 kilo, a nawet do 100 kilo wa\u017c\u0105 te, kt\u00f3re przewozili\u015bmy - wyja\u015bnia\u0142 kardyna\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}