[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Historia si\u0119 powtarza. U w\u0142adzy s\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy rozumiej\u0105 tyle samo, co wtedy Gierek\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0vnhe7-gomulka-i-gierek-5709501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W reporta\u017cu Piotra Jaconia z 2019 roku padaj\u0105 prorocze s\u0142owa z ust prof. Paw\u0142a Bo\u017cyka, szefa doradc\u00f3w ekonomicznych Edwarda Gierka.", "link": "https://tvn24.pl/go/archiwalne,38/4-czerwca---czas-przelomu-z-archiwum-czarno-na-bialym-odcinki,527305/odcinek-4,S00E04,527299?source=rss", "date_published": "2022-05-13 13:00:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]