[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Ambasador Ukrainy Andrij Melnyk, szczerze o Stepanie Banderze i Wo\u0142yniu, w niemieckich mediach", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3OsrvPY\n2. https://bit.ly/3a48e8x\n3. https://bit.ly/3OSMPOj\n4. https://bit.ly/3bIDxWX\n5. https://bit.ly/3NAIuhF\n6. https://bit.ly/3HVLlyX\n7. https://bit.ly/3yby6Hj\n8. https://bit.ly/3ycijIv\n9. https://bit.ly/3NvLWKx\n10. https://bit.ly/3NBfkPm\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Wykorzystano grafik\u0119 autorstwa: \nyoutube.com / Jung & Naiv - https://bit.ly/3a48e8x\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #Ukraina #polityka\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=32EvZyCiImo", "date_published": "2022-07-01 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Polska stanie si\u0119 \u201eobszarem operacyjnym\u201d! Ambasador Polski przy NATO nie  pozostawia z\u0142udze\u0144!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/3nuQlCQ\n2. https://bit.ly/3bJeiDX\n3. https://bit.ly/3uijO6H\n4. https://bit.ly/3yxTicf\n5. https://bit.ly/3a5acp3\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Do kola\u017cu wykorzystano grafik\u0119 autorstwa: \nTomasz Szatkowski / Robert Suchy - https://bit.ly/3Oss4Jr\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #NATO #Rosja\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=EuZr4yrdJYQ", "date_published": "2022-06-30 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]