[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"W Niemczech ten pan ogl\u0105da\u0142by \u015bwiat zza krat\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ficzv-bobr-zanieczyszczenie-5769828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Olgi Orzechowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-o-koncu-swiata-odcinki,499186/odcinek-20,S00E20,807325?source=rss", "date_published": "2022-06-30 03:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]