[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz do Micka Jaggera: \"Jeste\u015b osob\u0105 wierz\u0105c\u0105 w 'Christmas'? By\u0142e\u015b u spowiedzi?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/f1/1b/z29298940M,Krystyna-Pawlowicz.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Krystyna Paw\u0142owicz zaczepi\u0142a na Twitterze Micka Jaggera. Zapyta\u0142a gwiazd\u0119 rocka, czy \"jest osob\u0105 wierz\u0105c\u0105 w Christmas\" i czy by\u0142a u spowiedzi. Internauci szeroko skomentowali wpis Paw\u0142owicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298926,krystyna-pawlowicz-zaczepia-znana-gwiazde-rocka-internauci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 19:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Biskup zach\u0119ca do przyj\u0119cia ksi\u0119dza po kol\u0119dzie. Ale nie wszystkich. \"S\u0105siedzi potrz\u0105saj\u0105 g\u0142owami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/5a/1a/z27632701M.jpg\" vspace=\"2\" />Biskup opolski Andrzej Czaja wystosowa\u0142 odezw\u0119 do wiernych, aby przyjmowali w swoich domach ksi\u0119dza po kol\u0119dzie. Zach\u0119ta ta ma jednak swoje wyj\u0105tki. Biskup stwierdzi\u0142, \u017ce osoby ochrzczone, ale niepraktykuj\u0105ce \"nie mo\u017ce si\u0119 dziwi\u0107, \u017ce s\u0105siedzi w ge\u015bcie dezaprobaty potrz\u0105saj\u0105 g\u0142owami\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298917,biskup-zacheca-do-przyjecia-ksiedza-po-koledzie-ale-nie-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 18:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Namys\u0142\u00f3w. Nie \u017cyje niemowl\u0119. Matka twierdzi, \u017ce zatru\u0142o si\u0119 czadem. Stra\u017cacy to wykluczaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/f0/1b/z29298591M,Namyslow--Nie-zyje-niemowle.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 rano s\u0142u\u017cby otrzyma\u0142y zg\u0142oszenie o zatrzymaniu kr\u0105\u017cenia u o\u015bmiomiesi\u0119cznego dziecka. Matka poinformowa\u0142a policj\u0119, \u017ce niemowl\u0119 zatru\u0142o si\u0119 czadem. Stra\u017cacy jednak wykluczyli t\u0119 wersj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298558,namyslow-nie-zyje-niemowle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141o\u015b utkn\u0105\u0142 na zamarzni\u0119tym jeziorze. Uratowali go stra\u017cacy. Wcze\u015bniej wielogodzinne oswajanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/f0/1b/z29298550M,Los-utknal-na-zamarznietym-jeziorze--Uratowali-go-.jpg\" vspace=\"2\" />Pomy\u015blnie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 akcja stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim ratowali \u0142osia. Zwierz\u0119 utkn\u0119\u0142o zamarzni\u0119tym jeziorze ok. 300 metr\u00f3w od brzegu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298496,los-utknal-na-zamarznietym-jeziorze-uratowali-go-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 13:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczny wypadek w wigili\u0119. 81-latk\u0119 potr\u0105ci\u0142 samoch\u00f3d, zmar\u0142a w drodze do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bc/1b/z29084985M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w Olecku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Przechodz\u0105ca przez jezdni\u0119 81-letnia kobieta zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d. Zmar\u0142a w drodze do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298347,tragiczny-wypadek-w-wigilie-81-latke-potracil-samochod-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 10:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dni wolne od pracy w 2023 roku. Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/f0/1b/z29297906M,Dni-wolne-od-pracy-w-2023-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Dni wolne od pracy pomagaj\u0105 zaplanowa\u0107 urlop ze znacznym wyprzedzeniem. Najbardziej korzystne rozwi\u0105zania mog\u0105 wybra\u0107 osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105 w systemie od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku. Pracownicy, kt\u00f3rych zaw\u00f3d zobowi\u0105zuje do pracy w weekendy, maj\u0105 nieco utrudnione zadanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29297891,dni-wolne-od-pracy-w-2023-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy 27 grudnia to dzie\u0144 wolny od pracy? Tego dnia obchodzimy nowe \u015bwi\u0119to", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/ee/1b/z29289035M,Kalendarz--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Od 2021 roku obchodzimy nowe \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe, wyznaczone na 27 grudnia. Jest to Narodowy Dzie\u0144 Zwyci\u0119skiego Powstania Wielkopolskiego. Zosta\u0142o ono ustanowione za spraw\u0105 inicjatywy ustawodawczej prezydenta Andrzeja Dudy. Czy w zwi\u0105zku ze \u015bwi\u0119tem pa\u0144stwowym mo\u017cemy liczy\u0107 na dodatkowy dzie\u0144 wolny?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29288703,czy-27-grudnia-to-dzien-wolny-od-pracy-tego-dnia-obchodzimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141o\u015b wyszed\u0142 na drog\u0119 ekspresow\u0105 i nie chcia\u0142 zej\u015b\u0107. Pr\u00f3bowa\u0142o omin\u0105\u0107 go auto, dosz\u0142o do wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/f0/1b/z29298063M,Los-na-drodze-S22.jpg\" vspace=\"2\" />Na drog\u0119 ekspresow\u0105 S22 wyszed\u0142 \u0142o\u015b. W zwierz\u0119 uderzy\u0142o nadje\u017cd\u017caj\u0105ce auto, kt\u00f3re nast\u0119pnie zderzy\u0142o si\u0119 z innym samochodem. Trzy osoby zosta\u0142y ranne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298058,los-wyszedl-na-droge-ekspresowa-i-nie-chcial-zejsc-probowalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 07:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp J\u0119draszewski na pasterce o \"lex Czarnek\": \"Nie wolno ust\u0119powa\u0107\". M\u00f3wi\u0142 o \"deprawacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/f0/1b/z29298047M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie wolno w imi\u0119 spokoju ust\u0119powa\u0107 i w konsekwencji uniemo\u017cliwia\u0107 rodzicom dost\u0119pu do pe\u0142nej wiedzy o tym, co niekt\u00f3re tzw. pozarz\u0105dowe organizacje pragn\u0105 g\u0142osi\u0107 ma\u0142ym dzieciom w szko\u0142ach i przedszkolach - m\u00f3wi\u0142 podczas pasterki abp Marek J\u0119draszewski. Duchowny krytycznie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zawetowania nowelizacji prawa o\u015bwiatowego, czyli tzw. lex Czarnek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298032,abp-jedraszewski-mowil-na-pasterce-o-lex-czarnek-nie-wolno.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju. Znowu mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie \u015blisko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/ed/1b/z29285930M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla cz\u0119\u015bci kraju przed marzn\u0105cymi opadami. Mog\u0105 one doprowadzi\u0107 do powstania go\u0142oledzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29298025,imgw-ostrzega-przed-gololedzia-w-czesci-kraju-znowu-moze-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2022-12-25 06:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]