{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-kierowca-przygnieciony-przez-autobus-zginal-podcza,nId,6494870", "title": "Lubelskie. Kierowca przygnieciony przez autobus. Zgin\u0105\u0142 podczas wymiany ko\u0142a", "date_published": "2022-12-25 22:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-kierowca-przygnieciony-przez-autobus-zginal-podcza,nId,6494870\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie. Kierowca przygnieciony przez autobus. Zgin\u0105\u0142 podczas wymiany ko\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-kierowca-przygnieciony-przez-autobus-zginal-podcza/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Podczas wymiany ko\u0142a zgin\u0105\u0142 55-letni ukrai\u0144ski kierowca autobusu, kt\u00f3ry mia\u0142 awari\u0119 w miejscowo\u015bci Chrustne (woj. lubelskie) na drodze krajowej nr 48 mi\u0119dzy Moszczank\u0105 a Kockiem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmobilizowany-mezczyzna-odbezpieczyl-granat-doszlo-do-wybuch,nId,6494869", "title": "Zmobilizowany m\u0119\u017cczyzna odbezpieczy\u0142 granat. Dosz\u0142o do wybuchu", "date_published": "2022-12-25 21:51:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmobilizowany-mezczyzna-odbezpieczyl-granat-doszlo-do-wybuch,nId,6494869\"><img align=\"left\" alt=\"Zmobilizowany m\u0119\u017cczyzna odbezpieczy\u0142 granat. Dosz\u0142o do wybuchu\" src=\"https://i.iplsc.com/zmobilizowany-mezczyzna-odbezpieczyl-granat-doszlo-do-wybuch/000GJBFK434A2G5F-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowany \u017co\u0142nierz pod wp\u0142ywem alkoholu odbezpieczy\u0142 granat w kawiarni w Worone\u017cu w Rosji. Kiedy wraz z innym m\u0119\u017cczyzn\u0105 pr\u00f3bowali w\u0142o\u017cy\u0107 zawleczk\u0119 z powrotem do granatu, ale si\u0119 im nie uda\u0142o, postanowili wyrzuci\u0107 go do \u015bmietnika. W wyniku zdarzenia jedna osoba zosta\u0142a ranna. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-ogromny-pozar-na-placu-splonelo-szesc-ciezarowek,nId,6494859", "title": "\u015al\u0105skie. Ogromny po\u017car. Na placu sp\u0142on\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wek", "date_published": "2022-12-25 20:36:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-ogromny-pozar-na-placu-splonelo-szesc-ciezarowek,nId,6494859\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie. Ogromny po\u017car. Na placu sp\u0142on\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wek \" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-ogromny-pozar-na-placu-splonelo-szesc-ciezarowek/000GJBBFAHLL657J-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych zaparkowanych obok siebie na placu postojowym sp\u0142on\u0119\u0142o w niedziel\u0119 po po\u0142udniu we wsi Drogobycza oko\u0142o 20 kilometr\u00f3w na po\u0142udnie od Cz\u0119stochowy. Ogromny po\u017car gasi\u0142o dziesi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w zawodowej i ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej. Ogie\u0144 uda\u0142o si\u0119 zdusi\u0107 po dw\u00f3ch godzinach, straty s\u0105 ogromne, a przyczyna nieznana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-poszukiwany-listem-gonczym-za-przestepstwa-samochodowe-w,nId,6494858", "title": "By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym za przest\u0119pstwa samochodowe. Wpad\u0142 w r\u0119ce policji", "date_published": "2022-12-25 20:30:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-poszukiwany-listem-gonczym-za-przestepstwa-samochodowe-w,nId,6494858\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym za przest\u0119pstwa samochodowe. Wpad\u0142 w r\u0119ce policji\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-poszukiwany-listem-gonczym-za-przestepstwa-samochodowe-w/000GJB9N8Y9BUC5O-C321.jpg\" /></a>47-latek by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym w zwi\u0105zku z przest\u0119pstwami samochodowymi. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 odby\u0107 kar\u0119 dw\u00f3ch lat i o\u015bmiu miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci, ale postanowi\u0142 si\u0119 ukrywa\u0107. Teraz poszukiwany wpad\u0142 w r\u0119ce policji i odpowie za swoje czyny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-ukrainskie-ostrzelaly-zebranie-rosyjskich-oficerow-70-o,nId,6494853", "title": "Si\u0142y ukrai\u0144skie ostrzela\u0142y zebranie rosyjskich oficer\u00f3w. 70 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-12-25 19:36:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-ukrainskie-ostrzelaly-zebranie-rosyjskich-oficerow-70-o,nId,6494853\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142y ukrai\u0144skie ostrzela\u0142y zebranie rosyjskich oficer\u00f3w. 70 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/sily-ukrainskie-ostrzelaly-zebranie-rosyjskich-oficerow-70-o/000EN9YXN71II3U3-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy ostrzela\u0142y zebranie rosyjskich oficer\u00f3w w miejscowo\u015bci Zabaryne w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju. Brytyjskie ministerstwo obrony w sobotniej aktualizacji wywiadowczej przekaza\u0142o, \u017ce g\u0142\u00f3wnym czynnikiem, kt\u00f3ry ogranicza rosyjskie operacje ofensywne &quot;najprawdopodobniej s\u0105 niedobory amunicji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-zeszla-na-narciarzy-w-austrii-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6494847", "title": "Lawina zesz\u0142a na narciarzy w Austrii. Trwa akcja ratunkowa", "date_published": "2022-12-25 18:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-zeszla-na-narciarzy-w-austrii-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6494847\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina zesz\u0142a na narciarzy w Austrii. Trwa akcja ratunkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-zeszla-na-narciarzy-w-austrii-trwa-akcja-ratunkowa/000GJB0Q6448R908-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 10 os\u00f3b zosta\u0142o przysypanych przez lawin\u0119, kt\u00f3ra zesz\u0142a w niedziel\u0119 w regionie Vorarlberg na zachodzie kraju. Austriacka Agencja Prasowa (APA) poda\u0142a, \u017ce jedna osoba zosta\u0142a uratowana. Trwa akcja ratunkowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-pozar-rosyjskiego-mysliwca-na-bialorusi-nie,nId,6494844", "title": "Wojna w Ukrainie. Po\u017car rosyjskiego my\u015bliwca na Bia\u0142orusi. Niezdolny do akcji", "date_published": "2022-12-25 18:29:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-pozar-rosyjskiego-mysliwca-na-bialorusi-nie,nId,6494844\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Po\u017car rosyjskiego my\u015bliwca na Bia\u0142orusi. Niezdolny do akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-pozar-rosyjskiego-mysliwca-na-bialorusi-nie/000GJB0G5KGJC4KG-C321.jpg\" /></a>&quot;To chyba cud&quot; - pisz\u0105 niezale\u017cne bia\u0142oruskie serwisy o powa\u017cnej awarii rosyjskiego ci\u0119\u017ckiego my\u015bliwca przechwytuj\u0105cego MiG-31K w bazie lotniczej na Bia\u0142orusi. W maszynie pojawi\u0142 si\u0119 ogie\u0144, a niekontrolowane p\u0142omienie pojawi\u0142y si\u0119 najpierw w silniku. Samolot zosta\u0142 w znacznym stopniu uszkodzony i nie b\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017cszym czasie nadawa\u0142 do lot\u00f3w. Tego typu my\u015bliwce s\u0105 zdolne do przenoszenia rosyjskich rakiet hipersonicznych Kind\u017ca\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-autobus-zjechal-z-mostu-sa-ofiary-smiertelne-i-ran,nId,6494838", "title": "Hiszpania: Autobus zjecha\u0142 z mostu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni", "date_published": "2022-12-25 17:55:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-autobus-zjechal-z-mostu-sa-ofiary-smiertelne-i-ran,nId,6494838\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Autobus zjecha\u0142 z mostu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-autobus-zjechal-z-mostu-sa-ofiary-smiertelne-i-ran/000GJAYMO84U2OAB-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a dwie zosta\u0142y ranne po tym, jak pasa\u017cerski autobus zjecha\u0142 z mostu i wpad\u0142 do rzeki w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Hiszpanii. Przyczyny wypadku nie s\u0105 znane, jednak jednym z mo\u017cliwych powod\u00f3w mog\u0142y by\u0107 &quot;z\u0142e warunki pogodowe&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-brenno-zwloki-39-latka-w-mieszkaniu-zatrzymano-jedna-osobe,nId,6494831", "title": "Brenno: Zw\u0142oki 39-latka w mieszkaniu. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119", "date_published": "2022-12-25 17:01:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-brenno-zwloki-39-latka-w-mieszkaniu-zatrzymano-jedna-osobe,nId,6494831\"><img align=\"left\" alt=\"Brenno: Zw\u0142oki 39-latka w mieszkaniu. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/brenno-zwloki-39-latka-w-mieszkaniu-zatrzymano-jedna-osobe/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w miejscowo\u015bci Brenno w gminie Wijewo (woj. wielkopolskie) znaleziono cia\u0142o 39-latka. Okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny s\u0105 wyja\u015bniane, a w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119. Jak wynika z nieoficjalnych informacji, 39-latek mia\u0142 rany na ciele.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradla-produkty-warte-1400-zl-za-trzecim-razem-wpadla-w-rec,nId,6494821", "title": "Ukrad\u0142a produkty warte 1400 z\u0142. Za trzecim razem wpad\u0142a w r\u0119ce policji", "date_published": "2022-12-25 16:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradla-produkty-warte-1400-zl-za-trzecim-razem-wpadla-w-rec,nId,6494821\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142a produkty warte 1400 z\u0142. Za trzecim razem wpad\u0142a w r\u0119ce policji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradla-produkty-warte-1400-zl-za-trzecim-razem-wpadla-w-rec/000GJAMWDG4A4NYY-C321.jpg\" /></a>31-latka z powiatu \u017curomi\u0144skiego (woj. mazowieckie) zosta\u0142a przy\u0142apana na kradzie\u017cy. Zdarzenie nie by\u0142oby wyj\u0105tkowe, gdyby nie fakt, \u017ce by\u0142a to kolejna pr\u00f3ba kobiety tego samego dnia. W jednym ze sklep\u00f3w uda\u0142o jej si\u0119 ukra\u015b\u0107 produkty za 828 z\u0142otych. Po udanej akcji postanowi\u0142a wr\u00f3ci\u0107 w to samo miejsce, jednak tym razem pracownik zauwa\u017cy\u0142 pr\u00f3b\u0119 kradzie\u017cy, a 31-latka zrezygnowa\u0142a z &quot;zakup\u00f3w&quot;. Uda\u0142a si\u0119 wi\u0119c do innego sklepu, gdzie warto\u015b\u0107 kradzionych przedmiot\u00f3w wynios\u0142a 589 z\u0142otych - tutaj jednak zosta\u0142a przy\u0142apana, a na miejsce wezwano policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-prezydent-niemiec-nalezalo-sluchac-naszych-wschodnich-s,nId,6494809", "title": "By\u0142y prezydent Niemiec: Nale\u017ca\u0142o s\u0142ucha\u0107 naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w, Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-25 15:17:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-prezydent-niemiec-nalezalo-sluchac-naszych-wschodnich-s,nId,6494809\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y prezydent Niemiec: Nale\u017ca\u0142o s\u0142ucha\u0107 naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w, Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-prezydent-niemiec-nalezalo-sluchac-naszych-wschodnich-s/000FIQ8C2PDSV2LT-C321.jpg\" /></a>Sukces ukrai\u0144skiej armii le\u017cy w naszym interesie - stwierdzi\u0142 by\u0142y prezydent Niemiec Joachim Gauck w wywiadzie dla RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;w tej chwili nie widzi mo\u017cliwo\u015bci obalenia Putina&quot;. Z kolei odnosz\u0105c si\u0119 do Nord Stream 2 doda\u0142, \u017ce Berlin powinien by\u0142 s\u0142ucha\u0107 s\u0105siad\u00f3w ze Wschodu - Polski i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-cwiczenia-uderzeniowe-wokol-tajwanu-powodem-rzekome-pr,nId,6494802", "title": "Chiny: \"\u0106wiczenia uderzeniowe\" wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Powodem rzekome prowokacje", "date_published": "2022-12-25 14:46:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-cwiczenia-uderzeniowe-wokol-tajwanu-powodem-rzekome-pr,nId,6494802\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: &quot;\u0106wiczenia uderzeniowe&quot; wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Powodem rzekome prowokacje\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-cwiczenia-uderzeniowe-wokol-tajwanu-powodem-rzekome-pr/000FVUN3DPJI0IJ6-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144skie wojsko przeprowadzi\u0142o w niedziel\u0119 w przestrzeni powietrznej i na morzu wok\u00f3\u0142 Tajwanu &quot;\u0107wiczenia uderzeniowe&quot;. Uzasadnieniem dzia\u0142a\u0144 armii mia\u0142y by\u0107 &quot;prowokacje&quot; w\u0142adz z Tajpej oraz Waszyngtonu - poinformowa\u0142a agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-wzrostem-poziomu-wody-i-silnym-wiatrem,nId,6494799", "title": "IMGW ostrzega przed wzrostem poziomu wody i silnym wiatrem", "date_published": "2022-12-25 14:43:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-ostrzega-przed-wzrostem-poziomu-wody-i-silnym-wiatrem,nId,6494799\"><img align=\"left\" alt=\"IMGW ostrzega przed wzrostem poziomu wody i silnym wiatrem\" src=\"https://i.iplsc.com/imgw-ostrzega-przed-wzrostem-poziomu-wody-i-silnym-wiatrem/0009JVJ0R3226OXL-C321.jpg\" /></a>Niestety i w tym roku nie mo\u017cna liczy\u0107 na bia\u0142e \u015bwi\u0119ta. Chocia\u017c po\u0142owa grudnia pe\u0142na by\u0142a \u015bniegu, zamieci, ale i niebezpiecznej go\u0142oledzi, bia\u0142y puch nie utrzyma\u0142 si\u0119 zbyt d\u0142ugo. Opady deszczu spowodowa\u0142y, \u017ce stan w\u00f3d zacz\u0105\u0142 wzrasta\u0107, a IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenie przed wzrostem poziomu wody na rzece Krzna (woj. lubelskie). Wystosowano r\u00f3wnie\u017c alert przed silnym wiatrem w strefie nadmorskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-smierc-niemowlecia-w-namyslowie-strazacy-watpia-w-tlumaczeni,nId,6494788", "title": "\u015amier\u0107 niemowl\u0119cia w Namys\u0142owie. Stra\u017cacy w\u0105tpi\u0105 w t\u0142umaczenia matki", "date_published": "2022-12-25 13:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-smierc-niemowlecia-w-namyslowie-strazacy-watpia-w-tlumaczeni,nId,6494788\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 niemowl\u0119cia w Namys\u0142owie. Stra\u017cacy w\u0105tpi\u0105 w t\u0142umaczenia matki\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-niemowlecia-w-namyslowie-strazacy-watpia-w-tlumaczeni/000GJ9RKKGJFJDBE-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby, w tym za\u0142oga Lotniczego Pogotowia Ratunkowego, interweniowa\u0142y w niedziel\u0119 w Namys\u0142owie, gdzie 8-miesi\u0119czne dziecko mia\u0142o zatru\u0107 si\u0119 czadem. Niemowl\u0119 zmar\u0142o mimo reanimacji. Przybyli na miejsce stra\u017cacy wykluczyli jednak, \u017ce to ulatniaj\u0105cy si\u0119 truj\u0105cy gaz by\u0142 przyczyn\u0105 \u015bmierci dziecka - a tak sytuacj\u0119 opisa\u0142a jego matka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przejeli-dwie-miejscowosci-w-ukrainie-ukraincy-kont,nId,6494776", "title": "Rosjanie przej\u0119li dwie miejscowo\u015bci w Ukrainie. Ukrai\u0144cy kontynuuj\u0105 natarcie", "date_published": "2022-12-25 13:23:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przejeli-dwie-miejscowosci-w-ukrainie-ukraincy-kont,nId,6494776\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przej\u0119li dwie miejscowo\u015bci w Ukrainie. Ukrai\u0144cy kontynuuj\u0105 natarcie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przejeli-dwie-miejscowosci-w-ukrainie-ukraincy-kont/000GJ9NV645B5TOY-C321.jpg\" /></a>Walki w rejonie Bachmutu nie ustaj\u0105. Z najnowszej opublikowanej mapy wynika, \u017ce Rosjanie przej\u0119li kontrol\u0119 nad dwiema miejscowo\u015bciami w obwodzie donieckim: Jakowliwk\u0105 - na p\u00f3\u0142noc od Bachmutu  i Kurdiumiwk\u0105 - na po\u0142udnie od Bachmutu. Wojska ukrai\u0144skie natomiast kontynuowa\u0142y natarcie w obr\u0119bie Opytnego i odzyska\u0142y jego cz\u0119\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-pod-warszawa-pijany-ojciec-wracal-z-wigilii-z-corka,nId,6494779", "title": "Wypadek pod Warszaw\u0105. Pijany ojciec wraca\u0142 z wigilii z c\u00f3rk\u0105", "date_published": "2022-12-25 13:20:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-pod-warszawa-pijany-ojciec-wracal-z-wigilii-z-corka,nId,6494779\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek pod Warszaw\u0105. Pijany ojciec wraca\u0142 z wigilii z c\u00f3rk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-pod-warszawa-pijany-ojciec-wracal-z-wigilii-z-corka/000GJ9PRGI9QWE80-C321.jpg\" /></a>Pijany kierowca zabra\u0142 do auta sze\u015bcioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 i wraca\u0142 z wigilijnej kolacji przez podwarszawski Piast\u00f3w. Na ulicy Wojska Polskiego jego samoch\u00f3d uderzy\u0142 jednak w latarni\u0119. M\u0119\u017cczyzna i dziecko nie doznali obra\u017ce\u0144, jednak policjanci, kt\u00f3rzy przyjechali na miejsce, wykryli, \u017ce w organizmie ojca s\u0105 dwa promile alkoholu. 39-latek zosta\u0142 zatrzymany, a teraz grozi mu do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-akt-wandalizmu-w-steszewie-zniszczyli-figurke-sw-jozefa,nId,6494782", "title": "Akt wandalizmu w St\u0119szewie. Zniszczyli figurk\u0119 \u015bw. J\u00f3zefa", "date_published": "2022-12-25 13:05:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-akt-wandalizmu-w-steszewie-zniszczyli-figurke-sw-jozefa,nId,6494782\"><img align=\"left\" alt=\"Akt wandalizmu w St\u0119szewie. Zniszczyli figurk\u0119 \u015bw. J\u00f3zefa\" src=\"https://i.iplsc.com/akt-wandalizmu-w-steszewie-zniszczyli-figurke-sw-jozefa/000GJ9OM1G5FQEQK-C321.jpg\" /></a>Akt wandalizmu w miejscowo\u015bci St\u0119szew (woj. wielkopolskie). Jak informuje urz\u0105d gminy, nieznany sprawca b\u0105d\u017a grupa wandali zniszczyli \u015bwi\u0105teczn\u0105 szopk\u0119. Ta znajdowa\u0142a si\u0119 na rynku miasta. Uszkodzona zosta\u0142a tak\u017ce figurka \u015bw. J\u00f3zefa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-chce-rozpadu-historycznej-rosji-wierze-ze-dzial,nId,6494763", "title": "Putin: Zach\u00f3d chce rozpadu historycznej Rosji. Wierz\u0119, \u017ce dzia\u0142amy we w\u0142a\u015bciwym celu", "date_published": "2022-12-25 11:58:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-chce-rozpadu-historycznej-rosji-wierze-ze-dzial,nId,6494763\"><img align=\"left\" alt=\"Putin: Zach\u00f3d chce rozpadu historycznej Rosji. Wierz\u0119, \u017ce dzia\u0142amy we w\u0142a\u015bciwym celu\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zachod-chce-rozpadu-historycznej-rosji-wierze-ze-dzial/0007KDVSHOWME4EO-C321.jpg\" /></a>Rosja jest gotowa do negocjacji ze wszystkimi stronami zaanga\u017cowanymi w wojn\u0119 w Ukrainie, ale Kij\u00f3w i jego zachodni poplecznicy odm\u00f3wili zaanga\u017cowania si\u0119 w rozmowy - stwierdzi\u0142 W\u0142adimir Putin w wywiadzie w pa\u0144stwowej telewizji Rossija 1 wyemitowanym w niedziel\u0119. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o tym, \u017ce &quot;Zach\u00f3d chce spowodowa\u0107 rozpad Rosji&quot;, dlatego &quot;nie ma innego wyj\u015bcia, jak tylko chroni\u0107 obywateli&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-grozby-chin-mowia-o-prowokacji-na-tajwanie,nId,6494769", "title": "Kolejne gro\u017aby Chin. M\u00f3wi\u0105 o \"prowokacji\" na Tajwanie", "date_published": "2022-12-25 11:53:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-grozby-chin-mowia-o-prowokacji-na-tajwanie,nId,6494769\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne gro\u017aby Chin. M\u00f3wi\u0105 o &quot;prowokacji&quot; na Tajwanie\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-grozby-chin-mowia-o-prowokacji-na-tajwanie/000GJ9JNQ36MPM2F-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144skie wojsko przekaza\u0142o w niedziel\u0119, \u017ce przeprowadzi\u0142o \u0107wiczenia na morzu i w przestrzeni powietrznej wok\u00f3\u0142 Tajwanu. &quot;Podejmiemy wszystkie niezb\u0119dne kroki, aby ochroni\u0107 nasz\u0105 suwerenno\u015b\u0107 i integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105&quot; - dodali wojskowi, cytowani przez Reutera.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-suwalki-w-tarapatach-brak-dostawcy-pradu-na-2023-rok,nId,6494767", "title": "Suwa\u0142ki w tarapatach. Brak dostawcy pr\u0105du na 2023 rok", "date_published": "2022-12-25 11:49:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-suwalki-w-tarapatach-brak-dostawcy-pradu-na-2023-rok,nId,6494767\"><img align=\"left\" alt=\"Suwa\u0142ki w tarapatach. Brak dostawcy pr\u0105du na 2023 rok\" src=\"https://i.iplsc.com/suwalki-w-tarapatach-brak-dostawcy-pradu-na-2023-rok/000GJ9J1AHI420T6-C321.jpg\" /></a>Miasto Suwa\u0142ki jest w powa\u017cnych tarapatach. Urz\u0105d poinformowa\u0142, \u017ce \u017caden z dostawc\u00f3w pr\u0105du nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do trzech przetarg\u00f3w na obs\u0142ug\u0119 miejskich instytucji w 2023 roku. Teraz urz\u0119dnicy tworz\u0105 specjaln\u0105 grup\u0119 zakupow\u0105, kt\u00f3ra liczy 50 cz\u0142onk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oredzie-papieza-na-boze-narodzenie-mowil-o-iii-wojnie-swiato,nId,6494757", "title": "Or\u0119dzie papie\u017ca na Bo\u017ce Narodzenie. M\u00f3wi\u0142 o III wojnie \u015bwiatowej", "date_published": "2022-12-25 11:14:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oredzie-papieza-na-boze-narodzenie-mowil-o-iii-wojnie-swiato,nId,6494757\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie papie\u017ca na Bo\u017ce Narodzenie. M\u00f3wi\u0142 o III wojnie \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-papieza-na-boze-narodzenie-mowil-o-iii-wojnie-swiato/000GJ9GU14G1SV3Q-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek w bo\u017conarodzeniowym or\u0119dziu apelowa\u0142 o natychmiastowe zako\u0144czenie &quot;bezsensownej wojny&quot; w Ukrainie. Wspomnia\u0142 te\u017c o innych konfliktach na \u015bwiecie, nazywaj\u0105c je wsp\u00f3lnym mianem III wojny \u015bwiatowej. Przypomnia\u0142 o Syrii, w kt\u00f3rej sytuacja &quot;zesz\u0142a na dalszy plan&quot;, jak i o potyczkach mi\u0119dzy Izraelczykami a Palesty\u0144czykami. Po raz pierwszy wspomnia\u0142 te\u017c o protestach w Iranie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolonia-lincz-na-ulicy-poklocily-sie-rodziny-serbow,nId,6494741", "title": "Kolonia: Lincz na ulicy. Pok\u0142\u00f3ci\u0142y si\u0119 rodziny Serb\u00f3w", "date_published": "2022-12-25 10:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolonia-lincz-na-ulicy-poklocily-sie-rodziny-serbow,nId,6494741\"><img align=\"left\" alt=\"Kolonia: Lincz na ulicy. Pok\u0142\u00f3ci\u0142y si\u0119 rodziny Serb\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kolonia-lincz-na-ulicy-poklocily-sie-rodziny-serbow/000GJ99A6EJIYCT3-C321.jpg\" /></a>Najpierw zatrzymali jego auto, a p\u00f3\u017aniej wyci\u0105gn\u0119li go zza kierownicy i zacz\u0119li bi\u0107 w 30 os\u00f3b. Senad H. pocz\u0105tkowo prze\u017cy\u0142 atak i siedemnastokrotne ugodzenie no\u017cem, lecz zmar\u0142 dwa tygodnie p\u00f3\u017aniej w szpitalu. W tle linczu, kt\u00f3ry wydarzy\u0142 si\u0119 w Kolonii, jest k\u0142\u00f3tnia mi\u0119dzy dwoma familiami serbskiego pochodzenia. W r\u0119kach s\u0142u\u017cb na razie jest trzech zab\u00f3jc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zubr-chcial-przejsc-przez-jezdnie-przeszkodzil-mu-radiowoz,nId,6494731", "title": "\u017bubr chcia\u0142 przej\u015b\u0107 przez jezdni\u0119. Przeszkodzi\u0142 mu radiow\u00f3z", "date_published": "2022-12-25 10:10:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zubr-chcial-przejsc-przez-jezdnie-przeszkodzil-mu-radiowoz,nId,6494731\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bubr chcia\u0142 przej\u015b\u0107 przez jezdni\u0119. Przeszkodzi\u0142 mu radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/zubr-chcial-przejsc-przez-jezdnie-przeszkodzil-mu-radiowoz/000GJ97C9TGRH5C7-C321.jpg\" /></a>Nagranie z \u017cubrem spaceruj\u0105cym w centrum Hajn\u00f3wki sta\u0142o si\u0119 hitem sieci. Wida\u0107 na nim zwierz\u0119, kt\u00f3re zmierza w kierunku przej\u015bcia dla pieszych, po czym na widok radiowozu policyjnego zaczyna si\u0119 wycofywa\u0107 i odchodzi\u0107 z powrotem w przeciwnym kierunku. Jak mo\u017cna przeczyta\u0107 pod opublikowanym filmem: &quot;Takie rzeczy tylko na Podlasiu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-sniadanie-rymanowskiego-w-polsat-news-i-interii/aktualnosci/news-sniadanie-rymanowskiego-w-polsat-news-i-interii-niedziela-25,nId,6494733", "title": "\"\u015aniadanie Rymanowskiego w Polsat News i Interii\" - niedziela, 25 grudnia", "date_published": "2022-12-25 09:13:25+00:00", "description": "<p>Zapraszamy na &quot;\u015aniadanie Rymanowskiego&quot; w I dzie\u0144 \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Transmisja w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pozar-w-rosji-tym-razem-padlo-na-centrum-handlowe,nId,6494724", "title": "Kolejny po\u017car w Rosji. Tym razem pad\u0142o na centrum handlowe", "date_published": "2022-12-25 09:10:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pozar-w-rosji-tym-razem-padlo-na-centrum-handlowe,nId,6494724\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny po\u017car w Rosji. Tym razem pad\u0142o na centrum handlowe\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-pozar-w-rosji-tym-razem-padlo-na-centrum-handlowe/000GJ95FI1N6YBQO-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie centrum handlowe w rosyjskim mie\u015bcie Tbiliska w rosyjskim Kraju Krasnodarskim. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 oko\u0142o 1000 metr\u00f3w kwadratowych obiektu. Jak dot\u0105d s\u0142u\u017cby nie poinformowa\u0142y, dlaczego po\u017car wybuch\u0142, lecz zapewniaj\u0105, \u017ce zosta\u0142 opanowany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-akcja-na-granicy-z-bialorusia-wykorzystali-rzeke,nId,6494722", "title": "Akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Wykorzystali rzek\u0119", "date_published": "2022-12-25 08:43:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-akcja-na-granicy-z-bialorusia-wykorzystali-rzeke,nId,6494722\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Wykorzystali rzek\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-na-granicy-z-bialorusia-wykorzystali-rzeke/000F3R7DMVHUUP1X-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Stra\u017c Graniczna, niespokojnie by\u0142o minionej doby na granicy Polski z Bia\u0142orusi\u0105. Na teren naszego pa\u0144stwa pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 34 migrant\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich ruszy\u0142a przez rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-nie-zna-prawdziwego-przebiegu-wojny-jest-izolowa,nId,6494696", "title": "Media: Putin nie zna prawdziwego przebiegu wojny, jest izolowany", "date_published": "2022-12-25 08:11:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-nie-zna-prawdziwego-przebiegu-wojny-jest-izolowa,nId,6494696\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin nie zna prawdziwego przebiegu wojny, jest izolowany\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-nie-zna-prawdziwego-przebiegu-wojny-jest-izolowa/000GFOS64SLLAMBO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin nie zna prawdziwego obrazu i przebiegu wojny w Ukrainie - uwa\u017ca ameryka\u0144ski dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;. Prezydent Rosji ma kierowa\u0107 si\u0119 w\u0142asnymi pogl\u0105dami i uprzedzeniami, kt\u00f3re umacniaj\u0105 w nim najbli\u017csi doradcy. Ci, wed\u0142ug przytoczonej wypowiedzi Jekateriny Winokurowej, &quot;chroni\u0105 samych siebie i s\u0105 g\u0142\u0119boko przekonani, \u017ce nie nale\u017cy denerwowa\u0107 prezydenta&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-olecko-smiertelne-potracenie-w-wigilie-kierowca-tlumaczyl-ze,nId,6494714", "title": "Olecko: \u015amiertelne potr\u0105cenie w Wigili\u0119. Kierowca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie widzia\u0142 81-latki", "date_published": "2022-12-25 08:08:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-olecko-smiertelne-potracenie-w-wigilie-kierowca-tlumaczyl-ze,nId,6494714\"><img align=\"left\" alt=\"Olecko: \u015amiertelne potr\u0105cenie w Wigili\u0119. Kierowca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie widzia\u0142 81-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/olecko-smiertelne-potracenie-w-wigilie-kierowca-tlumaczyl-ze/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>81-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w Olecku po tym, jak zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d w wigilijny wiecz\u00f3r. - Przechodzi\u0142a przez jezdni\u0119 w niewyznaczonym miejscu - poinformowa\u0142a kom. Justyna Sznel z lokalnej Komendy Powiatowej Policji. S\u0142u\u017cby zawiadomi\u0142 kierowca, kt\u00f3ry t\u0142umaczy\u0142, \u017ce w ciemno\u015bciach nie by\u0142 w stanie dojrze\u0107 seniorki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-strzelanina-w-pubie-napastnik-zaatakowal-w-w,nId,6494703", "title": "Wielka Brytania: Strzelanina w pubie. Napastnik zaatakowa\u0142 w Wigili\u0119", "date_published": "2022-12-25 07:48:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-strzelanina-w-pubie-napastnik-zaatakowal-w-w,nId,6494703\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Strzelanina w pubie. Napastnik zaatakowa\u0142 w Wigili\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-strzelanina-w-pubie-napastnik-zaatakowal-w-w/000GJ90XAHKE95YG-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba nie \u017cyje, a trzy s\u0105 ranne w wyniku strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 w brytyjskim Wallasey. Policja poszukuje sprawcy, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 w zat\u0142oczonym pubie, a nast\u0119pnie uciek\u0142 samochodem - najpewniej mercedesem. Na razie nie wiadomo, kim jest napastnik ani jakie by\u0142y jego motywy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-pozar-w-nowej-soli-ofiary-w-wigilie,nId,6494708", "title": "Tragiczny po\u017car w Nowej Soli. Ofiary w Wigili\u0119", "date_published": "2022-12-25 07:45:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-pozar-w-nowej-soli-ofiary-w-wigilie,nId,6494708\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Nowej Soli. Ofiary w Wigili\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-nowej-soli-ofiary-w-wigilie/000CTQ63KLD00WME-C321.jpg\" /></a>Do dramatycznego w skutkach po\u017caru dosz\u0142o w Nowej Soli (woj. lubuskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w Wigili\u0119 w jednym z mieszka\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 ogie\u0144. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejna-nagla-smierc-nie-zyje-szef-petersburskiej-stoc,nId,6494692", "title": "Rosja: Kolejna \"nag\u0142a\" \u015bmier\u0107. Nie \u017cyje szef petersburskiej stoczni", "date_published": "2022-12-25 07:19:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejna-nagla-smierc-nie-zyje-szef-petersburskiej-stoc,nId,6494692\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Kolejna &quot;nag\u0142a&quot; \u015bmier\u0107. Nie \u017cyje szef petersburskiej stoczni\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kolejna-nagla-smierc-nie-zyje-szef-petersburskiej-stoc/000GJ8Y1YVIYBM77-C321.jpg\" /></a>\u200bZmar\u0142 Aleksander Buzakow, dyrektor generalny rosyjskiej stoczni specjalizuj\u0105cej si\u0119 w budowie niej\u0105drowych okr\u0119t\u00f3w podwodnych. Przedsi\u0119biorstwo buduje te\u017c jednostki zdolne do wystrzeliwania pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Kalibr. Nie podano przyczyn \u015bmierci Buzakowa, lecz jego zgon Reuters okre\u015bli\u0142 jako &quot;nag\u0142y&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-o-zagrozonym-pokoju-mowil-tez-o-deprawacji-,nId,6494689", "title": "Abp J\u0119draszewski o zagro\u017conym pokoju. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o \"deprawacji serc dzieci\"", "date_published": "2022-12-25 07:03:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-o-zagrozonym-pokoju-mowil-tez-o-deprawacji-,nId,6494689\"><img align=\"left\" alt=\"Abp J\u0119draszewski o zagro\u017conym pokoju. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o &quot;deprawacji serc dzieci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-jedraszewski-o-zagrozonym-pokoju-mowil-tez-o-deprawacji/000GJ8XOPU434A4P-C321.jpg\" /></a>W Bo\u017ce Narodzenie o p\u00f3\u0142nocy arcybiskup Marek J\u0119draszewski przewodniczy\u0142 uroczystej Pasterce w katedrze na Wawelu. Podczas mszy m\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;pok\u00f3j jest ze swej istoty - jako Bo\u017ca warto\u015b\u0107 - zagro\u017cony&quot;. Stwierdzi\u0142 tak\u017ce m. in., \u017ce w kszta\u0142towaniu w\u0142a\u015bciwej, &quot;czyli opartej na racjonalnej antropologii&quot; polityki o\u015bwiatowej pa\u0144stwa &quot;nie wolno kierowa\u0107 si\u0119 obaw\u0105 przed niezadowoleniem czy te\u017c nawet protestami ze strony os\u00f3b, kt\u00f3re tej racjonalnej antropologii nie uznaj\u0105&quot;. W ten spos\u00f3b nawi\u0105za\u0142 do prezydenckiego weta tzw. ustawy Lex Czarnek 2.0.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-boze-narodzenie-o-zimie-mozemy-pomarzyc,nId,6494694", "title": "Pogoda na Bo\u017ce Narodzenie. O zimie mo\u017cemy pomarzy\u0107", "date_published": "2022-12-25 06:45:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-boze-narodzenie-o-zimie-mozemy-pomarzyc,nId,6494694\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na Bo\u017ce Narodzenie. O zimie mo\u017cemy pomarzy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-boze-narodzenie-o-zimie-mozemy-pomarzyc/000GJ8XV7RB74XD3-C321.jpg\" /></a>Je\u017celi kto\u015b my\u015bla\u0142, \u017ce pogoda w Bo\u017ce Narodzenie przyniesie mu opady \u015bniegu i ujemne temperatury, mo\u017ce si\u0119 zdziwi\u0107. Polska w dalszym ci\u0105gu znajduje si\u0119 pod wp\u0142ywem powietrza polarno-morskiego. To przynosi do naszego kraju wilgo\u0107 a, jak podkre\u015blaj\u0105 synoptycy IMGW, w nocy zrobi si\u0119 tak\u017ce wietrznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250658", "title": "Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-25 05:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ8V5QU2STRCE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250747", "title": "Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-25 05:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250747\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ8V5QU2STRCE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250847", "title": "Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-25 05:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250847\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ8V5QU2STRCE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250946", "title": "Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-25 05:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3540,akt,250946\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 305. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-305-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GJ8V5QU2STRCE-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-kochaja-boze-narodzenie-ducha-swiat-czuc-wszedzie,nId,6483001", "title": "Amerykanie kochaj\u0105 Bo\u017ce Narodzenie. Ducha \u015bwi\u0105t czu\u0107 wsz\u0119dzie", "date_published": "2022-12-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-kochaja-boze-narodzenie-ducha-swiat-czuc-wszedzie,nId,6483001\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie kochaj\u0105 Bo\u017ce Narodzenie. Ducha \u015bwi\u0105t czu\u0107 wsz\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-kochaja-boze-narodzenie-ducha-swiat-czuc-wszedzie/000GIHAMUWX097AT-C321.jpg\" /></a>Pierogi na \u015bwi\u0105tecznym jarmarku? Bo\u017conarodzeniowy Yoda i dziadki do orzech\u00f3w? Dok\u0142adnie tak wygl\u0105daj\u0105 i smakuj\u0105 \u015bwi\u0119ta w USA. Dodajmy do tego jeszcze popularne &quot;All I Want for Christmas Is You&quot; Mariah Carey, &quot;Rockin' Around the Christmas Tree&quot; Brendy Lee, grzane wino, lampki choinkowe oraz &quot;Happy Holidays&quot; rzucane na ka\u017cdym kroku. Amerykanie - niezale\u017cnie od wyznania - uwielbiaj\u0105 ten klimat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}