{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-drogie-swieta-malgorzata-starczewska-krzysztoszek-kazimierz-krupa-i-marian-noga-komentuja-6552364?source=rss", "title": "W \u015bwi\u0119ta \"dwa elementy najdro\u017csze\". Z inflacj\u0105 \"jest jak z temperatur\u0105\". Eksperci o wzro\u015bcie cen", "date_published": "2022-12-25 19:04:25+00:00", "description": "<img alt=\"W \u015bwi\u0119ta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ss6lq-fpf-1-6552886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W bo\u017conarodzeniowym wydaniu \"Fakt\u00f3w po Faktach\" eksperci m\u00f3wili o inflacji i wzro\u015bcie cen. Publicysta ekonomiczny Kazimierz Krupa\u00a0wyja\u015bnia\u0142, \u017ce z inflacj\u0105 jest jak z temperatur\u0105 - mo\u017ce ona by\u0107 nominalna i odczuwalna, i od tego, jak funkcjonujemy zale\u017cy to, jak bardzo w nas uderza. Ekonomistka dr Ma\u0142gorzata Starczewska-Krzysztoszek m\u00f3wi\u0142a, \u017ce \u015bwi\u0119ta b\u0119d\u0105 dro\u017csze o wi\u0119cej ni\u017c 20 procent wzgl\u0119dem ostatniego roku, a by\u0142y cz\u0142onek RPP prof. Marian Noga wyja\u015bnia\u0142, co przede wszystkim sprawia, \u017ce ten okres b\u0119dzie dla nas tak drogi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-drugi-dzien-swiat-w-nocy-bedzie-deszczowo-w-dzien-niebo-spowija-chmury-6553009?source=rss", "title": "Pogoda na drugi dzie\u0144 \u015bwi\u0105t. W nocy b\u0119dzie deszczowo, w dzie\u0144 niebo spowij\u0105 chmury", "date_published": "2022-12-25 18:28:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na drugi dzie\u0144 \u015bwi\u0105t. W nocy b\u0119dzie deszczowo, w dzie\u0144 niebo spowij\u0105 chmury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0jstq9-deszczowe-swieta-wigilia-6553011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 26.12.\u00a0Noc b\u0119dzie przewa\u017cnie pochmurna i deszczowa, a miejscami drogi oka\u017c\u0105 si\u0119 niebezpiecznie \u015bliskie. Pochmurna aura potowarzyszy nam r\u00f3wnie\u017c w dzie\u0144, za\u015b w niekt\u00f3rych regionach spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem. Na termometrach zobaczymy do 10 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/austria-alpy-lawina-porwala-narciarzy-poszukiwania-6553013?source=rss", "title": "Trwaj\u0105 poszukiwania narciarzy porwanych przez lawin\u0119", "date_published": "2022-12-25 18:10:41+00:00", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 poszukiwania narciarzy porwanych przez lawin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pztc9h-za-100-lat-alpy-moga-wygladac-zupelnie-inaczej-4970112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niedzielnej nocy nie odnaleziono dw\u00f3ch os\u00f3b porwanych przez lawin\u0119 w austriackim kraju zwi\u0105zkowym Vorarlberg. Lokalne w\u0142adze zapowiadaj\u0105, \u017ce akcja ratunkowa b\u0119dzie kontynuowana \"nawet przez ca\u0142\u0105 noc, je\u015bli b\u0119dzie to konieczne\". Przez wiele godzin informowano, \u017ce pod \u015bniegiem znajduje si\u0119 prawdopodobnie 10 os\u00f3b. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce osiem si\u0119 odnalaz\u0142o. Dwie z nich przebywaj\u0105 w szpitalach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/teksas-usa-sople-lodu-opanowaly-myjnie-samochodowa-atak-zimy-bomba-cyklonowa-wideo-6552998?source=rss", "title": "Sople lodu opanowa\u0142y myjni\u0119 samochodow\u0105", "date_published": "2022-12-25 16:53:29+00:00", "description": "<img alt=\"Sople lodu opanowa\u0142y myjni\u0119 samochodow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1g7zk9-sople-lodu-na-myjni-w-teksasie-6552993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sople lodu ca\u0142kowicie zablokowa\u0142y prac\u0119 myjni samochodowej w Teksasie. Jak pokazuje nagranie zamieszczone w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, zmro\u017cona kurtyna zas\u0142oni\u0142a w sobot\u0119 wjazd dla pojazd\u00f3w. Teksas to tylko jeden ze stan\u00f3w USA, gdzie atak zimy spowodowa\u0142 problemy w ostatnich dniach.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-tajwan-pekin-przeprowadzil-cwiczenia-uderzeniowe-6552918?source=rss", "title": "\"\u0106wiczenia uderzeniowe\" wok\u00f3\u0142 Tajwanu", "date_published": "2022-12-25 16:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u4r8r0-chiny-cwiczenia-6552931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska armia poinformowa\u0142a, \u017ce przeprowadzi\u0142a w niedziel\u0119 w przestrzeni powietrznej i na morzu wok\u00f3\u0142 Tajwanu \"\u0107wiczenia uderzeniowe\". Powodem - jak utrzymuje Pekin - s\u0105 \"prowokacje\" w\u0142adz z Tajpej oraz Waszyngtonu. W\u0142adze Tajwanu oznajmi\u0142y, \u017ce Chiny \"niszcz\u0105 pok\u00f3j w regionie i pr\u00f3buj\u0105 zastraszy\u0107 Tajwa\u0144czyk\u00f3w\".", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-co-przyniesie-ostatni-tydzien-2022-roku-6552945?source=rss", "title": "Co przyniesie ko\u0144c\u00f3wka 2022 roku? Pogoda na pi\u0119\u0107 dni", "date_published": "2022-12-25 15:53:50+00:00", "description": "<img alt=\"Co przyniesie ko\u0144c\u00f3wka 2022 roku? Pogoda na pi\u0119\u0107 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tgigg6-pogoda-na-5-dni-6552959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co czeka nas w pogodzie drugiego dnia \u015bwi\u0105t, a tak\u017ce po \u015bwi\u0119tach? W Polsce utrzyma si\u0119 pochmurna, wilgotna aura, przynosz\u0105ca ze sob\u0105 opady deszczu i \u015bniegu z deszczem. Miejscami spodziewany jest silny, porywisty wiatr. B\u0119dzie jednak stosunkowo ciep\u0142o - na termometrach zobaczymy nawet do 10 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wasilkow-w-skansenie-odbyly-sie-warsztaty-uczestnicy-mogli-sprawdzic-swoje-sily-w-robieniu-swiatow-6552883?source=rss", "title": "\u015awiaty to najstarsze polskie ozdoby \u015bwi\u0105teczne. Robi si\u0119 je z op\u0142atk\u00f3w. \"Zwyczaj si\u0119ga XVII-XVIII wieku\"", "date_published": "2022-12-25 15:11:44+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiaty to najstarsze polskie ozdoby \u015bwi\u0105teczne. Robi si\u0119 je z op\u0142atk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nj67mz-narzedzie-uzywane-do-wypieku-oplatkow-nazywane-bylo-zelazkiem-6552894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Op\u0142atki wypieka\u0142o si\u0119 w \"\u017celazku\". I nie tylko \u0142amano si\u0119 nimi podczas wigilii, ale te\u017c robiono z nich \u015bwi\u0105teczne ozdoby, nazywane \u015bwiatami. Jako symbol \u015bwiata, kt\u00f3rego narodzony w Betlejem Chrystus zosta\u0142 kr\u00f3lem. O tym wszystkim mo\u017cna si\u0119 by\u0142o dowiedzie\u0107 w Podlaskim Muzeum Kultury Ludowej w Wasilkowie (woj. podlaskie) podczas\u00a0warsztat\u00f3w po\u015bwi\u0119conych \u015bwi\u0105tecznym tradycjom.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-michigan-atak-zimy-restaurator-w-grand-rapids-rozdawal-posilki-bezdomnym-6552884?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bcie g\u0142odni?\". Restaurator wyjecha\u0142 do potrzebuj\u0105cych mimo burzy \u015bnie\u017cnej", "date_published": "2022-12-25 15:03:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ks6ta-wlasciciel-restauracji-z-grand-rapids-przekazal-cieple-posilki-dla-potrzebujacych-6552908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawdziwie \u015bwi\u0105teczna historia ze Stan\u00f3w Zjednoczonych, kt\u00f3rych mieszka\u0144cy zmagaj\u0105 si\u0119 z historycznym atakiem zimy. W Grand Rapids w stanie Michigan dziennikarz stacji FOX17 News przygotowywa\u0142 si\u0119 do relacji pogodowej, gdy zauwa\u017cy\u0142 nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Wysiad\u0142 z niego m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 rozdawa\u0107 ciep\u0142e posi\u0142ki bezdomnym. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest szefem pobliskiej restauracji, kt\u00f3ry nie zapomnia\u0142 o najbardziej potrzebuj\u0105cych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/losie-smiertelne-potracenie-pieszego-6552882?source=rss", "title": "Tragedia na drodze, nie \u017cyje pieszy", "date_published": "2022-12-25 14:51:23+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia na drodze, nie \u017cyje pieszy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jh6627-smiertelne-potracenie-w-miejscowosci-losie-6552890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 w nocy w miejscowo\u015bci pod Radzyminem. Kierowca jeepa \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 pieszego id\u0105cego drog\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tajemnicze-zawiniatko-ukryte-za-uchem-6552860?source=rss", "title": "Zawini\u0105tko z aluminiowej foli ukry\u0142 za uchem", "date_published": "2022-12-25 14:05:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zawini\u0105tko z aluminiowej foli ukry\u0142 za uchem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fjgosf-straz-miejska-interweniowala-w-bloku-6552861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z blok\u00f3w na Pradze P\u00f3\u0142noc, po zg\u0142oszeniu od mieszka\u0144c\u00f3w, interweniowali stra\u017cnicy miejscy. Zastali \u015bpi\u0105cego na klatce schodowej m\u0119\u017cczyzn\u0119. Kiedy go obudzili za jego uchem zauwa\u017cyli nietypowy przedmiot.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-najemnik-grupy-wagnera-pochowany-w-alei-walecznych-spor-z-wladzami-petersburga-zaangazowal-sie-jewgienij-prigozin-6552810?source=rss", "title": "Najemnik Grupy Wagnera pochowany w alei Walecznych. Sp\u00f3r z w\u0142adzami Petersburga", "date_published": "2022-12-25 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najemnik Grupy Wagnera pochowany w alei Walecznych. Sp\u00f3r z w\u0142adzami Petersburga\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrrm36-petersburg-6552829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgienij Prigo\u017cyn, rekrutuj\u0105cy wi\u0119\u017ani\u00f3w do udzia\u0142u w agresji zbrojnej na Ukrainie, zadba\u0142 o to, aby najemnik Grupy Wagnera, wcielony z kolonii karnej, gdzie odsiadywa\u0142 wyrok za handel narkotykami, zosta\u0142 pochowany w alei Walecznych na cmentarzu w Petersburgu - poda\u0142y niezale\u017cne rosyjskie media. Aleja powsta\u0142a po ostrym konflikcie Prigo\u017cyna z w\u0142adzami Petersburga.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/brenna-znalezli-w-domu-zwloki-mezczyzny-policja-o-licznych-ranach-na-ciele-6552854?source=rss", "title": "W wigilijny poranek w domu znale\u017ali zw\u0142oki. Policja: na ciele by\u0142y liczne rany", "date_published": "2022-12-25 13:50:25+00:00", "description": "<img alt=\"W wigilijny poranek w domu znale\u017ali zw\u0142oki. Policja: na ciele by\u0142y liczne rany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-trwhnl-cialo-mezczyzny-z-licznymi-ranami-znaleziono-w-brennie-pod-lesznem-woj-wielkopolskie-6552849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wigilijny poranek w jednym z dom\u00f3w w Brennie pod Lesznem (woj. wielkopolskie) znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Na ciele 39-latka by\u0142y widoczne liczne obra\u017cenia. Policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/odwilz-alerty-hydrologiczne-imgw-przekroczone-stany-alarmowe-i-ostrzegawcze-6552832?source=rss", "title": "Czerwony alert hydrologiczny. IMGW ostrzega przed wezbraniami", "date_published": "2022-12-25 13:38:17+00:00", "description": "<img alt=\"Czerwony alert hydrologiczny. IMGW ostrzega przed wezbraniami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y2ze4j-ostrzezenia-hydrologiczne-6549362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia hydrologiczne nawet trzeciego stopnia. Z powodu roztop\u00f3w, poziom wody na niekt\u00f3rych zlewniach w Polsce niebezpiecznie wzr\u00f3s\u0142. W jednym wojew\u00f3dztwie zanotowane zosta\u0142o przekroczenie stan\u00f3w alarmowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-sredniowieczne-naczynia-i-slady-zycia-dawnych-mieszkancow-odkrycia-nad-sola-6542757?source=rss", "title": "\u015aredniowieczne naczynia i \u015blady \u017cycia dawnych mieszka\u0144c\u00f3w. Odkrycia nad So\u0142\u0105", "date_published": "2022-12-25 13:11:17+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aredniowieczne naczynia i \u015blady \u017cycia dawnych mieszka\u0144c\u00f3w. Odkrycia nad So\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y407mg-sredniowieczne-naczynia-odnalezione-w-oswiecimiu-6542955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceramik\u0119, \u015bredniowieczn\u0105 fos\u0119 lub r\u00f3w i ruiny zabudowa\u0144 \u017cydowskich znale\u017ali archeolodzy na przebudowywanych bulwarach rzeki So\u0142y w O\u015bwi\u0119cimiu. Istnienie pozosta\u0142o\u015bci budynk\u00f3w - mi\u0119dzy innymi rytualnej \u0142a\u017ani czy synagogi - podejrzewali ju\u017c wcze\u015bniej. Zaskoczeniem okaza\u0142y si\u0119 \u015bwietnie zachowane naczynia z XV wieku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-trzeci-przetarg-zakonczyl-sie-fiaskiem-nie-ma-dostawcy-pradu-na-przyszly-rok-6552751?source=rss", "title": "Miasto bez dostawcy pr\u0105du na przysz\u0142y rok. \"Mieszka\u0144cy w naprawd\u0119 niepokoj\u0105cej sytuacji\"", "date_published": "2022-12-25 13:01:22+00:00", "description": "<img alt=\"Miasto bez dostawcy pr\u0105du na przysz\u0142y rok. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pw6lao-suwalki-nie-maja-dostawcy-pradu-na-przyszly-rok-zdjecie-z-listopada-2022-6552794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Miasta Suwa\u0142ki (woj. podlaskie) poinformowa\u0142, \u017ce fiaskiem zako\u0144czy\u0142 si\u0119 trzeci ju\u017c przetarg na wy\u0142onienie dostawcy pr\u0105du od 1 stycznia 2023 roku. Oferty nie z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cadna pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka, a jak podkre\u015bla prezydent miasta, to obowi\u0105zek pa\u0144stwa, aby pr\u0105d trafi\u0142 do odbiorc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sanok-arkadiusz-andrejkow-maluje-sprayem-portrety-na-sniegu-6547158?source=rss", "title": "Ulotne portrety malowane na \u015bniegu. Trzeba mie\u0107 du\u017co szcz\u0119\u015bcia, by je zobaczy\u0107", "date_published": "2022-12-25 12:52:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ulotne portrety malowane na \u015bniegu. Trzeba mie\u0107 du\u017co szcz\u0119\u015bcia, by je zobaczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5fale-andrejkow-6547167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arkadiusz Andrejkow, streetartowiec z Sanoka znany przede wszystkim z projektu \"Cichy Memoria\u0142\", \u015bciany drewnianych stod\u00f3\u0142 zamieni\u0142 na chwil\u0119 na beton i \u015bnieg. Wykorzystuj\u0105c zimow\u0105 aur\u0119 stworzy\u0142 w rodzinnym mie\u015bcie seri\u0119 portret\u00f3w na brzegu Sanu. Aby zobaczy\u0107 je na \u017cywo, trzeba mie\u0107 jednak sporo szcz\u0119\u015bcia, bowiem wystarczy lekka odwil\u017c i malowane sprayem na bia\u0142ym puchu portrety znikaj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/gmina-raciaz-do-pieciu-lat-wiezienia-za-kradziez-swiecacej-ozdoby-6552816?source=rss", "title": "\"Zobaczy\u0142 \u015bwiec\u0105ce drzewko, postanowi\u0142 je zabra\u0107, a p\u00f3\u017aniej o nim zapomnia\u0142\"", "date_published": "2022-12-25 12:44:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-98dv84-ozdoba-wrocila-do-wlascicielki-6552808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spodoba\u0142o mu si\u0119 \u015bwiec\u0105ce, dwumetrowe drzewko, wi\u0119c je zabra\u0142 z cudzego tarasu, schowa\u0142 w go\u0142\u0119bniku i o nim zapomnia\u0142. Przypomnieli mu policjanci. 55-latkowi grozi teraz do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-policja-zatrzymala-35-latka-i-27-latke-podejrzanych-o-rozboj-w-sklepie-6552723?source=rss", "title": "On mia\u0142 rozpyli\u0107 gaz w sklepie, a ona zabra\u0107 pieni\u0105dze. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanych", "date_published": "2022-12-25 12:06:57+00:00", "description": "<img alt=\"On mia\u0142 rozpyli\u0107 gaz w sklepie, a ona zabra\u0107 pieni\u0105dze. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z08ln4-35-latek-najblizsze-trzy-miesiace-spedzi-w-areszcie-6552709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27-latka z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i 35-latek ze \u015bwi\u0119tokrzyskiego. To oni mieli, zgodnie z ustaleniami policji, dokona\u0107 rozboju w jednym ze sklep\u00f3w w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie). Grozi im do dwunastu lat wi\u0119zienia. Dodatkowo mundurowi po\u0142\u0105czyli m\u0119\u017cczyzn\u0119 ze spraw\u0105 kradzie\u017cy puszki z datkami na cele charytatywne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ukraina-zmasowany-ostrzal-chersonia-i-obwodu-16-osob-zabitych-64-rannych-6552716?source=rss", "title": "Zmasowany ostrza\u0142 Chersonia i obwodu. \"Zgin\u0119li cywile, zosta\u0142y zniszczone budynki\"", "date_published": "2022-12-25 11:59:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zmasowany ostrza\u0142 Chersonia i obwodu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y601kd-srodmiescie-cherson-6552701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chersoniu i obwodzie cherso\u0144skim w ci\u0105gu ostatniej doby zgin\u0119\u0142o 16 os\u00f3b, a 64 zosta\u0142o rannych w wyniku rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w. Liczba ta uwzgl\u0119dnia ofiary zmasowanego ataku na centrum stolicy obwodu. W\u015br\u00f3d ofiar jest trzech pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby do spraw sytuacji nadzwyczajnych, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w czasie rozminowywania - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 szef administracji wojskowej obwodu Jaros\u0142aw Januszewycz.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kuznica-przejscie-jest-nadal-zamkniete-ktos-podszywa-sie-pod-straz-graniczna-i-rozsyla-falszywe-komunikaty-6552669?source=rss", "title": "Przej\u015bcie w Ku\u017anicy jest nadal zamkni\u0119te. \"Kto\u015b podszywa si\u0119 pod Stra\u017c Graniczn\u0105 i rozsy\u0142a fa\u0142szywe komunikaty\"", "date_published": "2022-12-25 11:54:18+00:00", "description": "<img alt=\"Przej\u015bcie w Ku\u017anicy jest nadal zamkni\u0119te. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6f207-cudzoziemcy-chcieli-przekroczyc-granice-zdjecie-z-listopada-2021-roku-6552670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c Graniczna ustala autora fa\u0142szywej wiadomo\u015bci, o tym \u017ce polsko-bia\u0142oruskie przej\u015bcie graniczne w Ku\u017anicy (woj. podlaskie) zosta\u0142o jakoby otwarte dla podr\u00f3\u017cnych. To nieprawda. Przej\u015bcie zosta\u0142o zamkni\u0119te w listopadzie zesz\u0142ego roku i na razie nie ma plan\u00f3w jego otwarcia. Stra\u017c Graniczna informuje, \u017ce kto\u015b po stronie bia\u0142oruskiej podszywa si\u0119 pod ni\u0105 i rozsy\u0142a nieprawdziwe komunikaty.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/zmiany-regulaminow-w-sklepach-internetowych-dyrektywa-omnibus-w-polsce-obowiazki-sprzedajacych-od-1012023-6552617?source=rss", "title": "Sklepy internetowe masowo wysy\u0142aj\u0105 informacje o zmianach regulamin\u00f3w", "date_published": "2022-12-25 10:56:40+00:00", "description": "<img alt=\"Sklepy internetowe masowo wysy\u0142aj\u0105 informacje o zmianach regulamin\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5f0uv0-praca-biuro-nauka-dom-shutterstock1628378209-1-5784884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany w sposobie informowania klient\u00f3w o stosowanych promocjach, obowi\u0105zek podawania, w jaki spos\u00f3b s\u0105 tworzone rankingi ofert, oraz zadbanie, by opinie prezentowane przez przedsi\u0119biorc\u0119 rzeczywi\u015bcie pochodzi\u0142y od konsument\u00f3w - to najwa\u017cniejsze zmiany dotycz\u0105ce handlu internetowego od 1 stycznia zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem w Polsce unijnej dyrektywy Omnibus. O szczeg\u00f3\u0142ach w odpowiedzi na pytania TVN24 Biznes poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/korepetycje-dla-dzieci-z-rodzin-zastepczych-i-rodzin-zastepczych-fundacja-web-korki-przez-nauke-zdalna-pomaga-wyrownywac-szanse-6552631?source=rss", "title": "Lekcje online dla dzieci z dom\u00f3w dziecka to nie tylko nauka. \"Pomagamy im uwierzy\u0107 w siebie\"", "date_published": "2022-12-25 10:00:27+00:00", "description": "<img alt=\"Lekcje online dla dzieci z dom\u00f3w dziecka to nie tylko nauka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aq56lg-lekcje-nauka-shutterstock1679747566-6179441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fundacja Web-Korki od ponad dw\u00f3ch lat pomaga w nauce dzieciom z rodzin zast\u0119pczych i dom\u00f3w dziecka. Wolontariusze podczas bezp\u0142atnych korepetycji online oferuj\u0105 swoj\u0105 pomoc nie tylko z nauczanych przez nich przedmiot\u00f3w, ale te\u017c pomagaj\u0105 uczniom uwierzy\u0107 w siebie i dostrzec sw\u00f3j potencja\u0142. - To taka inicjatywa, kt\u00f3ra pomaga im w rozwoju, w starcie w doros\u0142o\u015b\u0107 - zaznacza Olga Kotyk, za\u0142o\u017cycielka fundacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/magnesem-jest-atrakcyjna-cena-zglaszaja-sie-pierwsi-oszukani-6552654?source=rss", "title": "Magnesem jest atrakcyjna cena. Zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 pierwsi oszukani", "date_published": "2022-12-25 09:54:42+00:00", "description": "<img alt=\"Magnesem jest atrakcyjna cena. Zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 pierwsi oszukani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7sk6n-shutterstock1819849052-6552659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ofertach internetowych nasilaj\u0105 si\u0119 oszustwa na tak zwane wirtualne pensjonaty. Cho\u0107 jest ich zdecydowanie mniej ni\u017c w latach poprzednich, to niestety nadal si\u0119 pojawiaj\u0105 \u2013 ostrzega rzecznik zakopia\u0144skiej policji Roman Wieczorek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kolnica-nie-zyje-78-letni-rowerzysta-zostal-potracony-przez-ciezarowke-6552636?source=rss", "title": "Nie \u017cyje 78-letni rowerzysta. Potr\u0105ci\u0142a go ci\u0119\u017car\u00f3wka. \"Prawdopodobnie nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-12-25 09:27:41+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 78-letni rowerzysta. Potr\u0105ci\u0142a go ci\u0119\u017car\u00f3wka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6lm94-policja-wstepnie-ustalila-ze-rowerzysta-prawdopodobnie-nie-ustapil-pierwszenstwa-zdjecie-ilustracyjne-6552633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie Bia\u0142ystok-August\u00f3w na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Kolnica (woj. podlaskie) dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Zgin\u0105\u0142 78-letni rowerzysta, kt\u00f3ry wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 wyjecha\u0142 prawdopodobnie z drogi podporz\u0105dkowanej i nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/olecko-81-latka-przechodzila-przez-jezdnie-poza-przejsciem-potracil-ja-samochod-zmarla-w-karetce-6552608?source=rss", "title": "81-latka zmar\u0142a w drodze do szpitala po tym, jak zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d", "date_published": "2022-12-25 09:17:51+00:00", "description": "<img alt=\"81-latka zmar\u0142a w drodze do szpitala po tym, jak zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zin4fx-policja-ustala-szczegoly-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-6552615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 81-latka, kt\u00f3ra w wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d na jednej z ulic w Olecku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Kobieta przechodzi\u0142a przez jezdni\u0119 poza przej\u015bciem w s\u0142abo o\u015bwietlonym miejscu. Kierowca powiedzia\u0142 policji, \u017ce jej nie zauwa\u017cy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zabytkowa-szopka-na-strychu-szpitala-psychiatrycznego-po-przypadkowym-odkryciu-pacjenci-stworzyli-figurki-i-przygotowali-jaselka-6551681?source=rss", "title": "Na strychu szpitala psychiatrycznego znale\u017ali zabytkow\u0105 szopk\u0119. Brakuj\u0105ce figurki zrobili pacjenci", "date_published": "2022-12-25 08:47:28+00:00", "description": "<img alt=\"Na strychu szpitala psychiatrycznego znale\u017ali zabytkow\u0105 szopk\u0119. Brakuj\u0105ce figurki zrobili pacjenci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3o7jcq-szopka-z-dawnego-zakladu-dla-umyslowo-i-nerwowo-chorych-w-kobierzynie-zostala-wpisana-do-rejestru-zabytkow-6551676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powsta\u0142a w 1930 roku, przetrwa\u0142a nazist\u00f3w, komunist\u00f3w i przez lata kry\u0142a si\u0119 na szpitalnym strychu. Bo\u017conarodzeniowa szopka, odnaleziona przypadkiem podczas remontu dachu krakowskiego szpitala psychiatrycznego, zosta\u0142a teraz wype\u0142niona ceramicznymi figurkami, wykonanymi przez pacjent\u00f3w. A ci - w ramach terapii - przygotowali te\u017c jase\u0142ka. - By\u0142o wiele moment\u00f3w, w kt\u00f3rych to ratowa\u0142o moj\u0105 codzienno\u015b\u0107 - m\u00f3wi Anna, jedna z pacjentek.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/boze-narodzenie-2022-sklepy-zwrot-prezentu-komentarz-uokik-6552575?source=rss", "title": "Nietrafiony prezent pod choink\u0105? Nie wszystko mo\u017cemy zwr\u00f3ci\u0107", "date_published": "2022-12-25 07:56:58+00:00", "description": "<img alt=\"Nietrafiony prezent pod choink\u0105? Nie wszystko mo\u017cemy zwr\u00f3ci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1mf8ic-swiateczne-prezenty-4785358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miko\u0142aj nie trafi\u0142 z prezentem? Je\u015bli zosta\u0142 zakupiony w sklepie stacjonarnym, to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwrotu zale\u017cy tylko i wy\u0142\u0105cznie od dobrej woli sprzedawcy, od polityki danego sklepu - tak Urz\u0105d Ochrony  Konkurencji i Konsument\u00f3w odpowiedzia\u0142 na pytania TVN24 Biznes. Podkre\u015blono, \u017ce istnieje kilka kategorii produkt\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 wy\u0142\u0105czone z mo\u017cliwo\u015bci zwrotu bez podania przyczyny.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/przesuneli-swieta-odcinajac-sie-od-rosyjskiej-cerkwi-i-kultury-ukrainskie-boze-narodzenie-w-polsce-6529466?source=rss", "title": "Przesun\u0119li \u015bwi\u0119ta, odcinaj\u0105c si\u0119 od rosyjskiej cerkwi i kultury. Ukrai\u0144skie Bo\u017ce Narodzenie w Polsce", "date_published": "2022-12-25 07:00:47+00:00", "description": "<img alt=\"Przesun\u0119li \u015bwi\u0119ta, odcinaj\u0105c si\u0119 od rosyjskiej cerkwi i kultury. Ukrai\u0144skie Bo\u017ce Narodzenie w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iyyb5f-dla-uchodzcow-z-ukrainy-to-pierwsze-swieta-w-polsce-6529474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W cieniu wojny, tragedii i roz\u0142\u0105ki - takie b\u0119dzie dla Ukrai\u0144c\u00f3w Bo\u017ce Narodzenie. Wielu z nich przesuwa obchody ze stycznia na grudzie\u0144. Po cz\u0119\u015bci dlatego, \u017ce wtedy maj\u0105 wolne, a po cz\u0119\u015bci - \u017ceby odci\u0105\u0107 si\u0119 od rosyjskiej cerkwi i kultury.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/salwador-szeroka-akcja-przeciwko-dilerom-narkotykow-23-zatrzymanych-6552521?source=rss", "title": "Tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy, 130 policjant\u00f3w. Szeroka akcja przeciwko dilerom narkotyk\u00f3w w Salwadorze", "date_published": "2022-12-25 06:20:02+00:00", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy, 130 policjant\u00f3w. Szeroka akcja przeciwko dilerom narkotyk\u00f3w w Salwadorze\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-es3qbs-salwador-akcja-przeciwko-dilerom-narkotykow-6552517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Salwadoru przeprowadzi\u0142y w Wigili\u0119 szeroko zakrojon\u0105 akcj\u0119 zatrzyma\u0144 diler\u00f3w narkotyk\u00f3w w stolicy kraju. W dzia\u0142aniach bra\u0142o udzia\u0142 oko\u0142o tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy i 130 policjant\u00f3w. Zatrzymano 23 osoby.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-niebezpieczne-dni-w-pogodzie-6552541?source=rss", "title": "Niebezpieczne dni w pogodzie. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "date_published": "2022-12-25 05:30:29+00:00", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne dni w pogodzie. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bvco06-silny-wiatr-5668013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach pogoda mo\u017ce da\u0107 nam si\u0119 we znaki. Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej planuj\u0105 wyda\u0107 alarmy pierwszego stopnia przed silnym wiatrem.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-2512-pierwszy-dzien-swiat-bedzie-pochmurny-miejscami-spadnie-deszcz-6552458?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 25.12. Pierwszy dzie\u0144 \u015bwi\u0105t b\u0119dzie pochmurny, miejscami spadnie deszcz", "date_published": "2022-12-25 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 25.12. Pierwszy dzie\u0144 \u015bwi\u0105t b\u0119dzie pochmurny, miejscami spadnie deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie90823f9552ffc18d57bea08f4bc6ffa0-miejscami-popada-deszcz-ze-sniegiem-5162366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli\u00a0niedziel\u0119 25.12. Dzie\u0144 b\u0119dzie pochmurny i deszczowy, a w cz\u0119\u015bci Polski r\u00f3wnie\u017c zimny. Niebo mo\u017ce rozpogadza\u0107 si\u0119 jedynie w po\u0142udniowych regionach. Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej cz\u0119\u015bci kraju musz\u0105 r\u00f3wnie\u017c liczy\u0107 si\u0119 z niekorzystnymi warunkami biometeorologicznymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}