[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europa zmaga si\u0119 z nap\u0142ywem uchod\u017ac\u00f3w. Ten kraj przoduje na tle UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/f609028dd38b9f-948-568-0-118-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy przoduj\u0105 w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w UE, je\u015bli chodzi o liczb\u0119 wniosk\u00f3w o azyl. Wed\u0142ug poufnego raportu KE z 14 grudnia, do kt\u00f3rego dotar\u0142 \u201eWelt\u201d, od pocz\u0105tku roku o azyl w Niemczech ubiega\u0142o si\u0119 190 749 os\u00f3b \u2013 co stanowi wzrost o 57 proc. w stosunku do tego samego okresu ubieg\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-zmaga-sie-z-naplywem-uchodzcow-Ten-kraj-przoduje-na-tle-UE-8462505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 16:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z medialnym gigantem? Rzecznik firmy Bloomberg zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/a40d70c8019a2a-945-560-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik firmy Bloomberg LP, nale\u017c\u0105cej do Michaela Bloomberga, zdementowa\u0142 w niedziel\u0119 doniesienia o tym, \u017ce jego koncern jest zainteresowany kupnem dziennika \"Washington Post\" lub wydawnictwa Dow Jones, kt\u00f3re wydaje m.in. gazet\u0119 \"Wall Street Journal\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-medialnym-gigantem-Rzecznik-firmy-Bloomberg-zabral-glos-8462499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kucharz Putina\" chce, \u017ceby oligarchowie i bogaci Rosjanie wsparli finansowo wojn\u0119 na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/1661b346ac7ad0-948-568-0-59-1709-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jewgienij Prigo\u017cyn, szef grupy Wagnera, prywatnej organizacji najemnik\u00f3w, oznajmi\u0142 w wywiadzie telewizyjnym na antenie RT, \u017ce oligarchowie i bogaci Rosjanie powinni wspiera\u0107 finansowo dzia\u0142ania wojenne na Ukrainie \u2013 informuje w niedziel\u0119 agencja dpa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-Putina-chce-zeby-oligarchowie-i-bogaci-Rosjanie-wsparli-finansowo-wojne-na-Ukrainie-8462494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 15:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny przeprowadzi\u0142y wok\u00f3\u0142 Tajwanu \"\u0107wiczenia uderzeniowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/bd536eeceb2cb7-948-568-0-0-2718-1630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Armia Chin przeprowadzi\u0142a w niedziel\u0119 w przestrzeni powietrznej i na morzu wok\u00f3\u0142 Tajwanu \"\u0107wiczenia uderzeniowe\", uzasadniaj\u0105c je \"prowokacjami\" w\u0142adz z Tajpej oraz Waszyngtonu - poinformowa\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przeprowadzily-wokol-Tajwanu-cwiczenia-uderzeniowe-8462491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 14:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142acenie za odchudzanie daje obiecuj\u0105ce efekty. Dzia\u0142a skuteczniej ni\u017c oferowanie bezp\u0142atnych narz\u0119dzi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/8b280ce3145ecc-948-568-0-31-1795-1076.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142acenie osobom chorym na oty\u0142o\u015b\u0107 za utrat\u0119 okre\u015blonej liczby kilogram\u00f3w lub uko\u0144czenie program\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych redukcji masy cia\u0142a dzia\u0142a skuteczniej ni\u017c oferowanie im bezp\u0142atnych narz\u0119dzi, takich jak programy terapeutyczne do samodzielnego stosowania, ksi\u0105\u017cki dietetyczne czy tzw. monitory kondycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placenie-za-odchudzanie-daje-obiecujace-efekty-Dziala-skuteczniej-niz-oferowanie-bezplatnych-narzedzi-8457036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy ch\u0119tnie wyje\u017cd\u017caj\u0105 na \u015bwi\u0119ta nad morze. Tyle trzeba zap\u0142aci\u0107 za pobyt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/cfbd7eb9828e17-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ob\u0142o\u017cenie hoteli w pasie nadmorskim i w Tr\u00f3jmie\u015bcie w czasie \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia jest na poziomie 60-70 proc. Szef Pomorskiej Regionalnej Organizacji Turystycznej \u0141ukasz Magrian przyznaje, \u017ce w sylwestra nadal wiele hoteli ma do zaoferowania wolne pokoje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chetnie-wyjezdzaja-na-swieta-nad-morze-Tyle-trzeba-zaplacic-za-pobyt-8462478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Chiny wierz\u0105 w Putina, a ich sojusz z Rosj\u0105 trwa i si\u0119 rozwija", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/267901bcad747f-948-569-295-105-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez 10 miesi\u0119cy rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Chiny dodatkowo zacie\u015bnia\u0142y swoje relacje z Rosj\u0105. Sojusz trwa i si\u0119 rozwija, a Pekin wierzy w Putina i nie odwr\u00f3ci si\u0119 od Moskwy \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Chiny-wierza-w-Putina-a-ich-sojusz-z-Rosja-trwa-i-sie-rozwija-8462461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Frekwencja wszech czas\u00f3w\" na Wawelu. Pad\u0142 rekord zwiedzaj\u0105cych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/e5965595a5a0ce-948-568-0-62-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 mln 785 tysi\u0119cy zwiedzaj\u0105cych - tym wynikiem Zamek Kr\u00f3lewski na Wawelu zamknie 2022 rok. Jest to najwi\u0119ksza frekwencja w historii Zamku, wi\u0119ksza od poprzedniej o 190 tysi\u0119cy \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor muzeum Andrzej Betlej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frekwencja-wszech-czasow-na-Wawelu-Padl-rekord-zwiedzajacych-8459038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec szybkiej i taniej mody? UE bierze si\u0119 za fast fashion, g\u0142\u00f3wne cele to poprawa warunk\u00f3w pracy i ochrona \u015brodowiska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/ae852105470855-948-568-0-194-4573-2743.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska chce ukr\u00f3ci\u0107 wykorzystywanie i\u00a0nara\u017canie na niebezpiecze\u0144stwo pracownik\u00f3w sektora tekstylnego, g\u0142\u00f3wnie azjatyckich szwaczek, oraz\u00a0produkowanie milion\u00f3w ton odzie\u017cowych...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-szybkiej-i-taniej-mody-UE-bierze-sie-za-fast-fashion-glowne-cele-to-poprawa-warunkow-pracy-i-ochrona-srodowiska-8458945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny przesta\u0142y publikowa\u0107 bilanse zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w podczas du\u017cej fali Covid-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/8fb57945f82b7e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska pa\u0144stwowa komisja zdrowia przesta\u0142a w niedziel\u0119 publikowa\u0107 codzienne bilanse nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Po nag\u0142ym zniesieniu restrykcji covidowych wariant Omikron szerzy si\u0119 w kraju na szerok\u0105 skal\u0119, a rz\u0105dowe statystki powszechnie uznawano za niewiarygodne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przestaly-publikowac-bilanse-zakazen-i-zgonow-podczas-duzej-fali-Covid-19-8462439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. Alarm lotniczy w ca\u0142ym kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/69d46b94874b40-948-568-0-100-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alarm lotniczy og\u0142oszono w niedziel\u0119 rano na terenie ca\u0142ej Ukrainy \u2013 powiadomi\u0142y portale informacyjne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Ukrainie-Alarm-lotniczy-w-calym-kraju-8462431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 07:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sankcje jednak uderzaj\u0105 w Rosj\u0119? Kraj przywraca produkcj\u0119 silnik\u00f3w samochodowych zaprojektowanych w 1963 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/a8b898c23aeddd-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W warunkach dotkliwych zachodnich sankcji na\u0142o\u017conych \nna Rosj\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 niezb\u0119dne sta\u0142o si\u0119 przywr\u00f3cenie \nprodukcji silnik\u00f3w samochodowych zaprojektowanych w 1963 roku - \npoinformowa\u0142o Radio Swoboda za bran\u017cowym rosyjskim magazynem \nmotoryzacyjnym \"Za ruliom\" (\"Za k\u00f3\u0142kiem\").</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-jednak-uderzaja-w-Rosje-Kraj-przywraca-produkcje-silnikow-samochodowych-zaprojektowanych-w-1963-roku-8460226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "56, 198, 1400... Praca Sejmu w 2022 roku w liczbach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku Sejm zebra\u0142 si\u0119 na 24 posiedzeniach, pos\u0142owie obradowali przez 56 dni; do izby wniesiono 246 projekt\u00f3w ustaw, kt\u00f3rym nadano numer druku, 198 ustaw zosta\u0142o uchwalonych. Pos\u0142owie zabierali g\u0142os z m\u00f3wnicy sejmowej ponad 12 tys. razy, odby\u0142o si\u0119 te\u017c ponad 1,4 tys. posiedze\u0144 komisji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/56-198-1400-Praca-Sejmu-w-2022-roku-w-liczbach-8462402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Portu Gda\u0144sk: Do tej pory uda\u0142o si\u0119 prze\u0142adowa\u0107 12 mln ton w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/cc1995191e9238-948-568-15-105-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do tej pory w Porcie Gda\u0144sk uda\u0142o si\u0119 prze\u0142adowa\u0107 12 mln ton w\u0119gla. Widzimy, \u017ce jeste\u015bmy w stanie prze\u0142adowywa\u0107 ok. 400 tys. ton tygodniowo \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP prezes Portu Gda\u0144sk \u0141ukasz Greinke.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Portu-Gdansk-Do-tej-pory-udalo-sie-przeladowac-12-mln-ton-wegla-8462399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek o nowym przedmiocie: dzieci b\u0119d\u0105 gra\u0142y na jakiej\u015b wirtualnej gie\u0142dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/e4358e21f900b4-948-568-0-138-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem przekonany, \u017ce to b\u0119dzie dobry rok - zapewnia PAP w wywiadzie szef MEiN prof. Przemys\u0142aw Czarnek. Dodaje, \u017ce Akademia Kopernika\u0144ska b\u0119dzie \u015bci\u0105ga\u0142a do Polski najlepszych naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy postawi\u0105 na nogi polsk\u0105 energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-o-nowym-przedmiocie-dzieci-beda-graly-na-jakiejs-wirtualnej-gieldzie-8462397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Braki kadrowe na kolei, a b\u0119dzie tylko gorzej. \"\u0141atwiej dzi\u015b zosta\u0107 pilotem ni\u017c maszynist\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/aaf2c6dfa35c8b-948-568-0-88-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt maszynist\u00f3w to problem, z\u00a0kt\u00f3rym przewo\u017anicy kolejowi borykaj\u0105 si\u0119 ju\u017c od kilku lat. W kolejnych b\u0119dzie si\u0119 tylko pog\u0142\u0119bia\u0142, bo\u00a0uprawnienia do prowadzenia pojazd\u00f3w kolejowych ma w\u00a0Polsce...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Braki-kadrowe-na-kolei-a-bedzie-tylko-gorzej-Latwiej-dzis-zostac-pilotem-niz-maszynista-8459589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie start-upy szukaj\u0105 finansowania w Polsce. Przez luk\u0119 kapita\u0142ow\u0105 mog\u0105 jednak wybra\u0107 bogatsze rynki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/eeb6795dd4fa40-948-568-0-293-4350-2609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna w\u00a0Ukrainie spowodowa\u0142a wzmo\u017cone zainteresowanie ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci\u0105 na polskim rynku, cho\u0107 ju\u017c przed wojn\u0105 by\u0142o ono wysokie. Dotyczy to zw\u0142aszcza sp\u00f3\u0142ek na wczesnym etapie rozwoju...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-start-upy-szukaja-finansowania-w-Polsce-Przez-luke-kapitalowa-moga-jednak-wybrac-bogatsze-rynki-8460309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmienia\u0107 prac\u0119 czy nie zmienia\u0107, oto jest pytanie. Nic tak nie motywuje jak pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/f03a6cafcba20f-948-568-330-0-3333-2000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualnie trzech na dziesi\u0119ciu badanych\nszuka nowej pracy, a co trzecia osoba czuje si\u0119 niedoceniona i uwa\u017ca, \u017ce obecny\npracodawca nie zaspokaja jej potrzeb rozwoju - wynika z raportu \u201eEwolucja HR \u2013\nOLX Praca. Know How 2023\u201d. Z kolei zatrudnienia nie chc\u0105 zmienia\u0107 zwykle osoby w wieku\nprzedemerytalnym, pracownicy s\u0142u\u017cby zdrowia i opieki spo\u0142ecznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmieniac-prace-czy-nie-zmieniac-oto-jest-pytanie-Nic-tak-nie-motywuje-jak-pieniadze-8459766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cna burza \u015bnie\u017cna pustoszy Ameryk\u0119. Apele o oszcz\u0119dzanie pr\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/a8a9563af10535-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia pot\u0119\u017cna burza \u015bnie\u017cna wci\u0105\u017c pustoszy\u0142a Ameryk\u0119. Liczba jej ofiar \u015bmiertelnych wzros\u0142a do co najmniej 22 os\u00f3b, a 1,5 mln by\u0142o bez pr\u0105du. W sobot\u0119 po po\u0142udniu na lotniskach zarejestrowano ponad 2600 odwo\u0142anych lot\u00f3w i przesz\u0142o 6100 op\u00f3\u017anie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezna-burza-sniezna-pustoszy-Ameryke-Apele-o-oszczedzanie-pradu-8462389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"WSJ\": Putin jest izolowany, nie zna prawdziwego obrazu wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/0f5eb4bc12b321-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem ameryka\u0144skiego dziennika \"Wall Street Journal\" prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nie zna prawdziwego obrazu i przebiegu wojny na Ukrainie i kieruje si\u0119 w\u0142asnymi  pogl\u0105dami i uprzedzeniami, kt\u00f3re umacniaj\u0105 w nim najbli\u017asi doradcy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WSJ-Putin-jest-izolowany-nie-zna-prawdziwego-obrazu-wojny-8462387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2022-12-25 03:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]