{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617811,benjamin-netanjahu-przyszli-koalicjanci-uwagi-spolecznosc-lgbtq.html", "title": "Uwagi wymierzone w spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBTQ. Netanjahu pot\u0119pi\u0142 przysz\u0142ych koalicjant\u00f3w", "date_published": "2022-12-25 19:40:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h1BktkuTURBXy8zOGM5ZDIxYi05NjU4LTQzYWQtOWNhYy00YjQzMzg1YzE5MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Benjamin Netanjahu, kt\u00f3ry poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o porozumieniu w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du Izraela z religijnymi i skrajnie prawicowymi partiami, skrytykowa\u0142 w niedziel\u0119 swoich przysz\u0142ych koalicjant\u00f3w za zapowiedzi nowych ustaw zezwalaj\u0105cych na dyskryminacj\u0119 spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617807,ukrainskie-wojsko-ostrzelalo-zebranie-rosyjskich-oficerow.html", "title": "Ukrai\u0144skie wojsko ostrzela\u0142o zebranie rosyjskich oficer\u00f3w; co najmniej 70 rannych", "date_published": "2022-12-25 18:32:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y Zbrojne Ukrainy ostrzela\u0142y zebranie rosyjskich oficer\u00f3w w miejscowo\u015bci Zabaryne w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal Ukrai\u0144ska Prawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617802,uchodzcy-niemcy-wzrost-wnioskow-o-azyl.html", "title": "Liczba wniosk\u00f3w azylowych wzros\u0142a o 57 proc. w Niemczech", "date_published": "2022-12-25 17:33:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ndrktkuTURBXy83ZDAzMjZmZi1iNmRkLTQxNGItYWE3Mi05M2ZhM2I2ZDkwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy przoduj\u0105 w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w UE, je\u015bli chodzi o liczb\u0119 wniosk\u00f3w o azyl. Wed\u0142ug poufnego raportu KE z 14 grudnia, do kt\u00f3rego dotar\u0142 \u201eWelt\u201d, od pocz\u0105tku roku o azyl w Niemczech ubiega\u0142o si\u0119 190 749 os\u00f3b \u2013 co stanowi wzrost o 57 proc. w stosunku do tego samego okresu ubieg\u0142ego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8617799,tajwan-chiny-wojsko-cwiczenia-uderzeniowe.html", "title": "Armia Chin przeprowadzi\u0142a wok\u00f3\u0142 Tajwanu \"\u0107wiczenia uderzeniowe\"", "date_published": "2022-12-25 17:04:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia Chin przeprowadzi\u0142a w niedziel\u0119 w przestrzeni powietrznej i na morzu wok\u00f3\u0142 Tajwanu &quot;\u0107wiczenia uderzeniowe&quot;, uzasadniaj\u0105c je &quot;prowokacjami&quot; w\u0142adz z Tajpej oraz Waszyngtonu - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8617797,prigozyn-grupa-wagnera-oligarchowie-i-bogaci-rosjanie-powinni-wspierac-finansowo-wojne.html", "title": "Szef grupy Wagnera: Oligarchowie i bogaci Rosjanie powinni wspiera\u0107 finansowo wojn\u0119", "date_published": "2022-12-25 16:46:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYuktkuTURBXy9hNjk3MWNmOS1kNGQyLTQ5MDktODNkMS0wN2MyMjk5ODRiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jewgienij Prigo\u017cyn, szef grupy Wagnera, prywatnej organizacji najemnik\u00f3w, oznajmi\u0142 w wywiadzie telewizyjnym na antenie RT, \u017ce oligarchowie i bogaci Rosjanie powinni wspiera\u0107 finansowo dzia\u0142ania wojenne na Ukrainie \u2013 informuje w niedziel\u0119 agencja dpa.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617795,joachim-gauck-nalezalo-sluchac-naszych-wschodnich-sasiadow.html", "title": "By\u0142y prezydent Niemiec: Nale\u017ca\u0142o s\u0142ucha\u0107 naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w", "date_published": "2022-12-25 16:29:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cXlktkuTURBXy9iMDc2MjVkMi1hNGUyLTQ4NzItYmU5NS1iNDJkYjc3YzViYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sukces ukrai\u0144skiej armii le\u017cy w naszym interesie \u2013 powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent Niemiec Joachim Gauck w wywiadzie dla RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Doda\u0142, \u017ce w sprawie Nord Stream 2 Berlin powinien by\u0142 s\u0142ucha\u0107 s\u0105siad\u00f3w ze Wschodu \u2013 Polski i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8616945,portret-polskiego-klienta-wartosci-malo-warte.html", "title": "Nie wiemy albo nie chcemy wiedzie\u0107. Oto portret polskiego klienta", "date_published": "2022-12-25 15:37:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wm4ktkuTURBXy8yMTlmODQzMS1kMWIyLTQ0NmEtOWQzYS0yZDA1YmRkMWIxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wiemy albo nie chcemy wiedzie\u0107 \u2013 taki obraz polskiego klienta wy\u0142ania si\u0119 z bada\u0144. Nasze oburzenie na teoretycznie nieakceptowane dzia\u0142ania firm najcz\u0119\u015bciej ogranicza si\u0119 do wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8616910,wojna-rosja-ukraina-zima-mrozy.html", "title": "Genera\u0142 Mr\u00f3z. Dotychczasowe straty armii Putina mog\u0105 by\u0107 tylko preludium do hekatomby", "date_published": "2022-12-25 14:36:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HNfktkuTURBXy9hN2Q3ZDhjNy0wNzY0LTRlZDUtOTc2Zi1hZWY2MzQ4N2M2N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli wojska nie s\u0105 przygotowane na plugaw\u0105 pogod\u0119, ryzykuj\u0105 przegraniem wojny. Zw\u0142aszcza gdy zetkn\u0105 si\u0119 z rosyjsk\u0105 zim\u0105", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616998,wielokryzys-czesc-zmian-bedzie-dlugotrwala-piatkowski-wywiad.html", "title": "Mamy wielokryzys. Cz\u0119\u015b\u0107 zmian b\u0119dzie d\u0142ugotrwa\u0142a [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-25 13:26:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-MktkuTURBXy83NmNmYzYxYi1mN2FjLTQxOTUtYWNmYi02MjI5ZmUwMjU1YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zgadzam si\u0119 z narracj\u0105 o upadku Zachodu. Wojna w Ukrainie pokaza\u0142a, \u017ce potrafi on osi\u0105gn\u0105\u0107 wiele i szybko \u2013 chocia\u017cby zrobi\u0107 z ca\u0142kiem du\u017cej gospodarki, jak\u0105 jest Rosja, globalnego pariasa. Z Marcinem Pi\u0105tkowskim rozmawiaj\u0105 Grzegorz Osiecki i Tomasz \u017b\u00f3\u0142ciak", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8617776,suwalki-bez-dostawcy-pradu-na-2023-rok.html", "title": "Suwa\u0142ki bez dostawcy pr\u0105du na 2023 rok", "date_published": "2022-12-25 12:19:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5qktkuTURBXy9hYmY3ZjBhOS1iYjRhLTRmZjgtOTdlZS01ODdlYmFjMDYxZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017baden z dostawc\u00f3w pr\u0105du nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do trzech przetarg\u00f3w og\u0142oszonych przez Urz\u0105d Miasta Suwa\u0142ki (Podlaskie) na obs\u0142ug\u0119 miejskich instytucji w 2023 roku. Miasto tworzy grup\u0119 zakupow\u0105, kt\u00f3ra liczy 50 cz\u0142onk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/wideo/8617451,ceny-kawy-spadaja-spekulacje.html", "title": "Wystarczy\u0142y trzy miesi\u0105ce, aby kawa potania\u0142a o 26 proc.", "date_published": "2022-12-25 10:30:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6JQktkuTURBXy8xNjE2ODY5ZC00NjM4LTQ3MjktYjQ5YS00MDgzZDc1OWI5MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kawa by\u0142a w\u015br\u00f3d hit\u00f3w inwestycyjnych w 2022 r., ale zacz\u0119\u0142a bardzo szybko tanie\u0107. Reakcj\u0105 na tak\u0105 sytuacj\u0119 s\u0105 zmiany typowo spekulacyjne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617770,satelity-w-wojnach-kosmos.html", "title": "Ekspertka ds. bezpiecze\u0144stwa kosmicznego: U\u017cycie satelit\u00f3w w wojnach ro\u015bnie i b\u0119dzie coraz wi\u0119ksze", "date_published": "2022-12-25 10:26:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOUktkuTURBXy9mNjc4N2U3OS03MDFmLTQ1OWQtODlkNi03ZGMzODA5M2RiZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samo wykorzystanie satelit\u00f3w w wojnie, co widzimy na Ukrainie, nie jest niczym nowym, nowo\u015bci\u0105 jest skala tego i du\u017cy udzia\u0142 satelit\u00f3w komercyjnych \u2013 m\u00f3wi PAP Juliana Suess, ekspertka z londy\u0144skiego think- tanku Royal United Services Institute (RUSI), kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 bezpiecze\u0144stwem w kosmosie.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8617758,rosja-rok-2022-mit-o-rosyjskim-imperium.html", "title": "Gen. Polko: Rok 2022 \"zmia\u017cd\u017cy\u0142 mit o rosyjskim imperium\"", "date_published": "2022-12-25 08:45:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Genera\u0142owie Roman Polko, Waldemar Skrzypczak, Bogus\u0142aw Samol i Leon Komornicki w rozmowie z PAP ocenili, \u017ce rok 2022 i przebieg wojny na Ukrainie zmia\u017cd\u017cy\u0142 mit o rosyjskim imperium. &quot;Z Rosj\u0105 mo\u017cna zar\u00f3wno walczy\u0107, jak i j\u0105 pokona\u0107&quot; - podkre\u015bli\u0142 Polko.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617755,alarm-lotniczy-na-terytorium-calej-ukrainy.html", "title": "Alarm lotniczy na terytorium ca\u0142ej Ukrainy", "date_published": "2022-12-25 07:42:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcQktkuTURBXy82M2UxYWY3Zi0zZDExLTQ0YjAtYWE0Zi04OTc3NzNiOWY3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alarm lotniczy og\u0142oszono w niedziel\u0119 rano na terenie ca\u0142ej Ukrainy \u2013 powiadomi\u0142y portale informacyjne.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8617745,jaskra-naukowcy-myszy-terapia-genowa-nerw-wzrokowy.html", "title": "Terapia genowa chroni i regeneruje nerw wzrokowy u myszy z jaskr\u0105", "date_published": "2022-12-25 06:45:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FhktkuTURBXy8yZTY3NjFmZC05NTI5LTRkMGMtYTIzZS0yNzU3ZWMxM2VjMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Terapia genowa z wykorzystaniem receptora neurotrofiny pobudza procesy, kt\u00f3re chroni\u0105 i regeneruj\u0105 nerwy wzrokowe w mysich modelach jaskry - informuje pismo \u201eMolecular Therapy\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8617744,jaroslaw-kaczynski-na-przelomie-stycznia-i-lutego-wroci-do-objazdu-po-kraju.html", "title": "Sobolewski: Na prze\u0142omie stycznia i lutego prezes Kaczy\u0144ski wraca na tras\u0119", "date_published": "2022-12-25 06:21:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-DktkuTURBXy81MzYxYmY3My03YTVkLTRlMzQtYTk4NS0wODQ4NDVkNWM1YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na prze\u0142omie stycznia i lutego wr\u00f3ci do objazdu po kraju; do odwiedzenia zasta\u0142o jeszcze 35 okr\u0119g\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8617743,burza-sniezna-w-usa.html", "title": "Burza \u015bnie\u017cna w USA. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "date_published": "2022-12-25 06:17:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fT5ktkuTURBXy9jY2YxOWY4MS1mMTI5LTQ4NjAtOWExNi04ZGI4NzM3ZjFlYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wigili\u0119 Bo\u017cego Narodzenia pot\u0119\u017cna burza \u015bnie\u017cna wci\u0105\u017c pustoszy\u0142a Ameryk\u0119. Liczba jej ofiar \u015bmiertelnych wzros\u0142a do co najmniej 22 os\u00f3b, a 1,5 mln by\u0142o bez pr\u0105du. W sobot\u0119 po po\u0142udniu na lotniskach zarejestrowano ponad 2600 odwo\u0142anych lot\u00f3w i przesz\u0142o 6100 op\u00f3\u017anie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8617410,wyksztalceni-i-upokorzeni-mlodzi-chinczycy-rewolucja-na-lezaco-tang-ping.html", "title": "Wykszta\u0142ceni i upokorzeni. M\u0142odzi Chi\u0144czycy buntuj\u0105 si\u0119 wobec braku perspektyw i konsumpcjonizmu", "date_published": "2022-12-25 05:33:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cSmktkuTURBXy85NTBjODljOS02YTFlLTRkZGQtYmI3MS03Njc3ODQzYjdiNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamiast bra\u0107 udzia\u0142 w wy\u015bcigu szczur\u00f3w, coraz wi\u0119cej m\u0142odych Chi\u0144czyk\u00f3w praktykuje tang ping: sp\u0119dzaj\u0105 ca\u0142e dnie w domu, \u015bpi\u0105c czy graj\u0105c w gry. To przewrotny sprzeciw wobec braku perspektyw i konsumpcjonizmu", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8616935,usa-donald-trump-czy-republikanie-sa-gotowi-go-porzucic.html", "title": "Armia klon\u00f3w. Czy republikanie s\u0105 gotowi porzuci\u0107 Donalda Trumpa?", "date_published": "2022-12-25 05:32:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ot0ktkuTURBXy8yNjhlZjRiYy1jOWJlLTRiOGQtYjI5Ny05YTdhOGQ4MjllNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy republikanie s\u0105 gotowi porzuci\u0107 Donalda Trumpa? Nawet je\u015bli, to nie uczyni\u0105 tego szybko ani ch\u0119tnie", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8616950,bieda-w-polsce-ubostwo-prl-terapia-szokowa-wywiad.html", "title": "W Polsce bieda zn\u00f3w zaczyna piszcze\u0107 [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-25 05:31:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7BaktkuTURBXy82MjUwNDZiOC0zNjI1LTQ0NWUtOTk2ZS01NjE0NjY2Y2QzMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja spo\u0142eczna i skala inflacji s\u0105 inne ni\u017c w latach 90., zmieni\u0142a si\u0119 tak\u017ce struktura spo\u0142eczna. Ale poczucie niepewno\u015bci gospodarczej jest du\u017ce. Z Wielis\u0142aw\u0105 Warzywod\u0105-Kruszy\u0144sk\u0105 rozmawia Estera Flieger", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8617742,talibowie-zakaz-pracy-w-organizacjach-pozarzadowych-dla-kobiet.html", "title": "Zakaz pracy w NGO dla kobiet. Blinken ostrzega talib\u00f3w przed konsekwencjami", "date_published": "2022-12-25 05:15:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1IktkuTURBXy9iYmYyMTgyYy02ZTFlLTQwNmMtOGJjZC0wY2I1NDVmN2YxZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken ostrzeg\u0142 w sobot\u0119 rz\u0105dz\u0105cych w Afganistanie talib\u00f3w przed konsekwencjami zakazu pracy kobiet w organizacjach pozarz\u0105dowych (NGO), kt\u00f3re m. in. zajmuj\u0105 si\u0119 niesieniem pomocy humanitarnej dla ludno\u015bci tego kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8617741,morze-czarne-okrety-rosja.html", "title": "Marynarka wojenna Ukrainy: Rosja wys\u0142a\u0142a dalsze okr\u0119ty na Morze Czarne", "date_published": "2022-12-25 05:03:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iVJktkuTURBXy9hOTY3ZDBiZi0yMTE1LTQ5NTYtODQxMi0wZGUxMmNjNzI5M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zwi\u0119kszy\u0142a do czterech liczb\u0119 swoich okr\u0119t\u00f3w wojennych na Morzu Czarnym mog\u0105cych przenosi\u0107 pociski manewruj\u0105ce Kalibr - poinformowa\u0142a w nocy z soboty na niedziel\u0119 marynarka wojenna Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8617740,putin-nie-zna-prawdziwego-obrazu-wojny.html", "title": "\"WSJ\": Putin jest izolowany, nie zna prawdziwego obrazu wojny", "date_published": "2022-12-25 04:51:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQDktkuTURBXy8wY2VkNmRiNS1hMzAyLTRkNWUtODczZS00MDU0MzA3OTE3NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem ameryka\u0144skiego dziennika &quot;Wall Street Journal&quot;, prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nie zna prawdziwego obrazu i przebiegu wojny na Ukrainie i kieruje si\u0119 w\u0142asnymi pogl\u0105dami i uprzedzeniami, kt\u00f3re umacniaj\u0105 w nim najbli\u017asi doradcy.", "persistent": false, "language": "pl-PL"}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}