[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "AirPods Pro II - Uwi\u0119zieni w z\u0142otej klatce", "description": "Ceny Airpods Pro I (Ceneo) - https://bit.ly/3C7SR96\nCeny Airpods Pro II (Ceneo) - https://bit.ly/3V5eW0E\n\nMoje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter\nInsta Mieszka: https://www.instagram.com/mahboob/\n\nW odcinku:\nAirPods Pro II \u2013 Uwi\u0119zieni w z\u0142otej klatce\n00:00 Cena\n00:22 Co lepsze i czy wida\u0107 r\u00f3\u017cnice?\n00:33 Opinia Mieszka\n01:20 Kompatybilno\u015b\u0107 z Androidem?\n02:03 Adaptive Transparency \u2013 test na zewn\u0105trz\n04:04 Etui i \u0142adowanie\n04:55 Sterowanie g\u0142o\u015bno\u015bci\u0105\n05:25 Gumki \u2013 r\u00f3\u017cnice\n06:18 Test ANC z Mieszkiem - AirPods Pro I \n07:23 Test ANC z Mieszkiem - AirPods Pro II\n09:14 Aktywna redukcja szumu \u2013 podsumowanie testu\n09:23 Dlaczego Mieszko zachwyca si\u0119 nowymi AirPodsami Pro?\n09:34 Z\u0142ota klatka Apple\n10:25 Posumowanie\n11:03 Do zobaczenia!", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=6EWLiNKG3G0", "date_published": "2022-10-05 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]