[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLr4hMhk_2KE0GUBSBrspGA", "title": "Wykorzystaj mnie w reklamie nie wykorzystuj\u0105c mnie w reklamie - dziwna akcja Media Markt", "description": "Nagra\u0142em ten film poniewa\u017c dostawa\u0142em od Was coraz wi\u0119cej pyta\u0144 w tej sprawie i uzna\u0142em, \u017ce warto to wyja\u015bni\u0107.\n\n00:00 Dlaczego powsta\u0142 ten film\n00:28 Reklama Media Markt\n00:43 O kt\u00f3rego youtubera chodzi?\n01:06 Wyd\u017awi\u0119k reklamy w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w\n02:26 Brak reakcji Media Markt\n02:37 Brzydkie zachowanie\n03:06 Po\u017cegnanie\n\nMoje sociale:\nhttps://www.instagram.com/kubaklawiter/\nhttps://twitter.com/KubaKlawiter", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Tyxdouj2X90", "date_published": "2022-07-24 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]